<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:45:40 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.14.42.01::Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen: Staatscommissie tot Herziening Lager Onderwijswet)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/a3ce6ecb-5a79-43b7-9903-6b9b47c32f09" urn="2.14.42.01.ead.xml">2.14.42.01</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Staatscommissie voor de Herziening der Lager-Onderwijswet, 1926-1930</titleproper>
        <author>C.D.E.M. Vierling</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1990">1990</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Otto van der Meij, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20060713">20060713</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983.
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080815">15 augustus 2008</date>
        <item>
          <num>1</num>Bijlage ingevoegd door <name>Pauline van den Heuvel</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen: Staatscommissie tot Herziening Lager Onderwijswet</unittitle>
      <unittitle type="short">Staatscie. Herziening Lager Onderwijswet</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1926/1930" type="inclusive">1926-1930</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">O27577</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.50 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">10 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Staatscommissie inzake herziening Lager onderwijswet</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">In 1926 werd een staatscommissie ingesteld om onderzoek te doen naar de onvolkomenheden in de wet Lager Onderwijs van 1920. In haar verslag van eind 1930 kwam de commissie met enige voorstellen tot verbetering. Het onvolledige archief bevat notulen, ingekomen stukken en nota's, rapporten en concepten voor wetswijzigingen.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Geschiedenis van de staatscommissie</head>
          <p>De L.O. wet van 1920 heeft verschillende bezwaren aan het licht doen treden. Daarom werd in 1926 de staatscommissie inzake lager onderwijs in het leven geroepen. Zij had de opdracht met voorstellen te komen om de bezwaren weg te nemen.</p>
          <p>De commissie werd geïnstalleerd door de toenmalige minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen mr. M.A.M. Waszink bij K.B. 120 van 2 juli 1926. De opdracht van de commissie luidde:
				<list numeration="loweralpha" type="ordered">
              <item>te overwegen, of in de Lager-onderwijswet 1920 wijzigingen behoren te worden aangebracht, waardoor met eerbiediging van het beginsel der financiële gelijkstelling tegenover de openbare kassen van het openbaar en bijzonder lager onderwijs, zoals dit is neergelegd in artikel 195 der grondwet, zonder schade te doen aan vitale belangen van het onderwijs - aan dat beginsel een minder kostbare toepassing wordt gegeven, de niet noodzakelijke beperkingen der vrijheid van onderwijs worden weggenomen, en in het algemeen bezwaren, welke bij de toepassing van de lager onderwijswet 1920 aan het licht getreden zijn, worden opgeheven;</item>
              <item>indien deze vraag bevestigend wordt beantwoord, haar voorstellen te belichamen in ontwerpen van wet en, indien nodig, van algemene maatregel van bestuur.</item>
            </list>
          </p>
          <p>De commissie heeft de voorbereiding van haar werkzaamheden verdeeld over twee subcommissies. De eerste subcommissie stond onder leiding van de ondervoorzitter van de commissie. Daar werd in hoofdzaak de behandeling voorbereid van onderwerpen zoals:</p>
          <p>Organisatie van het lager onderwijs, interne inrichting van de openbare school alsmede de opleiding van onderwijzers.</p>
          <p>De tweede subcommissie onder leiding van de voorzitter van de staatscommissie behandelde in hoofdzaak:</p>
          <p>Algemene inrichting der wet, algemene beschouwing van de waarborgen van de grondwet en de verdeling van de lasten tussen het rijk, gemeenten en verenigingen, rijksvergoeding aan gemeenten, titel IV van de wet (algemeen), stichtingen van gebouwen voor bijzondere lagere scholen, rijksvergoeding aan de schoolbesturen, gemeentelijke vergoeding aan de schoolbesturen.</p>
          <p>De staatscommissie heeft 32 vergaderingen gehouden, de subcommissies kwamen 78 keer bijeen.</p>
          <p>De staatscommissie bepaalde dat aan de vergaderingen van de subcommissies geen leden van de staatcommissie mochten deelnemen die tevens lid waren van een der andere subcommissies.</p>
          <p>De commissie heeft zich in de eerste plaats afgevraagd of de grondslagen van de bestaande wet op het LO. bewaard dienden te blijven ofwel op de grondslag van artikel 195 van de grondwet een geheel ander stelsel gekozen diende te worden. In de tweede plaats werd nagegaan of tegemoet kon worden gekomen aan klachten ten aanzien van de niet noodzakelijke beperkingen van de vrijheid van onderwijs. De commissie kwam tot de conclusie dat de procedures in de wet over het algemeen juist waren geregeld. Zij was wel van mening dat de artikelen hier en daar vereenvoudigd moesten worden. Bij de desbetreffende artikelen zijn deze vereenvoudigingen toegelicht.</p>
          <p>Met het uitbrengen van een verslag 29-12-1930 kon de taak van de commissie als beeindigd worden beschouwd.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Leden van de commissie</head>
          <p>
            <list mark="hyphen" type="marked">
              <head>Voorzitter:</head>
              <item>Mr. V.H. Rutgers, oud-minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen.</item>
            </list>
          </p>
          <p>
            <list mark="hyphen" type="marked">
              <head>Ondervoorzitter:</head>
              <item>Th. M. Ketelaar, lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal;</item>
            </list>
          </p>
          <p>
            <list mark="hyphen" type="marked">
              <head>leden:</head>
              <item>Mr. H.W. van der Grinten, hoogleraar aan de rk. universiteit Nijmegen;</item>
              <item>Mr. H.W.J.M. de Jong, lid van de gemeenteraad 's-Gravenhage;</item>
              <item>Mr. A. Jonker, directeur van de Vereniging van Nederlandse Gemeenten;</item>
              <item>E. Polak, wethouder van de gemeente Amsterdam;</item>
              <item>Jhr. Dr. J.W.H. Rutgers van Rozenburg, lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal;</item>
              <item>Mr. J. Terpstra, secretaris van de schooiraad voor de scholen met de Bijbel 's-Gravenhage;</item>
              <item>H.W. Tilanus, lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal, secretaris van de Onderwijsraad te's-Gravenhage;</item>
              <item>Mej. J. Westerman, lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal;</item>
              <item>Mr. A.I.M.J. baron van Wijnbergen, lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal;</item>
            </list>
          </p>
          <p>
            <list mark="hyphen" type="marked">
              <head>tot secretarissen:</head>
              <item>P. Laban, administrateur bij het departement van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen;</item>
              <item>J.C. Ligtvoet, administrateur bij het departement van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen.</item>
            </list>
          </p>
          <p>
            <list mark="hyphen" type="marked">
              <head>In de samenstelling van de commissie traden in de loop van de tijd verschillende wijzigingen op.</head>
              <item>Dr. W.W. van der Meulen volgde mr. A. Jonker op.</item>
              <item>Mr. Terpstra werd opgevolgd mr. T.A. van Dijken.</item>
              <item>Toegevoegd werden J.M. Erdman en mr. Ph.J. Idenburg.</item>
              <item>Mr. Ph.J. Idenburg werd opgevolgd door mr. H.J. Tap.</item>
            </list>
          </p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archief van de staatscommissie is afkomstig uit het archief van de afdeling L.O.-Algemeen en L.O.-Financiën 1918-1934. Het L.O. archief is bewerkt door de Centrale Archief Selectiedienst(CAS) te Winschoten. Het commissie-archief werd als vreemd archief retour gezonden aan het ministerie van Onderwijs en Wetenschappen te Zoetermeer. Afschriften van verzonden stukken zijn op een enkele uitzondering na niet aangetroffen. Dit moet waarschijnlijk toegeschreven worden aan de brand die in 1968 in het toenmalige archief-depot plaatsvond en het L.O.-archief voor een deel aantastte.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.14</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>De omvang van het archief bedroeg 1,75 strekkende meter en is nu teruggebracht tot plm. 0,5 meter. Dit was mogelijk doordat vele afschriften van tal van stukken die deel uitmaakten van het archief uit het archief verwijderd konden worden.</p>
        <p>
          <list type="simple">
            <head>Lijst van vernietigde archiefbescheiden</head>
            <item>Brieven van onderwijsbonden en schoolbesturen met commentaren op de L.O.-wet.</item>
            <item>Overzichten van leerlingenaantallen op scholen in diverse gemeenten.</item>
            <item>Afschriften van brieven van diverse gemeenten aan provinciale besturen betreffende verzoeken tot wijziging van de L.O.-wet.</item>
            <item>Stukken betreffende kosten lager onderwijs.</item>
            <item>Statistieken rijks- en gemeente-inkomsten en uitgaven van het lager onderwijs.</item>
            <item>Statistieken betreffende soorten scholen in diverse gemeenten.</item>
            <item>Statistieken betreffende boventallige leerkrachten.</item>
          </list>
        </p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>In 1989 werd het archief in bewerking genomen door het ministerie van Onderwijs en Wetenschappen te Zoetermeer.</p>
      </processinfo>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>De ingekomen stukken zijn in chronologische volgorde gelaten zoals ze zijn aangetroffen. Nota's en rapporten zijn naar de werkzaamheden van de subcommissies bij elkaar gezet.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen: Staatscommissie tot Herziening Lager Onderwijswet 1920, 1926-1930, nummer toegang 2.14.42.01, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Staatscie. Herziening Lager Onderwijswet, 2.14.42.01, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <descgrp type="appendices">
      <head>Bijlagen</head>
      <bibliography>
        <head>Overzicht van geraadpleegde bronnen</head>
        <bibref linktype="simple">Instellingsbeschikking: <title linktype="simple">Koninklijk Besluit 120</title> van 2 juli 1926</bibref>
        <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Verslag van de Staatscommissie</title>.</bibref>
      </bibliography>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A)</unitid>
          <unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638597" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6bcdfd8-54ff-4dd5-b4cc-a586e487b7a9</unitid>
            <unittitle>Notulen van vergaderingen van de staatscommissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1930">1926-1930</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>2-3</unitid>
            <unittitle>Ingekomen stukken</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1930">1926-1930</unitdate>
            <physdesc>2 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1638598" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1b5e80c-8c57-488b-a753-9b29a274b89e</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1926-1928</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1638599" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44414a00-a501-4388-b8e4-4e177abe1c76</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1928-1930</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc> 1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B)</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende bijzondere onderwerpen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638600" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7bdab6de-0fa6-476b-8a82-d511ad15b2d9</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de installatie van de staatscommissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926">1926</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638601" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c70c62ac-267d-44cb-992e-ad3f7b9507ee</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de leidraad voor diverse gewijzigde artikelen van de L.O. wet.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638602" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28fdfeed-6356-4939-ae07-fdbf876386fa</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende memories van antwoord en concepten van de gewijzigde L.O. wet.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">C)</unitid>
          <unittitle>Subcommissie I</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638603" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe4cdff5-2ec3-4d99-9d7d-0943b393d086</unitid>
            <unittitle>Notulen van vergaderingen van de subcommissie I.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1927/1930">1927-1930</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638604" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fabe9f60-5f2a-4d27-b45e-cd3f27bbaa5d</unitid>
            <unittitle>Nota's en rapporten van de subcommissie I betreffende de toepassing van de wijzigingen van de L.O. wet, afschriften</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1927-1930</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">D)</unitid>
          <unittitle>Subcommissie II</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638605" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/519c2b69-5ba1-41a7-b5ea-93f233002848</unitid>
            <unittitle>Notulen van vergaderingen van de subcommissie II.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1927/1930">1927-1930</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638606" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a6cfa3b-3887-423d-8155-f3738c80bae7</unitid>
            <unittitle>Nota's en rapporten van de subcommissie II betreffende toepassingen van de wijzigingen van de LO. wet, afschriften.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1930">1926-1930</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>