<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:46:11 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.14.64::Ministerie van OCW: Commissie tot Bestudering van Goede Onderwijsmethoden voor het Algemeen Vormend Nijverheidsonderwijs voor Meisjes)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/49a69431-6286-4d07-858e-ee1c406352ab" urn="2.14.64.ead.xml">2.14.64</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Commissie tot Bestudering van Goede Onderwijsmethoden voor het Algemeen Vormend Nijverheidsonderwijs voor Meisjes van het Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen, 1946-1965</titleproper>
        <author>Centrale Archief Selectiedienst</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2005">2005</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Jaap van Rijswijck, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20061002">2 oktober 2006</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898;
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  <title linktype="simple">ISAD (G) : General International Standard Archival Description, second edition</title>, Ottawa 2000;
                  J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962;
                  <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975;
                  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983;
                  <title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080818">18 augustus 2008</date>
        <item>
          <num>1</num>Bijlage ingevoegd door <name>Pauline van den Heuvel</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090216">16 februari 2009</date>
        <item>
          <num>2</num>Bijlage ingevoegd door <name>Jaap van Rijswijck</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van OCW: Commissie tot Bestudering van Goede Onderwijsmethoden voor het Algemeen Vormend Nijverheidsonderwijs voor Meisjes</unittitle>
      <unittitle type="short">Cie. Onderwijsmethoden Nijverheid Meisjes</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1946/1965" type="inclusive">1946-1965</unitdate>
      
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">O2</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">2.25 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">56 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Ministerie van OCW / Commissie tot Bestudering van Goede Onderwijsmethoden voor het Algemeen Vormend Nijverheidsonderwijs voor Meisjes</corpname> 1946-1965</origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De commissie tot Bestudering van Goede Onderwijsmethoden voor het Algemeen Vormend Nijverheidsonderwijs voor Meisjes startte in 1946 als een particulier initiatief dat zich bezig hield met de structuur die het voortgezet onderwijs aan meisjes zou moeten hebben. In 1948 werd de commissie door de Minister officieel ingesteld. De commissie werd nog steeds naar haar voorzitter de 'Commissie-Kohnstamm' genoemd. Er ontstonden diverse subcommissies. De commissie richtte zich op de inbreng van meer algemene vorming in de praktijkopleiding. Na uitbrengen van het eindrapport eindigden hun taken en werden de subcommissies opgeheven.<lb/>Het archief is geordend naar commissie/subcommissie.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>1. De commissie als particulier initiatief, 1946-1948</head>
          <p>Op initiatief van mej. M.M.A. Michiels, inspectrice voor het nijverheidsonderwijs, en met toestemming van de minister van Onderwijs en Wetenschappen, trad in mei 1946 een commissie aan die zich als taak stelde na te gaan op welke wijze de schoolgaande meisjes in het lager huishoud- en nijverheidsonderwijs (LHNO) op basis van het gewoon lager onderwijs (GLO) meer algemeen voortgezet onderwijs (AVO) kon worden gegeven.</p>
          <p>De commissie nam zich voor haar conclusie in een rapport te verwerken, toegelicht met voorbeelden. De commissie achtte het mogelijk dat het rapport materiaal zou kunnen leveren voor een leerboek voor didactiek, in het bijzonder bestemd voor het onderwijs aan de bovengenoemde groep meisjes. Tevens zou dit voor de schoolbesturen als advies kunnen dienen.</p>
          <p>In december 1948 werd het rapport aangeboden aan de minister. Dit was het resultaat van tweeëneenhalf jaar arbeid en leverde een belangrijke bijdrage aan het verkrijgen van inzicht in de structuur die het voortgezet onderwijs aan meisjes zou moeten hebben.</p>
          <p>De commissie was zoals gezegd een persoonlijk initiatief en heeft tot aan 1949 niet de status gehad van een ministeriële commissie. Zij bestond uit de volgende leden: 
				<list type="simple">
              <item> prof.dr. Ph.A. Kohnstamm, voorzitter;</item>
              <item> prof.dr. I.C. van Houte;</item>
              <item> mej. M.M.A. Michels, inspectrice van het nijverheidsonderwijs;</item>
              <item> mej. C. Boele van Hensbroek, lerares Industrie- en Huishoudschool te Amersfoort;</item>
              <item> mej. J.E.J. Hogenkamp, lerares Industrieschool te 's-Gravenhage;</item>
              <item> mej. O.A. Loghem, directrice Chr. Industrie- en Huishoudschool te Rotterdam;</item>
              <item> mej. L. Miltenburg, lerares R.K. Landbouw- en Huishoudschool te Poeldijk;</item>
              <item> mej. E.C. Oppenrooth, lerares Industrie- en Huishoudschool te Utrecht;</item>
              <item> mej. J.P. Schieven, lerares Rijkslandbouwhuishoudschool te Deventer en,</item>
              <item> mej. E.P.E. Veldhuis, lerares R.K. Vakschool te Leiden.</item>
            </list>
          </p>
          <p>Naar haar voorzitter werd ze ook wel de 'Commissie-Kohnstamm' genoemd.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>2. De commissie door de minister ingesteld, 1949-1965</head>
          <p>Omdat er nog vele vraagstukken overbleven, besloot de minister de commissie in enigszins gewijzigde samenstelling officieel in te stellen. Dit geschiedde bij ministeriële beschikking van 25 november 1949. Hierbij werd de opdracht uitgebreid tot het gehele nijverheidsonderwijs voor meisjes.</p>
          <p>In deze instellingsbeschikking werd aan de commissie opgedragen: 
				<list numeration="loweralpha">
              <item>het voortzetten van het onderzoek op de punten, waar dit nodig is blijkens het studierapport van de Commissie tot Voorbereiding van Goede Onderwijsmethoden voor het Primaire Nijverheidsonderwijs;</item>
              <item>het onderzoeken welke bijzondere eisen het voortgezet nijverheidsonderwijs voor meisjes stelt ten aanzien van het leerplan, de onderwijsmethoden en de leerkrachten;</item>
              <item>het geven van aanwijzingen voor de verbetering van de opleiding van leraressen bij het nijverheidsonderwijs voor meisjes;</item>
              <item>het geven van advies omtrent het invoeren van nieuwe onderwijsmethoden en in het algemeen omtrent het nemen van maatregelen in verband met de vernieuwing van dit onderwijs.</item>
            </list>
          </p>
          <p>Voorts werd de voorzitter gemachtigd, indien hij dit in het belang van de uitvoering van de opdracht nodig achtte: 
				<list numeration="loweralpha">
              <item>de commissie onder te verdelen in subcommissies;</item>
              <item>voorstellen te doen om andere personen dan degenen, die lid zijn van de commissie, tijdelijk aan de subcommissie te voegen;</item>
              <item>andere commissies, instanties en personen te horen.</item>
            </list>
          </p>
          <p>De commissie werd opgedragen na beëindiging van haar werkzaamheden een rapport uit te brengen aan de minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen. Daarnaast was het haar toegestaan over bepaalde onderwerpen tussentijdse rapporten uit te brengen.</p>
          <p>In de commissie werden benoemd: 
				<list type="simple">
              <item> prof. dr. Ph. Kohnstamm (voorzitter),</item>
              <item> mej. M.M.A. Michiels (secretaresse),</item>
              <item> mej. C. Boele van Hensbroek (secretaresse),</item>
              <item> mej. J.E.K. Hogenkamp,</item>
              <item> prof. dr. I.C. van Houte,</item>
              <item> mej. J.J. Kolff,</item>
              <item> mej. T. Kraan,</item>
              <item> mej. A.B.M. Molleman,</item>
              <item> mej. J.P. Schieven,</item>
              <item> mej. G.G. Smit.</item>
            </list>
          </p>
          <p>De commissie werd nog steeds naar haar voorzitter de 'Commissie-Kohnstamm' genoemd. In 1952 werd prof. Kohnstamm opgevolgd door prof. Van Houte (Commissie van Houte), op zijn beurt in 1962 opgevolgd door prof. Ten Have (Commissie ten Have).</p>
          <p>De aandacht van de commissie richtte zich op het lager huishoud- en nijverheidsonderwijs (de zogenaamde primaire opleiding) waar meisjes, na het doorlopen van 6 jaar lagere school nog twee leerplichtige schooljaren konden doorbrengen in het kader van de in 1941 ingestelde verlenging van de leerplicht. Deze vorm van onderwijs betekende echter voor velen het eindonderwijs. De sterke praktijkgerichte belangstelling van de meisjes was hieraan niet vreemd.</p>
          <p>Ook was de primaire opleiding nog in teveel gevallen geheel of gedeeltelijk een vakopleiding of een voorbereidende vakopleiding. Van algemene vorming was weinig of geen sprake. Om hierin verandering te brengen moest de primaire opleiding in het meisjesnijverheidsonderwijs ten doel hebben, zoals de commissie het formuleerde, "aan de brede menigte van meisjes, die bij de huidige inrichting van het onderwijs geen ulo, middelbaar of voorbereidend hoger onderwijs ontvangen, op grondslag van het GLO díe kennis bij te brengen, bij haar dat inzicht en die gevoelens te wekken en die vaardigheden aan te kweken, die voor haar algemeen vrouwelijke vorming in alle levensomstandigheden onmisbaar zijn en voor zover dit op deze leeftijd wenselijk en mogelijk is".</p>
          <p>Teneinde deze doelstelling te bereiken onderzocht de commissie de mogelijkheid om elementen van het 7e en 8e leerjaar van het GLO, uitvloeisel van de verlenging van de leerplicht, te integreren in de primaire opleiding, met andere woorden meer algemene vorming in de praktijkopleiding.</p>
          <p>De commissie maakte gebruik van methoden van observatie en experiment om dit onderwijs wetenschappelijk te funderen. Hiervoor was de Industrie- en Huishoudschool te Zeist aangewezen, die als een goed voorbeeld beschouwd werd van een gemiddelde nijverheidsschool voor meisjes in het land.</p>
          <p>Intussen had het werk van de commissie zich uitgebreid. Diverse subcommissies werden ingesteld bij ministeriële beschikking. Na het uitbrengen van het rapport eindigden hun taken en werden de subcommissies opgeheven.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archief is verre van compleet. Dit komt doordat er veel subcommissies waren waarvan de archieven op scholen bewaard werden, omdat veel onderwijsgevenden in de subcommissies vertegenwoordigd waren. Hierdoor is veel waardevolle informatie verloren gegaan.</p>
        <p>Nadat het archief naar het ministerie van Onderwijs en Wetenschappen was overgebracht, werd het in de nacht van 5 op 6 juni verder aangetast door een brand. Volgens een daarna opgemaakte lijst bestonden de verloren stukken uit: verslagen, notulen over de periode 1951-1957, rapporten 1952-1957 en gegevens van de Subcommissie Uitgebreid Lager Nijverheidsonderwijs 1957-1961.</p>
        <p>Bij de bewerking van het archief van de Afdeling Nijverheidsonderwijs van het Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen door de Centrale Archief Selectiedienst (CAS) te Winschoten in 1990 is het archief van de commissie aangetroffen en als zogenaamd vreemd archief naar het ministerie retour gezonden. Daar is het in 1992 geïnventariseerd door de heer C.D.E.M. Vierling, medewerker van de Afdeling Documentaire Informatievoorziening, Onderafdeling Centrale Archiefbewaarplaats, van het Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen.</p>
        <p>In 2004 is de inventaris door de CAS bijgesteld en is het archief fysiek bewerkt.</p>
        <acqinfo>
          <p>Het archief van de Commissie tot Bestudering van Goede Onderwijsmethoden voor het Algemeen Vormend Nijverheidsonderwijs voor Meisjes is in 2005 naar het Nationaal Archief overgebracht krachtens artikel 12 van de Archiefwet 1995.</p>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">14.03</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.14</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>De vernietiging is gebeurd op basis van artikel 3, vierde lid, van het Archiefbesluit.</p>
        <p>Het archief bestond uit 24 dozen (3 strekkende meter). Na bewerking resteerden nog 10 dozen (1,250 strekkende meter), en drie dozen (0,375 strekkende meter) vreemd archief, namelijk van het experiment Voortgezet Onderwijs / Lager Nijverheids Onderwijs (VOLNO).</p>
        <p>Lijst van vernietigde stukken</p>
        <p>
          <list numeration="arabic" type="ordered">
            <item>Vragenlijsten betreffende het experiment schei- en natuurkunde aan diverse scholen.</item>
            <item>Verzoeken aan de minister om voorschotten ten behoeve van schoolexamens.</item>
            <item>Correspondentie betreffende aanstelling als gecommitteerde.</item>
            <item>Lijsten met namen van cursisten.</item>
            <item>Brieven aan cursisten betreffende het examen.</item>
            <item>Brieven betreffende tegemoetkoming in de reiskosten van gecommitteerden.</item>
            <item>Presentielijsten van gecommitteerden.</item>
            <item>Examenroosters.</item>
            <item>Werkboekjes van leerlingen op nijverheidsscholen.</item>
            <item>Correspondentie betreffende aanschaf kantoormiddelen en hulpmiddelen voor het geven van lessen.</item>
            <item>Stukken betreffende de begroting van de commissie en de subcommissies.</item>
            <item>Overzichten van de studieresultaten van leerlingen op de nijverheidsscholen.</item>
            <item>Vragenlijsten betreffende het aantal leerlingen met minder dan 6 jaar gewoon lager onderwijs (glo) en buitengewoon onderwijs (blo).</item>
            <item>Correspondentie van eenvoudige aard.</item>
            <item>Geleidebrieven.</item>
          </list>
        </p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Van enige ordening van het archief was voor de bewerking geen sprake. Om een goede indeling te krijgen, is daarom besloten tot een ordening naar commissie/subcommissie.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van OCW: Commissie tot Bestudering van Goede Onderwijsmethoden voor het Algemeen Vormend Nijverheidsonderwijs voor Meisjes, 1946-1965, nummer toegang 2.14.64, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Cie. Onderwijsmethoden Nijverheid Meisjes, 2.14.64, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <descgrp type="appendices">
      <head>Bijlagen</head>
      <bibliography>
        <head>Overzicht van geraadpleegde bronnen</head>
        <bibliography>
          <head>Documentatie</head>
          <p>
            <list>
              <item>Onderzoek naar de lichamelijke conditie van leerlingen van de primaire opleiding aan nijverheidsscholen voor meisjes.</item>
              <item>Het begaafdheidsvraagstuk op de meisjesnijverheidsschool.</item>
              <item>Rapport over het tijdvak 1 september 1958 - 31 augustus 1959.</item>
              <item>Rapport over het tijdvak 1 september 1959 - 31 augustus 1960.</item>
              <item>Maatschappelijk inzicht voor leerlingen van het lager en het uitgebreid lager nijverheidsonderwijs voor meisjes.</item>
              <item>Rapport betreffende het vak 'maatschappelijk inzicht' in de opleidingen voor lerares Na. Ns. N XII, NXIX en XX in 1958.</item>
              <item>Leerstofomschrijving voor plant- en dierkunde en zorg voor plant en dier in de primaire opleiding.</item>
              <item>Verzamelde verslagen 1950-1959 Subcommissie voor Land- en Tuinbouw.</item>
              <item>Beknopte algemene tuinbouwcursus voor personeel van de landbouwhuishoudscholen.</item>
            </list>
          </p>
        </bibliography>
        <bibliography>
          <head>Archieven</head>
          <p>
            <archref linktype="simple">
              <unittitle>Archief van de Afdeling Vakonderwijs, Handels- en Nijverheidsonderwijs, 1918-1975.</unittitle> De inventarisnummers 1129 - 1134.
			</archref>
          </p>
        </bibliography>
      </bibliography>
      <odd>
        <head>Lijst van rapporten uitgebracht door de subcommissies</head>
        <p> </p>
        <list type="simple">
          <head>Subcommissie Lichamelijke Opvoeding (zie B.02)</head>
          <item>Onderzoek naar de lichamelijke conditie van leerlingen van primaire opleidingen aan nijverheidsscholen voor meisjes, 1955/1956 (1959) (zie inventarisnummer 19).</item>
        </list>
        <list type="simple">
          <head>Subcommissie Leraresopleiding (zie B.03) </head>
          <item>Rapport betreffende het onderwijs in de Vormingsklas Basisleerstof, omschrijven en toelichting Vormingsklas (1962).</item>
        </list>
        <list type="simple">
          <head>Subcommissie Partieel Onderwijs (zie B.04) </head>
          <item>Vormingswerk voor werkende meisjes van 15-17 jaar (1962) (zie inventarisnummer 28).</item>
          <item>Het experiment 'zorg voor de voeding' in de vormingsklas 1958-1961 (1966).</item>
        </list>
        <list type="simple">
          <head>Subcommissie Kinderverzorging en -opvoeding (zie B.05) </head>
          <item>Rapport over een experiment gehouden in het tijdvak 1 september 1955 - 31 augustus 1957 (1958).</item>
          <item>Overzicht van strips en films ten behoeve van het onderwijs in kinderverzorging en -kinderopvoeding (1961).</item>
          <item>Overzicht van strips en films ten behoeve van het onderwijs in kinderverzorging en -kinderopvoeding (1963).</item>
          <item>Belangstellingscentrum "Sint-Nicolaasfeest in het gezin" (1965).</item>
          <item>Onderzoek naar de ervaringskennis van kinderverzorging en opvoeding bij leerlingen van de primaire opleiding en bij leerlingen van de vormingsklas.</item>
        </list>
        <list type="simple">
          <head>Subcommissie voor het Experiment in de 3-jarige Vooropleiding voor Lerares bij het Nijverheidsonderwijs voor Meisjes (zie B.06) </head>
          <item>Het onderwijs in de 3-jarige vooropleiding voor lerares bij het nijverheidsonderwijs voor meisjes (1964).</item>
          <item>Experiment 3-jarig uitgebreid lager nijverheidsonderwijs vooropleiding voor lerares nijverheidsonderwijs (1956).</item>
          <item>Aanwijzingen voor het onderwijs aan de 3-jarig uitgebreid lager nijverheidsonderwijs   vooropleiding voor lerares nijverheidsonderwijs (1963)</item>
          <item>Het onderwijs in de 3-jarige vooropleiding voor lerares bij het nijverheidsonderwijs (1964).</item>
        </list>
        <list type="simple">
          <head>Subcommissie Maatschappelijk Inzicht (zie B.10) </head>
          <item>Overzicht van literatuur en hulpmiddelen ten behoeve van het vak maatschappelijk inzicht (1961).</item>
        </list>
        <list type="simple">
          <head>Subcommissie Milieuonderzoek (zie B.12) </head>
          <item>School - ouders - leerlingen (1964).</item>
        </list>
        <list type="simple">
          <head>Subcommissie C-groep (zie B.13) </head>
          <item>Een inleidende beschouwing over de C-groep op de nijverheidsschool voor meisjes door prof. dr. I.C. van Houte en drs. J.Th. Bonnema (1963).</item>
        </list>
      </odd>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A</unitid>
          <unittitle>ARCHIEF VAN DE COMMISSIE</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A.1</unitid>
            <unittitle>Algemeen</unittitle>
          </did>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>1-2</unitid>
              <unittitle>Vergaderstukken van de Commissie Kohnstamm.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1965">1946-1965</unitdate>
              <physdesc>1 pak en 1 omslag</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638527" type="ABS">1</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f713cbe-07ba-44e7-8ee3-317eec974214</unitid>
                <unittitle>Eerste Commissie (particulier initiatief). <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949">1946-1949</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638528" type="ABS">2</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd277946-6b95-4b86-9aea-9f095b27ff2f</unitid>
                <unittitle>Tweede Commissie (ministeriële commissie). <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1965">1949-1965</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638529" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f106fd8-f2ab-410b-8a23-1c98da07567e</unitid>
              <unittitle>Jaarverslagen van de commissie en subcommissies.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1961">1955-1961</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638530" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1c30057-b2e3-4fb9-b718-5139803f10cf</unitid>
              <unittitle>Agendaboeken van de commissie betreffende de inkomende en uitgaande correspondentie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1964">1956-1964</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A.2</unitid>
            <unittitle>Naar onderwerp ingedeelde stukken</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.2.1</unitid>
              <unittitle>Organisatie en Personeel</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638531" type="ABS">5</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/90699e3c-09b9-4470-b3e8-8491dee98cd5</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende installatie, benoeming, ontheffing als lid van de commissie of subcommissie en adreslijsten van de leden, afschriften.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1961">1946-1961 </unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638533" type="ABS">7</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/386e269a-e2b8-4c06-a7b3-654d7f55b155</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende prof.dr. P.A. Kohnstamm, voorzitter van de commissie, naar aanleiding van diens overlijden.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1951-1952</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.2.2</unitid>
              <unittitle>Overig</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638532" type="ABS">6</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9cb20c0-6255-49c6-b0b5-541355bc1a10</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende een bezoek van Hare Majesteit Koningin Juliana aan de Industrie- en Huishoudschool te Zeist.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638534" type="ABS">8</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb118aae-c1d9-4c00-8640-bd55d76faa34</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende een conferentie over het werk van de subcommissies, gehouden op 30 januari 1959 in het Kurhaus te Scheveningen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1959</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B</unitid>
          <unittitle>ARCHIEVEN VAN DE SUBCOMMISSIES</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.1</unitid>
            <unittitle>Subcommissie Land- en Tuinbouw</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Ingesteld bij beschikking NO II d.d. 16-02-1950 per 01-02-1950. De opheffing was per 15-08-1970 bij besluit BVO/B 155936 d.d. 02-02-1971.</p>
            <p>Voorzitter: A.B.M. Molleman</p>
            <p>Werkzaamheden: >Door de subcommissie werd ten behoeve van het onderwijs in de tuinbouw een overzicht samengesteld van boeken, die door de leerlingen in de primaire opleiding gebruikt konden worden. Bovendien werd een overzicht gemaakt van boeken die voor de leerkrachten een steun konden zijn bij de voorbereiding van de lessen in de tuinbouw. Tevens werd een begin gemaakt met de inventarisatie van audiovisuele hulpmiddelen. >Een poging werd ondernomen enkele basishandelingen voor tuinarbeid te analyseren. Zulks om richtlijnen te kunnen formuleren voor de wijze waarop dit onderwijs gegeven kon worden.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638535" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/65d56762-95af-4292-b577-8c15d7068629</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende jaarverslagen van de subcommissie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1961">1951-1961</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638536" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/25db3dda-ad3a-4c61-b109-f4e6f83991ee</unitid>
              <unittitle>Verslagen van de vergaderingen van de subcommissie, met bijlagen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1963">1952-1963</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638537" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28f69b0d-b52f-45a6-beeb-54cde32a4664</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de leerplannen van de diverse scholen in Nederland.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1959">1953-1959</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.2</unitid>
            <unittitle>Subcommissie Lichamelijke Opvoeding</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Ingesteld bij beschikking nr. 12139 d.d. 16-02-1950 Afdeling NO II per 01-02-1950. Opgeheven bij besluit BVO/B 13915 d.d. 11-04-1969 per 01-02-1969.</p>
            <p>Voorzitter: mej. J.C. Schieven</p>
            <p>Werkzaamheden: in samenwerking met Centraal Bureau voor de Statistiek werden de resultaten van het teamonderzoek bewerkt. >Het Centraal Instituut voor Voedingsonderzoek (CIVO) had inmiddels een onderzoek ingesteld bij dezelfde leerlingen. Met dit onderzoek wilde men nagaan of er een verband zou bestaan tussen de voeding, prestatievermogen en het uithoudingsvermogen.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638544" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8312aea-6239-4998-b20f-19700325c2b1</unitid>
              <unittitle>Notulen van de vergaderingen van de subcommissie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1962">1957-1962</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638545" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/52c16c35-a32c-4335-9215-26eec780132f</unitid>
              <unittitle>Rapporten betreffende een onderzoek naar de lichamelijke conditie van leerlingen van de primaire opleiding aan nijverheidsscholen voor meisjes.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.3</unitid>
            <unittitle>Subcommissie voor Opleiding van Leraressen bij het Nijverheidsonderwijs</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Ingesteld bij beschikking nr. 46022 Afdeling NO II d.d. 27-12-1950. Opgeheven per 01-10-1968 bij besluit BVO/B 136871 d.d. 04-02-1969.</p>
            <p>Voorzitter: mej. C. Boele van Hensbroek</p>
            <p>Werkzaamheden: de subcommissie hield zich bezig met de bestudering van het 'leren lesgeven' en met het opmaken van de 'basisleerstof' voor de vormingsklas. Eind 1962 bleek, dat in de subcommissie behoefte bestond zich te oriënteren omtrent de vraag door welke factoren de beroepskeuze van leerlingen in de vormingsklas werd bepaald. Omdat het Katholiek Pedagogisch Centrum het voornemen had een dergelijk onderzoek te doen verrichten in de leraresopleiding, werd met dit centrum contact opgenomen, hetgeen er toe heeft geleid, dat in 1963 door de subcommissie - in samenwerking met de drie pedagogische centra - een onderzoek werd ingesteld om te bezien of er mogelijkheden waren om de opleiding te veranderen. De bewerking van de verkregen onderzoeksresultaten geschiedde door het Katholiek Pedagogisch Adviesbureau voor het Nijverheidsonderwijs voor Meisjes. Met dit onderzoek werden gegevens verschaft betreffende de vraag welke motieven er zijn voor de beroepskeuze van de meisjes.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638557" type="ABS">31</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/06f524b0-6c42-4ce1-aa25-23a773206cdf</unitid>
              <unittitle>Notulen van vergaderingen van de subcommissie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1961">1952-1961</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638558" type="ABS">32</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73780b1d-e655-48a2-8a12-d5269234f825</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de geschiedenis van de opleiding algemene vrouwelijke vorming (avv).</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1960">1951-1960</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638559" type="ABS">33</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/94eb62dc-8b75-44de-a0cb-0f8fd66ab722</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de leraresopleiding nijverheidsonderwijs.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1958">1954-1958</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638560" type="ABS">34</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d6200e6-58f4-4f73-a9ec-ccd1b85638a7</unitid>
              <unittitle>Verslagen van de Werkgroep van de Vormingsklasse.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1960">1957-1960</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.4</unitid>
            <unittitle>Subcommissie Partieel Onderwijs</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Ingesteld bij besluit nr. 264.400 Afdeling NO IV d.d. 30-07-1952. Opheffing per 01-10-1972 bij besluit BVO/B 212453.</p>
            <p>Voorzitter: mej. E.M.M. Lommen</p>
            <p>Werkzaamheden: de opdracht van de subcommissie was zeer ruim. Er werd een werkprogramma opgesteld te weten: <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Samenvatting van de psychologie van het meisje van 14-17 jaar.</item>
                <item> Het verzamelen van gegevens betreffende: <list mark="hyphen" type="marked">
                    <item>differentiatie naar beroep of andere groepering;</item>
                    <item>beroepskeuzevoorlichting;</item>
                    <item>werkloosheid;</item>
                    <item>sociografie;</item>
                    <item>lichamelijke gesteldheid.</item>
                  </list>
                </item>
                <item>Formulering van de aanpak in grote lijn.</item>
                <item>Het zoeken van organisatiemogelijkheden.</item>
                <item>Samenstelling van een rapport.</item>
              </list>
            </p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638547" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86eb5c80-7d44-4926-a9df-d2fd150d9233</unitid>
              <unittitle>Notulen van vergaderingen van de subcommissie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1962">1952-1962</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638548" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03ad1aee-e153-4a12-a095-5ae01dc85a99</unitid>
              <unittitle>Verslag van een bezoek aan de jongerencursus van het 'Mater Amabiliswerk' te 's-Hertogenbosch.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638549" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c1543da-30ad-45b8-958c-cff0f1a2966a</unitid>
              <unittitle>Nota betreffende een overzicht van onderwerpen ter voorbereiding van het gesprek met de staatssecretaris mej. dr. A. de Waal.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638550" type="ABS">24</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79807300-01c3-43f1-8c22-78c37cafe4aa</unitid>
              <unittitle>Lijsten met vragen voor de directrices van de huishoudscholen betreffende observatiepunten.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638551" type="ABS">25</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/91ed2fd8-87d6-4371-bc77-663b64d2e396</unitid>
              <unittitle>Nota betreffende een interne cursus in 'De Vonk' te Noordwijkerhout.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638552" type="ABS">26</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6b294a7-3611-46b4-89c8-c55e4bb43468</unitid>
              <unittitle>Nota betreffende de plaats van het partiële onderwijs in het geheel van het Nederlandse onderwijs.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638553" type="ABS">27</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82540238-e3cd-4baf-8a8a-ef713f67e6d0</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de opleiding en vormingswerk aan meisjes van 14 tot 17 jaar.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1958">1956-1958</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638554" type="ABS">28</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5c0e2ed-ed89-4410-8fb7-eacc40e1109a</unitid>
              <unittitle>Concept-rapport van de Subcommissie 'Vormingswerk voor Werkende Meisjes van 15-17 jaar'.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638555" type="ABS">29</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/27ababeb-9289-4f78-a046-63e7d79f477e</unitid>
              <unittitle>Verslagen van de bijeenkomsten van de werkgroep.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638556" type="ABS">30</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1186c571-638a-4360-8fe6-589efd801f23</unitid>
              <unittitle>Nota's betreffende een overzicht van algemene vorming en levensvorming.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.5</unitid>
            <unittitle>Subcommissie Kinderverzorging en -opvoeding</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>De subcommissie werd ingesteld bij besluit nr. 388.451 d.d. 11-02-1954, Afdeling NO IV. De subcommissie werd opgeheven per 01-01-1967 bij besluit BVO/B 464021 d.d. 25-05-1967.</p>
            <p>Voorzitter: mej. Gr.G. Smit</p>
            <p>Werkzaamheden: de subcommissie had als opdracht een onderzoek in te stellen bij eerstejaarsleerlingen van de primaire opleiding naar de wenselijkheid en de mogelijkheid van opleidingen op het gebied van kinderverzorging en opvoeding. Hierbij moest worden onderzocht of ten aanzien daarvan verschil bestond bij leerlingen van het platteland en de stad. Er waren namelijk nooit eerder experimenten over dit onderwerp uitgevoerd. De subcommissie heeft gedurende 2 jaar op 11 proefscholen materiaal verzameld over de resultaten van de gegeven lessen en hierover rapport uitgebracht.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638568" type="ABS">42</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/01693e42-82d7-4427-93ff-de7ea5f2236e</unitid>
              <unittitle>Notulen van vergaderingen van de subcommissie en diverse correspondentie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1962">1954-1962</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.6</unitid>
            <unittitle>Subcommissie voor het Experiment in de 3-jarige Vooropleiding voor Lerares bij het Nijverheidsonderwijs voor Meisjes</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Instelling bij beschikking nr. 424568 Afdeling NO IV d.d. 30-07-1954. Opheffing bij besluit NO/A 303931 d.d. 10-09-1962 per 01-09-1962.</p>
            <p>Voorzitter: Mej. J.E.J. Hogenkamp</p>
            <p>Werkzaamheden: de subcommissie ging de vooropleiding herzien zoals de doelstelling, de verhouding tot de leraresopleiding en tot de primaire opleiding en de kwestie van de toelating en de selectie. Ook de duur van de opleiding en de eventuele herziening van de opleiding kwamen aan bod.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638561" type="ABS">35</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0fd3ae3a-735a-4d85-aa25-05bb6ee06553</unitid>
              <unittitle>Verslagen van vergaderingen van de subcommissie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1962">1954-1962</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638562" type="ABS">36</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d755bfa-96b1-4fad-9517-0231942c7894</unitid>
              <unittitle>Verslagen van diverse werkgroepen binnen de subcommissie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1962">1954-1962</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638563" type="ABS">37</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2b811c9-26ae-49a4-ba6b-e75cdc3b6280</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende vergaderverslagen, lesmateriaal en examenmateriaal.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1960">1954-1960</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638564" type="ABS">38</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72eb3734-5b79-46fd-b176-b2c148a826be</unitid>
              <unittitle>Notulen van de vergaderingen en rapporten van de examencommissie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1960">1954-1960</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638565" type="ABS">39</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c0c82c9-e079-46ad-9a53-9afe4e41b5f3</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de 3-jarige vooropleiding uitgebreid lager nijverheidsonderwijs.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1960">1954-1960</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638566" type="ABS">40</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/419e16b2-f413-48da-b187-bb63010f05bf</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende les- en examenboekjes van de vooropleiding lerares nijverheidsonderwijs.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1960">1955-1960</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638567" type="ABS">41</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6eab47b3-ed1e-4a25-a7a8-de0061ff06dc</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende een basis leerstof van diverse vakken van de opleiding N XII.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1961</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.7</unitid>
            <unittitle>Subcommissie Opleidingen tot Huishoudassistente</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Ingesteld bij beschikking nr. 424567 Afdeling NO IV d.d. 31 juli 1954. Opgeheven per 01-01-1968 bij besluit BVO/B d.d. 04-07-1968.</p>
            <p>Voorzitter: mej. A.K. van den Bout</p>
            <p>Werkzaamheden: In verband met de mogelijkheid de opleiding tot assistente in de huishouding te splitsen in assistente A, waarin het accent wordt gelegd op de algemene vakken en in assistente N, waarin aan de naaldvakken bijzondere aandacht werd besteed, hield de subcommissie zich bezig met het omschrijven van de leerstof voor de algemene vakken voor de A-groep. Bij de bestudering van dit onderwerp werd in het bijzonder aan de didactische aspecten aandacht besteed. Er werden concept-richtlijnen voor het onderwijs in de Nederlandse taal opgesteld, alsmede de vakken aardrijkskunde en geschiedenis. Ook de leerstof voor de vakken aardrijkskunde en geschiedenis kwam aan de orde, in het bijzonder de wijze waarop naar de mening van de subcommissie de lessen gegeven zouden moeten worden.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638572" type="ABS">46</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e7f5a351-fddc-41b4-bcf6-98bcaa3e9407</unitid>
              <unittitle>Notulen van de vergaderingen van de subcommissie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1962">1956-1962</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.8</unitid>
            <unittitle>Subcommissie Leerlingstelsel</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Ingesteld op 25 april 1955 bij beschikking, door de staatssecretaris van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen.</p>
            <p>Voorzitter: mej. W.B. Uytenhoudt.</p>
            <p>Werkzaamheden: de commissie kreeg opdracht na te gaan wat de inhoud en de methoden zouden moeten zijn van het algemeen en het vakgericht onderwijs voor meisjes opgenomen in de bestaande leerlingstelsels. Een tweede punt was: na te gaan hoe de verhouding zou moeten zijn van de vakopleidingen in het kader van leerlingstelsels tot het zogenaamde vormingswerk. De reeds bestaande leerlingstelsels waren: <list mark="hyphen" type="marked">
                <item>Huishoudhulp</item>
                <item>Gezinshulp</item>
                <item>Kleuterhulp en</item>
                <item>Confectienaaister</item>
              </list>
            </p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638573" type="ABS">47</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c55849a0-0758-4ee3-8ba5-fa9136624a08</unitid>
              <unittitle>Notulen van de vergaderingen van de subcommissie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638574" type="ABS">48</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ba3df1c-8428-45d6-8e17-5dce37c1ef80</unitid>
              <unittitle>Verslagen van de Werkgroep Vakopleiding Confectie-industrie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638575" type="ABS">49</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/70c34ca1-eb07-4395-93d1-df5ca10e249f</unitid>
              <unittitle>Rapporten van de Subcommissie Leerlingstelsel.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.9</unitid>
            <unittitle>Subcommissie Naaldvakken</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Ingesteld in 1956 bij beschikking nr. 35330, Afdeling NO/A d.d. 14-02-1956. Opgeheven per 01-11-1966 bij besluit BVO/B 454713 d.d. 29-11-1966.</p>
            <p>Voorzitter: mej. I. Schrale</p>
            <p>Werkzaamheden: De subcommissie ontving geen scherp omlijnde opdracht en omschreef haar taak daarom in onderling overleg. Zij bestudeerde het aanleren van vaardigheden en technieken, om betere werkwijzen te bevorderen en legde zich toe op het ontwerpen van basisleerstof en het werken met visueel materiaal. De subcommissie heeft de volgende aspecten in ogenschouw genomen en aan de orde gesteld: <list numeration="loweralpha" type="ordered">
                <item>doel en waarde van het onderwijs in de naaldvakken op verschillende niveaus;</item>
                <item>schematisch overzicht van de diverse opleidingen en cursussen, waarvan het naaldvakonderwijs deel uitmaakt;</item>
                <item>nadere beschrijving van die eigenschappen van de leerlingen die voor het onderwijs in de naaldvakken van speciale betekenis zijn, bijvoorbeeld handvaardigheid, ruimtelijk inzicht;</item>
                <item>keuze en rangschikking van de leerstof van de naaldvakken;</item>
                <item>analyse van de bijzondere leerprocessen bij het onderwijs in de naaldvakken, alsmede de daaruit volgende bijzondere methodiek.</item>
              </list>
            </p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638576" type="ABS">50</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ae8242f-ccf4-4fc7-bfb3-6e79d94fe84e</unitid>
              <unittitle>Notulen van de vergaderingen van de subcommissie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1962">1956-1962</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638578" type="ABS">52</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae01865c-b72d-4d74-a0a7-6f3cfd1faecc</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende onderwijs in naaldvakken.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1955">1951-1955</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638579" type="ABS">53</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0879f8c-c82a-40e6-89c1-dc1874833ac2</unitid>
              <unittitle>Notulen van de vergaderingen van de werkgroep.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1961">1960-1961</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638580" type="ABS">54</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4905fdbf-aac7-40d2-bcd2-141c04658ddf</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het Experiment 5e Klassers op de Nijverheidsonderwijs Scholen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1962">1961-1962</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638581" type="ABS">55</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf5617c5-d865-4973-8e1a-a2183a4b1e6a</unitid>
              <unittitle>Verslagen van vergaderingen van docenten in de werkgroep.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962">1962</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638577" type="ABS">51</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c47988dd-0850-4288-b5a1-56bd3946623d</unitid>
              <unittitle>Verslag van de werkzaamheden van de subcommissie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638582" type="ABS">56</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a5ddc0b-b22c-4100-ac25-115e770d1c76</unitid>
              <unittitle>Rapport betreffende de primaire opleiding, met bijlagen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.10</unitid>
            <unittitle>Subcommissie Maatschappelijk Inzicht</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>De subcommissie werd ingesteld per 01-09-1956 bij besluit NO/A 122.253 d.d. 29-03-1957. De subcommissie werd opgeheven per 01-06-1970 bij besluit BVO/B 154.674 d.d. 17-06-1970.</p>
            <p>Voorzitter: mej. E.M.M. Lommen</p>
            <p>Werkzaamheden: De subcommissie heeft nagegaan op welke wijze op de scholen werd lesgegeven in dit nieuwe vak en welke plaats dit vak innam in het nijverheidsonderwijs voor meisjes. Bij het lager nijverheidsonderwijs en uitgebreid lager nijverheidsonderwijs bleek behoefte te bestaan aan bijscholing voor de leerkrachten, die lessen in dit vak aan deze opleidingen moesten gaan geven. De subcommissie heeft advies gegeven en hulp geboden bij het tot stand komen van bijscholingscursussen, die op vele plaatsen in het land werden gehouden. Een andere bijdrage aan het vak maatschappelijk inzicht voor deze opleidingen werd geleverd door het samenstellen van een conceptleidraad voor de leerstof. De subcommissie heeft de coördinatiecommissie van de pedagogische centra van advies gediend over pedagogisch-didactische applicatiecursussen voor leerkrachten in dit vak.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638546" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2db2779e-4b49-4f71-8644-f560bdb6ad87</unitid>
              <unittitle>Verslagen van vergaderingen van de subcommissie en de werkgroep, met bijlagen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1962">1956-1962</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.11</unitid>
            <unittitle>Subcommissie Natuur- en Scheikunde</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>De subcommissie werd ingesteld bij besluit NO/A 117.244 d.d. 07-03-1957 per 01-01-1957. De subcommissie werd opgeheven bij besluit BVO/B 108062 d.d. 04-07-1968.</p>
            <p>Voorzitter: mej. S.J. Schieven</p>
            <p>Werkzaamheden: de subcommissie werkte uitsluitend ten behoeve van de primaire opleiding. Scheikunde, zoals dat te pas kwam in de huishouding, diende aanschouwelijk te worden gemaakt, waarbij door het waarnemen en het doen de leerlingen tot zelfstandig denken werden geactiveerd. Het werken met symbolen werd door middel van proefneming bestudeerd. Er werd geëxperimenteerd op een aantal proefscholen door de leerkrachten natuur- en scheikunde. De betrokken leerkrachten gaven één lesuur per week natuur- en scheikunde volgens globaal aangegeven didactische principes. Op grond van de ervaring die hierbij werd opgedaan ontwierpen de leden van de subcommissie een eenvoudige leerlingenset. Er werd een proef gehouden over de bruikbaarheid van de leerstof en het lesmateriaal. Op grond van de opgedane ervaringen werden wijzigingen aangebracht in de gekozen leerstof, de samenstelling van de proeven en de toetsingsmethoden.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638569" type="ABS">43</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5190dc36-0de8-464b-be7f-43211d85ed3d</unitid>
              <unittitle>Notulen van vergaderingen van de subcommissie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1962">1957-1962</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638570" type="ABS">44</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dabeb879-bd5d-47ea-a6fc-dceba3730f06</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende studiemateriaal schei- en natuurkunde.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1962">1960-1962</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638571" type="ABS">45</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bea59940-a9e9-4ab9-b994-9cef4e6e499d</unitid>
              <unittitle>Nota betreffende een handleiding in de natuur- en scheikunde aan de opleiding assistente A bij het nijverheidsonderwijs voor meisjes.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966">1966</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.12</unitid>
            <unittitle>Subcommissie voor het Milieuonderzoek</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>De subcommissie werd bij beschikking NO/A 145155 van 3 december 1957 ingesteld door de minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen voor het onderwijs aan plattelandsmeisjes. Per 26-03-1958 werd de naam gewijzigd in Subcommissie Milieuonderzoek bij besluit NO/153684. De subcommissie werd opgeheven bij besluit NO/A 421 d.d. 06-01-1966 per 01-11-1965.</p>
            <p>Werkzaamheden: de subcommissie heeft onderzoek verricht naar de problematiek van het sociaal-culturele milieu bij de meisjes van het nijverheidsonderwijs in de stad en op het platteland. Het onderzoek is uitgevoerd op grond van de volgende probleemstellingen: <list numeration="loweralpha" type="ordered">
                <item>hoe is, volgens de gangbare sociaal-wetenschappelijke maatstaven ten aanzien van het beroep van de vader, urbanisatiegraad van het woonmilieu en dergelijke de sociaal-culturele samenstelling van de schoolbevolking van het nijverheidsonderwijs voor meisjes;</item>
                <item>wat zijn de normen, waarden, doelstellingen en verwachtingen die zich als voor het onderwijs relevant binnen deze populatie laten afleiden uit de voorafgaande gevonden sociaal-culturele samenstelling;</item>
                <item>welke voorstelling heeft de school zich van deze normen, waarden, doelstellingen en verwachtingen binnen haar leerlingenpopulatie gevormd;</item>
                <item>welk cultuurbeeld wordt door de school (de leerkrachten) met meer of minder resultaat op de leerlingenpopulatie overgedragen;</item>
                <item>in hoeverre is de school zich de opdracht van dit cultuurbeeld, dit is het geheel van deze normen, waarden, doelstellingen en verwachtingen, bewust.</item>
              </list>
            </p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638538" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ac4adca-fd98-4432-9bb3-f1c75a308300</unitid>
              <unittitle>Verslagen van de vergaderingen van de subcommissie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1962">1957-1962</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638539" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c602728e-dc6a-446e-912d-df2014957059</unitid>
              <unittitle>Rapport betreffende een 'gevalstudie' van twee klassen van de primaire opleiding aan de rooms-katholieke huishoudschool ten plattelande Virgo Fortis.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638540" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/65d764b2-de7c-4a03-a3c6-306eb005bacc</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het interim-rapport 'Milieuonderzoek' en het rapport 'Huishoudonderwijs en Sociaal Milieu' door drs. E.A. van Trotsenburg.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638541" type="ABS">15</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/94f0099c-19b8-4bbc-9e47-4caaf2c9c98f</unitid>
              <unittitle>Nota van drs. Van Trotsenburg betreffende het begrip milieu en het wetenschappelijk karakter van het milieuonderzoek.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638542" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2a0f823-014a-4eb6-8dc3-aea819e1e6ef</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende een enquête inzake milieuonderzoek, gehouden onder de directrices van huishoudscholen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1960">1959-1960</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638543" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a31a63a7-d019-4d56-9a09-4c85efa51999</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de methode van observeren van lessen en leerlingen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1960">1959-1960</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>