<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:46:07 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.14.55::Programmacommissie Ontwikkeling Schoolwerkplannen van het Ministerie van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/3cd70a4e-c3f9-4471-9f3d-1ea6a9638ae7" urn="2.14.55.ead.xml">2.14.55</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Programmacommissie Ontwikkeling Schoolwerkplannen, 1975-1979</titleproper>
        <author>Centrale Archief Selectiedienst</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2003">2003</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Henny van Schie, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070329">29 maart 2007</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen:
				<bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;
 	  			<bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.
			</descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Programmacommissie Ontwikkeling Schoolwerkplannen van het Ministerie van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen</unittitle>
      <unittitle type="short">OKW / Ontwikkeling Schoolwerkplannen</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1975/1979" type="inclusive">1975-1979</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">O28521</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.00 meter; </extent>;
		  
      <extent unit="files">19 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Programmacommissie Ontwikkeling Schoolwerkplannen</corpname>, 1975-1979
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Programmacommissie Ontwikkeling Schoolwerkplannen bevat stukken betreffende haar activiteiten bij het ontwerpen en organiseren van de eerste landelijke nascholingscursus voor onderwijsgevenden uit het kleuter- en lager onderwijs. Het archief bestaat uit agenda's en verslagen van vergaderingen waaraan de in het archief aanwezige bijlagen per vergadering zijn toegevoegd.  Voorts bestaat het archief uit verslagen van voorscholingsdagen en notulen van cursusbijeenkomsten; deze zijn chronologisch en per cursusjaar opgeborgen.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head> Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>De programmacommissie Ontwikkeling Schoolwerkplannen, afgekort als SWP, werd in november 1975 op voorstel van een voorbereidingsgroep samengesteld. Zij aanvaardde haar taak op 18 december 1975. Er bestaat geen officieel instellingsbesluit. Er is wel een brief aan de Tweede Kamer gezonden betreffende Nascholing aan Onderwijsgevenden, 13.798 nr. 4 d.d. 5 maart 1976 en een circulaire onder nummer HBD 18.762 d.d. 31 maart 1976, waarin van de taakaanvaarding en samenstelling melding werd gemaakt.</p>
        <p>De voorbereidingsgroep werd in het najaar van 1975 gevormd en bestond uit vertegenwoordigers van de inspecties kleuter- en lager onderwijs, de opleiding voor kleuter-leidsters en opleidingen voor onderwijzer, de innovatiecommissie (lCB) en voorts uit beleidsambtenaren van het Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen. Deze voorbereidingsgroep heeft een eerste conceptplan ontworpen en na bespreking hiervan met de personeelsorganisaties de minister geadviseerd tot het samenstellen van een programmacommissie. In de programmacommissie zaten vertegenwoordigers uit de inspecties van kleuter- en lager onderwijs, een medewerker van het Christelijk Pedagogisch Studie-centrum (CPS) en een medewerker van de schoolpedagogische dienst. Tevens werden daarin twee waarnemers/adviseurs uit de inspectie KO en LO opgenomen. De taak van de programmacommissie bestond uit: Het ontwerpen en organiseren van een eerste landelijk gecoördineerde nascholingscursus voor onderwijsgevenden uit het kleuter- en lager onderwijs rond het thema 'schoolwerkplan-ontwikkeling'.</p>
        <p>Schoolwerkplannen zijn werkplannen van activiteiten die binnen een school worden verricht.</p>
        <p>De cursusplannen zijn tot stand gekomen als antwoord op wensen uit het onderwijsveld. De werkperiode van de programmacommissie liep van 1975 t/m 1979. De eerste cursussen, waarvoor experimenteerplannen en raamplannen dienden ter oriëntatie voor de deelnemers en de uitvoerders van de nascholing, startten in het najaar van 1976. Het doel van de cursussen was het bekwaam worden van kleuterleidsters en onderwijzers om samen met medeteamleden het schoolwerkplan voor de eigen school op te stellen.</p>
        <p>De cursus bestond uit drie fasen: 
			<list numeration="arabic" type="ordered">
            <item>Bewustwording en doordenking van de huidige onderwijssituatie en het bevorderen van de veranderingsbereidheid in het kader van nieuwe ontwikkelingen.</item>
            <item>Conceptontwikkeling van de toekomstige structuur van het onderwijs in een samen-werkingsverband.</item>
            <item>Ontwikkelen en toepassen van deelaspecten van het schoolwerkplan.</item>
          </list>
        </p>
        <p>Gedurende de cursus kwamen vanuit de schoolkoppels steeds meer geluiden dat de cursus onvoldoende aansluiting had op de praktijk. De voorstellen van de docenten om daar verbetering in te brengen door de teams werden afgehouden. Dit kwam dermate veel voor dat  een aantal docenten duidelijk vraagtekens plaatste bij de realiteitswaarde van de intenties van enkele teams. Ook waren er klachten over de positie van de docenten. Er zouden te weinig mogelijkheden zijn verschaft om te zien of er door de cursus veranderingen op school hadden plaats gevonden. Dit punt was moeilijk bespreekbaar te stellen in de cursus. Om de relatie tussen schoolpraktijk en cursus tot stand te brengen werd onder andere gesuggereerd: het in de cursus ontwerpen van nieuwe onderdelen die in de schoolpraktijk moesten worden opgenomen en het reserveren van ruimte in de cursus om problemen te bestrijden die in de praktijk voorkwamen. Een opvallend detail was dat de suggesties ongeveer gelijkluidend waren. Pas in het derde jaar heeft men verband kunnen leggen tussen de cursus en de schoolpraktijk. De suggesties verwezen naar een ander didactiek van de nascholing. Bij dit begrip ging het om praktijkproblemen tot inzet van het cursusplan te maken.</p>
        <p>De eerdergenoemde raamplannen zijn op twee punten te kort geschoten. In de eerste plaats boden ze geen helder en duidelijk overzicht van de opzet, vorm en inhoud van de cursus. In de tweede plaats verschaften de raamplannen geen duidelijkheid over de centrale begrippen als scholingsconcept en schoolwerkplan. De docenten slaagden er al evenmin in tot de gewenste duidelijkheid in de uitleg te komen naar de cursisten toe. Het gevolg was dat aan deze begrippen sterk uiteenlopende betekenissen werden toegekend door de deelnemers, wat een zeer nadelige invloed op het cursusverloop heeft gehad. In 1979 werd de taak van de programmacommissie Ontwikkeling Schoolwerkplannen overgenomen door de programma-commissie Bijscholing Integratie KO/LO als gevolg van een andere zienswijze t.a.v. het begrip nascholing door de nieuwe minister van Onderwijs en Wetenschappen, dr. A.Pais, die in 1978 van Kemenade opvolgde.</p>
        <p>Geraadpleegde bronnen: 
			<list mark="bullet" type="marked">
            <item>Het eindverslag van de programmacommissie ontwikkeling van schoolwerkplannen. 1980</item>
            <item>De eindevaluatie van de Universiteit Amsterdam het Pedagogisch Didactisch Instituut. 1980</item>
          </list>
        </p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archief van de programmacommissie is na de opheffing in 1979 overgedragen aan de Centrale Archiefbewaarplaats (CAB) van het Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen. Het archief werd los in archiefdozen aangetroffen. In 1989 werd het archief in bewerking genomen.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.14</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>De selectie vond plaats aan de hand van de Lijst van de algemene categorieën van te vernietigen archiefbescheiden, geldend voor alle organisatieonderdelen van het Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen van 15 juli 1988.</p>
        <p>Lijst van vernietigde archiefbescheiden: 
			<list mark="bullet" type="marked">
            <item>Brievenboeken</item>
            <item>Correspondentie van eenvoudige aard</item>
            <item>Geleidebrieven</item>
            <item>Uitnodigingen voor bijwonen cursus</item>
            <item>Verzoeken om toezending informatie</item>
            <item>Inschrijfformulieren van de bijscholingscursus</item>
            <item>Rapportage-formulieren</item>
            <item>Declaratieformulieren</item>
          </list>
        </p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>De omvang van het archief was 2 meter en is na inventarisatie teruggebracht tot 1 meter. Dit komt voornamelijk doordat een relatief groot aantal dozen met inschrijf- en rapportageformulieren voor vernietiging in aanmerking kwam.</p>
      </processinfo>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Een consequente ordening van het archief was ver te zoeken: nu eens kwamen de stukken in onderwerpsgewijze ordening voor, dan weer in 'n chronologische. Inkomende stukken werden voorzien van een doorlopende nummering. In 1989 werd het archief in bewerking genomen. Bij agenda's en verslagen van vergaderingen zijn de in het archief aanwezige bijlagen per vergadering toegevoegd. Verslagen van verscholingsdagen en  notulen van cursusbijeenkomsten zijn chronologisch en per cursusjaar opgeborgen.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Programmacommissie Ontwikkeling Schoolwerkplannen van het Ministerie van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen, nummer toegang 2.14.55, nummer toegang 2.14.55, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, OKW / Ontwikkeling SchoolwerkplannenOKW / Ontwikkeling SchoolwerkplannenOKW / Ontwikkeling SchoolwerkplannenOKW / Ontwikkeling SchoolwerkplannenOKW / Ontwikkeling SchoolwerkplannenProgrammacie. Ontwikkeling Schoolwerkplannen, 2.14.55, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">1</unitid>
          <unittitle>STUKKEN VAN ALGEMENE AARD</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>1-2</unitid>
            <unittitle>Agenda's, verslagen met bijlagen van vergaderingen van de Programmacommissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975/1979">1975-1979</unitdate>
            <physdesc>2 pakken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Het agenda nr. 1 en het verslag nr. 58 ontbreken.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2490156" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/10b469ac-861e-46b5-98aa-5af95390f575</unitid>
              <unittitle>Agenda's en verslagen met bijlagen, de nummers 1-30, 1975 - 1977</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2490157" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6342d40e-17f5-4884-9db2-d5ce9cc37d7c</unitid>
              <unittitle>Agenda's en verslagen met bijlagen, de nummers 31-58, 1977 - 1979</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>3-5</unitid>
            <unittitle>Notulen van cursusbijeenkomsten 'schoolwerkplannen' in diverse plaatsen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1979">1976-1979</unitdate>
            <physdesc>3 pakken</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2490158" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/706f1774-5993-45f2-b158-5455034a2af9</unitid>
              <unittitle>Cursusbijeenkomsten Assen-Kennemerland, 1976 - 1977</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2490159" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86c62144-4892-4fba-b69f-91e33a5e9ae7</unitid>
              <unittitle>Cursusbijeenkomsten Meppel-Zwolle, 1977 - 1978</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2490160" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/14beaa14-71e8-4734-88d2-306406d09113</unitid>
              <unittitle>Cursusbijeenkomsten Assen-Zwolle, 1978 - 1979</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">1.1</unitid>
            <unittitle>Ingekomen stukken</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2490161" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da383ac9-4386-4496-ab98-d7da11c64461</unitid>
              <unittitle>Ingekomen stukken van diverse instellingen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1978">1976-1978</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Veel ingekomen stukken zijn als bijlage gevoegd bij de vergaderverslagen of bij de notulen van cursusbijeenkomsten.</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">1.2</unitid>
            <unittitle>Uitgaande stukken</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2490162" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f1f71a1-4762-4f0a-8827-3d0b376fe1b3</unitid>
              <unittitle>Uitgaande stukken aan diverse instellingen, afschriften.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1979">1977-1979</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">2</unitid>
          <unittitle>STUKKEN BETREFFENDE BIJZONDERE ONDERWERPEN</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2490163" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dff390dc-84d3-4c79-bcea-d4c1c244145e</unitid>
            <unittitle>Informatie-bulletins aan docenten, met bijlagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976">1976</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2490164" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3bffdae-e7b5-45cf-aaa8-42fa0c559ecc</unitid>
            <unittitle>Formulieren van het Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen, ingevuld door pedagogische academies (PA'S) of Kleuterleidster Opleidingsscholen (KLOS) betreffende participatie in de cursus activiteiten 'Ontwikkeling Schoolwerkplannen', afschriften.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976">1976</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2490165" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/91dab155-bda8-4bcc-bfd8-93e0b3d3e0e7</unitid>
            <unittitle>Stukken van diverse instellingen betreffende audiovisuele vorming in het basisonderwijs.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1977">1976-1977</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2490166" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39e33001-8920-4120-894d-6517abd68b9f</unitid>
            <unittitle>Verslagen van de voorscholingsbijeenkomsten betreffende de experimentele bijscholingscursus 'Ontwikkeling van schoolwerkplannen'.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1977">1976-1977</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2490167" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7cc5b267-f887-4f2e-bb8c-03375a1b5af7</unitid>
            <unittitle>Stukken van de Universiteit Amsterdam betreffende een bijdrage in de her- en bijscholingscursus 'Ontwikkeling van Schoolwerkplannen'.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2490168" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f1912a8-ea31-44e1-ae2a-bba52b5d99d7</unitid>
            <unittitle>Nota betreffende een uiteenzetting van de bijscholingscursus 'Ontwikkeling van Schoolwerkplannen ', met bijlagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977</unitdate>
            <physdesc>5 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2490169" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/436018f9-941d-4d82-91c2-9ab42c188d8a</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende nascholingsmateriaal.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1978">1977-1978</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2490170" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9433d26b-285e-48f4-adf6-c2bae13b0358</unitid>
            <unittitle>Nota betreffende het ontwikkelen van schoolwerkplannen door leerkrachten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="z.d.">z.d.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2490171" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f910d6ec-66f5-4b0a-b1dd-9c5034e26e9a</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende programma's cursusbijeenkomsten van diverse studieplaatsen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="z.d.">z.d.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2490172" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0caa3b2a-ae7b-46e6-a49c-1de306389894</unitid>
            <unittitle>Nota van de stichting voor de leerplanontwikkeling betreffende een overzicht van stromingen in het vormingsgebied 'Wereldoriëntatie'.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="z.d.">z.d.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2490173" type="ABS">18</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d69f8c14-9d43-43a3-bac5-99b99e763561</unitid>
            <unittitle>Stukken van de Stichting Leerplan Ontwikkeling (SLO) betreffende het project natuuronderwijs voor de basisschool.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="z.d.">z.d.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">3</unitid>
          <unittitle>DOCUMENTATIE</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2490174" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8fcb0d48-7509-4a17-a919-705016c3957a</unitid>
            <unittitle>Evaluatie-verslagen en eindverslag.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1980">1977-1980</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>