<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:46:37 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.14.98::Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen / Koninklijke Nederlandse Academie van Wetenschappen: Overlegcommissie Verkenningen)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/fee78bd7-b42c-4271-9460-26363ca60887" urn="2.14.98.ead.xml">2.14.98</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Overlegcommissie Verkenningen van het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen, 1991-1997</titleproper>
        <author>Sietses Document Management</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://www.gahetna.nl/auteursrecht" actuate="onrequest" show="new">(c)</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Anita Bouwman, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100419">19 april 2010</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen / Koninklijke Nederlandse Academie van Wetenschappen: Overlegcommissie Verkenningen</unittitle>
      <unittitle type="short">KNAW: Cie. Verkenningen</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1991/1997" type="inclusive">1991-1997</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">O29</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.50 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">80 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Overlegcommissie Verkenningen (OCV)</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De overlegcommissie Verkenningen (OCV), in 1992 ingesteld door het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, had als doel om de strategische betekenis van onderzoek op langere termijn in kaart te brengen. De verkenningen vonden plaats op diverse terreinen van wetenschap en techniek. In 1997 werd de eindrapportage door de Koninklijke Nederlandse Academie van Wetenschappen (KNAW) gepubliceerd.
De stukken bestaan hoofdzakelijk uit (concept)rapporten, notities, verslagen, correspondentie- en vergaderstukken en een serie van 31 verkenningen op het gebied van zowel de bèta, alfa- als gamma wetenschappen.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Geschiedenis overlegcommissie verkenningen</head>
          <bioghist>
            <head>a. Het doel van de OCV</head>
            <p>De Overlegcommissie Verkenningen (OCV) was in mei 1992 door de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap ingesteld om verkenningen te bevorderen naar de strategische betekenis van onderzoek op langere termijn. In de instellingsbeschikking van de OCV zijn vijf doelen geformuleerd die in twee hoofddoelen kunnen worden samengevat. Ten eerste betrof dit het op gang brengen van een breed gedragen verkenningsproces waarin de maatschappelijke behoefte aan wetenschapsonderzoek werd verkend (procesdoel). Ten tweede moest de OCV het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap adviseren over het opstellen van maatschappijgerichte, nationale onderzoekerprioriteiten ( inhoudelijk- of adviesdoel).</p>
            <p>De verkenningen vonden plaats op diverse terreinen van wetenschap en techniek, zoals chemie, energie-, landbouw- en onderwijsonderzoek. Op grond van de uitkomsten formuleerde de OCV opties voor onderzoekers, samenleving en overheid. Door haar activiteiten droeg de OCV bij aan de wetenschappelijke en technologische richting die ons land zou inslaan.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>b. Organisatie van de OCV</head>
            <p>De OCV werd in 1992 voor vier jaar geïnstalleerd. De voorzitter was in de beginperiode de heer Beckers. Zijn functie werd later overgenomen door mevrouw Wolff-Albers. </p>
            <p>De samenstelling van de OCV-commissie was als volgt:
					<list mark="hyphen" type="marked">
                <item>De voorzitter van de OCV;</item>
                <item>De president van de Koninklijke Nederlandse Akademie voor Wetenschappen (KNAW);</item>
                <item>De voorzitter van de Commissie van Overleg Sectorraden (COS);</item>
                <item>Maximaal acht personen die benoemd werden op grond van persoonlijke deskundigheid en afkomstig uit de wetenschap, beleid en het bedrijfsleden waren.</item>
              </list>
            </p>
            <p>De OCV-commissie werd terzijde gestaan door het Bureau van de OCV en deze stond onder leiding van een secretaris. Hij gaf leiding aan een groep stafmedewerkers en secretaressen. De taken van het bureau waren het leveren van ambtelijke ondersteuning.</p>
            <p>De OCV had de volgende taken:
					<list mark="hyphen" type="marked">
                <item>Het ondersteunen van onderzoekorganisaties bij het voorbereiden en formuleren van strategisch beleid, onder meer door het stimuleren van de opzet en de begeleiding van verkennende activiteiten;</item>
                <item>Te bevorderen dat experimentele verkennende activiteiten worden uitgevoerd die kunnen uitgroeien tot een nationale agenda van verkennende studies;</item>
                <item>Te bevorderen dat integrerende activiteiten op landelijk niveau plaatsvinden en deze te begeleiden vanuit het perspectief van het proces van verkenningen;</item>
                <item>Te bevorderen dat de resultaten van verkennende activiteiten op brede schaal beschikbaar komen.</item>
              </list>
            </p>
            <p>Aan de OCV werd een agenda van zeventien onderwerpen (wetenschapsverkenningen) meegegeven, die in de loop van het bestaan van de OCV werden aangevuld. Voor dertien van deze verkenningen heeft de OCV onafhankelijke verkenningscommissies (VC's) opgericht. Deze commissies waren samengesteld uit meer dan honderd personen uit verschillende disciplines, zoals vertegenwoordigers uit de wetenschap, het bedrijfsleven en de diverse maatschappelijke groepen. Voor kleinere verkenningen werden studies verricht, veelal door individuele wetenschappers.</p>
            <p>Er zijn uiteindelijk eenendertig wetenschapsverkenningen gepubliceerd en er werden veertig congressen georganiseerd met gemiddeld vijftig deelnemers. In 1996 werden deze deelstudies gebundeld in het eindrapport van de OCV 'Een vitaal kennissysteem; Nederlands onderzoek in toekomstig perspectief'.</p>
            <p>Formeel hield de OCV op te bestaan op 31 december 1996. Het einde van de OCV betekende echter niet het einde van de verkenningsactiviteiten. In overleg met Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap werd besloten dat de in een eindfase verkerende verkenningstrajecten door de OCV zouden worden afgewikkeld.</p>
            <p>In 1996 en 1997 vond overleg plaats tussen verschillende organisaties over de voortzetting van de OCV verkenningen.</p>
            <p>De lopende en in staat van voorbereiding verkerende verkenningsactiviteiten waren: 
					<list mark="hyphen" type="marked">
                <item>Commissie Toekomst Natuur- en Technische Wetenschappen (TNTW);</item>
                <item>Defensieonderzoek;</item>
                <item>Factor 4;</item>
                <item>Ruimtevaarttechnologie;</item>
                <item>Ruimtelijk onderzoek;</item>
                <item>Defensieonderzoek.</item>
              </list>
            </p>
            <p>De Commissie TNTW is in september 1996 door de KNAW ingesteld en in 1997 is de eindrapportage door de KNAW gepubliceerd. Het Ministerie van Defensie gaf te kennen dat de verkenning Defensieonderzoek op dat moment geen noodzaak te zien. Daarmee werd het proces in januari 1997 afgerond.</p>
            <p>De overige verkenningen werden formeel op 1 januari 1997 overgedragen aan de Adviesraad voor Wetenschap en Technologiebeleid (AWT). Zij werd de nieuwe eigenaar van het proces en de resultaten die de OCV tot nu toe had bereikt.</p>
            <p>Op 9 december 1996 vergaderde de Overlegcommissie Verkenningen voor het laatst.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>c. Werkwijze van de OCV</head>
            <p>De activiteiten van de OCV begonnen vaak met het opstellen van een startnotitie. Een startnotitie bevatte een beschrijving en een afbakening van het kennisgebied, en een identificatie van de relevante sectorbelangen en maatschappelijke vraagstukken. Zo'n startnotitie diende als basis voor het verdere verkenningsproces. Meestal volgde na een startnotitie een conferentie, waarvoor onderzoekers en eindgebruikers werden uitgenodigd. De communicatie over en weer tussen de deelnemers was vaak heel constructief en productief, vooral wat betreft de verdere invulling van een verkenning.</p>
            <p>Als uit de voorbereiding bleek dat er behoefte was aan een uitgebreide verkenning, kon de OCV een aparte Verkenningscommissie instellen die het verkenningsproces verder handen en voeten ging geven.</p>
            <p>Ook konden er aparte scenarioworkshops georganiseerd worden, waar de deelnemers de diverse toekomstbeelden analyseerden op hun mogelijkheden en consequenties voor wetenschappelijke en technologische ontwikkeling.</p>
            <p>Als een verkenning was afgerond en er een rapport op tafel lag toetste de OCV de verkenning op consistentie en volledigheid. Waar mogelijk werd geprobeerd verbanden te leggen met andere wetenschapgebieden, zodat een afgewogen oordeel kon worden voorbereid.</p>
            <p>De resultaten van de verkenningen konden door de minister gebruikt worden, onder meer voor zijn vierjaarlijks Strategisch Beleidsdocument voor het onderzoek. Maar onderzoekorganisaties konden er ook hun eigen strategische plannen mee onderbouwen en uiteraard zouden veel individuele onderzoekers er hun voordeel mee doen.</p>
            <bioghist>
              <head>c.1. Scenariobenadering</head>
              <p>Een verkenning bestond meestal uit een beschrijving van de stand van de Nederlandse wetenschap in een bepaald gebied en de bestaande knelpunten in kaart brengen. Hoewel deze verkenningen veel informatie opleverden hadden ze toch een aantal nadelen. Vaak ontbrak de maatschappelijke vraag en vrijwel zonder uitzondering waren ze slechts gericht op het wetenschappelijke of technologisch perspectief van een afzonderlijke discipline, terwijl vergelijkingen met andere wetenschapsgebieden niet of nauwelijks plaatsvonden.</p>
              <p>Om de nadelen van deze verkenningen 'oude stijl' te ondervangen was een systematische aanpak nodig. De OCV ontwikkelde een kader voor het starten van nieuwe verkenningen waarbij de vraag-aanbodrelatie en de scenariobenadering vanuit internationaal perspectief centraal staan.</p>
              <p>Bij een aantal van de door de OCV geïnitieerde verkenningen werd gebruik gemaakt van zogenaamde scenario's. Een scenario is een theoretisch kader of uitgewerkte beschrijving hoe de toekomst er uit zou kunnen zien. De OCV maakte soms gebruik van een aantal door het Centraal Planbureau uitgebrachte scenariostudies. In een scenariostudie konden uitgewerkte toekomstbeelden worden gepresenteerd waarmee toekomstige uitdagingen duidelijk gemaakt werden. Uiteindelijk konden dan nieuwe onderzoeksstrategieën ontwikkeld en getoetst worden.</p>
            </bioghist>
          </bioghist>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Geraadpleegde bronnen en literatuur</head>
          <bioghist>
            <head>Bronnen</head>
            <p>- Archief en website van de Adviesraad voor het Wetenschaps- en Technologiebeleid (AWT), 1991 tot heden. Dit archief bevindt zicht bij het AWT te Den Haag.</p>
            <p>- Website van de KNAW (Koninklijke Nederlandse Akademie van Wetenschappen.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Publicaties</head>
            <p>[-]. Rapport '<title linktype="simple">De OCV en het proces van verkenningen</title>' van de Overlegcommissie Verkenningen, 1992</p>
            <p>[-]. Conceptrapport '<title linktype="simple">Ontluikende bloemen</title>', een voortgangsrapport van de Overlegcommissie Verkenningen, 1994</p>
            <p>[-]. Rapport '<title linktype="simple">De Kennisraffinaderij. Cognitiewetenschappen in Nederland</title>' van de Overlegcommissie Verkenningen, 1997</p>
            <p>[-]. Rapport '<title linktype="simple">Een vitaal kennissysteem: Nederlands onderzoek in toekomstig perspectief</title>' van de Overlegcommissie Verkenningen, 1996, ISBN 9069841533</p>
            <p>[-]. Artikel '<title linktype="simple">OCV-verkenningen verbeteren vooral het proces; Evaluatie van de OC &amp; W Overlegcommissie</title>' van Hans Hufen, Jornt van Zuylen, Daniël Tijink en Eelco Koolhaas, 2001 (?)</p>
          </bioghist>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archief van de OCV was deels gevormd door het secretariaat van de KNAW in Amsterdam.</p>
        <p>Na de beëindiging van de werkzaamheden van de OCV werd er een werkplan opgesteld ten behoeve van de overdracht en inventarisatie van het archief. Het archief zou worden overgedragen aan het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap. Het werkplan voorzag in het maken van een plaatsingslijst op basis van de inhoud van vier kasten. Het is niet duidelijk of er een plaatsingslijst is opgemaakt.</p>
        <p>Directeur C.H. Moen van de KNAW wilde genoemde archieven graag onder beheer van de KNAW houden. Hij stuurde een aantal door hem ondertekende modelverklaringen archiefbehoud aan de secretaris van de OCV. De archieven van de Verkenningscommissie Biologie en de Commissie Toekomst Technische en Natuurwetenschappen, waarvan het secretariaat eveneens door de KNAW werd gevoerd, moesten na afronding van de werkzaamheden aan het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap worden overgedragen. Zo waren er nog een aantal instellingen, dat het secretariaat voerden over een aantal verkenningscommissies. Zij werden aangeschreven door de OCV met het verzoek de archieven van deze verkenningscommissies voor 1 april 1997 aan de OCV over te dragen.</p>
        <p>In een brief van dr. P.A.J. Tindemans, directeur Onderzoek en Wetenschap van het Ministerie, werd melding gemaakt van ' ...de goede kwaliteit van de OCV-archieven en de daarvan door de secretaris van de OCV opgemaakte inventarisatie.' Met de AWT werden afspraken over de overname van het archief en de documentatie gemaakt.</p>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">14.06</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.14</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>De omvang van het archief OCV bedroeg voor aanvang van de bewerking 13 meter.</p>
        <p>Na de bewerking is de omvang gereduceerd tot 1,5 strekkende meter.</p>
        <p>Uit het archief is 11,5 meter vernietigd. Dubbele exemplaren werden tijdens de selectie afgevoerd en staan daarom niet op de vernietigingslijst.</p>
        <p>Bij de selectie is gebruik gemaakt van het Basis Selectie Document van het handelen van de rijksoverheid op het beleidsterrein Wetenschapsbeleid periode 1945-1999, Staatscourant 2002 nummer 185.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>In overleg met het Nationaal Archief is besloten tot het vervaardigen van een klassieke inventaris. </p>
        <p>De inventaris is onderverdeeld in stukken betreffende algemene onderwerpen en stukken betreffende bijzondere onderwerpen. Het merendeel van het archiefbestand bestaat uit materiaal over de diverse verkenningen.</p>
        <p>Stukken over de organisatie zijn tamelijk schaars (zie de inv. nrs. 5-13). Onder deze rubriek zijn stukken opgenomen over de instelling en liquidatie van de OCV, de administratieve organisatie en de brochures die ons iets vertellen over de werkzaamheden van de organisatie.</p>
        <p>De rubriek Verkenningscommissies kent een algemeen deel en een deel waarin de stukken betreffende de agenda's en notulen begeleidingscommissies en verkenningscommissies en de resultaten van deze overlegvormen zijn ondergebracht. Er zijn verkenningen waarbij geen vergaderstukken van overlegvormen zijn aangetroffen. Indien er wel vergaderstukken aanwezig zouden moeten zijn en deze niet zijn aangetroffen, is dit in  vermeld.</p>
        <p>Bij de beschrijvingen van veel verkenningen is vaak gekozen voor de beginzin 'Stukken betreffende de werkzaamheden van ...' omdat de diversiteit van de stukken vaak te groot was om de inhoud adequaat weer te geven en om niet te lange beschrijvingen te maken. In een aantal dossiers lag voorin een geplastificeerde kaart met een overzicht van de inhoud van het dossier. Lang niet alle op de overzichten vermelde stukken werden aangetroffen in de dossiers. Soms zijn op de overzichten stukken met een * gemerkt. Dit betekent dat deze stukken in een apart dossier zijn opgenomen. Ook deze dossiers werden niet altijd aangetroffen. Fotokopieën van de overzichten zijn toegevoegd aan de stukken waartoe zij behoren.</p>
      </processinfo>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>De secretaresse was verantwoordelijk voor het behandelen van de ingekomen en uitgaande post en de vorming van het OCV-archief.</p>
        <p>De ingekomen en uitgaande stukken werden in een Excel-bestand geregistreerd. Hierin werden de volgende metadata geregistreerd;
			<list mark="hyphen" type="marked">
            <item>Datum van ontvangst (ingekomen) of verzending (uitgegaan);</item>
            <item>Volgnummer;</item>
            <item>Ingekomen stuk;</item>
            <item>Uitgegaan stuk;</item>
            <item>Afzender/geadresseerde;</item>
            <item>Korte inhoudsomschrijving;</item>
            <item>Verwijzing.</item>
          </list>
        </p>
        <p>De correspondentie werd per jaar genummerd. Een briefnummer was samengesteld uit het jaartal, de aanduiding 'OCV', het OCV-registratienummer en een verwijzing naar het onderwerp aangeduid door een afkorting. Er circuleerde een lijst met afkortingen voor alle aandachtsgebieden van de OCV. Op de brief werd niet vermeld of het een ingekomen of uitgegaan stuk was. Een voorbeeld van een briefnummer is: 93 OCV 001 che. Dit betekent dat we hier te maken hebben met de eerste brief van het OCV uit 1993 over het onderwerp Chemie.</p>
        <p>De dossiervorming was uiterst basaal. Alle originele ingekomen en uitgaande correspondentie werden op chronologie in ordners gearchiveerd. Van de originelen werden meerdere kopieën gemaakt en naar onderwerp gearchiveerd. Dit betroffen voornamelijk dossiers betreffende verkenningen en de vergaderstukken van de verkenningscommissies. Archivering van de stukken betreffende de organisatie of financiën werd niet gedaan. Van een dossierinrichting door bijvoorbeeld tabstroken was geen sprake. Tijdens de archiefvorming zijn de dossiers waarschijnlijk nooit geschoond omdat er een grote aantal dubbele archiefstukken zijn aangetroffen.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen / Koninklijke Nederlandse Academie van Wetenschappen: Overlegcommissie Verkenningen, nummer toegang 2.14.98, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, KNAW: Cie. Verkenningen, 2.14.98, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende algemene onderwerpen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3539893" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aee53b80-490f-46da-95f2-2c7feaa650dd</unitid>
            <unittitle>Agenda's en notulen van de vergaderingen van de Overlegcommissie Verkenningen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992/1996">1992-1996</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3539894" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f6940e7c-b943-4645-8b81-fc6d4b9471b8</unitid>
            <unittitle>Conceptrapport 'Ontluikende bloemen.', een voortgangsrapport van de Overlegcommissie Verkenningen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994">1994</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3539895" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1ae72b6-f228-4447-9774-48129ba07018</unitid>
            <unittitle>Rapport 'Koersen op kennis', voortgangsrapport van de Overlegcommissie Verkenningen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994">1994</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Bevat Engelstalig exemplaar.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3539896" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0fbc971-0008-4876-99bd-e38aa24fbadb</unitid>
            <unittitle>Evaluatief verslag van de Overlegcommissie Verkenningen houdende een overzicht van de werkzaamheden sinds het uitbrengen van het eindrapport 'Een vitaal kennissysteem'.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1997">1997</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Het Evaluatief verslag geeft een globaal overzicht van de opbrengst die het verkenningenproces van de OCV heeft gehad.</p>
            <p>Voor het definitief eindrapport van alle verkenningen en deelstudies 'Een vitaal kennissysteem, Nederlands onderzoek in toekomstig perspectief' zie inv. nr. 7.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende bijzondere onderwerpen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">1.</unitid>
            <unittitle>Organisatie</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3539897" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2660d97b-8aaf-41b0-bbe4-6c20bdb13aa5</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het instellen, het samenstellen en verlengen van de instellingduur van de Overlegcommissie Verkenningen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991/1993">1991-1993</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3539898" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16ca480f-1550-401b-b80b-187c31b5a069</unitid>
              <unittitle>Notitie van de OCV betreffende het opstellen van een plan van aanpak voor de periode 1993-1996.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993">1993</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3539899" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80c7c736-2cdb-4ea4-ae04-063ddb6b670a</unitid>
              <unittitle>Conceptrapport Administratieve organisatie betreffende projecten van de Overlegcommissie Verkenningen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993">1993</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3539900" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9cecfafd-159c-4c6c-8ddc-4fe1c9b98207</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de brochure 'De Overlegcommissie Verkenningen en het fundamenteel onderzoek'.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993">1993</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>De brochure ontbreekt.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3539901" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6447f337-0bb0-4237-a36d-8cdb3acfb18f</unitid>
              <unittitle>Verslagen van kennismakingsgesprekken met Ministeries van Defensie, VROM, Verkeer en Waterstaat en Onderwijs, Cultuur en Wetenschap.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993/1994">1993, 1994</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3539902" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/33cd1df1-a5f5-4fc4-ae7f-3ef2e7921ea0</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het vaststellen van de werkwijze van het secretariaat van de OCV.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993/1994">1993, 1994</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3539903" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/48a839d2-c510-4257-a6f7-4261db2a96d9</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het liquideren van de OCV en de overdracht van archiefbestanddelen en de wetenschap- en technologieverkenningen aan de Adviesraad voor Wetenschap- en Technologiebeleid.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995/1997">1995-1997</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3539904" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c68e128a-d69f-4638-87e2-b8d6aae53e06</unitid>
              <unittitle>Nederlands- en Engelstalige brochure over de werkzaamheden van de Overlegcommissie Verkenningen voor Wetenschap en Technologie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3539905" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/92ba8642-416c-4859-924e-90cfbe1e2427</unitid>
              <unittitle>Lijst houdende een personeelsoverzicht van het Bureau van de OCV</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">2.</unitid>
            <unittitle>Financieel beheer</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3539906" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f319c85f-a809-4de2-872b-565243a71623</unitid>
              <unittitle>Jaarrekeningen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992/1996">1992-1996</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3539907" type="ABS">15</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6da4db7b-9160-4ab4-af4f-171e7bc3970c</unitid>
              <unittitle>Begrotingen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992/1997">1992-1997</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3539908" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/668bcd1f-8f12-4c0a-b2e7-c16fc5c1f806</unitid>
              <unittitle>Procedure betreffende het aangaan van financiële verplichtingen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993">1993</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">3.</unitid>
            <unittitle>Verkenningen</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">3.1</unitid>
              <unittitle>Werkwijze</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3539909" type="ABS">17</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5667f1f9-13f5-4158-b2b5-de7d946a425e</unitid>
                <unittitle>Conceptrapport 'Maatschappelijke referentienotitie ten behoeve van de Overlegcommissie Verkenningen en Strategisch Beleidsdocument'.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992">1992</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3539910" type="ABS">18</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/beab3fb5-782f-4496-8177-9606e9818d62</unitid>
                <unittitle>Rapport van de bevindingen en werkzaamheden van de Overlegcommissie Verkenningen: 'Kompas en kijker: kader voor verkenningen van wetenschap en technologie'.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992">1992</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Bevat Engelstalig exemplaar</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3539911" type="ABS">19</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47d47be1-487e-476d-bfc7-2a664fee5f8b</unitid>
                <unittitle>Rapport 'De OCV en het proces van verkenningen'.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992">1992</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3539912" type="ABS">20</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3b2022a-a7d2-48ef-a670-d17b5d247109</unitid>
                <unittitle>Conceptrapport van de Overlegcommissie Verkenningen 'Achter de spiegel van het heden: wetenschappelijke verkenningen in Nederland'.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992">1992</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3539913" type="ABS">21</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5208c581-d4a0-421c-a50c-c47eef6d3137</unitid>
                <unittitle>Conceptrapport 'Handreiking wetenschap en technologie verkenningen', gebaseerd op het OCV-rapport 'Kompas en kijker'.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993">1993</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3539914" type="ABS">22</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ba30dcf-0853-4236-af45-4590a15dfe32</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het experimenteel toetsen van een aantal verkenningsrapporten aan de OCV-matrix.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993/1994">1993-1994</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3539915" type="ABS">23</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55460f9d-db32-4500-8e14-15385922af13</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het structureren van verkenningen en activiteitenprogramma OCV 1994-1996.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994">1994</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3539916" type="ABS">24</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ec50398-10e4-4810-a39c-45a4f4e291db</unitid>
                <unittitle>Rapport 'Methoden voor wetenschap- en technologieverkenningen' een verkorte versie van het onderzoekvoorstel van D. Tijink.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995">1995</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3539917" type="ABS">25</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e2927e4-9fe9-45cf-a83e-7c060e0c0bee</unitid>
                <unittitle>Evaluatieverslag van de OCV verkenningmethode.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995">1995</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3539918" type="ABS">26</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee517dee-99b8-4ec4-bb76-adb0d845ee66</unitid>
                <unittitle>Rapport 'Van OCV-matrix naar verkenningsproces. Toelichting bij het ontwerpen van verkenningsprocessen'.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995">1995</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3539919" type="ABS">27</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79ce6285-66a3-464e-b6ea-76794ad22ad2</unitid>
                <unittitle>Tekstdocument van een lezing door dr. A.D. Wolff-Albers 'Naar een vitaal kennissysteem. Resultaten van vier jaar Overlegcommissie Verkenningen'.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996">1996</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3539920" type="ABS">28</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1e2a12c-f7f4-4d64-ba5d-56423b0d4fd7</unitid>
                <unittitle>Overzicht van grote projecten in Nederland. Startnotitie opgesteld in opdracht van de OCV voor de identificatie van grote projecten,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995">1995</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3539921" type="ABS">29</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa689f63-e385-4356-88bf-a32c047785d8</unitid>
                <unittitle>Rapport van een achtergrondstudie 'Strategieontwikkeling en verkenningen. Vergelijkende analyse van ervaringen en praktijken in Nederland, Frankrijk, Engeland en Duitsland'.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">3.1.1</unitid>
                <unittitle>Scenariobenadering</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3539922" type="ABS">30</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/06f6cdf8-50fc-4396-8621-6f3d86f43e34</unitid>
                  <unittitle>Rapport van het Centraal Planbureau ten behoeve van de Overlegcommissie Verkenningen 'Achtergrondscenario's voor wetenschap- en technologieverkenning.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993">1993</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3539923" type="ABS">31</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/35e7e5fe-4551-4077-a18d-abe791622711</unitid>
                  <unittitle>Rapport 'Werken met scenario's'. Minigids voor 'strategic learning'.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993">1993</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3539924" type="ABS">32</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/77ba7f3a-e3df-490c-b283-429314133e79</unitid>
                  <unittitle>Verslag van de 'workshop Nul' d.d. 27 oktober 1993 bedoeld om verkenningscommissies te laten kennismaken met de scenariobenadering.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993">1993</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3539925" type="ABS">33</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/573cdb48-6d13-48c6-af34-fe03d484e2d6</unitid>
                  <unittitle>Rapport 'Scenario's op het OCV-toneel. Reflectie op OCV-gebruik van scenarioworkshops.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994">1994</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3539926" type="ABS">34</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc463902-45fa-4c47-a6a0-9e64e13ac758</unitid>
                  <unittitle>Werkdocument 'Scenario's &amp; verkenningen.' Een leidraad voor het ontwerpen van scenario's en scenarioworkshops in verkenningen voor strategisch wetenschap- en technologiebeleid.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995">1995</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">3.2</unitid>
              <unittitle>Verkenningscommissies</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">3.2.1</unitid>
                <unittitle>Algemeen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3539927" type="ABS">35</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/690cb3db-2c3b-4286-8e9b-6960fe62acec</unitid>
                  <unittitle>Verslagen van OCV-rondetafelconferenties betreffende de verkenningsterreinen gezondheid- en gezondheidszorg, energie en milieu, geesteswetenschappen, verkeer en vervoer, fysica en materialen, chemie en farmacochemie, micro-elektronica en productietechnologie.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992">1992</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3539928" type="ABS">36</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/211358be-5904-47d1-b588-eb0c88fb6714</unitid>
                  <unittitle>Notitie betreffende onduidelijkheden in de relatie tussen OCV en de verkenningscommissies.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3539929" type="ABS">37</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b1a625af-ec27-4e17-ac94-89a08668f85e</unitid>
                  <unittitle>Agenda en notulen van een vergadering d.d. 21 september 1995 van secretarissen van de OCV-verkenningscommissies.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995">1995</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3539930" type="ABS">38</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/154a8691-4cd0-47e7-a848-79a22815d53a</unitid>
                  <unittitle>Definitief eindrapport van alle verkenningen en deelstudies uitgevoerd door de Overlegcommissie Verkenning voor Wetenschap en Technologie 'Een vitaal kennissysteem', Nederlands onderzoek in toekomstig perspectief.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996">1996</unitdate>
                  <physdesc>1 pak</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Bevat Engelstalig exemplaar</p>
                </odd>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">3.2.2</unitid>
                <unittitle>Uitvoering van verkenningen door verkenningscommissies en werkgroepen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.1</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Fysica</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539931" type="ABS">39</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/17c7f6af-fc76-436f-8a34-5123f90035c5</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 1: Stukken betreffende het beschrijven van de werkzaamheden van de Verkenningscommissie Fysica met verslag van de rondetafelconferentie Fysica en Materialen en de notitie Verkennende activiteiten in de fysica.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992/1994">1992-1994</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.2</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Chemie</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539932" type="ABS">40</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2ef69c9-68bb-4343-9696-4c2bc8e511c5</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 2: Stukken betreffende het beschrijven van de werkzaamheden van de Verkenningscommissie Chemie met eindrapport Chemie in perspectief. Een verkenning van vraag en aanbod in het chemisch onderzoek en concept achtergronddocument Actualisatie van de chemieverkenning.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993/1996">1993-1996</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.3</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Wiskunde</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539933" type="ABS">41</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03fb3aa5-3dfe-45ca-8230-cf7b94f55d63</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 3: Stukken betreffende het beschrijven van de werkzaamheden van de Verkenningscommissie Wiskunde met eindrapport Wiskunde in beweging. Mathematics-ordering a complex World en Wiskunde in Nederland: drie essays geschreven in opdracht van de OCV.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993/1996">1993-1996</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>De Verkenningscommissie voor de wiskunde is ingesteld door de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap op 8 juni 1989.</p>
                  </odd>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.4</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Informatica</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539934" type="ABS">42</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b2c80f29-8fb9-43b1-91d5-86c3fd33d506</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 4: Stukken betreffende het beschrijven van de werkzaamheden van de Verkenningscommissie Informatica met eindrapport Geen toekomst zonder informatica. Toekomstverkenning informatica 1996-2005.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995/1996">1995-1996</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.5</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Aardwetenschappen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539935" type="ABS">43</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ffc4ed5b-26aa-4537-a9da-ea0634e8d492</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 5: Stukken betreffende het beschrijven van de werkzaamheden van de Verkenningscommissie Aardwetenschappen met startnotitie verkenning aardwetenschappen, verslag van de startconferentie aardwetenschappen, verslag van scenarioworkshop Aardwetenschappen naar een toekomst en eindrapport Ruimte voor aardwetenschappen. Toekomstverkenning aardwetenschappelijk onderzoek.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995/1997">1995-1997</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.6</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Biologie</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539936" type="ABS">44</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fca5eb8b-c148-46fd-9716-7a25c4b48714</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 6: Stukken betreffende het beschrijven van de werkzaamheden van de Verkenningscommissie Biologie met startnotitie De biologie in de 21e eeuw, rapport Een scientometrische verkenning van de biotechnologie en concept eindrapport Biologie: het leven centraal.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994/1997">1994-1997</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.7</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Milieu- en Natuuronderzoek</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539937" type="ABS">45</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/08f5e165-2639-45cd-81fa-07406d3b1b87</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 7A: Stukken betreffende het verlenen van medewerking aan de totstandkoming van het rapport De vraag naar hogere opgeleiden met milieukennis op de middellange termijn.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992/1996">1992-1996</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.8</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Factor 4</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539938" type="ABS">46</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66f044a9-e43d-4db8-a88d-6860b815f60e</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 7B: Stukken betreffende het verlenen van opdracht tot het schrijven van Factor 4, drie essays betreffende het idee dat bij een verdubbeling van de welvaart het energie- en materiaalverbruik met de helft kan worden teruggedrongen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996">1996</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.9</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Landbouwwetenschappen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539939" type="ABS">47</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/815d77ad-a261-411a-bf0d-b55896eb6ad4</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 8: Stukken betreffende het beschrijven van de werkzaamheden van de Verkenningscommissie Landbouwwetenschappen met verslagen van workshops Scenario's in landbouwonderzoek en het eindrapport Wageningen in profiel. Landbouwwetenschappen in 2010: de positie van de landbouwuniversiteit Wageningen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993/1996">1993-1996</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.10</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Energieonderzoek</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539940" type="ABS">48</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a210d3bb-54f8-4b7f-9515-27918e381b54</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 9: Stukken betreffende het beschrijven van de werkzaamheden van de Verkenningscommissie Energieonderzoek met startnotitie energieonderzoekverkenning en eindrapport Verkenning Energieonderzoek. Zoektocht naar richting in een doolhof.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994/1996">1994-1996</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539941" type="ABS">49</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4049f139-483b-4daf-8cd6-bfafdca56cfc</unitid>
                    <unittitle>Agenda's en notulen van de vergaderingen van de begeleidingscommissie van de Verkenningscommissie Energieonderzoek.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994">1994</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539942" type="ABS">50</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b61dbe95-7c2d-4044-8db0-dfc3121ee936</unitid>
                    <unittitle>Agenda's en notulen van de vergaderingen van de Verkenningscommissie Energieonderzoek.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994/1995">1994-1995</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.11</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Microsysteemtechnologie</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539943" type="ABS">51</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4eca48ae-f183-4795-8ca8-e0169d2d5859</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 10: Verslag van de rondetafelconferentie micro-elektronica en eindrapport Verkennende studie microsysteemtechnologie geschreven door Adviesbureau Van der Meer &amp; van Tilburg in opdracht van de OCV.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994/1996">1994-1996</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.12</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Nanotechnologie</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539944" type="ABS">52</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/957d58b0-8108-4854-a3c4-434f3cfff20f</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 11: Stukken betreffende gesprekverslagen met medewerkers van verschillende universiteiten, een verslag van de workshop nanotechnologie en de achtergrondstudie nanotechnologie geschreven door Adviesbureau Van der Meer &amp; Van Tilburg in opdracht van de OCV</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994/1996">1994-1996</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.13</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Verkeer, Vervoer en Infrastructuur</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539945" type="ABS">53</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2cd34df6-6107-473f-87df-9dac21aa8285</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 12: Stukken betreffende het beschrijven van de werkzaamheden van de Stuurgroep Onderzoekprogramma Vervoer, Verkeer, Infrastructuur en het Advies 'Kennisontwikkeling in Verkeer, Vervoer en Infrastructuur van de Stuurgroep.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994/1996">1994-1996</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.14</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Luchtvaarttechnologie</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539946" type="ABS">54</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96fd2ee7-e1c7-4798-9757-3dcab60acc21</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 13A: Stukken betreffende het beschrijven van de werkzaamheden van de Verkenningscommissie Luchtvaarttechnologie met startnotitie Luchtvaarttechnologie en verslag startconferentie Lucht- en ruimtevaarttechnologie.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996/1997">1996-1997</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539947" type="ABS">55</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/918bc7d0-5c8d-4848-aa82-fcb8640a8474</unitid>
                    <unittitle>Notulen van vergaderingen van de projectgroep Strategische Studie Luchtvaartcluster.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996">1996</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.15</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Ruimtevaarttechnologie</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539948" type="ABS">56</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a55bdda-d833-4b38-bb0b-17ab2b6b7e68</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 13B: Stukken betreffende het beschrijven van de werkzaamheden van de Verkenningscommissie Ruimtevaarttechnologie en de startnotitie Ruimtevaart geschreven door TNO-STB in opdracht van de OCV.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995/1997">1995-1997</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539949" type="ABS">57</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/20b8863d-b456-49bd-ab55-010c77cdfe75</unitid>
                    <unittitle>Vergaderstukken en notulen van vergaderingen van de Verkenningscommissie Ruimtetechnologie.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1997">1997</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.16</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Productietechnologie</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539950" type="ABS">58</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/641034d1-d014-4b56-bcd0-3b0cfb651258</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 14: Stukken betreffende de Startnotitie Productietechnologie geschreven door prof. dr. ir. A.J Bogers in opdracht van de OCV en het verslag van een rondetafelconferentie Productietechnologie.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993/1994">1993-1994</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.17</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Diensten</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539951" type="ABS">59</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12c26b71-65e5-4535-ba39-01e703c4934e</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 15: Stukken betreffende de voorbereiding van de verkenning en het rapport 'Kennis voor de dienstensector: een verkennende voorstudie' geschreven door TNO Beleidsstudies en Advies in opdracht van de OCV.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994/1995">1994-1995</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.18</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Defensieonderzoek</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539952" type="ABS">60</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bcb3087e-60fc-4b39-b5c1-a0669f3aad73</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 16: Stukken betreffende het opstellen van een startnotitie Defensieonderzoek door General Technology Systems BV in opdracht van de OCV met Engels- en Nederlandstalige exemplaar van de startnotitie.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995/1996">1995-1996</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Er is geen verdere verkenning Defensieonderzoek meer uitgevoerd op verzoek van het Ministerie van Defensie.</p>
                  </odd>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.19</unitid>
                  <unittitle>Verkenning PortfolioTechnische en Natuurwetenschappen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539953" type="ABS">61</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa053c87-7dcc-4119-aca2-379641f216e3</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 17: Stukken betreffende het beschrijven van de werkzaamheden van de werkgroep Technische en Natuurwetenschappen met in opdracht van de OCV vervaardigde rapporten 'Het belang van de technische en natuurwetenschappen. Een inventarisatie', achtergrondstudie 'De Nederlandse kennisportfolio op het gebied van de technische en natuurwetenschappen en de belangrijkste technologiegebieden' en het eindrapport 'Technologie voor de Maatschappij van Morgen'.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994/1997">1994-1997</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.20</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Technologiekaart VNO/NCW</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539954" type="ABS">62</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1fa8924-43d5-4b02-9ee2-978675d0a4b4</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 18A: Rapport van Arthur D. Little Inc. A technology map for Dutch business.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996">1996</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>De OCV maakte deel uit van de begeleidingsgroep. Er zijn geen notulen van de begeleidingsgroep aangetroffen.</p>
                  </odd>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.21</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Gezondheidsonderzoek</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539955" type="ABS">63</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9da1877-8ae4-45a3-bf13-92af0a8a594b</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 19: Stukken betreffende het beschrijven van de werkzaamheden van de werkgroep Gezondheidsonderzoek met verslagen van rondetafelconferentie gezondheid en gezondheidszorg en de strategische conferentie, een voorstudie Behoefte en aanbod in het gezondheidsonderzoek, rapport De ontwikkeling van de maatschappelijke context voor het (toekomstig) gezondheidsonderzoek: twee scenario's en eindrapport Verkenning naar prioriteiten voor het gezondheidsonderzoek.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992/1996">1992-1996</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>De notulen van de werkgroep Gezondheidsonderzoek ontbreken.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539956" type="ABS">64</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/91c625b3-8a4c-444e-a724-ad1681d364e0</unitid>
                    <unittitle>Agenda's en notulen van de vergaderingen van de beleidsgroep Gezondheidsonderzoek.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994/1996">1994-1996</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.22</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Arbeid, gezondheid en sociale zekerheid</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539957" type="ABS">65</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47e7d9a2-4a06-4628-97f1-19637ac00a07</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 20: Stukken betreffende het verkrijgen van de uitslag van een onderzoek naar arbeid, gezondheid en sociale zekerheid met rapport Preventie van ziekteverzuim en arbeidsongeschiktheid, en de sociale zekerheidsspiraal. Een modelmatige economische analyse op macroniveau ten behoeve van de OCV.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993/1996">1993-1996</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539958" type="ABS">66</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4ddf011a-1c9b-496c-8b1f-8853d3d77623</unitid>
                    <unittitle>Notulen van de besprekingen tussen CARGO en de OCV inzake het CARGO-rapport 'Strategische verkenning tweedelijnsinfrastructuur arbod-risicobeheersing'.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994/1995">1994-1995</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.23</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Rechtsgeleerdheid</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539959" type="ABS">67</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a8689a09-6d85-4c31-af62-1ca27be81942</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 21: Stukken betreffende het beschrijven van de werkzaamheden van de Verkenningscommissie Rechtsgeleerdheid met eindrapport Een eigen richting voor het recht.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994/1996">1994-1996</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539960" type="ABS">68</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d2cd4947-a1fb-49a8-8928-e05e4ba6126c</unitid>
                    <unittitle>Notulen van de derde bijeenkomsten van de Verkenningscommissie Rechtsgeleerdheid.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995">1995</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>De overige notulen ontbreken.</p>
                  </odd>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.24</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Economische Wetenschappen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539961" type="ABS">69</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/982eb116-2133-47ab-9b12-048e70b9a1d8</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 22: Stukken betreffende het beschrijven van de werkzaamheden van de Verkenningscommissie Economische Wetenschappen met eindrapport Kijk op economische kennis.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995/1996">1995-1996</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.25</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Onderwijs</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539962" type="ABS">70</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32c9e8a0-7066-4bb1-8028-9fd25ee6a55f</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 23: Stukken betreffende het beschrijven van de werkzaamheden van de Verkenningscommissie Onderwijsonderzoek met rapporten Nederlands onderwijsonderzoek verkent 1996 en De werking van de kennisketen in onderwijsonderzoek.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993/1996">1993-1996</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539963" type="ABS">71</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ad1d12de-a9a5-4734-8049-490625b1d068</unitid>
                    <unittitle>Agenda's en notulen van de vergaderingen van de Verkenningscommissie Onderwijsonderzoek.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994/1996">1994-1996</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.26</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Cognitiewetenschappen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539964" type="ABS">72</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f40f0622-7c51-4ab2-bcff-4597c6413bfb</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 24: Stukken betreffende het beschrijven van de werkzaamheden van de Verkenningscommissie Cognitiewetenschappen met eindrapport De kennisraffinaderij: cognitiewetenschappen in Nederland. </unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994/1996">1994 - 1996</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539965" type="ABS">73</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/09b8fe87-668f-4f07-9e06-87f076c71b30</unitid>
                    <unittitle>Agenda's en notulen van de besprekingen in kleine kring en vergaderingen van de Verkenningscommissie Onderwijsonderzoek.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995/1996">1995-1996</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.27</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Communicatiewetenschappen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539966" type="ABS">74</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2833e34-4a04-499f-bf69-520ce61454c3</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 25: Essay 'De Bremer Stadsmuzikanten - Op weg naar de multimediale 21ste eeuw' van prof. dr. J.C. Arnbach en de notitie 'Wat weten wij van communicatie?' van prof. S.J. Doorman en dr. M. de Wied betreffende de positie van de communicatiewetenschappen in Nederland, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995/1996">1995-1996</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Het essay en de notitie zijn geschreven in opdracht van de OCV.</p>
                  </odd>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.28</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Personeelswetenschappen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539967" type="ABS">75</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2c02e20-e162-46f2-ac6f-b3717fb3c3e9</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 26: Rapport Menselijk kapitaal geschreven door J. Theeuwes in opdracht van de OCV, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993/1995">1993-1995</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.29</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Strategie voor Sociale Wetenschappen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539968" type="ABS">76</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1177d79b-d35a-4e54-9748-cba502ea54d8</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 27A: Stukken betreffende het beschrijven van de werkzaamheden van de werkgroep Strategie voor de sociale wetenschappen met eindrapport Een strategie voor de sociale wetenschappen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994/1996">1994-1996</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.30</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Kunstgeschiedenis</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539969" type="ABS">77</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/088c359d-2892-4ba8-bc39-ce5a511ec25d</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 28: Stukken betreffende het beschrijven van de werkzaamheden van de Verkenningscommissie voor de Kunstgeschiedenis met het rapport Kunsthistorisch onderzoek in Nederland en verslag van de strategische conferentie Kunstgeschiedenis en maatschappelijk draagvlak.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992/1993">1992-1993</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.31</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Nederlandse taal en letterkunde</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539970" type="ABS">78</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e63d983e-7fac-4aad-aadb-c12bd5701228</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 29: Concept- en eindrapport 'Verkenningsrapport Nederlandse taal- en letterkunde. Een vergelijking van het onderzoek naar de eigen taal en literatuur in Nederland, Denemarken en Duitsland'.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995">1995</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.32</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Moderne Letteren</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539971" type="ABS">79</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/97786664-291f-4ff2-9696-8783f6851eda</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 30: Stukken betreffende de instelling, samenstelling en werkzaamheden van de Verkenningscommissie Moderne Letteren met rapporten Spreken zonder grenzen en De moderne letteren in Nederland.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992/1993">1992-1993</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">3.2.2.33</unitid>
                  <unittitle>Verkenning Geesteswetenschappen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3539972" type="ABS">80</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7de14dee-95df-42f9-babc-e246b693efef</unitid>
                    <unittitle>Verkenning 31: Rapport 'Onderzoek in de geesteswetenschappen'. Een overzicht van de ontwikkelingen in de structuur en inhoud van het onderzoek op basis van rapporten uit de periode 1989-1995 en verslag van een OCV rondetafelconferentie over geesteswetenschappen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992/1996">1992, 1996</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>