<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:50:34 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.16.78.01::Staatsbedrijf der PTT: Archief van G.J.C.A. Pop als Directeur-Generaal der PTT)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/231d0b06-37ef-4148-a387-e6b2c5a75ab8" urn="2.16.78.01.ead.xml">2.16.78.01</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van G.J.C.A. Pop als Directeur-Generaal der Posterijen en Telegrafie, 1903-1913</titleproper>
				<author>I. Venditti</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1994">1994</date>
				<p id="copyright">
					<extref linktype="simple" href="http://www.gahetna.nl/auteursrecht" actuate="onrequest" show="new">(c)</extref>
				</p>
			</publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Otto van der Meij, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070112">20070112.</date>
			</creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal"/>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20140205">5 februari 2014 </date>
				<item>
					<num>1</num>. Verwant materiaal, afkomstig uit overkoepelende inleiding, toegevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Staatsbedrijf der PTT: Archief van G.J.C.A. Pop als Directeur-Generaal der PTT</unittitle>
			<unittitle type="short">PTT / Pop</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1903/1913" type="inclusive">1903-1913</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">W20244</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.30 meter; </extent>
				<extent unit="files">14 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<persname>Pop, G.J.C.A.</persname>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het persoonlijk archief van G.J.C.A. Pop uit  1905-1913 bevat stukken die hij uit hoofde van zijn functie als Directeur-generaal van de PTT verzamelde. Het gaat hierbij om persoonlijke correspondentie maar ook vertrouwelijke stukken over een conflict met A.E.R. Colette, problemen bij de Telegraafdienst in de periode 1908-1911, een onderzoek naar fraude en notities over het functioneren van ondergeschikten. Interessant zijn ook de stukken over het controleren van de correspondentie van de heren Jooste, Meier en Pontsma te Spaarndam in 1912 die verdacht werden van spionage voor Duitsland.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<p>G.J.C.A. Pop bekleedde van 1905 tot 1913 de functie van Directeur-Generaal der Posterijen en Telegrafie. Op 15 februari 1913 diende hij een verzoek in om eervol ontslag te verkrijgen i.v.m. het aanvaarden van een functie als chef van de PTT dienst in Nederlands Oost Indië. <note>
						<p> Zie het Kabinetarchief der Posterijen en Telegrafie (1893-1934), stuk d.d. 15-02-1913, nr. 3247 Kabt. </p>
					</note>
				</p>
				<p>In de periode 1908 1911 waren er onder zijn bewind diverse problemen met de personeelsorganisatie, getuige kritische artikelen in diverse bladen, zoals De Amsterdammer. Ook was er een groot conflict met de Hoofdingenieur-Directeur der Technische Dienst, A.E.R. Collette.</p>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Het persoonlijk archief van G.J.C.A. Pop was als G 20 opgenomen in de zogenaamde "G code" archieven van het Hoofdbestuur der PTT. Deze code was geen code in de eigenlijke zin van het woord, maar meer een rubricering van die archieven, die vertrouwelijk van aard waren. Deze rubricering was rond 1940 ontstaan.</p>
				<p>Het archief is aangevuld met elders aangetroffen archiefdelen die bij het persoonlijk archief van G.J.C.A. Pop behoren.</p>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
				</acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.16</subject>
			</controlaccess>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>Het persoonlijk archief van G.J.C.A. Pop behoort tot de categorie "nalatenschappen" van hogere PTT functionarissen en is als zodanig meer als een collectie te beschouwen dan als een archief. Tussen de persoonlijke correspondentie bevinden zich nl. vele stukken, die door de Directeur Generaal als een soort documentatie zijn verzameld, als achtergrondmateriaal voor zijn werkzaamheden.</p>
				<p>Er is voor gekozen om de collectie intact te houden, aangezien deze een beeld geeft van de bezigheden van de Directeur Generaal, én aangezien deze de stukken met een bepaald doel bijeengebracht heeft.</p>
				<p>Uit het archief is niets vernietigd.</p>
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>Het archief van Pop is, gezien de geringe omvang, chronologisch geordend.</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Staatsbedrijf der PTT: Archief van G.J.C.A. Pop als Directeur-Generaal der PTT, 1903-1913, nummer toegang 2.16.78.01, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, PTT / Pop, 2.16.78.01, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<p>De gedeponeerde archieven van het Staatsbedrijf der Posterijen, Telegrafie en Telefonie zijn die archieven, die geen deel uitmaken van de serie-archieven van het Hoofdbestuur der PTT. Naast de archieven van de Hoofdbestuursafdelingen (hoofdzakelijk gevormd als een serie verbalen en later als gecodeerd archief) en de Directieraadsarchieven zijn er nl. nog diverse kleinere zelfstandige archieven gevormd binnen de Hoofdbestuursorganisatie. Deze archieven dragen allen de kenmerken van zelfstandige archiefvorming en zijn dus ook apart geïnventariseerd. De persoonlijke archieven van een aantal hoge PTT-functionarissen zijn beschreven in de toegangen met de nummers 2.16.78.01 t/m 2.16.78.09.</p>
				<p>Voor verder onderzoek komen in eerste instantie de volgende archieven in aanmerking:

<list type="marked">
						<item>Hoofdbestuur der Posterijen en Telegrafie 1893-1926, toegang nummer 2.16.21. </item>
						<item>Bureau Radio-omroep en Radiodistributie, Cultureel gedeelte, Derde afdeling van het Hoofdbestuur der PTT 1919-1940, toegang nummer 2.16.25</item>
						<item>Stukken betreffende de PTT en de Rijkspostspaarbank behorende tot verschillende afdelingen van de ministeries van Waterstaat en Binnenlandse Zaken 1906-1940, toegang nummer 2.16.29. </item>
					</list>
				</p>
			</relatedmaterial>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1570810" type="ABS">1</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be60cb96-43e1-413d-b085-3f9d09f80531</unitid>
					<unittitle>Stukken betreffende het onderzoeken van mogelijke fraude bij het aanschaffen van technisch materieel door de Technische Dienst der Rijkstelegraaf en het hieruit resulterende conflict tussen Drg Pop en Hoofdingenieur-Directeur Collette van de Technische Dienst</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1903/1905">1903-1905</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
				<odd>
					<p> Bevat diverse bewijsstukken van het onderzoek.</p>
				</odd>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1570811" type="ABS">2</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87b3a9b7-800b-4d33-95a8-f5803eeb39bc</unitid>
					<unittitle>Brief van de directeur van het telegraafkantoor te Amsterdam, Leur, waarin hij een uittreksel aanbiedt uit zijn verslag d.d. 6 mrt. 1886 omtrent de personeelstoestand bij de telegraafdienst. Met bijlage</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905">1905</unitdate>
					<physdesc>2 stukken</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1570812" type="ABS">3</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c2ee357f-d918-4a22-b7f2-20a4a62431be</unitid>
					<unittitle>Instructie betreffende de te nemen maatregelen ter voorkoming en tot blussing van brand in de gebouwen van het Hoofdbestuur der Posterijen en Telegrafie. Gedrukt</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907">1907</unitdate>
					<physdesc>1 deel</physdesc>
				</did>
				<odd>
					<p> Bevat losse toegangskaarten tot Rijksgebouwen, waarin of in de nabijheid waarvan brand heerst.</p>
				</odd>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1570813" type="ABS">4</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d1e568b-eb5b-4654-a0d6-4a630eb8400c</unitid>
					<unittitle>Staten met de beoordeling van hoger post- en telegraafpersoneel door de inspecteurs, </unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1908">1908</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1570814" type="ABS">5</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/007b86e3-09bf-4c2e-bca0-578d647058fd</unitid>
					<unittitle>Knipsels uit diverse nummers van het dagblad De Telegraaf van sept. 1908 betreffende de toestanden bij de dienst der posterijen en telegrafie, </unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1908">1908</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1570815" type="ABS">6</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb7aab86-c44f-4de1-a298-14b9b05dde8a</unitid>
					<unittitle>Notulen en concept-notulen van de vergaderingen van de chefs van de Generale Staf en de Directeur-Generaal met de hoofdambtenaren der Posterijen en Telegrafie</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1909/1910">1909-1910</unitdate>
					<physdesc>1 pak</physdesc>
				</did>
				<odd>
					<p> Deze vergaderingen betreffen alle hetzelfde onderwerp, nl. het nemen van maatregelen op communicatiegebied in geval van oorlog.</p>
				</odd>
				<odd>
					<p> Zie ook de brief d.d. 10-08-1910, nr. 13699 in het Kabinetarchief, inv. nr. 12.</p>
				</odd>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1570816" type="ABS">7</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/347d95a0-5b05-4b8b-9cc6-515dcae98b31</unitid>
					<unittitle>Nota's van de chef van de 2e afdeling bij het Hoofdbestuur der Posterijen en Telegrafie betreffende het aanstellen van klerken in plaats van commiezen op enkelvoudige telegraafkantoren, waar zij als plaatsvervanger van de directeur optreden, </unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1910">1910</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1570817" type="ABS">8</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d02ba0e4-a217-47ab-ab41-645fd4c12014</unitid>
					<unittitle>Verslag inzake de inhoud van J. Wiarda's artikelen en redevoeringen in "Het Orgaan van de Ned. Post- en Telegraafbond" en "De Postbeambte", </unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1910">1910</unitdate>
					<physdesc>1 stuk</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1570818" type="ABS">9</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/888135f9-6f61-41bd-b3a8-6987005b9ecb</unitid>
					<unittitle>Brief aan de Minister van Waterstaat, waarin de Directeur Generaal beknopte overzichten geeft van de gang van zaken rond de berisping van enige personeelsleden bij de posterijen en telegrafie, waarover in diverse dagbladen kritische artikelen waren verschenen. Met bijlagen</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1910/1911">1910, 1911</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
				<odd>
					<p> Zie ook het archief van de commissie van Royen.</p>
				</odd>
				<odd>
					<p> Zie ook inv. nr. 8.</p>
				</odd>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1570819" type="ABS">10</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4ea34e80-6070-4e69-a5ba-9b9fd5011297</unitid>
					<unittitle>Knipsels uit diverse dag- en weekbladen, waarin commentaar gegeven wordt op de circulaire van de Directeur-Generaal no. 27, d.d. 27-12-1910 omtrent de exameneisen, die aan klerken bij het Hoofdbestuur der Posterijen en Telegrafie gesteld worden, </unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1910/1911">1910, 1911</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1570820" type="ABS">11</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7a78f38-149e-41b7-9d8c-6532b29100b2</unitid>
					<unittitle>Brief aan de Minister van Waterstaat, waarin de Directeur-Generaal voorstelt om een onderzoekscommissie in te stellen n.a.v. kritische artikelen in het weekblad De Amsterdammer over de behandeling van het personeel bij het Hoofdbestuur der Posterijen en Telegrafie. Minuut. Met bijlage</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1911">1911</unitdate>
					<physdesc>2 stukken</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1570821" type="ABS">12</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/95adf319-1af3-4a66-8533-2d51933bcaf5</unitid>
					<unittitle>Stukken betreffende het onderzoek (vanaf het SS Lyons) naar het wrak van de "Lutine" voor de kust van Terschelling</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1911/1913">1911-1913</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
				<odd>
					<p> Bevat rapportages van de directeur van het Post- en Telegraafkantoor te Terschelling aan de Directeur-Generaal omtrent de gang van zaken op de SS Lyons, vanwege vermoedens van spionage.</p>
				</odd>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1570822" type="ABS">13</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b575533-c995-4018-a361-0ae4ac73ded2</unitid>
					<unittitle>Stukken betreffende het controleren van de correspondentie van de heren Jooste, Meier en Pontsma te Spaarndam, </unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1912">1912</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
				<odd>
					<p> Bovengenoemde heren werden verdacht van spionage voor Duitsland.</p>
				</odd>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1570823" type="ABS">14</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/63606a0e-db60-4f22-b79f-3fe13d7407b2</unitid>
					<unittitle>Brief aan de toekomstige opvolger van G.J.C.A. Pop als Directeur-Generaal, waarin Pop een beeld schetst van de organisatie van de dienst der Posterijen, Telegrafie en Telefonie en waarin hij advies geeft aan zijn opvolger. Met bijlagen</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1913">1913</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
				<odd>
					<p> Bevat statistische overzichten en regelingen.</p>
				</odd>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>