<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "https://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!-- 27-11-2018 13:10:23 -->
<ead audience="external">
<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.16.128::Ministerie van Verkeer en Waterstaat: Programma Bureau Beleidsgericht Ecologisch Onderzoek van de Noordzee/Waddenzee (PB BEON) )//NL" url="http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f202-1e9e-e053-09f0900a1fa2" urn="NL-HaNA_2.16.128.ead.xml">2.16.128</eadid>
<filedesc>
<titlestmt>
<titleproper>Inventaris van het archief van het Programma Bureau Beleidsgericht Ecologisch Onderzoek van de Noordzee/Waddenzee van het Ministerie van Verkeer en Waterstaat, (1983) 1986 - 1997 (1998)</titleproper>
<author>Doc-Direkt</author></titlestmt>
<publicationstmt>
<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2016">2016</date>
<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
</filedesc>
<profiledesc>
<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date normal="2018" era="ce" calendar="gregorian">2018</date> vervaardigd door Diederick Kortlang op basis van de richtlijn <title>Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>.Eindredactie: , <date era="ce" calendar="gregorian"/>.</creation>
<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen:<bibref>  <title>ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;<bibref>  <title>Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhave 2003</bibref>.</descrules>
</profiledesc>
<revisiondesc audience="internal">
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce"/>
<item/>
</change>
</revisiondesc>
</eadheader>
<archdesc level="fonds" type="inventory">
<did>
<head>Beschrijving van het archief</head>
<unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Verkeer en Waterstaat: Programma Bureau Beleidsgericht Ecologisch Onderzoek van de Noordzee/Waddenzee (PB BEON) </unittitle>
<unittitle type="short">V&amp;W / BEON </unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1983/1999" type="inclusive">oudste stuk - jongste stuk: 1983-1999</unitdate>
<unitdate type="bulk" era="ce" calendar="gregorian" normal="1988/1997">merendeel 1988-1997</unitdate>
<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">W35</unitid>
<physdesc label="Omvang: "><extent unit="files">194 inventarisnummers</extent>; <extent unit="meter">7,60 meter</extent></physdesc>
<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten. Geen bijzondere handschriften.</materialspec>
<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
<physloc/>
<origination label="Archiefvormers: ">

<corpname>Ministerie van Verkeer en Waterstaat / Programma Bureau Beleidsgericht Ecologisch Onderzoek van de Noordzee/Waddenzee</corpname>1988-1997

</origination>
<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat de neerslag van beleidsgericht ecologisch onderzoek van het Nederlands Continentaal Plat, de Waddenzee, de kustzone, de estuaria en de aangrenzende zeegebieden en neerslag om deze taak te kunnen uitoefenen.</abstract>
</did>
<descgrp type="context">
<head>Archiefvorming</head>

<p></p>
<bioghist>
<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
<p>Het Programma Bureau Beleidsgericht Ecologisch Onderzoek van de Noordzee/Waddenzee (PB BEON) was een Nederlands samenwerkingsverband voor beleidsgericht ecologisch onderzoek van de Noordzee en de Waddenzee, opgericht in 1986 op initiatief van de zes ministers van de ministeries van Defensie, Economische Zaken, Landbouw, Natuur en Visserij, Onderwijs en Wetenschap(pen), Verkeer en Waterstaat en Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer nadat de minister van Verkeer en Waterstaat door middel van een stuurgroep een voorstel daartoe had laten onderzoeken. Het BEON was aldus een samenwerkingsverband van zes ministeries geworden waarin ook onderzoeksinstellingen participeren. Zoals het Instituut voor Bos- en Natuuronderzoek (IBN-DLO), het Instituut voor Milieuwetenschappen (IMW-TNO), het Nederlands Instituut voor Oecologisch Onderzoek, Centrum voor Estuariene en Mariene Oecologie (NIOO-CEMO), het Nederlands Instituut voor Onderzoek der Zee (NIOZ), Rijksinstituut voor Visserijonderzoek (RIVO), het Rijksinstituut voor Volksgezondheid en Milieuhygiëne (RIVM), De Dienst Getijdewateren (RWS-DGW), waarvan met ingang van 1 januari 1994 de naam is gewijzigd in Rijksinstituut voor Kust en Zee (RWS-RIKZ), de Directie Noordzee (RWS-DNZ), het Waterloopkundige Laboratorium (WL) en universiteiten (vertegenwoordigd via de Vrije Universiteit Amsterdam). </p>
<p>De uitgangpunten en voorwaarden zijn vastgelegd in een Interdepartementale Raamafspraak (IR). Het onderzoeksgebied omvat het Nederlands Continentaal Plat, de Waddenzee, de kustzone, de estuaria en de aangrenzende zeegebieden.  </p>
<list>
<head> De doelstellingen van BEON waren:</head>
<item> vergroten van een samenhangend inzicht in de structuur en het functioneren van het mariene ecosysteem;
</item>
<item> vergroten van het inzicht in de ecologische gevolgen van de menselijke activiteiten op het mariene ecosysteem;
</item>
<item> bewerkstelligen van een verbetering van kennisuitwisseling en samenwerking tussen de onderzoekswereld en de beleidsvormende kaders;
</item>
<item> beter toegankelijk maken van onderzoekgegevens voor collega-onderzoekers;
</item>
<item> bevorderen van (inter)nationale samenwerking in het Noordzeeonderzoek.
</item>
</list>
<list>
<head>Een middel om de doelstellingen van BEON te verwezenlijken was het opstellen van een gezamenlijk meerjarig onderzoeksprogramma. Het Eerste Meerjarenprogramma liep van 1988 tot en met 1992. In dat programma stonden de volgende drie speerpunten centaal:</head>
<item> eutrofiëring;
</item>
<item> microverontreinigingen; bronnen en effecten
</item>
<item> bodemverstoring door visserij/effecten visserij/verstoring habitats
</item>
</list>
<p>In 1992 werd het Eerste Meerjarenprogramma geëvalueerd wat leidde tot een structuurverandering in een nieuwe Interdepartementale Raamafspraak in 1993. Hieruit kwam het Tweede Meerjarenprogramma voort dat in de periode van 1993 tot 1997 van kracht werd. Hierin stond een duurzaam gebruik van de Noordzee centraal naast voortzetting van het onderzoek met betrekking tot de drie speerpunten. </p>
<p>1988 BEON eerste fase meerjarenprogramma (1988 - 1992)  </p>
<list>
<head>Tijdens de eerste BEON fase werden de volgende organisatieonderdelen onderkend:</head>
<item> Overleg Departementale Contactpersonen (DCP) met per departement (onderdeel) één vertegenwoordiger;
</item>
<item> Directeuren Overleg BEON (DO), waarin de directeuren van de betrokken onderzoekinstellingen zitting hadden;
</item>
<item> Coördinatie Groep BEON (CG), waarin ieder betrokken onderzoeksinstituut met één senior beleids/onderzoeksmedewerker was vertegenwoordigd;
</item>
<item> Programma Bureau BEON (PB), met een algemeen coördinerende en initiërende taak;
</item>
<item> Werkgroepen en projectgroepen, direct gekoppeld aan de uitvoering van werkzaamheden werden project- of werkgroepen ingesteld. In 1992 bestonden de volgende werkgroepen/projectgroepen:
</item>
</list>
<list>
<item> BEON modellen werkgroep;
</item>
<item> Gebruikersgroep Ecologische Modellen Waddenzee (EMOWAD);
</item>
<item> Werkgroep Vistuig-Benthos;
</item>
<item> Werkgroep Visserij-Zeevogels en Zeezoogdieren;
</item>
<item> Werkgroep Remote Sensing.
</item>
</list>
<p>1993 BEON tweede fase meerjarenprogramma (1993 - 1997) </p>
<p>De volgende organisatieonderdelen werden genoemd: </p>
<list>
<head> Programma Bureau. Met als taken:</head>
<item> Dagelijkse programmaleiding:
</item>
<item> Algemene ondersteuning, waaronder voorzitterschap van de Programma Commissie en secretariaten van de Stuurgroep, Directeuren Overleg en begeleidingsgroepen en het zorgdragen voor de afstemming tussen de begeleidingsgroepen;
</item>
<item> Initiëring en coördinatie;
</item>
<item> Budgethouder (in uitvoerende zin) van vrije middelen, die bij opdrachtverstrekking V&amp;W-regels volgt (deze regels worden zonodig in overleg met de betrokken departementen aangevuld);
</item>
<item> Opstellen en handhaven procedures waaronder financieringvoorwaarden;
</item>
<item> Samenstellen jaarwerkplannen;
</item>
<item> Opstellen jaarlijkse voortgangsrapportage.
</item>
</list>
<list>
<head> Stuurgroep. Met de volgende taken:</head>
<item> Verantwoordelijkheid totale BEON-organisatie;
</item>
<item> Goedkeuring procedures;
</item>
<item> Aansturing van BEON-onderzoek vanuit het beleid;
</item>
<item> Fiattering jaarplannen en uit te besteden BEON-projecten;
</item>
<item> Eindoordeel meerjarenprogramma en aanbieding aan ICONA ter fiattering;
</item>
<item> Goedkeuring financieringsvoorwaarden;
</item>
<item> Budgethouder vrije middelen.
</item>
</list>
<list>
<head> Directeuren Overleg. Met de volgende taken:</head>
<item> Afstemming van eigen onderzoeksprogramma’s van de instituten;
</item>
<item> Advisering aan de Stuurgroep over meerjarenprogramma, jaarplannen en uit te besteden projecten;
</item>
<item> Verantwoordelijkheid voor de realisatie en de kwaliteit op hoofdlijnen van het programma;
</item>
<item> Vaststellen van wederzijdse verplichtingen afspraken met betrekking tot inzet van eigen menskracht en middelen.
</item>
</list>
<list>
<head> Begeleidingsgroepen. Voor elk van de hoofdthema’s (geselecteerd op basis van het Tweede Meerjarenonderzoeksprogramma) van het programma werd een begeleidingsgroep ingesteld. De begeleidingsgroepen hadden de volgende taken:</head>
<item> Bewaking voortgang onderzoek; signaleren voortgang naar het Directeuren Overleg;
</item>
<item> Verantwoordelijkheid voor de realisatie en de kwaliteit van het programma en de jaarwerkplannen;
</item>
<item> Advisering via het Directeuren Overleg aan de Stuurgroep over projecten die als gebonden middelen worden ingebracht;
</item>
<item> Voorstel aan het Directeuren Overleg over de inzet van de vrije middelen;
</item>
<item> Voorstellen jaarwerkplannen;
</item>
<item> Integratie tot beleidsrelevante informatie; relatie onderzoek en beleid;
</item>
<item> Voorstellen jaarrapportages.
</item>
</list>
<p>In het 2e Meerjarenprogramma BEON werden de volgende hoofdpunten voor het onderzoek onderscheiden: </p>
<list>
<item> Eutrofiëring;
</item>
<item> Microverontreiniging;
</item>
<item> Effecten visserij;
</item>
<item> Verstoring habitats.
</item>
</list>
<p>Aan de hand van deze hoofdpunten werden 4 begeleidingsgroepen ingesteld. Het onderlinge overleg van deze begeleidingsgroepen gebeurde in de Kerngroep Begeleiding, bestaande uit een zodanige vertegenwoordiging van de begeleidingsgroepen dat in ieder geval één vertegenwoordiger per BEON-instelling zitting had. </p>
<list>
<item> Programma Commissie. Met de volgenden taken:
</item>
<item> Opmaken van de meerjarenprogramma’s;
</item>
<item> Op adhoc basis adviseren over aspecten als jaarwerkplan en voorstellen met betrekking tot uitbestedingsprojecten vrije middelen.
</item>
</list>
</bioghist>
<custodhist>
<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
<p>Het archief was naar alle waarschijnlijkheid compleet. Er kon niet geconstateerd worden of er in het archief geselecteerd of vernietigd was. Het archief was voor een deel op code weggezet maar kende ook veel losse stukken en vergaderstukken die niet van een code voorzien waren. De door het PB BEON opgemaakte rapporten waren voorzien van een plaatsingslijst.<lb/>Het archief bevond zich in dozen en in ordners. </p>
<acqinfo>
<head>De verwerving van het archief</head>
<p>In 2008 is door het Ministerie van Verkeer en Waterstaat het archief van het PB BEON aan de CAS, na 1 januari 2011 Doc-Direkt, ter bewerking aangeboden. De bewerking werd in 2012 afgesloten.  </p>
</acqinfo>
</custodhist></descgrp>

<descgrp type="content_and_structure">
<head>Inhoud en structuur van het archief</head>

<p></p>
<scopecontent>
<head>Inhoud</head>
<p>De archiefbescheiden bestaan uit vergaderstukken, beleidsplannen, correspondentie en documentatie betreffende de onderwerpen die voortvloeiden uit het takenpakket van het BP BEON.  </p>
</scopecontent>
<appraisal>
<head>Selectie en vernietiging</head>
<p>Bij aanvang bestond het archief uit 12,5 meter. Na bewerking hiervan is in totaal 8 meter archief voor bewaring overgebleven.  </p>
<p>Een groot gedeelte van de archiefbescheiden die betrekking hebben op de primaire taken van PB BEON kwamen, ook door gebrek aan specifieke op de actor PB BEON toegeschreven handelingen, voor blijvende bewaring in aanmerking. De identieke dubbelen (duplicaten) en stukken betreffende bedrijfsuitvoeringsaspecten zoals organisatie, huisvesting en personeel zijn onder de daartoe geëigende handelingen voor vernietiging aangewezen.<lb/>Bij de selectie is gebruik gemaakt van de volgende selectielijsten: </p>
<list>
<item> Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Verkeer en Waterstaat en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Rijksbegroting over de periode 1945 - 2000, gepubliceerd in de Staatscourant van 31 maart 2005, nr. 62 / pag. 34;
</item>
<item> Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Verkeer en Waterstaat en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Rijksbegroting over de periode 1940 - 1993, gepubliceerd in de Staatscourant van 18 juli 2005, nr. 136 / pag. 13;
</item>
<item> Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Verkeer en Waterstaat en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Organisatie van de Rijksoverheid over de periode 1945 - 1999, gepubliceerd in de Staatscourant van 16 december 2005, nr. 245 / pag. 25, rekening houdend met publicatie in Stcrt. 2007, nr. 112;
</item>
</list>
<p>Rekening houdend met de laatste actualisaties als gevolg van de inwerkingtreding van de Basisselectiedocument voor de Minister van Verkeer en Waterstaat en de onder hem ressorterende actoren op het deelbeleidsterrein van personeelszaken, t.w. het personeelsdossier in de Staatscourant van 20 november 2007, nr. 225 en de hierop volgende rectificatie in de Staatscourant van 18 december 2007, nr. 245 worden tevens de volgende selectielijsten gebruikt:  </p>
<list>
<item> Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Verkeer en Waterstaat als vakminister en de onder hem als vakminister ressorterende actoren op het deelbeleidsterrein Arbeidsverhoudingen bij de Overheid over de periode 1945 - 1995 (1997), gepubliceerd in de Staatscourant van 16 oktober 2001 nr. 200 / pag. 10;
</item>
<item> Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Verkeer en Waterstaat als vakminister en de onder hem als vakminister ressorterende actoren op het deelbeleidsterrein Arbeidsvoorwaarden Rijkspersoneel over de periode 1945 - 1996, gepubliceerd in de Staatscourant van 16 oktober 2001 nr. 200 / pag. 10;
</item>
<item> Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Verkeer en Waterstaat als vakminister en de onder hem als vakminister ressorterende actoren op het deelbeleidsterrein Formatiebeleid, Arbeidsmarktbeleid en Personeelsontwikkeling en Mobiliteit over de periode 1945 - 1996, gepubliceerd in de Staatscourant van 17 oktober 2001 nr. 201 / pag. 10;
</item>
<item> Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Verkeer en Waterstaat Wetenschap als vakminister en de onder hem als vakminister ressorterende actoren op het deelbeleidsterrein Arbeidsomstandigheden bij de Overheid over de periode 1945 - 1996, gepubliceerd in de Staatscourant van 17 oktober 2001 nr. 201 / pag. 10;
</item>
<item> Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Verkeer en Waterstaat als vakminister en de onder hem als vakminister ressorterende actoren op het deelbeleidsterrein Personeelsinformatievoorziening en Administratie over de periode 1945 - 1996, gepubliceerd in de Staatscourant van 17 oktober 2001 nr. 201 / pag. 10.
</item>
</list>
</appraisal>
<accruals>
<head>Aanvullingen</head>
<p>Voor dit archief worden geen aanvullingen verwacht.  </p>
</accruals>
<processinfo>
<head>Verantwoording van de bewerking</head>
<p>Het Ministerie van Verkeer en Waterstaat heeft de CAS, na 1 januari 2011 Doc-Direkt, opdracht gegeven de archiefbescheiden van het PB BEON in goede geordende en toegankelijke staat te brengen opdat het archief kan worden overgebracht naar het Nationaal Archief. </p>
<p>Voor de bewerking van het archief werd een plan van aanpak samengesteld welke de basis vormde voor de bewerking. In het plan, welke werd goedgekeurd door het Ministerie van Verkeer en Waterstaat en het Nationaal Archief, zijn de afspraken met betrekking tot de selectie, ontsluiting, materiële verzorging en overbrenging geregeld. </p>
<p>De begincesuur van het archief werd bepaald door de instelling in 1986, waarbij archiefbescheiden vanaf 1983 zijn aangetroffen van de Stuurgroep Ecologisch Onderzoek Noordzee en Waddenzee (SEON), een voorloper van het PB BEON. Als eindcesuur werd het jaartal 1997 aangehouden: de opheffing van het projectbureau, met sporadisch een archiefstuk uit 1998 van de taakopvolger, de Coördinatiegroep Beleidsgerichte Interdepartementale Samenwerking Onderzoek Noordzee/Waddenzee (BISON). </p>
<p>Ten behoeve van de overbrenging naar het Nationaal Archief dient het archief te voldoen aan de in de Regeling duurzaamheid archiefbescheiden (2001) gestelde eisen. Concreet betekent dit dat de volgende stappen zijn uitgevoerd: </p>
<p>- Alle ijzerwerk (paperclips, nietjes, hechtmechanieken e.d.) is verwijderd; </p>
<p>- Foto's, lichtdrukken en andere materialen die aan sterkere chemische reacties dan goed papier onderhevig zijn, zijn voorzien van afzonderlijke fourflaps. </p>
<p>- Omslagen, archiefdozen en etiketten voldoen aan de ICN-kwaliteitseis. </p>
</processinfo>
<arrangement>
<head>Ordening van het archief</head>
<p>Het eindresultaat van de bewerking is een klassiek+ toegang op het archief van het Programma Bureau Beleidsgericht Ecologisch Onderzoek van de Noordzee/Waddenzee van het Ministerie van Verkeer en Waterstaat. De indeling van de toegang werd een onderverdeling op basis van stukken van algemene aard en stukken betreffende bijzondere onderwerpen. De indeling van de stukken betreffende bijzondere onderwerpen is op basis van de organisatie. De organisatie-aanduiding op de documenten/registratiekenmerken zijn daarbij bepalend geweest bij de plaatsing in de betreffende rubriek. </p>
<p>De serie rapporten is onder het Programma Bureau geplaatst met vermelding van het jaar en het nummer. Omdat deze serie bij de Programma Bureau al toegankelijk was gemaakt is deze lijst als bijlage bij de inventaris opgenomen. </p>
</arrangement></descgrp>

<descgrp type="access_and_use">
<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head>

<p></p>
<accessrestrict id="accessrestrict">
<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
<legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus>
</accessrestrict>
<userestrict><head>Beperkingen aan het gebruik</head><p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Voor zover bekend zijn er geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p></userestrict>
<phystech type="ABS">
<head>Materiële beperkingen</head>
<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat</p>
</phystech>
<otherfindaid>
<head>Andere toegang</head>
<p>Voor dit archief is geen andere toegang beschikbaar.  </p>
</otherfindaid>
<odd type="application_instruction">
<head>Aanvraaginstructie</head>
<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: 
<list numeration="arabic" type="ordered">
<item>U maakt een profiel aan op <extref actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;
</item>
<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;
</item>
<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;
</item><item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;
</item>
<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.
</item>
</list></p>
</odd>
<prefercite>
<head>Citeerinstructie</head>
<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief  tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan  worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Verkeer en Waterstaat: Programma Bureau Beleidsgericht Ecologisch Onderzoek van de Noordzee/Waddenzee (PB BEON) , nummer toegang 2.16.128, inventarisnummer ... </p>
<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, V&amp;W / BEON , 2.16.128, inv.nr. ... </p>
</prefercite></descgrp>

<descgrp type="allied_materials">
<head>Verwant materiaal</head>

<p>3.07.5245 Ministerie van Verkeer en Waterstaat: Directie Noordzee </p>
<p>2.16.129 Ministerie van Verkeer en Waterstaat: Directie Getijdewateren </p>
<originalsloc>
<head>Bewaarplaats van originelen</head>
<p>Niet van toepassing.  </p>
</originalsloc>
<altformavail type="ABS">
<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
<p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar</p>
</altformavail>
<separatedmaterial>
<head>Afgescheiden archiefmateriaal</head>
<p>Niet van toepassing.  </p>
</separatedmaterial>
<relatedmaterial>
<head>Verwante archieven</head>
<p>Niet van toepassing.  </p>
</relatedmaterial></descgrp>

<descgrp type="appendices">
<head>Bijlagen</head>

<p>Geen bijlagen  </p></descgrp>
<dsc type="combined">
<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>

<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">1. </unitid>
<unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
</did>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid type="blank">---</unitid>
<unittitle>Uitgegane stukken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986-01-01">1986 -1998</unitdate>
<physdesc>24 pakken en 1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>N.B. In inv.nrs. 24 en 25 bevinden zich archiefbescheiden van de Coördinatiegroep Beleidsgerichte Interdepartementale Samenwerking Onderzoek Noordzee/Waddenzee (BISON).</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974110" type="ABS">1</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f298-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1986-01-01/1988-07-15">1986 - 1988 juli 15</unitdate></unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974111" type="ABS">2</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f299-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1988-07-21/1989-09-13">1988 juli 21 - 1989 sep. 13 </unitdate></unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974112" type="ABS">3</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f29a-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1989-09-18/1990-02-28">1989 sep. 18 - 1990 feb</unitdate>.</unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974113" type="ABS">4</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f29b-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1990-03-01/1990-07-16">1990 mrt. - juli 16 </unitdate></unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974114" type="ABS">5</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f29c-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1990-07-18/1990-12-18">1990 juli 18 - dec 18 </unitdate>.</unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974115" type="ABS">6</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f29d-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1990-12-01/1991-05-31">1990 dec. 20 - 1991 mei</unitdate></unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974116" type="ABS">7</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f29e-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1991-06-01/1991-10-31">1991 juni - okt</unitdate>.</unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974117" type="ABS">8</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f29f-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1991-11-01/1991-11-30">1991 nov</unitdate>. - <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1992-06-01/1992-06-30">1992 juni</unitdate></unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974118" type="ABS">9</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2a0-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1992-07-01/1992-12-31">1992 juli - dec</unitdate>.</unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974119" type="ABS">10</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2a1-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1993-01-01/1993-05-31">1993 jan- mei </unitdate>.</unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974120" type="ABS">11</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2a2-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1993-06-01/1993-12-31">1993 juni - dec</unitdate>.</unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974121" type="ABS">12</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2a3-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1994-01-01/1994-03-29">1994 jan - mrt. 29 </unitdate>.</unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974122" type="ABS">13</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2a4-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1994-03-01/1994-08-30">1994 mrt 31 - aug</unitdate>.</unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974123" type="ABS">14</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2a5-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1994-01-01/1994-12-07">1994 sep. - dec. 07</unitdate></unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974124" type="ABS">15</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2a6-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1994-12-01/1995-01-25">1994 dec 12 - 1995 jan 25 </unitdate>.</unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974125" type="ABS">16</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2a7-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1995-01-01/1995-05-20">1995 jan 26 - mei 29 </unitdate>.</unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974126" type="ABS">17</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2a8-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1995-05-30/1995-10-30">1995 mei 30 - okt 30 </unitdate>.</unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974127" type="ABS">18</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2a9-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1995-10-01/1995-11-30">1995 okt 31 - nov.</unitdate>.</unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974128" type="ABS">19</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2aa-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1995-12-01/1996-02-05">1995 dec - 1996 feb 05 </unitdate>.</unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974129" type="ABS">20</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2ab-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1996-02-01/1996-04-23">1996 feb 08 - apr. 23 </unitdate>.</unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974130" type="ABS">21</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2ac-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1996-04-01/1996-08-30">1996 apr 24 - aug.</unitdate>.</unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974131" type="ABS">22</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2ad-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1996-01-01/1997-01-31">1996 sep. - 1997 jan </unitdate>.</unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974132" type="ABS">23</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2ae-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1997-02-01/1997-09-04">1997 feb- sep. 04 </unitdate>.</unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974133" type="ABS">24</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2af-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1997-01-01/1998-04-01">1997sep. 11 -1998 apr. 01 </unitdate></unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974134" type="ABS">25</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2b0-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1998-04-01/1998-08-30">1998 apr. 06 - aug. </unitdate></unittitle>
</did>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">2.</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende bijzondere onderwerpen</unittitle>
</did>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.1 </unitid>
<unittitle>Organisatie</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974137" type="ABS">26</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2b3-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Interdepartementale Raamafspraak over de instelling van het projectbureau.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1986</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974138" type="ABS">27</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2b4-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het onderzoek of de Raad van Overleg en het Directeuren overleg kunnen worden geïntegreerd.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1991</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Uit de stukken is niet op te maken om welke Raad van Overleg het gaat. Deze was al in 1982 opgericht.</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974141" type="ABS">28</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2b7-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Beschrijving van de organisatie van het projectbureau.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1993</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974142" type="ABS">29</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2b8-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het voortzetten van de taken en kaders van BEON na de beëindiging van de overeenkomst op 1 januari 1998 in de Coördinatiegroep Beleidsgerichte Interdepartementale Samenwerking Onderzoek Noordzee/Waddenzee (BISON).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1997 - 1998</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2 </unitid>
<unittitle>Taak</unittitle>
</did>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.1</unitid>
<unittitle>Programma Bureau</unittitle>
</did>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>30-32</unitid>
<unittitle>Vergaderstukken van de Stuurgroep Ecologisch Onderzoek Noordzee en Waddenzee (SEON).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1983-1988</unitdate>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974146" type="ABS">30</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2bc-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1983-1984</unitdate> </unittitle>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974147" type="ABS">31</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2bd-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1987-1988</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974148" type="ABS">32</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2be-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Bijlage rapport Beleidsgericht Ecologisch Onderzoek van Noordzee en Waddenzee. Een voorstel tot structurering ervan op de langere termijn, <unitdate>1985</unitdate> </unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>33-43</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het participeren in en medeopstellen van inbreng in internationale organisaties.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1985-1993</unitdate>
<physdesc>4 pakken en 1 omslag</physdesc>
</did>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>33-34</unitid>
<unittitle>Deelname aan projecten van het International Institute for Applied Systems Analysis (IIASA)., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1985-1986</unitdate></unittitle>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974151" type="ABS">33</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2c1-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1985-1986</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974152" type="ABS">34</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2c2-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1986</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974153" type="ABS">35</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2c3-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Het organiseren van workshops ter voorbereiding van het innemen van standpunten voor de Derde Noordzee Ministersconferentie in 1990, <unitdate>1987 - 1989</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974154" type="ABS">36</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2c4-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Working Group Coastal Management van de International Association for Landscape Ecology (IALE), <unitdate>1987-1992</unitdate> </unittitle>
</did>
<odd>
<p>J. Visser, projectleider van BEON, was voorzitter van deze werkgroep.</p>
</odd>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974157" type="ABS">37</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2c7-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Het onderhouden van contacten met het Proudman Oceanographic Laboratory in Liverpool over het National Environmental Research, <unitdate>1988-1989</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>38-39</unitid>
<unittitle>Deelnemen aan bijeenkomsten inzake Fluxmanche, een door Groot-Brittannië en Frankrijk geïnitieerd project in het kader van het Europese Marine Science and Technology (MAST)-programma., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1990-1992</unitdate></unittitle>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974159" type="ABS">38</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2c9-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1990-1991</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974160" type="ABS">39</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2ca-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1990-1992</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>40-43</unitid>
<unittitle>Begeleidingsgroep Quality Status Report (QSR)., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1990-1993</unitdate></unittitle><physdesc>4 pakken</physdesc>
</did>
<odd>
<p>De Begeleidingsgroep QSR bereidde enkele hoofdstukken van het QSR voor. Het QSR dient als beleidsonderbouwend instrument voor de Noordzeeministersconferenties (NZMC), waarin de betrokken landen aangeven welke voortgang zij hebben gemaakt met betrekking tot de afspraken die in het NZMC-kader gemaakt zijn.</p>
</odd>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974164" type="ABS">40</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2ce-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1990-1991</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974165" type="ABS">41</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2cf-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1990 jan. -mrt. 04</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974166" type="ABS">42</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2d0-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1992 jan. - mrt. 04</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974167" type="ABS">42</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2d1-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1992 mrt. 18 - juli</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974168" type="ABS">43</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2d2-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1993</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>44-45</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het onderzoeken van de mogelijkheid van integratie van projecten in het kader van het project Management Analysis of the North Sea (MANS) bij BEON.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1986-1989</unitdate>
<physdesc>2 pakken</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974170" type="ABS">44</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2d4-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Projectplannen, presentaties en workshops, <unitdate>1986-1987</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974171" type="ABS">45</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2d5-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Management Analysis of the North Sea (MANS)-Kernteamvergaderingen, <unitdate>1987-1989</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>46-65</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het deelnemen aan commissies en raden van andere instituten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1986-1997</unitdate>
<physdesc>20 pakken en 1 omslag</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974173" type="ABS">46</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2d7-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Ecologisch Model Onderzoek Waddenzee (EMOWAD), <unitdate>1986-1987</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974174" type="ABS">47</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2d8-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Interdepartementale Commissie voor Zeeonderzoek (ICZO), <unitdate>1986-1987</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>48-49</unitid>
<unittitle>Commissies van de Raad voor het Milieu- en Natuuronderzoek.., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1986-1992</unitdate></unittitle>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974176" type="ABS">48</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2da-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Programmerings- en Studiegroep Landschap en Ecosystemen, <unitdate>1986-1987</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974177" type="ABS">49</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2db-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Commissie Onderzoeksprogrammering, <unitdate>1987-1992</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974178" type="ABS">50</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2dc-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Beleidscommissie Remote Sensing (BCRS), <unitdate>1987-1992</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>51-54</unitid>
<unittitle>Stichting Duinbehoud., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1987-1992</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Bevat ook de oprichting en deelname aan de European Union for Dune Conservation (EUDC), na 1991 de European Union for Coastal Conservation (EUCC).</p>
</odd>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974182" type="ABS">51</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2e0-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1987-1988</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974183" type="ABS">52</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2e1-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1988-1990</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974184" type="ABS">53</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2e2-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1989-1992</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974185" type="ABS">54</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2e3-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1991-1992</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>55-58</unitid>
<unittitle>Werkgroep Joint Monitoring Programme., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1987-1997</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Vanaf 23 juni 1994 Werkgroep Joint Assessment Project, vanaf 1996 Substance in the Marine Environment (SIME) Nationale Coördinatie Groep.</p>
</odd>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974189" type="ABS">55</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2e7-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1987-1991 okt. 02</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974190" type="ABS">56</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2e8-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1991 okt 18 - 1992 sep.</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974191" type="ABS">57</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2e9-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1992 okt. - 1994 sep.</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974192" type="ABS">58</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2ea-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1994 nov. - 1997</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>59-63</unitid>
<unittitle>North Sea Task Force (NSTF)., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1988-1994</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>De inv.nrs. 61 - 63 bevatten bescheiden over de ontwikkeling van een research database.</p>
</odd>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974196" type="ABS">59</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2ee-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1988-1989</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974197" type="ABS">60</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2ef-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1988-1991</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974198" type="ABS">61</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2f0-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1989-1990 juni 11.</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974199" type="ABS">62</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2f1-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1990 juni 20 - 1991</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974200" type="ABS">63</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2f2-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1992-1994</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974201" type="ABS">64</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2f3-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Waddenoverleg, <unitdate>1988-1994</unitdate> </unittitle>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974202" type="ABS">65</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2f4-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Raad voor het Zeeonderzoek, <unitdate>1991-1995</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974203" type="ABS">66</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2f5-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het beantwoorden van kamervragen over het Waterkwaliteitsplan Noordzee en de stand van zaken van het ecologisch onderzoek van de Noordzee.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1987-1988</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>65, 67</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het leveren van een bijdrage aan Meerjarenplannen van de Dienst Getijdewateren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1987-1989</unitdate>
<physdesc>2 pakken</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974205" type="ABS">67</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2f7-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1987-1988</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974206" type="ABS">65</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2f8-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1988-1989</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>69-85</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het (mede)organiseren van presentaties, workshops, conferenties, symposia et cetera.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1987-1989</unitdate>
<physdesc>13 pakken en 4 omslagen</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974208" type="ABS">69</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2fa-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Lezingen en workshops over de organisatie en werkwijze van het PB-BEON, <unitdate>1987-1989</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974209" type="ABS">70</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2fb-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Presenteren van het Beleidsgericht Ecologisch Onderzoek Noordzee/Waddenzee op 21 april 1988, <unitdate>1988</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974210" type="ABS">71</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2fc-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Workshop Ecosysteem Modellering Noordzee op 14 en 15 maart te Texel, <unitdate>1988</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>72-76</unitid>
<unittitle>Beleidspresentaties, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1989-1995</unitdate></unittitle>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974212" type="ABS">72</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2fe-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Gehouden op 23 juni 1989, <unitdate>1989</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974213" type="ABS">73</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f2ff-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Gehouden op 31 mei en 22 november 1990, <unitdate>1990</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974214" type="ABS">74</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f300-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Gehouden op 20 juni 1991, <unitdate>1991</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974215" type="ABS">75</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f301-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Gehouden op 12 december en 19 juni 1992, <unitdate>1991-1992</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974216" type="ABS">76</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f302-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Gehouden op 9 december 1994 en 31 maart 1995, <unitdate>1994-1995</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>77-79</unitid>
<unittitle>Workshops van het Integrated North Sea Programme (INP)., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1990-1992</unitdate></unittitle>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974218" type="ABS">77</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f304-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1990-1991</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974219" type="ABS">78</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f305-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1991-1992</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974220" type="ABS">79</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f306-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1991-1992</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974221" type="ABS">80</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f307-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Symposium De Fysische Grondslag van het Noordzee Watersysteem, ter gelegenheid van het 25-jarig bestaan van de Raad van Overleg voor het Fysisch Oceanografisch Onderzoek van de Noordzee, <unitdate>1991</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974222" type="ABS">81</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f308-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Workshop over risico-analyse, onderzoek naar de relatie tussen menselijke activiteiten en de effecten daarvan op watersystemen, <unitdate>1991-1993 </unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974223" type="ABS">82</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f309-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>BEON workshop over rapportage eerste BEON Meerjarenprogramma, gehouden op 24 - 27 november 1992, <unitdate>1992</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974224" type="ABS">83</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f30a-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Symposium Noordzee beleid ecologisch onderbouwd op 28 april 1993, <unitdate>1993</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974225" type="ABS">84</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f30b-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>BEON workshop NW4, gehouden op 30 november en 1 december 1995, ter medevoorbereiding van de Vierde Nota Waterhuishouding, <unitdate>1995-1996</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974226" type="ABS">85</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f30c-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Workshop ter voorbereiding van de Nederlandse inbreng van de tussenconferentie van Noordzee- en Visserijministers (IMM 97), <unitdate>1996</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>86-96</unitid>
<unittitle>BEON-rapporten</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1987-1998</unitdate>
<physdesc>11 pakken</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974228" type="ABS">86</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f30e-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Rapport 1 - 7, <unitdate>1987 - 1989</unitdate> </unittitle>
</did>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 1 </unitid>
<unittitle>BEON Meerjarenplan 1988-1993, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1987 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 2 </unitid>
<unittitle>BEON Jaarwerkplan 1988, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1988 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 3 </unitid>
<unittitle>BEON Modellering, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1988 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 4 </unitid>
<unittitle>BEON meerjaren Uitvoeringsprogramma 1998-1993, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1989 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 5 </unitid>
<unittitle>BEON Jaarwerkplan 1989, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1989 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 6 </unitid>
<unittitle>Findings of the BEON Workshop in preparation for the Third North Sea Conference, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1989 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 7 </unitid>
<unittitle>Beleidspresentatie BEON 23 juni 1989 Den Haag, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">   1989 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974236" type="ABS">87</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f316-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Rapport 8 - 14, <unitdate>1990 - 1992</unitdate> </unittitle>
</did>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 8 </unitid>
<unittitle>Effects of Beamtrawl Fishery on the Bottom Fauna in de North Sea, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1990 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 9 </unitid>
<unittitle>BEON Jaarwerkplan 1990, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1990 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 10 </unitid>
<unittitle>BEON Voortgangsrapport 1988-1989, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1990 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 11 </unitid>
<unittitle>Beleidspresentatie BEON 31 mei 1990 Den haag, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1990 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 12 </unitid>
<unittitle>Beleidspresentatie BEON 20 juni 1991 Den Haag, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1991 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 13 </unitid>
<unittitle>Effects of Beamtrawl Fishery on the Bottom Fauna in the North Swa. II. The 1990-studies, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1990 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 13A </unitid>
<unittitle>BEON Jaarwerkplan 1991, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1991 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 14 </unitid>
<unittitle>BEON Jaarwerkplan 1992, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1992 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974245" type="ABS">88</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f31f-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Rapport 15 - 21, <unitdate>1992 - 1993 </unitdate> </unittitle>
</did>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 15 </unitid>
<unittitle>Beleidspresentatie BEON 19 juni 1992 Den Haag, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">   1992 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 16 </unitid>
<unittitle>Effect of Beamtrawl Fishery on the Bottom Fauna in the North Sea. III. The 1991 - studies, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1992 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 17 </unitid>
<unittitle>Beleidspresentatie BEON 12 december 1991, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1992 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 18 </unitid>
<unittitle>Trace Element Geochemistry at the Sediment Water interface in the North Sea and the Western Wadden Sea, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1993 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 19 </unitid>
<unittitle>Effecten van met benzo(a)pyreen verontreinigd sediment op de Helmkrab (Corystes cassivelaunus). Rapportage Project BEONADD I/II.I, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1993 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 20 </unitid>
<unittitle>Scavenging seabirds behind fishing vessels in the Northeast Atlantic. (With emphasis on the Southern North Sea), <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1993 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 21 </unitid>
<unittitle>Brug tussen Beleid en Onderzoek (Rapportage over het eerste BEON Meerjarenprogramma 1988-1992), <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1993 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974253" type="ABS">89</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f327-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Rapport 93-1 - 94-4, <unitdate>1993 - 1994</unitdate> </unittitle>
</did>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 93-1 </unitid>
<unittitle>Naar een duurzame ontwikkeling van de Noordzee. (Tweede Meerjarenprogramma BEON 1991-1997), <unitdate calendar="gregorian" era="ce">   1993 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 93-2 </unitid>
<unittitle>The appearance of scars on the shell of Arctica Islandica L. (Mollusca, Bivalvia) and their relation to bottom trawl fishery, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1993 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 93-3 </unitid>
<unittitle>BEON Jaarwerkplan 1993, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1993 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 93-4 </unitid>
<unittitle>BEON Beleidspresentatie Zee en Wadvogels. Voorkomen en invloeden daarop d.d. 10 december 1993, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1993 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 94-1 </unitid>
<unittitle>Effecten van verschuivingen van nutriëntenconcentraties op biota in de Nederlandse kustwateren. Philippart, C.J.M. &amp; E.G. de Groodt, A.G. Brinkman, R.G. Jak, M.C.Th. Scholten (IBN 93 E 02), <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1994 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 94-3 </unitid>
<unittitle>Jaarwerkplan 1994, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">   1994 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 94-4 </unitid>
<unittitle>Jaarverslag 1993: Algenonderzoek in mesocosms en modelleringlering. Riegman, R. (NIOZ 93 E 01), <unitdate calendar="gregorian" era="ce">  1994 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974261" type="ABS">90</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f32f-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Rapport 94-6.1 - 94-12, <unitdate>1994</unitdate> </unittitle>
</did>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 94-6.1 </unitid>
<unittitle>Bentic nutriënt generation in the ERSEM ecosystem model of the North Sea. Ruardij, P. and W. van Raaphorst (NIOZ 93 E 03), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1994 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 94-6.2 </unitid>
<unittitle>The EcoWasp model and it's environment. Smit, J.P.C., A.G. Brinkman, E.G.M. Embsen, P. Ruardij, and W. van Raaphorst. (NIOZ 93 E 03), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1994 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 94-7 </unitid>
<unittitle>Risico-analyse Mariene Systemen (RAM*2 project) Eindrapport van de RAM-Auditgroep, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1994 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 94-8 </unitid>
<unittitle>Comparison of models describing species composition of marine phytoplankton Michielsen, B., Berg, A. van den , Joordens, J., enz. et al. (project MANS-FYFY, WL 93 E 01), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1994 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 94-9 </unitid>
<unittitle>Verslag BEON Workshop Risico-analyse, d.d. 17 april 1994, Den Haag, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1994 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 94-10 </unitid>
<unittitle>BEON Beleidspresentatie Microverontreinigingen: effecten en trends, d.d. 21 juni 1994, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1994 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 94-11 </unitid>
<unittitle>De epi- en endofauna van de Nederlandse, Duitse en Deense kustzone: een analyse van 20 jaar bijvangsgegevens. Buijs, J., J.A. Craeymeersch, P. van Leeuwen, A.D. Rijnsdorp (BEONADD IV/V), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1994 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 94-12 </unitid>
<unittitle>De inductie van cytochroom P450 1 A in platvis door blootstelling aan polyaromatische koolwaterstoffen in de Noordzee. INP-programma 1991-1992. Boon, J.P., H.M. Sleiderink, M.L. Eggens, A.D. Vethaak (NIOZ 93 M 05), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1994 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974270" type="ABS">91</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f338-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Rapport 94-13 - 95-5, <unitdate>1994 - 1995</unitdate> </unittitle>
</did>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 94-13 </unitid>
<unittitle>Directe effecten van de visserij met de 12 m en 4 m boomkorren op het bodemleven in de Nederlandse sector van de Noordzee. Bergman, M.J.N. en HJ.W. Santbrink. (NIOZ 93 V 07), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1994 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 94-14 </unitid>
<unittitle>Scavenging seabirds at beamtrawlers in the southern North Sea, distribution, relative abundance, behaviour, prey selection, feeding efficiency, kleptoparastism and the possible effects of the establishment of protected areas'. Comphuysen, C.J. (BEONADD IV), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1994 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 94-15 </unitid>
<unittitle>The relationship between food supply, reproductive parameters and population dynamics in Dutch Lesser Black-backed Gulls Larus fuscus: a pilot study. Spaans, A.L., M. BukaciÑska, D. BulkaciÑska. (BEONADD IV/V), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1994 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 94-16 </unitid>
<unittitle>Pilot study on the influence of feeding conditions at the North Swa on the breeding results of the Sandwich Tern Sterna sandvicensis. Brenninkmeijer, A. &amp; E.W. M. Stienen. (BEONADD IV/V), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1994 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 94-17 </unitid>
<unittitle>BEON- studie naar de effecten van de teruglopende nutriëntenbelasting van de Nederlandse kustzone. Boddeke, R. en P. Hagel. (RIVO 93 E 03), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1994 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 95-1 </unitid>
<unittitle>Effecten van de schelpdiervisserij op het bodemleven in de Voordelta. Van der Land, M.A. (RIVO 94 V 06), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1995 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 95-2 </unitid>
<unittitle>Jaarwerkplan 1995, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1995 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 95-3 </unitid>
<unittitle>Trends in het voorkomen van vissen en epibenthische evertebraten in de Noordzee: Een vergelijking van datasets. Van der Veer, H.W., J.A. Craeymeersch, J. van der Meer, A.D. Rijnsdrop, J.IJ. Witte (NIOZ 93 A 04), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1995 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 95-4 </unitid>
<unittitle>De ontwikkeling van een in vitro assay voor de bepaling van de invloed van biotransformatie op de bioaccumulatie van lipofele organohalogeen verbindingen in mariene toppredatoren., <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1995 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 95-5 </unitid>
<unittitle>BEON beleidspresentatie Ontwikkelingen in het beleid, d.d. 9 december 1994, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1995 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974281" type="ABS">92</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f343-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Rapport 95-6 - 95-16, <unitdate>1995</unitdate> </unittitle>
</did>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 95-6 </unitid>
<unittitle>BEON beleidspresentatie Modellering: de stand van zaken en het belang voor beleid en beheer, d.d. 31 maart 1995, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1995 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 95-7 </unitid>
<unittitle>Wetenschappelijke discussie. De visserij-intensiviteit van de nederlandse boomkorvisserij op de Noordzee mede in het licht van de milieu effecten en gesloten gebieden, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1995 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 95-8 </unitid>
<unittitle>Antropogene eutrofiëring en natuurlijke variaties. Consequenties voor de produktiviteit van de Noordzee. INP-MOORING/PELAGIC FOOD WEB/STED/STRAECOS. Van Raaphorst, W., F.C. van Duyl, H. Ridderinkhof, R. Riegman, P. Ruardy. (NIOZ 94 E 01), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1995 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 95-9 </unitid>
<unittitle>Effecten van antropogene aktiviteiten op de produktiviteit van het ecosysteem in de Westelijke Waddenzee. Van der Veer, H.W., J.J. Beukema, G.C. Cadée, J. Hegeman, B. Mom, W. van Raaphorst, J.IJ. Witte (NIOZ 93 E 02), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1995 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 95-11 </unitid>
<unittitle>Biomarkers of Toxic effects chemoreception: effects of contaminated dredge spoil on chemoreception acuity in whelks. Ten Hallers-Tjabbes, C. and C.V. Fisher. (NIOZ 93 m 05), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1995 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 95-12 </unitid>
<unittitle>Habitatkarakteristieken van de Nederlandse kustzone. Wintermans, C. et al. (IBN 94 H 02), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1995 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 95-13 </unitid>
<unittitle>BEON Tweejaarverslag 1993-1994. Onderzoek en beleid kiezen samen het ruime sop; PB-BEON; augustus 1995, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1995 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 95-14 </unitid>
<unittitle>Toxische algen tussen Noordwijk- en Terschelling-raai. Peperzak, L. et al. (RIKZ 94 E 05; RKZ-040), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1995 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 95-15 </unitid>
<unittitle>Korte en lange termijn veranderingen in macrofauna veroorzaakt door verschillende vormen bodemvisserij. Bergman, M. et al. (NIOZ 94 V 01), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1995 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 95-16 </unitid>
<unittitle>Intercallibratie en toepassing Noordzee-modellen (MANS-FYFY) fase 2. (WL 94 E 04), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1995 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974292" type="ABS">93</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f34e-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Rapport 96-1 - 96-7, <unitdate>1996</unitdate> </unittitle>
</did>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 96-1 </unitid>
<unittitle>De ontwikkeling van een in-vitro assay voor de bepaling van de invloed van biotransformatie op de bioaccumulatie en de mutageniteit van lipofiele organohalogeenverbindingen in mariene toppredatoren, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1996 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 96-2 </unitid>
<unittitle>Spisula subtruncata als voedselbron voor Zeeëenden in Nederland. Leopold, M.F. (IBN 95 V 29), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1996 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 96-3 </unitid>
<unittitle>BENTOX. Toxische effecten van verontreinigde sedimenten voor marien benthos. 1e fase: Verkennend onderzoek met natuurlijke verontreinigde sedimenten, 2e fase: Benzo(a)pyreen en fluoranteen, 3e fase: BaP concentratiereeks. Kaag, N.H.B.M., J.P. Boon, enz., <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1996 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 96-4 </unitid>
<unittitle>Algenbegrazing; Een nadere analyse van de invloed van toxicanten op het ontstaan van eutrofiëringsproblemen. Jak, R.G., Michielsen, B.F. (TNO 95 E 07), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1996 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 96-5 </unitid>
<unittitle>Habitatkartering en beschrijving Nederlandse kustwateren (IBN 95 H 36), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1996 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 96-6 </unitid>
<unittitle>Onderzoek naar de invloed van fluctuaties in de lokale voedselbeschikbaarheid op de populatiedynamiek van de grote stern Sterna sandvicenis: tussentijdse resultaten. Stienen. E.W.M. &amp; A. Brenninkmeijer. (IBN 95 H 24), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1996 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 96-7 </unitid>
<unittitle>Resultaten BEON Workshop NW4, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1996 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974300" type="ABS">94</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f356-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Rapport 96-8 - 96-15, <unitdate>1996</unitdate> </unittitle>
</did>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 96-8 </unitid>
<unittitle>Thema bijeenkomst Boomkorvisserij, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1996 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 96-9 </unitid>
<unittitle>Jaarwerkplan 1996, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1996 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 96-10 </unitid>
<unittitle>SCREMOTOX (WL 95 m 21), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1996 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 96-11 </unitid>
<unittitle>Effecten van de schelpendiervisserij op het bodemleven in de Voordelta: De schelpdierbestanden in de Voordelta in 1995. Van der land, M.A. (RIVO 95 V 30), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1996 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 96-12 </unitid>
<unittitle>Verslag van de BEON workshop ter voorbereiding van de Nederlandse inbreng van de tussenconferentie van Noordzee- en Visserijministers (IMM 97), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1996 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 96-13 </unitid>
<unittitle>BEON thema bijeenkomst polycyclische aromatische koolwaterstoffen (PAK's). 22 februari 1996 Den Haag, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1996 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 96-14 </unitid>
<unittitle>Evaluatierapport BEON 1996. Tussentijdse evaluatie Tweede Meerjarenprogramma BEON 1993-1997. Rapport naar aanleiding van de BEON evaluatieworkshop d.d. 2 februari 1996, Den Haag, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1996 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 96-15 </unitid>
<unittitle>Onderzoek naar mogelijkheden tot vermindering van discard produktie door technische aanpassing van boomkornetten (NIOZ 95 V 05). Fonds, M. &amp; W. Blom, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1996 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974309" type="ABS">95</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f35f-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Rapport 96-16 - 98-4, <unitdate>1996 - 1998</unitdate> </unittitle>
</did>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 96-16 </unitid>
<unittitle>INP-Mooring 94-96: Antropogene eutrofiëring en natuurlijke variaties in de open Noordzee: metingen op een verankeringsstation in de Oestergronden (NIOZ 95 E 01), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1996 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 97-1 </unitid>
<unittitle>Fluctuaties in de lokale voedselbeschikbaar in relatie tot de populatiedynamiek van de Groter Stern Sterna sandvicenis: resultaten 1995-1996 (IBN 95 H 24). Stienen, E.W.M. en A. Brenninkmeijer, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1997 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 97-2 </unitid>
<unittitle>Vervallen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1997 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 97-3 </unitid>
<unittitle>Jaarwerkplan 1997, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1997 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 97-4 </unitid>
<unittitle>De betekenis van het zout- en silicaatgehalte in Nederlandse kustwateren voor het zeegrasareaal. Kamermans, P., M.A. Hemminga, D. de Jong, K.S. Dijkema. (NIOO 96 EH 07), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1997 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 97-5 </unitid>
<unittitle>Giftige Algen en de Reuctie van de Nutriëntenbelasting (BEON-GARdeN) Competitie tussen algen. jaarverslag 1996. Riegman, R., K. Peeters, H. Los. (NIOZ 95 E 02), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1997 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 97-6 </unitid>
<unittitle>In vitro biotransformatie van organohalogeenverbindingen in zeezoogdieren en vogels. Mogelijke gevolgen voor bioaccumulatie en genotoxiciteit III: Gebromeerde vlamvertragers (Polyboom difenylethers &amp; polyboom bifenylen)., <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1997 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 97-7 </unitid>
<unittitle>The impact of marine eutrophication on phyloplankton, zooplankton and benthic suspension feeders. Stratification in mesocosms, a pilot experiment (Escaravage, V.,), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1997 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 98-1 </unitid>
<unittitle>In vitro biotransformatie van organohalogeenverbindingen in zeezoogdieren en vogels. Mogelijke gevolgen voor bioaccumulatie en genotoxiciteit. IV. Polychloor terfenylen (PCT's)., <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1998 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 98-2 </unitid>
<unittitle>De verspreiding van (epi) benthische macrotauna op het NCP in relatie met de microverspreiding van de boomkorvisserij vanaf 1993. Bergman, J.J.N., J. Buys, J. Craeymeersch, G.J. Piet, A.D. Rijnsdorp, J.W. van Santbrink. (NIOZ 96 V 26), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1998 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 98-3 </unitid>
<unittitle>Effects of changing foor availability on population dynamics of the Sandwich Tern Sterna sandvicensis. Stienen, E.W.M., A. Brenninkmeijer (IBN 95 H 24), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1998 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 98-4 </unitid>
<unittitle>BEON-GARden (Eindrapport). Giftige Algemen en de Reductie van de Nutriëntenbelasting. Riegman, R., K. Peeters, H. Los. (NIOZ 95 e 02), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1998 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974322" type="ABS">96</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f36c-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Rapport 98-5 - 98-16, <unitdate>1998</unitdate> </unittitle>
</did>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 98-5 </unitid>
<unittitle>De betekenis vna het zout- en silicaatgehalte in Nederlandse kustwateren voor het zeegrasareaal. Kamermans, P., M.A. Hemminga &amp; D. de Jong (NIOO 96 EH 07), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1998 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 98-6 </unitid>
<unittitle>Spisula en zeeëenden in de strenge winter van 1995/96 in het Noordzee kustgebied. Leopold, M.F., M.AA. van der Land, H.C. Welleman. (IBN 96 VH 19), <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1998 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 98-7 </unitid>
<unittitle>In vitro biotransformatie van organohalogeenverbindingen in zeezoogdieren en vogels. Mogelijke gevolgen voor bioaccumulatie en genotoxiciteit., <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1998 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 98-8 </unitid>
<unittitle>Beleidspresentatie BEON. Kartering habitats/ecotopen zoute wateren en het belang voor beleid en beheer. 25 oktober 1996 Den Haag, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1998 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 98-10 </unitid>
<unittitle>Photobiological transformation of azaarenes in the water column. S. Wiegman, .S.A.M. van Beusekom, P.L.A. van Vlaardingen, E.A.J. Bleeker, M.H.S. Kraag, W. Admiraal, G. Vriezekolk, W. Vonck, H.J.C. Klamer, D. Pastor, E.H.G. Evers, W.J.G.M. Peijnenburg, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1998 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 98-11 </unitid>
<unittitle>Naar een ecotopensysteem zoute wateren Nederland. Leeuwis, R.J., N. Dankers, D.J. de Jong, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1998 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 98-12 </unitid>
<unittitle>Foerageergedrag van de Grote Stern Sterna sandvicenis. Van Essen, K., J.H.M. Schobben., <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1998 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 98-13 </unitid>
<unittitle>Naar ecologische kaarten van de Waddenzee. Jong, D.J. de, N. Dankers, R.J. Leeuws, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1998 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 98-14 </unitid>
<unittitle>BEON habitat. MICRO MACRO. A research project to the relation between physical parameters and the distribution of macro-benthos on a tidal flat. Thoolen, P., M. Baptist. The larger scale variation in the intertidal benthos of the Westerschelde. Herman, P., <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1998 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 98-15 </unitid>
<unittitle>The impact of marine eutrophication on phytoplanton, zooplankton and benthic suspension feeders. Progress report. Effects of stratification on planton dynamics. Prins, T.C., L.P.M.J. Wetsteyn &amp; V. Escaravage. RWS-RIKZ, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1998 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid> 98-16 </unitid>
<unittitle>Wetenschappelijke eindverantwoording en korte samenvatting van de RIVO-DLO bijdrage aan het project Kartering van habitats/ecotopen in de Nederlandse zoute wateren. Jong, P.D. de. Benthos-epibenthos interactions in the Dutch Wadden Sea., <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1998 </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974334" type="ABS">97</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f378-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het maken van voorstellen inzake Europese samenwerking in het zeeonderzoek.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1988</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>98-102</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het goedkeuren van begrotingen en werkplannen van door het Nederlands Instituut voor Onderzoek der Zee (NIOZ) uitgevoerde onderzoeken in het kader van het project Beleidsgericht Wetenschappelijk Onderzoek NIOZ (BEWON).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1988-1993</unitdate>
<physdesc>4 pakken en 1 omslag</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974336" type="ABS">98</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f37a-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Voor de jaren 1988 en 1989, <unitdate>1988 - 1993</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974337" type="ABS">99</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f37b-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Voor het jaar 1990, <unitdate>1990 - 1993 </unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974338" type="ABS">100</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f37c-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Voor het jaar 1991, <unitdate>1991 - 1993</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974339" type="ABS">101</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f37d-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Voor het jaar 1992, <unitdate>1992 - 1993</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974340" type="ABS">102</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f37e-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Correspondentie omtrent de begrotingen van 1988, 1989 en 1990, <unitdate>1988 - 1989</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>103-105</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het opstellen en evalueren van werkplannen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1988-1994</unitdate>
<physdesc>1 pak en 2 omslagen</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974342" type="ABS">103</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f380-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Werkplannen voor de jaren 1988-1992, <unitdate>1988 - 1991</unitdate> </unittitle>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974343" type="ABS">104</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f381-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Werkplan additionele financiën BEON-programma, <unitdate>1991</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974344" type="ABS">105</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f382-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Jaarwerkplan 1993, <unitdate>1993-1994</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>106-109</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het voeren van het secretariaat van de Raad van Overleg voor het Fysisch Oceanografisch Onderzoek van de Noordzee.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1989-1993</unitdate>
<physdesc>4 pakken en 2 omslagen</physdesc>
</did>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>106-108</unitid>
<unittitle>Uitgegane stukken, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1989-1993</unitdate></unittitle>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974347" type="ABS">106</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f385-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1989 - 1990 aug.</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974348" type="ABS">107</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f386-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1990 sep. - dec..</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974349" type="ABS">108</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f387-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1991 - 1993</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974350" type="ABS">109</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f388-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Vergaderstukken van de Raad van Overleg voor het Fysisch Oceanografisch Onderzoek van de Noordzee, <unitdate>1991 - 1993</unitdate> </unittitle>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid type="blank">---</unitid>
<unittitle>Vergaderstukken van het Voorzittersoverleg, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1991-1993</unitdate></unittitle>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid type="blank">---</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">7ba54056-f38a-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1991 - 1992</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid type="blank">---</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">7ba54056-f38b-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1993</unitdate> </unittitle>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
</c05>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>112-118</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het evalueren van de taak en werkwijzen van BEON tijdens het eerste en tweede meerjarenprogramma.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1989-1996</unitdate>
<physdesc>4 pakken en 3 omslagen</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974355" type="ABS">112</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f38d-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Het opstellen van het Voortgangsrapport BEON 1988 - 1989, <unitdate>1989 - 1990</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974356" type="ABS">113</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f38e-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Opstellen van notities ter onderzoeking van extra financiële middelen voor het Meerjaren Uitvoeringsprogramma 1988-1993 (MUP), <unitdate>1990 - 1991</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974357" type="ABS">114</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f38f-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Standpunten en adviezen van de Interdepartementale Coördinatiecommissie voor Noordzeeaangelegenheden (ICONA), <unitdate>1990 - 1993</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974358" type="ABS">115</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f390-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Het laten uitvoeren en evalueren van de evaluatie over het Eerste Meerjarenprogramma, <unitdate>1991 - 1994</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974359" type="ABS">116</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f391-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Standpunten en adviezen van organisatieonderdelen van BEON, <unitdate>1992</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974360" type="ABS">117</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f392-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Opstellen van een verslag getiteld Bron tussen beleid en onderzoek. Verslag van het eerste BEON Meerjarenprogramma 1988-1992,<unitdate> 1992 - 1993</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974361" type="ABS">118</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f393-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Tussentijdse evaluatie Tweede Meerjarenprogramma door middel van een evaluatiebijeenkomst in Den Haag op 2 februari 1996, <unitdate>1996</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974362" type="ABS">119</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f394-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Rapport getiteld: Beleidsnota's over zoute wateren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1990</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Niet verschenen BEON-rapport 13.</p>
</odd>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974365" type="ABS">120</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f397-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het opstellen van reacties op publiciteit na vroegtijdige publicaties van BEON-rapporten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1990-1991</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974366" type="ABS">121</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f398-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het opstellen van voortgangsrapporten van Beleidsgericht Wetenschappelijk Onderzoek NIOZ (BEWON) projecten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1990-1994</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974367" type="ABS">122</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f399-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het implementeren van de Raamovereenkomst DGW-914, ter uitvoering van de tweede fase BEON.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1992-1993</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Als bijlage is ook de Raamovereenkomst DGW-914 opgenomen</p>
</odd>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>123-124</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het opstellen van procedures voor de behandeling van projecten, alsmede de daadwerkelijke behandeling.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1993-1994</unitdate>
<physdesc>2 pakken</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974371" type="ABS">123</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f39d-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Projecten die uit vrije middelen (deelnemende departementen) gefinancierd worden, <unitdate>1993</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974372" type="ABS">124</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f39e-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Projecten die uit gebonden middelen (deelnemende departementen en instituten) gefinancierd worden, <unitdate>1994</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974373" type="ABS">125</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f39f-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden van projecten in Indonesië in samenwerking met de Koninklijke Academie van Wetenschappen (KNAW).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1993-1995</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974374" type="ABS">126</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3a0-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het verbeteren van het beleidsmatige aspect in de Begeleidingsgroepen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1994</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>127-128</unitid>
<unittitle>Onderzoeken van stagiaires.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1995-1997</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974376" type="ABS">127</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3a2-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Onderzoek getiteld Barriëres binnen BEON? Een onderzoek naar interacties in het BEON samenwerkingsverband, <unitdate>1995</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974377" type="ABS">128</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3a3-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Onderzoek getiteld Communicatieonderzoek. Rapport ter verbetering van de kennisoverdracht van het onderzoek richting beleid, <unitdate>1997</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.2.</unitid>
<unittitle>Stuurgroep</unittitle>
</did>
<odd>
<p>Tijdens het eerste meerjarenprogramma heette de groep Overleg Departementale Contactpersonen.</p>
</odd>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974381" type="ABS">129</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3a7-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het ontvangen van reacties op het Meerjarenplan van BEON.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1986-1989</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>130-134</unitid>
<unittitle>Vergaderstukken van de Departementale Begeleidingscommissie BEON/Stuurgroep.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1988-1997</unitdate>
<physdesc>5 pakken</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974383" type="ABS">130</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3a9-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1988 - 1989</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974384" type="ABS">131</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3aa-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>19090</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974385" type="ABS">132</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3ab-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1991</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974386" type="ABS">133</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3ac-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1992 - 1993</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974387" type="ABS">134</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3ad-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1996 - 1997</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.3.</unitid>
<unittitle>Directeuren overleg</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974389" type="ABS">135</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3af-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Vergaderstukken van het teamleidersoverleg</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1986-1987</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>136-148</unitid>
<unittitle>Vergaderstukken van het Directeuren Overleg BEON/Directeuren overleg.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1986-1988</unitdate>
<physdesc>13 pakken</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974391" type="ABS">136</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3b1-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1986 - 1987 juli</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974392" type="ABS">137</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3b2-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1987 sep. - nov.</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974393" type="ABS">138</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3b3-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1988 feb. - juni</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974394" type="ABS">139</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3b4-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1988 sep. - okt.</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974395" type="ABS">140</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3b5-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1989 feb. - mei</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974396" type="ABS">141</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3b6-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1989 sep. 1990 jan.</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974397" type="ABS">142</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3b7-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1990 feb. - sep. </unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974398" type="ABS">143</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3b8-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1990 nov. - 1991 sep.</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974399" type="ABS">144</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3b9-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1991 nov. -  1992 nov.</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974400" type="ABS">145</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3ba-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1993 jan. - sep.</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974401" type="ABS">146</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3bb-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1993 dec. - 1994 apr.</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974402" type="ABS">147</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3bc-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1994 juli - nov.</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974403" type="ABS">148</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3bd-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1997 - 1998</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974404" type="ABS">149</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3be-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het deelnemen aan en voeren van overleg over het International Council for the Exploration of the Sea (ICES).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1987-1992</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974405" type="ABS">150</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3bf-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het mede-opstellen en beoordelen van meerjarenplannen van het project Beleidsgericht Wetenschappelijk Onderzoek NIOZ (BEWON).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1987-1992</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974406" type="ABS">151</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3c0-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het evalueren van modelleringsactiviteiten in het kader van BEON-projecten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1988-1989</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974407" type="ABS">152</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3c1-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het opstellen van de nota Mesocosms bij BEON-instituten, het gebruik van mesocosms als hulpmiddel bij onderzoek.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1988-1991</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974408" type="ABS">153</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3c2-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken, afkomstig van prof. dr. N. M. van Straaten, betreffende het aanschrijven van wetenschappelijke instellingen om te participeren in BEON-projecten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1994</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.4</unitid>
<unittitle>Begeleidingsgroepen</unittitle>
</did>
<odd>
<p>Tijdens het eerste meerjarenprogramma was de benaming Werkgroepen en Projectgroepen.</p>
</odd>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.4.1</unitid>
<unittitle>Kerngroep Begeleiding</unittitle>
</did>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>154-155</unitid>
<unittitle>Vergaderstukken van de Kerngroep Begeleiding.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1993-1995</unitdate>
<physdesc>2 pakken</physdesc>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974414" type="ABS">154</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3c8-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1993 - 1994 mei</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974415" type="ABS">155</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3c9-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1994 nov. - 1995</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.4.2</unitid>
<unittitle>Eutrofiëring</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974417" type="ABS">156</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3cb-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het opstellen van notities inzake eutrofiëring.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1988-1989</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>157-159</unitid>
<unittitle>Vergaderstukken van de Begeleidingsgroep Eurtrofiëring.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1994-1997</unitdate>
<physdesc>2 pakken en 1 omslag</physdesc>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974419" type="ABS">157</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3cd-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1994</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974420" type="ABS">158</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3ce-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1995</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974421" type="ABS">159</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3cf-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1996 - 1997</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.4.3</unitid>
<unittitle>Microverontreinigingen</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974423" type="ABS">160</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3d1-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het opstellen van Pi-rapportages over de kust, de onderwaterbodems, de Noordzee en de Waddenzee.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1987-1988</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974424" type="ABS">161</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3d2-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het opstellen van een onderzoeksplan voor onderzoek naar verstoringen in aardsystemen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1990-1991</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974425" type="ABS">162</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3d3-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het begeleiden en laten uitvoeren van het onderzoek Effecten van met benzo (a) pyreen verontreinigd sediment op de Helmkrab (Corystes cassivelaunus). Experimenteel onderzoek en ecologische effecten-modellering, het project BEONADD I/III.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1991-1993</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>163-165</unitid>
<unittitle>Vergaderstukken van de Begeleidingsgroep Microverontreiniging</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1994-1997</unitdate>
<physdesc>1 pak en 2 omslagen</physdesc>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974427" type="ABS">163</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3d5-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1994 - 1995 apr.</unitdate> </unittitle>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974428" type="ABS">164</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3d6-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1995 juli - dec.</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974429" type="ABS">165</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3d7-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1996 - 1997</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.4.4.</unitid>
<unittitle>Effecten Visserij</unittitle>
</did>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>166-167</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het onderzoeken van effecten van het gebruik van verschillende soorten vistuig op de benthos.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1989-1989</unitdate>
<physdesc>2 pakken</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Benthos is een verzamelnaam voor de in en op de zeebodem levende organismen.</p>
</odd>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974434" type="ABS">166</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3dc-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1989 - 1992</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974435" type="ABS">167</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3dd-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1991 - 1992</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974436" type="ABS">168</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3de-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het deelnemen aan bijeenkomsten van het International Council for the Exploration of the Sea (ICES) aangaande de gevolgen van visserij op ecosystemen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1990-1991</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974437" type="ABS">169</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3df-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de BEON-bijeenkomst Effecten visserij op zeevogels.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1992</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974438" type="ABS">170</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3e0-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Projectvoorstellen aangaande de effecten van visserij op zeevogels en zeezoogdieren, in het kader van het project BEONADD IV/V.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1993-1994</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>171-173</unitid>
<unittitle>Vergaderstukken van de Begeleidingsgroep Effecten Visserij.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1994-1997</unitdate>
<physdesc>3 pakken</physdesc>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974440" type="ABS">171</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3e2-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1994 - 1995 apr.</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974441" type="ABS">172</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3e3-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1995 juli - dec.</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974442" type="ABS">173</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3e4-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1996 - 1997</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.4.5</unitid>
<unittitle>Verstoring Habitats</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974444" type="ABS">174</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3e6-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het initiëren van onderzoeken van de mogelijkheid voor het creëren van ongestoorde gebieden in de Noordzee.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1989-1992</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974445" type="ABS">175</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3e7-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden van het Fishery and Aquaculture Research programme (FAR)-onderzoek naar zeevogels en verontreinigingen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1990-1991</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974446" type="ABS">176</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3e8-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden en begeleiden van het Onderzoek Risico Analyse Mariene projecten (RAM2).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1992-1994</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>177-179</unitid>
<unittitle>Vergaderstukken van de Begeleidingsgroep Verstoring Habitats.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1994-1997</unitdate>
<physdesc>2 pakken en 1 omslag</physdesc>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974448" type="ABS">177</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3ea-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1994 - 1995 apr.</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974449" type="ABS">178</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3eb-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1995 juni - dec.</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974450" type="ABS">179</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3ec-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1996 - 1997</unitdate> </unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.5</unitid>
<unittitle>Programma Commissie</unittitle>
</did>
<odd>
<p>Tijdens het eerste meerjarenprogramma heette deze commissie Coördinatie Groep BEON.</p>
</odd>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>180-187</unitid>
<unittitle>Vergaderstukken van de Coördinatiegroep BEON/Programma Commissie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1987-1993</unitdate>
<physdesc>8 pakken</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974455" type="ABS">180</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3f1-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1987 - 1988 juli</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974456" type="ABS">181</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3f2-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1988 aug. - nov.</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974457" type="ABS">182</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3f3-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1989 jan. - aug. 17</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974458" type="ABS">183</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3f4-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1989 aug. 25 - dec.</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974459" type="ABS">184</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3f5-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1990 jan. - okt. 03</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974460" type="ABS">185</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3f6-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1990 okt. 08 - 1991 juni</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974461" type="ABS">186</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3f7-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1991 aug. - 1992 juni</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974462" type="ABS">187</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3f8-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1992 aug. - 1993</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974463" type="ABS">188</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3f9-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>BEON Meerjarenplan 1988 - 1993, Engelse versie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1988</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974464" type="ABS">189</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3fa-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het mede-opstellen van het Meerjaren Uitvoeringsprogramma 1988 - 1993.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1988</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974465" type="ABS">190</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3fb-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het opstellen van notities inzake de taakafbakening van de Dienst Getijdewateren (DGW) en BEON.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1989</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974466" type="ABS">191</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3fc-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het opstellen van het Tweede Meerjarenprogramma.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1992-1994</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.6</unitid>
<unittitle>Werkgroepen</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974468" type="ABS">192</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f3fe-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Vergaderstukken van de Gebruikersgroep Ecologische Modellen Waddenzee (EMOWAD).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1989-1991</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>193-195</unitid>
<unittitle>Vergaderstukken van de BEON Werkgroep Modellering</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1989-1996</unitdate>
<physdesc>2 pakken en 1 omslag</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974470" type="ABS">193</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f400-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1989 - 1993i</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974471" type="ABS">194</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f401-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1992 - 1994 apr.</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974472" type="ABS">195</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f402-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle><unitdate>1994 sep. - 1996</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974473" type="ABS">196</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f403-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Vergaderstukken van de BEON-werkgroep Remote Sensing.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1990-1993</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57974474" type="ABS">197</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ba54056-f404-1e9e-e053-09f0900a1fa2</unitid>
<unittitle>Vergaderstukken van de Werkgroep Vistuig-Benthos.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1993-1995</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
</c02>
</c01></dsc>

</archdesc>
</ead>