<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:49:17 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.16.28::Raad van Tucht voor de Koopvaardij)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/fb831428-b2f0-4264-8ab0-fe07b02f6e9f" urn="2.16.28.ead.xml">2.16.28</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Raad van Tucht voor de Koopvaardij, 1856-1909</titleproper>
        <author>R. Kramer</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1985">1985</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Jaap van Rijswijck, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080828">28 augustus 2008</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Raad van Tucht voor de Koopvaardij</unittitle>
      <unittitle type="short">Raad van Tucht Koopvaardij</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1856/1909" type="inclusive">1856-1909</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">W26581</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">12 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Raad van Tucht voor de Koopvaardij</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Van het archief van de Tuchtraad voor de Koopvaardij (1856-1909), bevoegd in tuchtzaken voor zich misdragende of nalatige schippers, stuurmannen en machinisten, zijn slechts fragmenten bewaard gebleven: onder meer modelformulieren voor declaraties en voor het opnemen van verklaringen, enkele staten met details over rampen in de Nederlandse scheepvaart, stukken betreffende de samenstelling van de Raad, en stukken in verband met het ontwerp voor de Schepenwet van 1909.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>De wet van 7 mei 1856 (Sbl. 32) 'houdende bepalingen omtrent de huishouding en tucht op de koopvaardijschepen' (de zgn. Tuchtwet) gaf gezagvoerders van koopvaardijschepen de middelen om het disciplinair gezag aan boord te kunnen handhaven. Omdat daarbij ook sprake kon zijn van wangedrag van de gezagvoerder was in de wet voorzien in een aparte tuchtraad. (artikel 25). Deze raad van Tucht werd ingesteld bij KB van 12 juli 1856 (Sbl. 69). De raad bestond uit een president en vier leden en had haar zetel in Amsterdam. Deze had de bevoegdheid om op te treden tegen gezagvoerders van schepen die zich ten opzicht van schip, lading, bemanning of passagiers misdroegen.</p>
        <p>De Raad van Tucht kon, onafhankelijk van burgerlijke en strafvervolging, gezagvoerders tijdelijk de bevoegdheid ontnemen (met een maximum van twee jaar) om als schipper op een Nederlands schip te varen. Er werd zonder bepaalde vorm van proces uitspraak gedaan en de uitspraken werden ter griffie van de rechtbank te Amsterdam gedeponeerd. De ministeries van Marine en van Justitie ontvingen afschriften van de uitspraken.</p>
        <p>Het onderzoek naar wangedrag van gezagvoerders werd dus niet aan de onafhankelijke rechterlijke macht opgedragen maar aan een eigen tuchtcollege waarin (ex-)zeelieden zitting hadden.</p>
        <p>Een zaak werd aanhangig gemaakt uitsluitend op basis van klachten van reders, bemanning of passagiers. De klachten konden niet rechtstreeks aan de raad worden gericht maar uitsluitend aan de minister van Marine. Deze stuurde de klacht voor advies door aan de advocaat-fiscaal van het Hoog Militair Gerechtshof. Op grond van diens advies werd een klacht al dan niet aan de Raad van Tucht voorgelegd. Een positief advies van de advocaat-fiscaal was bindend. Tegen het afwijzen van een klacht was geen beroep mogelijk.</p>
        <p>Bij wet van 13 november 1879 (Sbl. 190) werd artikel 25 van de Tuchtwet herzien en uitgebreid. Er zou een nieuw tuchtcollege komen dat meer leden telde en meer taken en bevoegdheden kreeg dan haar voorganger. De nieuwe Raad van Tucht voor de Koopvaardij bestond uit een voorzitter, zes leden, een plaatsvervangend voorzitter en vier plaatsvervangende leden, elke voor een periode van drie jaar benoemd.</p>
        <p>Reders, scheepsvolk, passagiers en nu ook boekhouders en assuradeurs konden klachten indienen. In de nieuwe wet konden de klachten rechtstreeks aan de raad worden gericht. In bepaalde gevallen kon ook de minister van Waterstaad. Handel en Nijverheid, waaronder de raad vanaf 1877 viel, een onderzoek laten instellen.</p>
        <p>De raad kreeg de bevoegdheid om een schipper, stuurman of machinist voor een maximale periode van tien jaar zijn bevoegdheid te ontnemen om op een Nederlands schip te varen, indien door diens optreden of nalatigheid schipbreuk, stranding, verlating van een schip of enige zeeramp had plaatsgevonden waarbij één of meer dodelijke slachtoffers waren gevallen. In de praktijk bleek de Raad van Tucht ontevreden over zijn bevoegdheden en de wijze waarop de raad in de praktijk functioneerde, met name waar het ging om het onderzoek naar zeerampen.</p>
        <p>De uitspraken van de raad werden evenals vóór 1879 gedeponeerd bij de griffie van de (arrondissements)rechtbank in Amsterdam.</p>
        <p>De instructie van de Raad van Tucht werd vastgesteld bij KB van 19 februari 1880 (Sbl. 21) en gewijzigd bij de KB's van 6 oktober 1880 (Sbl. 178) en 19 september 1884 (Sbl. 202).</p>
        <p>De Raad van Tucht viel onder de verantwoordelijkheid van resp. de ministers van Justitie (1856-1877), van Waterstaat, Handel en Nijverheid (1877-1905) en van Landbouw, Nijverheid en Handel (1905-1909). In 1909 werd de Raad van Tucht voor de Koopvaardij opgeheven. Zijn taken gingen over naar de Raad voor de Scheepvaart, ingesteld ingevolge artikel 23 de Schepenwet van 1 juli 1909 (Sbl. 219).</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>De archivalia die in deze inventaris zijn beschreven vormen slechts een fragment van het oorspronkelijke archief van de raad, dat vrijwel geheel verloren is gegaan.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.16</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Na vernietiging bedraagt de omvang van het archief 1 doos.</p>
      </appraisal>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Raad van Tucht voor de Koopvaardij, 1856-1909, nummer toegang 2.16.28, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Raad van Tucht Koopvaardij, 2.16.28, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>De meeste uitspraken van de Raad  zijn terug te vinden in het archief van de arrondissementsrechtbank te Amsterdam, dat berust in het Rijksarchief in Noord-Holland te Haarlem. Vanaf 1879 kan ook het tijdschrift voor de zeevaart "De Zee" geraadpleegd worden op uitspraken. In de verschillende ministeriële archieven zijn praktisch geen afschriften van uitspraken aangetroffen.</p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="295972" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c784993-5ded-4b6b-a26a-5a6b346ba50e</unitid>
          <unittitle>Brief van n.n. te 's-Gravenhage vermoedelijk aan D. Boes Lutjens, lid van de Raad van Tucht voor de Koopvaardij, onder meer betreffende de instelling van de raad.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1856">1856</unitdate>
          <physdesc>1 stuk</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="295973" type="ABS">2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc8e7813-2c30-4200-ba18-b5b9e9c1f771</unitid>
          <unittitle>Modelformulieren voor declaraties en kwitanties voor presentiegelden, voorschotten en reis- en verblijfkosten.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1856/1862">1856-1858, 1861, 1862</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="295974" type="ABS">3</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8bcad4ec-bacf-439e-93ea-c86acc1012a3</unitid>
          <unittitle>Modelformulieren voor het horen van klagers, beklaagden en getuigen.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1856/1863">1856 en 1863</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="295975" type="ABS">4</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd784980-a624-41f9-9e97-eac4cbea6522</unitid>
          <unittitle>Nota inzake de bestaande regelingen en procedures gevolgd door de raad, met voorstellen tot wijziging van de wet van 7 mei 1856 (Sbl. 32).</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1879">Concept, (ca. 1879)</unitdate>
          <physdesc>1 stuk</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="295976" type="ABS">5</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c745f77-4e15-46a8-9287-d60bcc6fb965</unitid>
          <unittitle>Jaarlijkse staten van de aantallen zeerampen onder Nederlandse schepen, gespecificeerd per maand, per soort schip en naar de aard van de ramp, over de jaren 1890, 1892, 1894-1896. Met begeleidende brieven van J. van Burg, lid van de raad.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1891/1896">1891-1893 en 1896</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="295977" type="ABS">6</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d91d4ee6-2661-43c5-a6c3-f4b121657a62</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de behandeling van zaken die voor de raad aanhangig zijn gemaakt.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1892/1909">1892, 1894-1897, 1899 en 1909</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="295978" type="ABS">7</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6175ccab-e546-4a7e-91eb-bae9e2d30891</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de benoeming, de beëdiging, het ontslag en het overlijden van leden en plaatsvervangende leden van de raad.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1893/1909">1893-1909</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="295979" type="ABS">8</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47bec514-a67f-42f8-b7e8-5fc8157c6ec9</unitid>
          <unittitle>Ingekomen en minuten van uitgaande brieven betreffende het wetsontwerp tot verzekering van werklieden tegen ongevallen.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1896">1896</unitdate>
          <physdesc>2 stukken</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="295980" type="ABS">9</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5fe4cd0d-77e4-47a8-9494-7d872417b8a9</unitid>
          <unittitle>Agenda van de vergaderingen van de raad van 22 november 1897 en 28 januari 1898. Klad.</unittitle>
          <physdesc>1 stuk</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="295981" type="ABS">10</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/605c1afd-e691-48f5-b8be-299969a31994</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de benoeming van een tijdelijk secretaris van de raad.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1908/1909">1908 en 1909</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="295982" type="ABS">11</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b9ebe109-d141-4467-ba80-407e9676da8d</unitid>
          <unittitle>Brief van de minister van Landbouw, Nijverheid en Handel waarin hij de raad advies vraagt over de wijze van openbaarmaking van uitspraken van de in te stellen Raad voor de Scheepvaart.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1909">1909</unitdate>
          <physdesc>1 stuk</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="295983" type="ABS">12</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/708ad741-b071-4057-8db5-1f886cf19693</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende het ontwerp Schepenwet</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1909">1909</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>