<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/db958a4e-3763-4afc-a591-0d2170e847ee"
  rdf:about="record/2.19.163">
    <rico:identifier>2.19.163</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2006</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/I60" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.19.163/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.19.163" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Federatie van
        Bedrijfsverenigingen (1915-) 1929-1995</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/db958a4e-3763-4afc-a591-0d2170e847ee" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/I60">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.19.163" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>I60</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Federatie van Bedrijfsverenigingen</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Federatie van Bedrijfsverenigingen</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1915</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1995</rico:endDate>
    <rico:date>1915-1995</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Federatie van Bedrijfsverenigingen, (1915-)
            1929-1995</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Met de invoering van de Ongevallenwet in 1901 kwam een verplichte
          verzekering tegen bedrijfsongevallen voor industriële arbeiders tot stand. De
          uitvoering van deze wet werd overgedragen aan de in 1902 opgerichte Centrale
          Werkgevers Risico-Bank. De werkgevers in de land- en tuinbouwsector richtten
          voor ongevallenverzekering in 1909 de Centrale Landbouw-Onderlinge en de
          Tuinbouw-Onderlinge op. De administratie en belangenbehartiging van deze
          organisaties werd overgedragen aan de coöperatieve vereniging Centraal Beheer,
          het centrale administratie-orgaan, dat in 1909 opgericht werd, ook met het oog
          op toekomstige wetten en organisaties voor risico's. Zo werd onder andere de
          vereniging Zee-Risico opgericht voor de uitvoering van de
          Oorlogszeeongevallenwet van 1915. Voor de uitvoering van de Ziektewet van 1930
          werden vanaf 1929 bedrijfsverenigingen opgericht.</html:p>
          <html:p>Als centraal overlegorgaan werd tegelijkertijd op 13 september 1929 de
          'Federatie van Bedrijfsverenigingen voor Ziekengeldverzekering' opgericht. Dit
          was een vrijwillig samenwerkingsverband van de aangesloten
          bedrijfsverenigingen, en was als zodanig geen uitvloeisel van enige wet- of
          regelgeving. Een uitbreiding, alsmede een vereenvoudiging en uniformering van
          het sociale verzekeringsstelsel kwam tot stand door de Organisatiewet Sociale
          Verzekering van 1952. Deze wet droeg met ingang van 1953 de uitvoering van de
          wettelijke sociale verzekeringen tegen ongevallen, ziekte, invaliditeit en
          werkloosheid, alsook de uitvoering van de Kinderbijslagwet op aan 26
          bedrijfsverenigingen, ingedeeld naar sectoren van het bedrijfs- en
          beroepsleven. Als opvolger van Centraal Beheer werd het Gemeenschappelijk
          Administratiekantoor (Gak) opgericht, dat de administratie verzorgde voor een
          aantal bedrijfsverenigingen en bedrijfspensioenfondsen. De federatie bleef
          bestaan als overkoepelende beleidsvormende organisatie, de naam werd gewijzigd
          in Federatie van Bedrijfsverenigingen (FBV). Bij de oprichting in 1995 van het
          Tica (Tijdelijk instituut voor coördinatie en afstemming), in vervolg op de
          uitkomst van de Parlementaire Enquête door de commissie Buurmeijer in 1992-1993
          naar de misstanden in de sv-wereld, werd de FBV opgeheven; haar taak werd
          overgenomen door het Tica. Bij de herziening vervolgens van de Organisatiewet
          Sociale Verzekering in 1997 werden ook de bedrijfsverenigingen opgeheven; hun
          taken werden overgenomen door de opvolger van het Tica: het Landelijk instituut
          voor sociale verzekeringen (Lisv). Dat heeft bestaan tot eind 2001, waarna het
          opging in het UWV, samen met het Gak en de overige uitvoeringsinstellingen
          sv.</html:p>
          <html:p>Als samenwerkingsverband richtte de FBV zich vooral op bevordering van
          samenwerking tussen de aangesloten bedrijfsverenigingen en van uniformiteit in
          uitvoering en organisatie. Daartoe werden voornamelijk beleidsbepalende
          instrumenten ontwikkeld (bijvoorbeeld modelstatuten en -reglementen). Men
          speelde daarnaast ook een adviserende rol bij uitvoeringsperikelen en
          bemiddelde richting overheid. In het FBV-bestuur waren de werkgevers en
          werknemers vanuit diverse belangenverenigingen paritair vertegenwoordigd. Naast
          het FBV-bestuur (algemeen en dagelijks) en de Algemene Ledenvergadering,
          bestonden in de vorm van commissies overlegstructuren. De belangrijkste daarvan
          was de Contact Commissie (met ingang van 1952 de Commissie van Voorbereiding
          (CVV)), die zich bezighield met het voorbereiden van de besluiten die ter
          vergadering van het bestuur vastgesteld dienden te worden, en de voorbereiding
          van de inbreng van de FBV in vergaderingen met de SVR en de GMD. Daarnaast was
          er de Gemengde Commissie waarin de FBV contacten onderhield met de
          Gemeenschappelijke Medische Dienst (GMD). Men communiceerde richting het veld
          middels circulaires (beleidsadviezen), mededelingen (informatie over technische
          zaken op beleidsniveau) en adviseursbrieven (uitvoeringstechnische zaken op
          ambtelijk niveau). Ook publiceerde men rapporten en brochures over meer
          algemene sv-aangelegenheden. Eventuele gegevens ten bate van onderzoek naar
          sv-relevante zaken werden middels 'enquêtes' bij de bedrijfsverenigingen
          opgevraagd; daarnaast gebruikte men dit communicatiemiddel ook voor
          opiniepeiling omtrent nieuwe of lopende ontwikkelingen.</html:p>
          <html:p>Belangrijkste gesprekspartners van de FBV waren de Vereniging van Raden
          van Arbeid, de SVR, de GMD en de administrateurs (Centraal Beheer, later het
          Gak).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Dit archief bestaat voornamelijk uit vergaderstukken, jaarverslagen en
      correspondentie van de FBV. Verder bevat het statuten en stukken betreffende
      reglementering en administratieovereenkomsten, stukken betreffende
      personeelsvertegenwoordiging, en stukken van diverse werkgroepen, commissies en
      andere overlegorganen. Tot slot bevat het archief ook publicaties van het
      FBV.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>16.00 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>364 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
