<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/6ef0d0cf-9519-4889-b59f-f3d79253f17a"
  rdf:about="record/2.19.185">
    <rico:identifier>2.19.185</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">(c)
    2007</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/I66" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.19.185/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.19.185" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Vereniging van Nederlandse
        Gemeenten (VNG), (1908) 1912-1989 (1993)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/6ef0d0cf-9519-4889-b59f-f3d79253f17a" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/I66">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.19.185" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>I66</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Vereniging van Nederlandse Gemeenten (VNG)</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>VNG</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1908</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1993</rico:endDate>
    <rico:date>1908-1993</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Vereniging van Nederlandse Gemeenten, 1912-</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Het denkbeeld van de oprichting van een vereniging van gemeenten in ons
          land is ontstaan in de kring van het bestuur van de ‘Onderlinge
          Risico-Vereeniging van Nederlandsche Gemeenten’. In deze vereniging, die was
          opgericht in 1906, en die ten doel had de aangesloten gemeenten onderling het
          risico te doen dragen voortvloeiende uit de Ongevallenwet 1901, kan men de
          eerste vorm zien van een geregelde samenwerking van gemeenten in ons land. De
          bestuursleden van deze vereniging, die allen ook bestuurders waren van
          gemeenten, kwamen op de gedachte om deze samenwerking uit te breiden tot andere
          gebieden van de gemeentelijke werkzaamheid. Het takenpakket van gemeenten
          breidde zich uit en sommige gemeentebestuurders gingen het als een gemis voelen
          dat er geen landelijke organisatie was die bijvoorbeeld voor alle gemeenten de
          informatie zou kunnen verzamelen waaraan elk afzonderlijk wel eens de behoefte
          aan had. Het bureau van zo’n organisatie zou voor de gemeenten nauwlettend de
          wetgeving kunnen volgen. Het zou bij regering of parlement kunnen aankloppen
          als gemeentelijke belangen geschaad dreigden te worden. Verder zou zo’n
          organisatie voor al haar leden gezamenlijk bijvoorbeeld steenkolen en cokes
          kunnen inkopen voor de gemeentelijke gasfabrieken. Daarvan viel veel profijt te
          verwachten. In 1910 was een eerste bijeenkomst van een aantal burgemeesters en
          wethouders waarin de mogelijkheid werd besproken om een Vereniging van
          gemeentebesturen op te richten. De initiatiefnemers nodigden alleen gemeenten
          uit met meer dan 10.000 inwoners. Uiteindelijk vond op 28 februari 1912 de
          oprichtingsvergadering plaats van de Vereeniging van Nederlandsche Gemeenten
          (VNG), in het stadhuis van ’s-Gravenhage. Op deze bijeenkomst waren 26 van de
          28 toegetreden gemeenten vertegenwoordigd. In oktober van dat jaar volgde de
          Koninklijke goedkeuring en het bureau van de VNG begon op 1 maart 1913
          daadwerkelijk te functioneren. Per die datum benoemde het bestuur mej. C.M.W.
          Roem tot adjunct-directeur. De heer M.C. Braat jr. werd door het bestuur per 1
          mei 1913 tot directeur benoemd, maar hij trok zich alsnog terug. Het duurde
          derhalve nog tot 2 september 1913 eer de eerste directeur (de heer J. Simons)
          in dienst trad.</html:p>
          <html:p>Om te voldoen aan de behoefte van de gemeenten aan een onafhankelijke
          en objectieve financiële controle richtte het bestuur in 1914 het
          Verificatiebureau op, naderhand officieel genaamd Centraal bureau voor
          verificatie en financiële adviezen, Accountantskantoor van de Vereniging van
          Nederlandse Gemeenten.</html:p>
          <html:p>De kleine gemeenten verenigden zich ook. In 1914 werd de Vereniging van
          kleine stedelijke en plattelandsgemeenten opgericht. Twee jaar later ging zij
          op in de VNG, die het toelatingscriterium van 10.000 inwoners had laten
          vallen.</html:p>
          <html:p>Het voortbestaan van de VNG is in de eerste jaren onzeker geweest. De
          meeste gemeenten bleven de kat uit de boom kijken. De paar honderd gemeenten
          die het lidmaatschap wel hadden aangedurfd, waren merendeels klein. Zij
          betaalden een halve cent per inwoner.</html:p>
          <html:p>Pas na de Eerste Wereldoorlog kwam de Vereniging goed tot ontwikkeling.
          De contributie werd verdubbeld en steeds meer gemeenten, ook grote zoals
          Amsterdam, Rotterdam en Utrecht sloten zich aan.</html:p>
          <html:p>De eigenlijke opbouw van het bureau van de VNG begon in 1918. Mr. A.
          Jonker werd in dat jaar directeur en na zijn komst is de Vereniging krachtig
          tot ontwikkeling gekomen. De adviezen van de VNG bestreken al gauw vrijwel alle
          terreinen van de gemeentelijke bemoeienis en al vanaf het begin stuurde de
          Vereniging adressen naar regering en parlement over wettelijke maatregelen die
          voor de gemeenten van belang waren.</html:p>
          <html:p>In 1920 waren er al 626 gemeenten aangesloten, die 82% van de bevolking
          omvatten. In de jaren twintig slaagden bestuur en directie erin het vertrouwen
          te winnen van zowel de kleine als de grote gemeenten en bovendien ook van de
          centrale overheid. In die jaren is de basis gelegd voor de organisatie die zou
          uitgroeien tot een belangrijke instelling in ons staatsbestel.</html:p>
          <html:p>Om de gemeenten te helpen bij de ordening van hun archieven richtte de
          VNG in het begin van de jaren twintig het Registratuurbureau op. Dit bureau
          begon met twintig aangesloten gemeenten en is in 1966 samengevoegd met het
          Bureau personeelsbeheer en organisatie, dat daarna de naam Centraal
          adviesbureau voor organisatie, documentatie, registratuur en personeelsbeheer
          (ODRP) is gaan voeren.</html:p>
          <html:p>Vanaf 1922 had de VNG een eigen orgaan “Weekblad voor gemeentebelangen”
          geheten.</html:p>
          <html:p>In de tweede helft van de jaren twintig werden ook de eerste vaste
          commissies in het leven geroepen. In 1926 vormde de VNG een vaste commissie
          voor werkloosheidszaken, een jaar later gevolgd door een vaste commissie voor
          onderwijszaken. Meer vaste commissie kende de Vereniging voor de Tweede
          Wereldoorlog niet. Pas na de oorlog zijn voor veel meer taakvelden aparte
          commissies van gemeentebestuurders in het leven geroepen.</html:p>
          <html:p>In de beginperiode gebeurde het overigens nog wel eens, dat een
          gemeente haar lidmaatschap opzegde. Zo vormde bijvoorbeeld voor verscheidene
          kleine gemeenten de contributie een bezwaar. In 1928 constateerde men dat in 7
          jaar tijd al 32 opzeggingen waren binnengekomen, maar dat verschijnsel is van
          voorbijgaande aard geweest.</html:p>
          <html:p>Zeven gemeenten met meer dan 40.000 inwoners hebben in 1934 onder
          leiding van de VNG het Centraal Orgaan opgericht. Voluit luidde de naam:
          Centraal orgaan van de gemeenschappelijke regeling betreffende behandeling van
          gemeentelijke personeelsaangelegenheden. De bedoeling van het Centraal Orgaan
          was het brengen van meer uniformiteit in de arbeidsvoorwaarden van gemeenten.
          De secretariaat van het Centraal Orgaan werd door de VNG vervuld.</html:p>
          <html:p>Bij het 25-jarig bestaan in 1937 werd Melick en Herkenbosch geboekt als
          duizendste lid. Aan het eind van dat jaar waren er nog 55 gemeenten niet
          aangesloten.</html:p>
          <html:p>Een aparte vorm van dienstverlening aan de leden is altijd de centrale
          inkoop van goederen geweest. In 1937 is de centrale inkoop tot een aparte
          functie uitgegroeid. Het bestuur stelde er een afzonderlijk bureau voor in: het
          Centraal Inkoopbureau (CIB).</html:p>
          <html:p>In 1939 richtte de Vereniging het Instituut voor bestuurswetenschappen
          op, dat zowel tot doel had de bevordering van vorming en opleiding van
          ambtenaren als van het bestuurswetenschappelijk onderzoek.</html:p>
          <html:p>Kort na de Tweede Wereldoorlog zette de Vereniging haar eerste stappen
          als uitgever. Gemeenten konden zich abonneren op een gedrukte uitgave van de
          “Officiële Bekendmakingen”. In 1947 werd het eigen orgaan “Weekblad voor
          gemeentebelangen” opgevolgd door “De Nederlandse Gemeente”. In datzelfde jaar
          begon de VNG ook de uitgave van de maandbladen “Gemeentefinanciën” en
          “Overheidsdocumentatie” en van het tweemaandelijkse tijdschrift
          “Bestuurswetenschappen”.</html:p>
          <html:p>De ontstuimige groei van het apparaat van de Vereniging dateert van na
          de Tweede Wereldoorlog. Behalve met maatschappelijke ontwikkelingen, hing dat
          ook samen met de persoon van de hoofddirecteur. Het beleid van Jonker was er
          steeds op gericht geweest het werkterrein van de VNG tot enkele hoofdzaken te
          beperken. Dit leidde tot een klein apparaat. De heer N. Arkema, die Jonker van
          het begin af ter zijde stond en hem in 1942 was opgevolgd, was veel
          expansionistischer. Door de veel actievere rol van de overheid steeg na de
          oorlog in alle gemeenten het peil van de publieke voorzieningen. Dit vroeg de
          aandacht van de Vereniging. Ook geheel nieuwe onderwerpen dienden zich aan,
          zoals krotopruiming, de bestrijding van lucht- en waterverontreiniging, het
          achterblijven van de scholenbouw, het adviseren over sportaccommodaties en
          zwembaden, de recreatie, het verkeer en het parkeren.</html:p>
          <html:p>Vanaf 1950 zijn alle Nederlandse gemeenten lid van de VNG. De
          toenmalige Zeeuwse gemeente Overslag meldde zich in dat jaar als laatste lid
          aan.</html:p>
          <html:p>In 1961 werd de heer J.M.P.J. Verstegen hoofddirecteur. Hij had een
          groot aandeel bij het tot stand brengen van enkele belangrijke nieuwe
          instellingen zoals het Instituut Ziektekostenvoorzieningen Ambtenaren (IZA) en
          de Stichting tot ontwikkeling van de automatisering bij de gemeenten (SOAG).
          Uit de jaren zestig dateert ook de onderzoeksafdeling SGBO (sociaal-geografisch
          en bestuurskundig onderzoek) Daarnaast zijn verscheidene nieuwe
          verenigingscommissies in de jaren zestig gevormd voor bijvoorbeeld
          bejaardenzorg, bestuurlijke organisatie, binnengemeentelijke decentralisatie,
          bevolkings-aangelegenheden en internationale aangelegenheden.</html:p>
          <html:p>Voor de uitvoering van zowel de individuele dienstverlening aan de
          leden ( toen ook wel de servicefunctie genoemd) als van het commentariëren van
          de producten van vooral de rijksoverheid (toen ook wel de spreekbuisfunctie
          genoemd) was een aanzienlijke uitbreiding van het personeel nodig. Telde het
          Verenigingsbureau in mei 1940 20 medewerkers, tegen het eind van de jaren
          zestig waren dit er al 127. Eind jaren 80 waren dit er zo tegen de 400, waarvan
          ruim 100 bij afdelingen die uitlsuitend betaalde diensten aanboden, zoals het
          Centraal Inkoopbureau (CIB), de onderzoeksafdeling SGBO en de
          VNG-Uitgeverij.</html:p>
          <html:p>Toen mr. L.G van Reijen op 1 maart 1969 hoofddirecteur werd telde de
          Vereniging 935 leden, te weten 934 gemeenten en het openbaar lichaam Zuidelijke
          IJsselmeerpolders. Bovendien waren er elf gewesten als buitengewoon lid
          aangesloten bij de Vereniging. Van Reijen stond bij zijn optreden als
          hoofddirecteur voor twee essentiële problemen. De financiële positie werd onder
          invloed van de inflatie snel slechter en de huisvesting was zeer inefficiënt.
          Beide problemen zijn in het begin van de jaren zeventig opgelost. Het
          financiële probleem door de invoering van een nieuw contributiereglement en het
          huisvestingsprobleem door de aankoop van “De Willemshof” aan de Nassaulaan 12
          te Den Haag.</html:p>
          <html:p>In de jaren zeventig is de interne structuur van de Vereniging
          aanzienlijk versterkt. Onder leiding van Van Reijen is vorm gegeven aan de
          noodzakelijke coördinatie en samenwerking tussen de verschillende bureaus van
          de VNG. Vele kleine adviesafdelingen werden samengebracht in drie sectoren, die
          elk onder leiding van een directeur kwamen te staan.</html:p>
          <html:p>De Vereniging deed oorspronkelijk weining aan publiciteit. In 1969 is
          de VNG haar voorlichting professioneel gaan verzorgen. Dit was de eerste stap
          naar de politisering die zo kenmerkend was voor de ontwikkeling van de
          Vereniging in de jaren zeventig. De politieke voorkeur van een directeur of
          bestuurder, voor zover burgemeester, was vaak onbekend. In de jaren zeventig is
          de politieke kleur een van de belangrijkste criteria geworden bij benoeming in
          bestuur en directie van de VNG. Afspiegeling aan de politieke verhoudingen op
          dat moment werd belangrijk gevonden uit een oogpunt van herkenbaarheid bij de
          achterban als bij regering en parlement.</html:p>
          <html:p>Na ruim tien jaar hoofddirecteurschap werd Van Reijen op 1 december
          1979 opgevolgd door prof.drs. E.L. Berg. Hij kreeg begin jaren tachtig te maken
          met een moeilijk moment voor de VNG. In 1982 namelijk besloot de gemeenteraad
          van de gemeente Breda, in een poging de begroting rond te krijgen, tot
          opzegging van het lidmaatschap van de VNG. Breda kwam al gauw weer terug op het
          besluit, maar de VNG realiseerde zich dat de kreet ‘onze leden’ een verregaande
          vereenvoudiging was van de gemeenten met hun benoemde en gekozen bestuurders en
          veel grotere aantallen ambtenaren met zeer uiteenlopende bezigheden. Vanaf dat
          moment is de VNG zich veel klantgerichter gaan opstellen . De
          informatieverstrekking kreeg vanaf dat moment grotere aandacht afgestemd op de
          onderscheidende beleidsvelden.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat vooral dossiers betreffende vrijwel alle terreinen van
      gemeentelijke bemoeienis, met name op het gebied van de bevolkingsadministratie,
      veiligheid, volksgezondheid, milieubeheer, ruimtelijke ordening, woningbouw,
      energievoorziening, verkeer, vervoer, sport en onderwijs. Voorts zijn er dossiers
      over de gemeentewet, de VNG zelf en haar organen.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>40.40 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>8354 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>De inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar.</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
