<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/c89918cb-d8cb-46da-82cc-da3ae74328f8"
  rdf:about="record/2.19.155">
    <rico:identifier>2.19.155</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2006</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/I9" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.19.155/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.19.155" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20151222</rico:hasModificationDate>
        <html:p>22 december 2015</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20151117</rico:hasModificationDate>
        <html:p>17 november 2015</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20151103</rico:hasModificationDate>
        <html:p>3 november 2015</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20100614</rico:hasModificationDate>
        <html:p>14 juni 2010</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Stichting voor
        Vluchteling-Studenten UAF, 1948-2001</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/c89918cb-d8cb-46da-82cc-da3ae74328f8" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normaal getypte, geschreven en gedrukte documenten.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/I9">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.19.155" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>I9</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Stichting voor Vluchteling-Studenten UAF</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Stichting Vluchteling-Studenten UAF</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1948</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    2001</rico:endDate>
    <rico:date>1948-2001</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Stichting voor Vluchteling-Studenten</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De archiefvormer bestond onder de volgende benamingen: Universitair
          Asylfonds, 1948-1968Stichting Vluchtelingen-studenten UAF (University
          Assistance Fund) 1968 - ....</html:p>
          <html:p>Het UAF werd in 1948 opgericht door medewerkers en studenten van de
          Nederlandse universiteiten, uit solidariteit met de voor de communistische
          machtsovername gevluchte Tsjechische studenten. De aanzet werd gegeven door het
          Comité Adhaesie Tsjechische Studenten in Utrecht, op 24 februari in het leven
          geroepen als reactie op het neerslaan van een studentenopstand in Praag. Met
          een grote handtekeningenactie en protestbijeenkomsten haalde het comité het
          wereldnieuws.</html:p>
          <html:p>Op 9 april daarna riep de rector magnificus van de Universiteit van
          Amsterdam, prof. G.C. Heringa op tot de instelling van een Universitair
          Asylfonds; bij die bijeenkomst waren alle rectores magnifici van de Nederlandse
          universiteiten en hogescholen aanwezig Hogescholen waren toen de Technische
          Hogeschool Delft, de Economische Hogescholen te Rotterdam en Tilburg en de
          Landbouwhogeschool te Wageningen, thans allen universiteiten. . Deze
          bijeenkomst leidde meteen tot de oprichting van het fonds. Dit fonds
          ondersteunde uiteindelijk vijftig toegelaten Tsjechische studenten. Het
          onderhield contacten met de International Refugee Organisation, die zich ook
          bezig hield met de opvang van displaced persons uit de Tweede Wereldoorlog en
          later aangekomen vluchtelingen in Nederland, vanaf 1954 opgevolgd door de
          Nederlandse Federatie van Vluchtelingenhulp.</html:p>
          <html:p>Een ander samenwerkingsverband ontstond met de Midszenty-stichting -
          vernoemd naar een door de regering van de Hongaarse volksrepubliek gevangen
          genomen kardinaal - die bemiddelde voor de plaatsing van uitgeweken Hongaarse
          studenten in Nederland. Deze samenwerking werd na de Hongaarse opstand van 1956
          geïntensiveerd. Later bleken ook vluchtelingen-studenten zich aan te melden,
          die niet afkomstig waren van landen van het Warschaupact, zoals uit Zuid-Afrika
          na het bloedbad van Sharpeville (1961). Het werd duidelijk dat niet alleen van
          communistische zijde repressie kwam. In dat jaar richtte de International
          Student Conference Er bestonden twee internationale studentenorganisaties,
          waarvan de oudste, de ISU (International Student Union) mede studenten
          verenigde uit landen van het latere Warschau pact. In reactie daarop werd de
          ISC opgericht, die vooral studenten uit de landen uit het NAVO-pact verenigde.
          De Nederlandse studentenraad was indertijd bij de ISC aangesloten; de in 1963
          opgerichte Studentenvakbeweging pleitte voor aansluiting bij de ISU. het
          International University Exchange Fund op, dat voortaal als centrum diende voor
          de achtergrondinformatie op grond waarvan het UAF zijn beleid kon richten. Met
          name kwam er veel informatie over Afrika en Latijns Amerika binnen, die tot
          .heroriëntatie leidde. Belangrijke gebeurtenissen die tot vluchtelingenstromen
          leidde waren de onderdrukking van de Praagse Lente in Tsjechoslowakije (1968),
          de staatsgreep van het kolonelsregime in Griekenland (1969) welk bewind
          culmineerde in de bloedig onderdrukte studentendemonstratie van 1972, de
          koloniale oorlog van de Portugese dictator Salazar in Angola, met Portugese
          deserteurs en Angolese vluchtelingen als gevolg, en de staatsgreep van Pinochet
          in Chili (1971).</html:p>
          <html:p>In 1969 veranderde het Universitaire Asylfonds zijn naam in Stichting
          voor Vluchtelingen-studenten UAF (University Assistance Fund). De reden was dat
          het fonds niet alleen universitaire studie ondersteunde, maar ook studie voor
          hoger beroepsonderwijs en kunstacademie. In dat jaar werd op aandrang van de
          Tweede Kamer een regeling aangenomen waarbij verdragsvluchtelingen (waaronder
          een groot deel van de 50 Tsjecho-slowaken uit 1968) in aanmerking kwamen voor
          een rijksstudietoelage. Deze toelagen werden aan het UAF uitgekeerd en via deze
          instantie aan de bursalen gedistribueerd. De uitkeringen aan bursalen via het
          UAF werden door het ministerie van Onderwijs en Wetenschappen als een aparte
          begrotingspost opgevoerd, zodat het leek alsof het UAF voor zijn werk werd
          gesubsidieerd. Dit is echter nimmer het geval geweest. Dat gold echter niet
          voor de Portugese deserteurs, die eveneens door het UAF werden ondersteund. Het
          UAF moest daarom in de jaren '70 voor zijn opvang- en ondersteunings-werk
          nauwer samenwerken met de andere vluchtelingen- en bijstandsorganisaties, die
          echter in dat decennium ingrijpend in beweging waren. De Nederlandse Federatie
          van Vluchtelingenhulp werd in 1972 opgeheven, mogelijk door interne problemen
          over de Oost-Westverhoudingen. Een mede door het UAF in het leven geroepen
          Stichting Bijstand Buitenlandse Studerenden vormde samen met de Landelijks
          Stichting Welzijn Buitenlandse Werknemers het Nederlands Centrum Buitenlanders,
          waarin ook vluchtelingenorganisaties een rol speelden. Toen als opvolger van de
          Federatie in 1974 een voorstel werd gedaan tot oprichting van een stichting op
          basis van kerkelijke hulp besloot het UAF daarmee niet in zee te gaan, maar
          richtte het met professionele maatschappelijke organisaties als Eelease en
          Amnesty International de Vereniging "Voor Vluchtelingen" op. Beide organisaties
          fuseerden in 1979; de organisaties die bij de oprichting van de oorspronkelijk
          rivaliserende instellingen waren betrokken, namen als "leden-rechtspersonen"
          zitting in het algemeen bestuur. Deze positie heeft het UAF nog steeds. Ook
          heeft het bemoeienis met de Stichting Vluchteling, die in 1976 werd opgericht.
          Twee jaar later nodigde die stichting het UAF en andere bijstandsorganisaties
          uit om in een werkgroep zitting te nemen. Hieruit ontstond een Raad van
          Toezicht, die inzage kreeg in alle beleidsstukken van het bestuur.</html:p>
          <html:p>Het UAF kon nu zijn rol als verstrekker van studiebeurzen (hetzij van
          rijkswege hetzij uit eigen inzamelingen) binnen de context van de steeds
          intensiever georganiseerde vluchtelingenopvang voortzetten. Hierin speelde zij
          een eigen rol. Zij verstrekte niet alleen beurzen en toelagen aan erkende
          vluchtelingen, maar - in ieder geval in de jaren '90 - ook aan asielzoekers die
          in opvangcentra of op opvangadressen op een beschikking wachtten. Daardoor
          hanteerde zij bij haar steun zelf geformuleerde criteria voor cliëntaanneming,
          die konden afwijken van het toelatingsbeleid van de IND en zijn voorgangers;
          per slot van rekening had ook een terugkerende asielzoeker iets aan een hogere
          opleiding. Overigens waren cliënten van het UAF reeds aanvaarde cliënten van de
          Vereniging Vluchtelingenwerk, die immers in eerste instantie moesten beoordelen
          of het zin had een asielzoeker bij zijn aanvraag te begeleiden. De betrokken
          personen waren in ieder geval op redelijke gronden - voorlopig - in Nederland
          toegelaten.</html:p>
          <html:p>Het feit dat het UAF zelf criteria toepaste voor de cliëntbepaling had
          gevolgen voor de organisatie. Het UAF had tot 1968 een algemeen bestuur,
          bestaande uit afgevaardigden van de toenmalige universiteiten en hogescholen,
          uit wier midden een dagelijks bestuur werd benoemd dat zich met de inzameling
          en uitkering van toelagen bemoeide. Na 1968 professionaliseerde de organisatie
          zich. Het bestuur benoemde een directeur, die in zijn werk werd bijgestaan door
          de volgende commissies: De Financiële commissie, die zich bezig hield met
          inzamelingen, acties en de verantwoording. Men hield collectes, verkocht
          agenda's aan eerstejaars studenten, gaf de gelegenheid aan personen en
          instellingen om vluchtelingenstudenten te adopteren en na 1968 ook periodieke
          schenkingen te verrichten.De Sociale commissie, die zich bezig hield met de
          intake en aanneming van cliënten. Deze commissie moest beoordelen of de
          aspirant-cliënt inderdaad als vluchteling kon worden aangemerkt of in zijn land
          van herkomst door politieke oorzaken in zijn studie werd belemmerd; tevens
          moest zij beoordelen of hij op grond van zijn vooropleiding voor de gevraagde
          studie in aanmerking kwam. De commissie kwam regelmatig bijeen om te beslissen
          over gevallen waarbij discussie mogelijk was (de zogen. "ruitjes"). Zie ook de
          omschrijving in het desbetreffende lijstnummer. In bepaalde gevallen kon tegen
          een beslissing van der sociale commissie beroep worden aangetekend bij een
          Commissie van Beroep. Aanvankelijk beoordeelde zij ook of de studievorderingen
          een voortzetting van de toelage rechtvaardigde, maar dit werd later overgelaten
          aan.De begeleidingscommissie, die bovendien bemiddelde bij alle procedures, die
          voor een normale aanvrage om studiefinanciering of plaatsing van een student in
          een universiteit of inrichting van hoger beroepsonderwijs vereist waren.De
          commissie Voorlichting of Pers en Publiciteit, die zich bezig hield met de
          vormgeving van folders en de redactie van het sedert 1957 verschijnende
          kwartaalblad Momentopname.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>UAF</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De archiefvormer bestond onder de volgende benamingen: Universitair
          Asylfonds, 1948-1968Stichting Vluchtelingen-studenten UAF (University
          Assistance Fund) 1968 - ....</html:p>
          <html:p>Het UAF werd in 1948 opgericht door medewerkers en studenten van de
          Nederlandse universiteiten, uit solidariteit met de voor de communistische
          machtsovername gevluchte Tsjechische studenten. De aanzet werd gegeven door het
          Comité Adhaesie Tsjechische Studenten in Utrecht, op 24 februari in het leven
          geroepen als reactie op het neerslaan van een studentenopstand in Praag. Met
          een grote handtekeningenactie en protestbijeenkomsten haalde het comité het
          wereldnieuws.</html:p>
          <html:p>Op 9 april daarna riep de rector magnificus van de Universiteit van
          Amsterdam, prof. G.C. Heringa op tot de instelling van een Universitair
          Asylfonds; bij die bijeenkomst waren alle rectores magnifici van de Nederlandse
          universiteiten en hogescholen aanwezig Hogescholen waren toen de Technische
          Hogeschool Delft, de Economische Hogescholen te Rotterdam en Tilburg en de
          Landbouwhogeschool te Wageningen, thans allen universiteiten. . Deze
          bijeenkomst leidde meteen tot de oprichting van het fonds. Dit fonds
          ondersteunde uiteindelijk vijftig toegelaten Tsjechische studenten. Het
          onderhield contacten met de International Refugee Organisation, die zich ook
          bezig hield met de opvang van displaced persons uit de Tweede Wereldoorlog en
          later aangekomen vluchtelingen in Nederland, vanaf 1954 opgevolgd door de
          Nederlandse Federatie van Vluchtelingenhulp.</html:p>
          <html:p>Een ander samenwerkingsverband ontstond met de Midszenty-stichting -
          vernoemd naar een door de regering van de Hongaarse volksrepubliek gevangen
          genomen kardinaal - die bemiddelde voor de plaatsing van uitgeweken Hongaarse
          studenten in Nederland. Deze samenwerking werd na de Hongaarse opstand van 1956
          geïntensiveerd. Later bleken ook vluchtelingen-studenten zich aan te melden,
          die niet afkomstig waren van landen van het Warschaupact, zoals uit Zuid-Afrika
          na het bloedbad van Sharpeville (1961). Het werd duidelijk dat niet alleen van
          communistische zijde repressie kwam. In dat jaar richtte de International
          Student Conference Er bestonden twee internationale studentenorganisaties,
          waarvan de oudste, de ISU (International Student Union) mede studenten
          verenigde uit landen van het latere Warschau pact. In reactie daarop werd de
          ISC opgericht, die vooral studenten uit de landen uit het NAVO-pact verenigde.
          De Nederlandse studentenraad was indertijd bij de ISC aangesloten; de in 1963
          opgerichte Studentenvakbeweging pleitte voor aansluiting bij de ISU. het
          International University Exchange Fund op, dat voortaal als centrum diende voor
          de achtergrondinformatie op grond waarvan het UAF zijn beleid kon richten. Met
          name kwam er veel informatie over Afrika en Latijns Amerika binnen, die tot
          .heroriëntatie leidde. Belangrijke gebeurtenissen die tot vluchtelingenstromen
          leidde waren de onderdrukking van de Praagse Lente in Tsjechoslowakije (1968),
          de staatsgreep van het kolonelsregime in Griekenland (1969) welk bewind
          culmineerde in de bloedig onderdrukte studentendemonstratie van 1972, de
          koloniale oorlog van de Portugese dictator Salazar in Angola, met Portugese
          deserteurs en Angolese vluchtelingen als gevolg, en de staatsgreep van Pinochet
          in Chili (1971).</html:p>
          <html:p>In 1969 veranderde het Universitaire Asylfonds zijn naam in Stichting
          voor Vluchtelingen-studenten UAF (University Assistance Fund). De reden was dat
          het fonds niet alleen universitaire studie ondersteunde, maar ook studie voor
          hoger beroepsonderwijs en kunstacademie. In dat jaar werd op aandrang van de
          Tweede Kamer een regeling aangenomen waarbij verdragsvluchtelingen (waaronder
          een groot deel van de 50 Tsjecho-slowaken uit 1968) in aanmerking kwamen voor
          een rijksstudietoelage. Deze toelagen werden aan het UAF uitgekeerd en via deze
          instantie aan de bursalen gedistribueerd. De uitkeringen aan bursalen via het
          UAF werden door het ministerie van Onderwijs en Wetenschappen als een aparte
          begrotingspost opgevoerd, zodat het leek alsof het UAF voor zijn werk werd
          gesubsidieerd. Dit is echter nimmer het geval geweest. Dat gold echter niet
          voor de Portugese deserteurs, die eveneens door het UAF werden ondersteund. Het
          UAF moest daarom in de jaren '70 voor zijn opvang- en ondersteunings-werk
          nauwer samenwerken met de andere vluchtelingen- en bijstandsorganisaties, die
          echter in dat decennium ingrijpend in beweging waren. De Nederlandse Federatie
          van Vluchtelingenhulp werd in 1972 opgeheven, mogelijk door interne problemen
          over de Oost-Westverhoudingen. Een mede door het UAF in het leven geroepen
          Stichting Bijstand Buitenlandse Studerenden vormde samen met de Landelijks
          Stichting Welzijn Buitenlandse Werknemers het Nederlands Centrum Buitenlanders,
          waarin ook vluchtelingenorganisaties een rol speelden. Toen als opvolger van de
          Federatie in 1974 een voorstel werd gedaan tot oprichting van een stichting op
          basis van kerkelijke hulp besloot het UAF daarmee niet in zee te gaan, maar
          richtte het met professionele maatschappelijke organisaties als Eelease en
          Amnesty International de Vereniging "Voor Vluchtelingen" op. Beide organisaties
          fuseerden in 1979; de organisaties die bij de oprichting van de oorspronkelijk
          rivaliserende instellingen waren betrokken, namen als "leden-rechtspersonen"
          zitting in het algemeen bestuur. Deze positie heeft het UAF nog steeds. Ook
          heeft het bemoeienis met de Stichting Vluchteling, die in 1976 werd opgericht.
          Twee jaar later nodigde die stichting het UAF en andere bijstandsorganisaties
          uit om in een werkgroep zitting te nemen. Hieruit ontstond een Raad van
          Toezicht, die inzage kreeg in alle beleidsstukken van het bestuur.</html:p>
          <html:p>Het UAF kon nu zijn rol als verstrekker van studiebeurzen (hetzij van
          rijkswege hetzij uit eigen inzamelingen) binnen de context van de steeds
          intensiever georganiseerde vluchtelingenopvang voortzetten. Hierin speelde zij
          een eigen rol. Zij verstrekte niet alleen beurzen en toelagen aan erkende
          vluchtelingen, maar - in ieder geval in de jaren '90 - ook aan asielzoekers die
          in opvangcentra of op opvangadressen op een beschikking wachtten. Daardoor
          hanteerde zij bij haar steun zelf geformuleerde criteria voor cliëntaanneming,
          die konden afwijken van het toelatingsbeleid van de IND en zijn voorgangers;
          per slot van rekening had ook een terugkerende asielzoeker iets aan een hogere
          opleiding. Overigens waren cliënten van het UAF reeds aanvaarde cliënten van de
          Vereniging Vluchtelingenwerk, die immers in eerste instantie moesten beoordelen
          of het zin had een asielzoeker bij zijn aanvraag te begeleiden. De betrokken
          personen waren in ieder geval op redelijke gronden - voorlopig - in Nederland
          toegelaten.</html:p>
          <html:p>Het feit dat het UAF zelf criteria toepaste voor de cliëntbepaling had
          gevolgen voor de organisatie. Het UAF had tot 1968 een algemeen bestuur,
          bestaande uit afgevaardigden van de toenmalige universiteiten en hogescholen,
          uit wier midden een dagelijks bestuur werd benoemd dat zich met de inzameling
          en uitkering van toelagen bemoeide. Na 1968 professionaliseerde de organisatie
          zich. Het bestuur benoemde een directeur, die in zijn werk werd bijgestaan door
          de volgende commissies: De Financiële commissie, die zich bezig hield met
          inzamelingen, acties en de verantwoording. Men hield collectes, verkocht
          agenda's aan eerstejaars studenten, gaf de gelegenheid aan personen en
          instellingen om vluchtelingenstudenten te adopteren en na 1968 ook periodieke
          schenkingen te verrichten.De Sociale commissie, die zich bezig hield met de
          intake en aanneming van cliënten. Deze commissie moest beoordelen of de
          aspirant-cliënt inderdaad als vluchteling kon worden aangemerkt of in zijn land
          van herkomst door politieke oorzaken in zijn studie werd belemmerd; tevens
          moest zij beoordelen of hij op grond van zijn vooropleiding voor de gevraagde
          studie in aanmerking kwam. De commissie kwam regelmatig bijeen om te beslissen
          over gevallen waarbij discussie mogelijk was (de zogen. "ruitjes"). Zie ook de
          omschrijving in het desbetreffende lijstnummer. In bepaalde gevallen kon tegen
          een beslissing van der sociale commissie beroep worden aangetekend bij een
          Commissie van Beroep. Aanvankelijk beoordeelde zij ook of de studievorderingen
          een voortzetting van de toelage rechtvaardigde, maar dit werd later overgelaten
          aan.De begeleidingscommissie, die bovendien bemiddelde bij alle procedures, die
          voor een normale aanvrage om studiefinanciering of plaatsing van een student in
          een universiteit of inrichting van hoger beroepsonderwijs vereist waren.De
          commissie Voorlichting of Pers en Publiciteit, die zich bezig hield met de
          vormgeving van folders en de redactie van het sedert 1957 verschijnende
          kwartaalblad Momentopname.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>De Stichting voor Vluchtelingenstudenten UAF, oorspronkelijk Universitair
      Asylfonds geheten, werd in 1948 opgericht als particulier steunfonds voor uit
      Tsjecho-Slowakije gevluchte studenten. Daarmee is het het oudste steunfonds voor
      vluchtelingen in Nederland. In de loop der jaren ontwikkelde het zich tot een
      steunfonds voor alle vluchtende studerenden. In de jaren '70 was het fonds nauw
      betrokken geweest bij de oprichting en het bestuur van andere organisaties op het
      gebied van vluchtelingenwerk. Ook verzamelde het via internationale contacten
      gegevens over de situatie in de landen van herkomst. Omdat het UAF zelf voor een
      groot deel zijn cliëntenbeleid bepaalde, bevat het ook - zij het fragmentarisch -
      persoonlijke gegevens van vluchtelingen.Het archief beslaat de periode 1948-2001,
      bestaat uit 485 eenheden die tesamen 24,75 meter archief vormen. De stukken
      bevatten voornamelijk informatie betrekking hebbende op stafzaken en de directie,
      het UAF bestuur, de Word University Service (WUS), correspondentie en publiciteit.
      Meer specifiek bevat dit archief o.a. informatie aangaande het verstrekken van
      beurzen, inzamelingsacties, donaties en de opvang van vluchtelingen.Een groot deel
      van de inventaris wordt in beslag genomen door een magazijnlijst.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Deels openbaar, deels beperkt openbaar (B).</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>In het algemeen is reproductie van originele bescheiden uit dit archief,
      behoudens de hierboven aangehaalde openbaarheidbeperkingen en de algemene regels
      die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Men moet
      echter bij de reproductie van fotografisch materiaal en van teksten, geproduceerd
      door individuele personen, rekening houden met beperkingen krachtens het
      auteursrecht. Dit betekent dat in bepaalde gevallen reproductie slechts voor eigen
      gebruik zonder nadere toestemming van de rechthebbende nabestaanden is
      toegestaan.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>43.00 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>487 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
