<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/8ed57522-edb7-46ba-a889-99870265840a"
  rdf:about="record/3.02.29.03">
    <rico:identifier>3.02.29.03</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1987</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/32924" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.02.29.03/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.02.29.03" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Commissarissen van de
        Straatweg van het Schouw van Duivenvoorde naar Katwijk aan
        Zee</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/8ed57522-edb7-46ba-a889-99870265840a" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/32924">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.02.29.03" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>32924</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Commissarissen Straatweg Schouw Duivenvoorde-Katwijk aan
      Zee</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Commissarissen Straatweg
      Duivenvoorde-Katwijk</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1822</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1941</rico:endDate>
    <rico:date>1822-1941</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Provinciaal Bestuur Zuid-Holland / Commissarissen van de
            Straatweg van het Schouw van Duivenvoorde naar Katwijk aan Zee</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 27 juli 1822 no. 99 werd goedkeuring
          verleend aan het verzoek van Hendrik Westerbaan c.s. te Katwijk om vergunning
          tot bestrating van de weg van het Schouw van Duivenvoorde naar Katwijk aan Zee.
          De gelden, hiervoor benodigd, zouden beschikbaar moeten komen door middel van
          een te openen geldlening, door het heffen van een jaarlijkse contributie van de
          gehoefslaagden, door bijdragen van de beide Katwijken en van Valkenburg en door
          de opbrengsten van twee op te richten tollen.</html:p>
          <html:p>De geldlening bedroeg ƒ 44.000,- à 5%. Dit bedrag van ƒ 44.000,- was
          verdeeld over 88 aandelen van ƒ 500,-. Zo mogelijk zouden ieder jaar een of
          meer aandelen afgelost worden, echter pas nadat van de inkomsten de beloningen
          van de tolontvangers, de onderhoudskosten van de weg en alle andere onkosten
          waren afgetrokken.</html:p>
          <html:p>Door de aandeelhouders werden bij hoofdelijke stemming 5 commissarissen
          gekozen, die in de eerste plaats belast werden met de uitvoering van het
          ontwerp en daarna met de behartiging van de belangen der deelnemers en het
          beheer van de weg en het fonds.</html:p>
          <html:p>Bij hetzelfde Koninklijk Besluit van 27 juli 1822 no. 99 werden ook de
          tarieven voor de tolgelden vastgesteld.</html:p>
          <html:p>De eerste jaren waren de opbrengsten van de tollen goed, maar hierin
          kwam verandering door de indiensttreding van de stoomtram tussen Katwijk aan
          Zee en Leiden in 1881. De inkomsten daalden als gevolg hiervan aanzienlijk en
          bij het dalen der inkomsten verbeterde de toestand van de weg natuurlijk niet.
          Die toestand gaf aanleiding tot veel geschrijf, voornamelijk van de kant van
          gedeputeerde staten en van het gemeentebestuur van Katwijk.</html:p>
          <html:p>In de tweede gewone zitting 1927 van de Staten der provincie
          Zuid-Holland werd een provinciaal wegenplan voor Zuid-Holland vastgesteld
          Bijlage B 2e gewone zitting 1927. .</html:p>
          <html:p>Onder no. 6 werd hierin opgenomen de weg van de Haagsche Schouw naar
          Katwijk aan den Rijn, in beheer en onderhoud bij de Commissarissen van de
          Straatweg van het Schouw van Duivenvoorde naar Katwijk aan Zee. De Staten
          besloten de op het Provinciaal Wegenplan voorkomende wegen voor rekening van de
          provincie te doen verbeteren of te doen aanleggen en deze wegen, voor zover
          niet reeds het geval, in beheer en onderhoud bij de provincie te nemen en in
          afwachting van eigendomsoverdracht onmiddellijk het onderhoud dier wegen door
          de provincie te doen geschieden.</html:p>
          <html:p>In de eerste gewone zitting 1936 Bijlagen P5, HH1-2, 1e gewone zitting
          1936. van de Provinciale Staten werd besloten de weg no. 6 weer af te voeren
          van het Provinciaal Wegenplan, hoofdzakelijk omdat aan de weg teveel verbeterd
          moest worden en het verkeer te weinig intensief was om een dergelijke uitgave
          te billijken.</html:p>
          <html:p>In de eerste gewone zitting 1938 Bijlage A, 1e gewone zitting 1938.
          werd het Tertiair Wegenplan vastgesteld, waarin onder no. 5 werd opgenomen de
          weg Katwijk-Valkenburg-Rijksweg Den Haag/Haarlem, de weg dus van de Haagsche
          Schouw naar Katwijk aan den Rijn, in beheer en onderhoud bij de Commissarissen
          van de Straatweg van het Schouw van Duivenvoorde naar Katwijk aan Zee, en bij
          de gemeente Katwijk.</html:p>
          <html:p>De raad der gemeente Katwijk had namelijk 28 september 1931 het besluit
          genomen tot overname van de eigendom en het beheer en onderhoud van de
          Straatweg van het Schouw van Duivenvoorde naar Katwijk aan Zee, voor zover
          gelegen in de gemeente Katwijk. Dit besluit werd door Gedeputeerde Staten van
          Zuid-Holland goedgekeurd bij resolutie van 19 oktober 1931, G.S. no. 94. De
          weg, waarbij inbegrepen het recht tot tolheffing en het tolhuis met erf te
          Katwijk aan den Rijn, werd door gemeente Katwijk overgenomen met ingang van 1
          januari 1932.</html:p>
          <html:p>De gemeenteraad van Valkenburg nam 22 november 1938 het besluit om het
          onderhoud van de Straatweg van het Schouw van Duivenvoorde naar Katwijk aan
          Zee, voor zover gelegen in de gemeente Valkenburg, met ingang van 1 januari
          1939 ten laste der gemeente te brengen. Gedeputeerde Staten keurden dit besluit
          goed bij resolutie van 7 februari 1939, G.S. no. 137/1. Tevens werd met ingang
          van 1 januari 1939 door de Commissarissen het recht van tolheffing aan de
          Haagsche Schouw prijsgegeven.</html:p>
          <html:p>Tenslotte nam de gemeenteraad van Voorschoten 16 januari 1939 ook het
          besluit om het onderhoud van de Straatweg van het Schouw van Duivenvoorde naar
          Katwijk aan Zee, voor zover gelegen in de gemeente Voorschoten, ten laste van
          die gemeente te brengen. Dit besluit werd door Gedeputeerde Staten goedgekeurd
          bij resolutie van 16 mei 1939, G.S. no. 442/2.</html:p>
          <html:p>De weg van het Schouw van Duivenvoorde naar Katwijk aan den Rijn is
          tertiaire weg no. 5 gebleven. Zij is ook nu nog in onderhoud bij de gemeente
          Katwijk, Voorschoten en Valkenburg.</html:p>
          <html:p>Het gedeelte Katwijk aan den Rijn-Katwijk aan Zee van de Straatweg van
          het Schouw van Duivenvoorde naar Katwijk aan Zee, de Zeeweg, dat noch in het
          provinciaal, noch in het tertiair wegenplan werd opgenomen, is in beheer bij de
          gemeente Katwijk.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat onder meer notulen, ingekomen en minuten van uitgaande
      stukken, brievenboeken, stukken inzake tolgaring, onderhoud, en aanleg van
      tramrails; verder stukken betreffende financiën, zoals tolgelden, en rekeningen van
      de commissie.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>1.00 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>37 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
