<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:22:16 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.04.5088::Ministerie van Binnenlandse Zaken: Coördinatiecommissie Burgerlijke Verdediging)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/5e02722d-66b9-484c-89b6-74d26408cbe2" urn="2.04.5088.ead.xml">2.04.5088</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Coördinatiecommissie Burgerlijke Verdediging, 1950-1969</titleproper><author>Centrale Archief Selectiedienst</author>
        
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Anita Bouwman, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20101111">11 november 2010</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">ISAD(G) : Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Binnenlandse Zaken: Coördinatiecommissie Burgerlijke Verdediging</unittitle>
      <unittitle type="short">Cöordinatiecie. Burgerlijke Verdediging</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1950/1969" type="inclusive">1950-1969</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">5088</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.75 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">30 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Coördinatiecommissie Burgerlijke Verdediging (tot</corpname>, 1957)</origination>
      <origination>
        <corpname>Coördinatiecommissie Bescherming Bevolking (vanaf</corpname>, 1957)</origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Coördinatiecommissie Burgerlijke Verdediging bevat onder meer vergaderstukken, stukken betreffende de instelling, samenstelling en werkzaamheden van diverse subcommissies, en stukken betreffende onderwerpen als schuilplaatsen en verlichting en verduistering.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>De historische achtergronden en ontwikkelingen van de Coördinatiecommissie Burgerlijke Verdediging zijn uitgebreid beschreven in de volgende publicatie: <bibref linktype="simple">49. <title linktype="simple">Van pro-actie tot nazorg. </title>Een institutioneel onderzoek naar het deelbeleidsterrein brandweerzorg, rampenbestrijding en crisisbeheersing vanaf 1952 (samenstelling: W.D. Küller; ISBN 90-74442-57-9) 's-Gravenhage 1998.</bibref>
        </p>
        <bioghist>
          <head>De civiele verdediging vanaf 1952</head>
          <p>Nog voordat de naoorlogse afbouw van de luchtbescherming was voltooid, tekenden zich de eerste verschijnselen van de Koude Oorlog af. Nederland voerde inmiddels geen neutraliteitsbeleid meer en was lid geworden van de NAVO. Bovendien dreigde het gevaar van een atoomoorlog. Dit waren redenen te meer om zich te bezinnen op de civiele verdediging van Nederland.</p>
          <p>De term "civiele verdediging" viel voor eerste keer in een rapport uit 1945 van sectie IV van het Militair Gezag, belast met de snelle wederopbouw en ondersteuning van brandweer en luchtbescherming <note>
              <p>
                <bibref linktype="simple">Koppens G.P., <title linktype="simple">Vijftig jaar Inspectie voor het brandweerwezen</title> (1940-1990), p. 76. Ministerie van Binnenlandse Zaken, Informatievoorziening Directie Brandweer, Den Haag, 1990. </bibref>
              </p>
            </note>. Het rapport ging onder meer in op de organisatie van de brandweer en de civiele verdediging in Groot-Brittannië, die voor toekomstige besluitvorming over de civiele verdediging in Nederland van groot nut zou kunnen zijn. Dit zou veel meer maatregelen kunnen omvatten dan tot dan toe gebruikelijk was bij de luchtbescherming Nederland, zoals redding en eerste hulp aan slachtoffers van luchtaanvallen, herstel, wederopbouw, opvang van slachtoffers, onderdak en voedselverschaffing.</p>
          <p>Het beleid inzake de civiele verdediging was derhalve voornamelijk gebaseerd op oorlog en oorlogsdreiging. Ter voorbereiding van maatregelen om het maatschappelijk leven in tijd van oorlog in stand te houden, waarbij de luchtbescherming in engere zin was inbegrepen, werd een Commissie ter Voorbereiding ener Wettelijke Regeling van de Rampenbestrijding en de Burgerlijke Verdediging ingesteld. Deze commissie bracht op 22 december 1947 een rapport uit dat mede aan de basis lag van de opzet van de gehele civiele verdediging vanaf de jaren '50. In 1952 werd door de ministerraad de Algemene Verdedigingsraad ingesteld. Deze raad had tot taak om de besluitvorming van de ministerraad voor te bereiden op het gebied van onder meer de civiele verdedigingsvoorbereiding <note>
              <p> Zie hiervoor PIVOT-rapport nr. 1: Coördinatie op hoog niveau, p. 48. </p>
            </note>.</p>
          <p>De vaste kern hiervan werd gevormd door de minister-president, de vice-ministerpresident (i.c. de minister van Binnenlandse Zaken) en de ministers van Buitenlandse Zaken, Defensie en Economische Zaken.</p>
          <p>Het coördineren van de maatregelen die elk afzonderlijk ministerie diende te nemen in het kader van de civiele verdediging viel onder de verantwoordelijkheid van de minister van Binnenlandse Zaken. In 1952 werd hiertoe de interdepartementale Coördinatiecommissie Burgerlijke Verdediging ingesteld. Het secretariaat ervan berustte bij de afdeling Bescherming Bevolking van het ministerie van Binnenlandse Zaken. In 1957 werd de naam hiervan veranderd in Coördinatiecommissie Bescherming Bevolking.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.04</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Voor de selectie werd gebruik gemaakt van het 'Basis Selectie Document (BSD, versie 2004) deelbeleidsterrein brandweerzorg, rampenbestrijding en crisisbeheersing vanaf 1952', en van de lijst met 'algemene handelingen' vastgesteld in het werkoverleg d.d. 24 februari 1998 van de afdeling Bronverwerving en Toezicht van het Algemeen Rijksarchief.</p>
        <p>De .07/.08-gedeelten zijn bewerkt aan de hand van de 'Lijst houdende opgaaf van voor vernietiging in aanmerking komende stukken in de archieven van het ministerie van Binnenlandse Zaken en in de archieven van de onder dat ministerie ressorterende commissies en ambtenaren, d.d. 25 januari 1961, nr. C61/U138 en 24 maart 1961, nr. 80163, aangevuld en nieuw ingedeeld d.d. 14 juli 1967.</p>
        <p>Het te vernietigen bestand is, na verkregen toestemming, afgevoerd naar KNP BT Paper Recycling te Apeldoorn en daar op de gebruikelijke manier vernietigd.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Als uitvloeisel van het raamconvenant afgesloten op 15 september 1995 tussen het ministerie van Binnenlandse Zaken en de Centrale Archief Selectiedienst (CAS) is door de CAS in 1999 en in 2004 het archiefbestand bewerkt van de Coördinatiecommissie Burgerlijke Verdediging, omvang 1 meter.</p>
        <p>Als basis voor de bewerking diende het Rapport Institutioneel Onderzoek (RIO): 'Van pro-actie tot nazorg', een onderzoek naar het deelbeleidsterrein brandweerzorg, rampenbestrijding en crisisbeheersing vanaf 1952 door W.D. Küller i.o.v. Rijksarchiefdienst/PIVOT en het ministerie van Binnenlandse Zaken, 1997.</p>
        <p>De volgende bestanden zijn teruggestuurd naar de beheerder:
			<list mark="hyphen" type="marked">
            <item>bescheiden die op termijn vernietigd kunnen worden;</item>
            <item>vreemd archief.</item>
          </list>
        </p>
      </processinfo>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Het archief is allereerst ingedeeld naar beleidsterrein. Met een beleidsterrein wordt bedoeld een afgebakend onderwerp van overheidsbemoeienis, in dit geval dus "Brandweerzorg, rampenbestrijding en crisisbeheersing".</p>
        <p>Per beleidsterrein is het archief onderverdeeld naar handeling. Per handeling zijn de beschrijvingen van de dossiers vermeld. Een handeling wordt verricht door een actor ter uitvoering van een taak, of op grond van een wettelijke bevoegdheid. Een actor is een overheidsinstelling die bevoegd is zelfstandig op te treden (bijvoorbeeld een minister) binnen het beleidsterrein. Op een beleidsterrein treden meerdere actoren handelend op.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <otherfindaid>
        <head>Andere toegang</head>
        <p>Het archief was aanvankelijk beschreven in de Institutionele Toegang:
			<list mark="hyphen" type="marked">
            <item>5.049.5088 - Institutionele Toegang op de gegevensbestanden met betrekking tot het beleidsterrein Brandweerzorg, rampenbestrijding en crisisbeheersing over de periode 1945-1994 (1996)</item>
          </list>
        </p>
      </otherfindaid>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Binnenlandse Zaken: Coördinatiecommissie Burgerlijke Verdediging, nummer toegang 2.04.5088, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Cöordinatiecie. Burgerlijke Verdediging, 2.04.5088, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">049</unitid>
          <unittitle>Brandweerzorg, rampenbestrijding en crisisbeheersing, zorgdrager minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945-</unitdate>
          </unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">46</unitid>
            <unittitle>Het coördineren van de voorbereiding van de maatregelen die de afzonderlijke ministeries dienen te nemen in het kader van de burgerlijke verdediging. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1969">1950-1969</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
          <bioghist>
            <list type="simple">
              <item>
                <corpname role="actor">Actor: Coördinatiecommissie Burgerlijke Verdediging</corpname>
              </item>
              <item>Bron: Staatsalmanak 1952.<lb/>Archief van het Bureau Organisatie Bescherming Bevolking.</item>
              <item>Datum: 
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20050614">14-06-2005</date>
              </item>
            </list>
          </bioghist>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>37-38</unitid>
              <unittitle>Rapport burgerlijke verdediging.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951</unitdate>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591776" type="ABS">37</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.780</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a58436f-0aa8-4f55-8fcc-6229b33fd515</unitid>
                <unittitle>Totstandkoming en verspreiding,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591777" type="ABS">38</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.780</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87d0e37f-a8d1-4ae6-ae3e-d1bbe903eaa4</unitid>
                <unittitle>Reacties van de Commissarissen der Koningin van Noord-Brabant en Limburg en de rijksinspecteurs,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2591775" type="ABS">36</unitid>
              <unitid type="obsolete">-1.780</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2aafdd2e-e2ac-4c50-bd55-1edd98d131d7</unitid>
              <unittitle>Vergaderstukken van de commissie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>1-8</unitid>
              <unittitle>Verlichting en verduistering.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1958">1950-1958</unitdate>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591747" type="ABS">6</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.782.27</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ba082ef-e347-4907-ba80-8647a7200c7c</unitid>
                <unittitle>Correspondentie over camouflage,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>2-4</unitid>
                <unittitle>Verduisteringscommissie.
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1954">1951-1954</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2591743" type="ABS">2</unitid>
                  <unitid type="obsolete">-1.782.21/07.58</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a690fa8-3131-4b73-88d7-039a93e88b81</unitid>
                  <unittitle>Vergaderstukken,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1953">1951-1953</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>
                    <extent>pak</extent>
                  </physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2591745" type="ABS">4</unitid>
                  <unitid type="obsolete">-1.782.21/07.58</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a246fba6-1523-4423-93b2-b90975b5bd7c</unitid>
                  <unittitle>Ontwerp-rapporten,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954">1953-1954</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591748" type="ABS">7</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.782.218</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc0b234d-5620-4d06-a809-38b69d1188ff</unitid>
                <unittitle>Verduisteringsmaatregelen en materieel,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953">1952-1953</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591746" type="ABS">5</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.782.21</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c9d93256-c210-4aa7-9e9d-ac4bf22147d6</unitid>
                <unittitle>Verduisteringsbesluit; ontwerp,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1957">1953-1957</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591749" type="ABS">8</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.782.213</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a5f51db-da66-4272-b011-d954433b02ab</unitid>
                <unittitle>Proeven verduisteringsmaatregelen in bedrijven,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1958">1953-1958</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>11-22</unitid>
              <unittitle>Instelling, samenstelling en werkzaamheden van diverse sub-commissies.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1959">1950-1959</unitdate>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591760" type="ABS">21</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.780</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f1267998-8d4c-4461-873b-94a4a92ce232</unitid>
                <unittitle>Sub-commissie voor bedrijfsbescherming,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591758" type="ABS">19</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.780</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5658e46e-2ac9-4d25-a9f3-9b3b5bfe79d8</unitid>
                <unittitle>Sub-commissie voor medische aangelegenheden,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591752" type="ABS">13</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.780</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1747382f-7813-4fdc-a64d-d2883aa400e9</unitid>
                <unittitle>Sub-commissie voor openbare nutsbedrijven,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591756" type="ABS">17</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.780</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0eef7b7b-dfb3-4b35-9088-72b766ebc0f1</unitid>
                <unittitle>Sub-commissie voor personeelsaangelegenheden,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591753" type="ABS">14</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.780</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c0aa91a6-6e89-45c5-91ee-c223a404cc8d</unitid>
                <unittitle>Sub-commissie voor politie-aangelegenheden,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591757" type="ABS">18</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.780</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/faf4adde-156a-4b31-8589-98d8e931c538</unitid>
                <unittitle>Sub-commissie voor sociale aangelegenheden,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591751" type="ABS">12</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.780</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2969c263-5297-4d6b-b59f-5d7422cb5d0c</unitid>
                <unittitle>Sub-commissie voor technische aangelegenheden,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591754" type="ABS">15</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.780</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6c3ab3ed-e149-48d2-8b56-76e4d44adc1a</unitid>
                <unittitle>Sub-commissie voor verbindingsaangelegenheden,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>
                  <extent>pak</extent>
                </physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591759" type="ABS">20</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.780</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e07054b7-d15d-4c4c-a914-a50567ca2ca3</unitid>
                <unittitle>Sub-commissie voor vervoersaangelegenheden,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591755" type="ABS">16</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.780</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b81689c0-490b-4bed-ad96-74e8480484c9</unitid>
                <unittitle>Sub-commissie voor voorlichtingsaangelegenheden,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591750" type="ABS">11</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.780</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bccd6ab3-52fc-4449-9738-1ca3dcbd20f2</unitid>
                <unittitle>Sub-commissie voor militaire aangelegenheden,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1954">1950-1954</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>
                  <extent>pak</extent>
                </physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591761" type="ABS">22</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.780 en -1.782.681.11/07.58</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ced4861d-231f-4938-9bef-542924f25dae</unitid>
                <unittitle>Sub-commissie voor materiaalaanschaffing en financiële aangelegenheden,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1959">1950-1959</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>
                  <extent>pak</extent>
                </physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>23-29</unitid>
              <unittitle>Schuilplaatsen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1969">1950-1969</unitdate>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591766" type="ABS">27</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.782.423</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/29d58aba-58aa-46c9-9a13-90399b8f2e83</unitid>
                <unittitle>Verschillende ontwerpen van schuilkelders,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952">1950-1952</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591762" type="ABS">23</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.782.423</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0dce458d-312a-4042-98d1-3bc94f54b565</unitid>
                <unittitle>Algemene correspondentie,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1957">1950-1957</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591764" type="ABS">25</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.782.423</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00a30b92-65b6-417d-9284-d7eeb86bb0f9</unitid>
                <unittitle>Bouw en inrichting,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1969">1953-1969</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>
                  <extent>pak</extent>
                </physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591765" type="ABS">26</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.782.42</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1406b88f-31e9-440b-8403-1f2cb6556251</unitid>
                <unittitle>Bouwkundig voorlichtingscentrum,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591768" type="ABS">29</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.782.423</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf1da7c5-1925-4c27-b7c0-27bc07a8ccb9</unitid>
                <unittitle>Voorzieningen in schuilgelegenheden voor de bevolking in oorlogstijd,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1958">1956-1958</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591767" type="ABS">28</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.782.423</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4d6c5fbc-4610-4bbc-8e94-45786db27d76</unitid>
                <unittitle>Schuilkelderbouw op eigen erf,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1963">1962-1963</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>31-33</unitid>
              <unittitle>Commissies Bescherming Zee- en Binnenscheepvaart.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1968">1953-1968</unitdate>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591770" type="ABS">31</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.782.473.53/07.58</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31e21b69-783a-4983-b3d0-8b08b017a79f</unitid>
                <unittitle>In- en samenstelling,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1968">1953-1968</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>
                  <extent>pak</extent>
                </physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591771" type="ABS">32</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.782.473.53/07.58</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e365bdcc-654a-4f76-abad-854a0ede8b01</unitid>
                <unittitle>Vergaderstukken van de 1e - 4e vergadering van de Commissie Bescherming Zeescheepvaart,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2591772" type="ABS">33</unitid>
                <unitid type="obsolete">-1.782.473.53/07.58</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/065fd9ac-c6c1-4b73-bd43-752bcd0a852f</unitid>
                <unittitle>Vergaderstukken van de 1e - 6e vergadering van de Commissie Bescherming Binnenscheepvaart,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1959">1956-1959</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>