<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!--20150109--><ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" scriptencoding="iso15924" repositoryencoding="iso15511" findaidstatus="unverified-full-draft">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.04.40.11::Commissie van Advies betr. Etnografisch Museum)//NL" urn="2.04.40.11.ead.xml" url="http://proxy.handle.net/10648/dfe459be-64a8-482e-908a-7d90b041198c">2.04.40.11</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van de Commissie van advies betreffende ¿s Rijks Ethnographisch Museum (1902-1903)</titleproper>
				<author>J.A.A. Bervoets</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date normal="2015" era="ce" calendar="gregorian">2015</date>
				<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p>
			</publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date normal="2014" era="ce" calendar="gregorian">2014</date> vervaardigd door ABS-Archeion op basis van de richtlijn <title>Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>. Eindredactie: Henny van Schie, <date normal="20141223" era="ce" calendar="gregorian">20141223</date>.</creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende
richtlijnen: <bibref>
					<title>ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;<bibref>
					<title>Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.</descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date era="ce" calendar="gregorian"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Commissie van Advies betr. Etnografisch Museum</unittitle>
			<unittitle type="short">Cie. Etnografisch Museum</unittitle>
			<unitdate label="Periode: " type="inclusive" normal="1902/1904" era="ce" calendar="gregorian">1902-1904</unitdate>
			<unitdate type="bulk" normal="1902/1903" era="ce" calendar="gregorian">merendeel 1902-1903</unitdate>
			<unitid label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA" countrycode="NL">O24070</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
				<extent unit="files">10 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
			</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Commissie van Advies betreffende 's Rijks Ethnografisch Museum</corpname>, 1902-1903</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat een advies aan de minister over nieuwbouw en reorganisatie van de voorloper van het Museum voor Volkenkunde in Leiden.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
<p>In 1876 werden vier aan de Leidse universiteit verbonden inrichtingen met verzamelingen van kunstwaarde, tot dan toe vallend onder het ministerie van Binnenlandse Zaken, afdeling Onderwijs overgebracht naar de afdeling Kunsten en Wetenschappen. Aan het hoofd van deze afdeling stond Victor de Stuers. Het was zijn beleid deze musea te reorganiseren tot volwaardige rijksmusea, die behalve voor wetenschappelijk onderzoek ook toegankelijk waren voor het publiek. De Leidse collectie etnografica bestond uit een conglomeraat van verzamelingen: belangrijke als van de japanoloog P.Ph. von Siebolt, maar ook een allegaartje uit het Koninklijk Kabinet van Zeldzaamheden, uit het Mauritshuis, een product van wat in 1902 nog "ongebreidelde verzamelzucht” werd genoemd. Voor al deze aanwinsten was geen eenduidige bewaarplaats, en Victor de Stuers overwoog verplaatsing naar Den Haag of Amsterdam of samensmelting met andere musea, die ook etnografica verzamelden. Toen De Stuers in 1901 Kamerlid werd, waren de problemen rond de huisvesting van de Leidse verzamelingen nog niet opgelost. Zijn opvolger J.A. Royer werd daarmee belast.</p>
<p>Bij Koninklijk Besluit van 23 mei 1902, nr. 39 werd een commissie ingesteld, die de minister van Binnenlandse Zaken moest adviseren. Royer zelf was secretaris. Hij werd bijgestaan door de directeuren van het Rijks Etnografisch Museum en van het Koloniaal Museum in Haarlem, en vooraanstaande geografen en kunsthistorici. Na overleg van de commissieleden met o.m. de directeur van het etnografisch museum J.D.E. Schmeltz stelde de minister van Binnenlandse Zaken, bij missive van 26 juli 1902, nr. 1934 een instructie met vraagpunten op, waarin de eisen aan het te bouwen museum werden vastgelegd. Het museum moest worden “geschoeid op historisch systematischen leest”, zodat het aan wetenschappelijke eisen kon voldoen. De verhouding met het Rijksmuseum van Oudheden moest worden bepaald. Daarnaast de vraag: moest er naast het museum niet nog museum van Oost-Aziatische kunstnijverheid worden opgericht, ook voor andere verzamelingen uit de Nederlandse koloniën, die nu bij de Indische Opleiding aan de Technische Hogeschool in Delft en het Koloniaal Museum in Haarlem waren opgeslagen? Bovendien moest worden onderzocht wat de bouw van een nieuw museum in Leiden zou kosten en of het niet voordeliger was het museum in Amsterdam of Den Haag te plaatsen. De commissie koos voor nieuwbouw in Leiden, mede omdat de gemeente al grond daarvoor had aangeboden. Voor een afzonderlijk koloniaal museum vond zij toen nog te weinig materiaal aanwezig. Zij bracht over haar bevindingen op 8 mei 1903 rapport uit aan de minister.</p>
				</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
<p>Nadat de commissie zijn arbeid had voltooid, voegde de secretaris het archief toe aan dat van de afdeling Kunsten en Wetenschappen van het Ministerie van Binnenlandse Zaken. Dat archief is in 1954 overgebracht naar het Algemeen Rijksarchief. Bij de inventarisatie van dit archief, die in 1985 was voltooid, werd het archief van de commissie van het hoofdarchief afgezonderd.</p>
				
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is bij Koninklijk Besluit of ministeriële beschikking overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.04</subject>
			</controlaccess>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict type="ABS">
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen:<list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Commissie van Advies betr. Etnografisch Museum, nummer toegang 2.04.40.11, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Cie. Etnografisch Museum, 2.04.40.11, inv.nr. ...</p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p>De inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar.</p>
			</altformavail>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
         <c01 level="file">
            <did>
               <unitid identifier="1048544" type="ABS">1</unitid>
               <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8e2f4d55-d1ef-49a1-924d-8236a3b8e133</unitid>
               <unittitle>Koninklijke Besluiten ter aanstelling van de commissie en ter vervanging van een commssielid.</unittitle>
               <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1902">1902, 1903.</unitdate>
               <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
            <odd>
               <p>De besluiten zijn tot kopij omgewerkt en in het eindrapport gepubliceerd. </p>
            </odd>
         </c01>
         <c01 level="file">
            <did>
               <unitid identifier="4531604" type="ABS">2</unitid>
               <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c5be3fb-88d8-4a8a-8eec-38c536e83f2e</unitid>
               <unittitle>Inventarissen van de verzameling voorwerpen in het museum. Geschreven en gedrukt, met beschrijving van de gebouwen in Leiden.</unittitle>
               <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1902/1903">1902-1903</unitdate>
               <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
         </c01>
         <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
               <unitid>3-4</unitid>
               <unittitle>Stukken betreffende concept-antwoorden op de vragen in de instructie van de minister.</unittitle>
               <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1902/1903">1902-1903</unitdate>
               <physdesc>2 omslagen</physdesc>
            </did>
            <c02 level="file">
               <did>
                  <unitid identifier="4531605" type="ABS">3</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e82477bb-20c1-4c35-b2d8-a8ab09c721ae</unitid>
                  <unittitle>Manuscripten van concepten en rapporten</unittitle>
               </did>
            </c02>
            <c02 level="file">
               <did>
                  <unitid identifier="4531606" type="ABS">4</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/511b3bef-08ae-42c8-a226-a076ec99122d</unitid>
                  <unittitle>Gedrukte stukken</unittitle>
               </did>
            </c02>
         </c01>
         <c01 level="file">
            <did>
               <unitid identifier="4531607" type="ABS">5</unitid>
               <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/291fb202-3fae-4a50-a504-c00cc5d1d8d1</unitid>
               <unittitle>Ingekomen brieven van J.J.M. de Groot, voorzitter van de commissie en de commissieleden A.L. van Hasselt, A.E.J. Holwerda, E.von Saher , J.D.E. Schmeltz en J.W. IJzerman. </unittitle>
               <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1902/1904">1902-1904</unitdate>
               <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
         </c01>
         <c01 level="file">
            <did>
               <unitid identifier="4531608" type="ABS">6</unitid>
               <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3895874d-8e87-4623-bc75-5372d29952ad</unitid>
               <unittitle>Ingekomen brief van de gemeentesecretaris van de stad Leiden over de beschikbaarstelling van grond door de gemeente voor de bouw van een nieuw etnografisch museum.</unittitle>
               <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1903-11-11">1903 november 11</unitdate>
               <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
         </c01>
         <c01 level="file">
            <did>
               <unitid identifier="4531609" type="ABS">7</unitid>
               <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f1b7647-f592-4b72-8741-36745e2c51a0</unitid>
               <unittitle>Kladaantekeningen van Royer als secretaris, met ingekomen facturen en declaraties.</unittitle>
               <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1903">1903</unitdate>
               <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
         </c01>
         <c01 level="file">
            <did>
               <unitid identifier="4531610" type="ABS">8</unitid>
               <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c74cc39-cb49-4494-9709-2fa1475e5e16</unitid>
               <unittitle>Ontwerpen van het eindrapport, met eindrapport geschreven en gedrukt.</unittitle>
               <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1903">1903 en z.j.</unitdate>
               <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
         </c01>
         <c01 level="file">
            <did>
               <unitid identifier="4531611" type="ABS">9</unitid>
               <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/14bae85a-2bf7-4c11-89a3-be138b0f47a6</unitid>
               <unittitle>Ingekomen overdruk van <title>Globus. Illustrierte Zeitschrift für Länder- und Völkerkunde</title> met levensbeschrijving van Josef Florimont, hertog van Loubat.</unittitle>
               <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1902-04-02">1902 april 2</unitdate>
               <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
         </c01>
         <c01 level="file">
            <did>
               <unitid identifier="4531612" type="ABS">10</unitid>
               <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/652af716-05b9-4917-9f13-2b55fa721c5f</unitid>
               <unittitle>Prentbriefkaarten met afbeeldingen van etnografische voorwerpen uit het museum.</unittitle>
               <unitdate>Z.j.</unitdate>
               <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
         </c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>