<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:22:48 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.04.83::Staatscommissie inzake het Herstel van de Financiële Zelfstandigheid van de Gemeenten en de Provinciën (Commissie Oud 1946-1956))//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/fafe153a-e920-4cef-92da-b87a20001109" urn="2.04.83.ead.xml">2.04.83</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Commissie inzake het Herstel van de Financiële Zelfstandigheid van de Gemeenten en de Provinciën (Commissie-Oud 1946-1956) over de jaren 1928-1961</titleproper>
        <author>M.P. Pieters, CAS 568</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2004">2004</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Anita Bouwman, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20110223">23 februari 2011</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Staatscommissie inzake het Herstel van de Financiële Zelfstandigheid van de Gemeenten en de Provinciën (Commissie Oud 1946-1956)</unittitle>
      <unittitle type="short">Cie. Oud</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1928/1961" type="inclusive">1928-1961</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">B20000</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">2.60 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">244 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het Nederlands<language langcode="dut" scriptcode="Latn"/>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Commissie inzake het Herstel van de Financiële Zelfstandigheid van de Gemeenten en de Provinciën (Commissie-Oud</corpname>, 1946-1956)</origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Commissie Oud, ingesteld ter verbetering en herstructurering van gemeentelijke en provinciale financiën, bevat de notulen, verslagen, (eind)rapporten, overzichten, correspondentie, statistieken en overige documentatie van de commissie en de door haar ingestelde subcommissies.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <note>
          <p>Hiervoor werden vooral geraadpleegd: rapport Noodvoorziening Gemeentefinanciën van de Commissie-Oud (1947) (inv.nrs. 1 en 75).  Hierin zijn opgenomen de notulen van de lste vergadering van de commissie op 13 februari 1946. in zijn installatierede geeft minister Beel een historisch overzicht van de toestand van de gemeentefinanciën vanaf 1929. van ongeveer dezelfde strekking zijn de gegevens in het eindrapport van de commissie uitgegeven in 1956 (inv.nr. 14). Evenzo het persbericht (proefdruk) door secretaris N.A. Nap gezonden aan de directeur van de staatsdrukkerij. Zie notulen van 23 november 1956; inv.nr. 8.</p>
        </note>
        <p>De situatie van de gemeentelijke financiën was reeds vóór de Tweede Wereldoorlog ongunstig. De wet van 15 juli 1929 (Staatsblad 338), gericht op de herziening van de financiële verhouding tussen Rijk en gemeenten bracht geen verbetering. Oorzaken waren de economische depressie en de daarmee samenhangende grote werkeloosheid in de dertiger jaren.</p>
        <p>De middelen van het Gemeentefonds ter bestrijding van de omvangrijke werkloosheidsuitkeringen waren ontoereikend. Ter bestrijding van de gemeentelijke werkloosheidskosten kwam een aantal subsidieregelingen tot stand, zoals de Wet op het Werkloosheidssubsidie-fonds in 1935 (Staatsblad 76). Gevolg was echter dat de meeste gemeenten praktisch geheel afhankelijk werden van het Rijk <note>
            <p> Zie eindrapport blz. 6. </p>
          </note>. Gedurende de bezettingsjaren werd deze situatie er niet beter op omdat de inkomsten van de  gemeenten nog werden verminderd door fiscale reorganisaties <note>
            <p> Reeds vóór 1940 gaf minister Van Boeyen van Binnenlandse Zaken opdracht tot voorbereiding van een regeling  tot herstel van de financiële zelfstandigheid aan de gemeenten. Het Werkeloosheidssubsidiefonds had    vele noodlijdende gemeenten als het ware onder curatele van het Rijk geplaatst. De oorlog verhinderde de    totstandkoming van deze regeling. (Cf. toespraak Beel uit notulen van 13 februari 1946 invnr. 1.) </p>
          </note>. Na 1945 trad geen verbetering op: ondanks de volledige vergoeding van de werkloosheids-uitgaven in 1947 hadden 637 gemeenten voor dat jaar een nadelige saldo. Gevoegd bij voorafgaande jaren was het totaal van deze tekorten op 31 december 1947 tot bijna f. 640 miljoen opgelopen <note>
            <p> Zie eindrapport blz. 10. Een rol speelde ook de verminderde koopkracht van het geld. </p>
          </note>.</p>
        <p>Wat de provinciale financiën betreft: deze baarden volgens minister Beel van Binnenlandse Zaken niet zoveel zorg <note>
            <p> Zie installatierede van minister Beel (inv.nrs. 1 en 75). </p>
          </note>. Op 1 augustus 1947 bracht de Commissie-Oud reeds een rapport uit betreffende een herziening van de provinciale financiën, welke leidde tot een regeling op dit gebied die op 1 januari 1948 inging. Deze regeling werkte dermate gunstig dat de Commissie in 1956 in haar eindrapport geen aanleiding zag opnieuw de finan-ciële verhouding tussen Rijk en provinciën aan de orde te stellen <note>
            <p> Over de jaren 1948-1953 vertoonden alle provinciale rekeningen steeds een overschot. Slechts op enkele punten was een bijstelling wellicht nodig met name een verbetering in de verdeling der middelen van het Provinciefonds. Dit werd afhankelijk gesteld van inzichten die eerst uit de praktijk verkregen zouden kunnen worden. Zie eindrapport blz. 4 en 5. </p>
          </note>.</p>
        <p>Op 18 januari 1946 werd bij gemeenschappelijke beschikking van de ministers van Binnenlandse Zaken en Financiën, respectievelijk dr. L.J.M. Beel en prof. mr. P. Lieftinck,  een commissie ingesteld onder voorzitterschap van prof. mr. P.J. Oud. De installatie volgde op 13 februari 1946 in de grote vergaderzaal van het Ministerie van Binnenlandse Zaken op het Binnenhof <note>
            <p>  Voor een volledig verslag van deze zitting zie Rapport Noodvoorziening Gemeentefinanciën van de Commissie-Oud. </p>
          </note>. In zijn installatierede omschreef minister Beel de opdracht aan de commissie als volgt: "het beramen van maatregelen tot herstel van de financiële zelfstandigheid van de gemeenten en de provinciën daarbij in het bijzonder aandacht schenkende aan de vraag:
			<list numeration="arabic" type="ordered">
            <item>of bij de bestaande taakverdeling tussen het Rijk de provinciën en de gemeenten wijziging wenselijk en mogelijk was in de verdeling van de financiële lasten dan wel of terwille van een betere financiële verhouding wijziging in die taakverdeling nodig was; en</item>
            <item>of het gewenst was te streven naar inkrimping van het gemeentelijk budget door uitgaven van de gemeenten naar het Rijk over te hevelen."</item>
          </list>
        </p>
        <p>Tot lid-voorzitter werd benoemd prof. mr. P.J. Oud, oud-burgemeester van Rotterdam, oud-minister van Financiën in het eerste en tweede kabinet-Colijn, lid van de Tweede Kamer voor de Vrijzinnig-Democratische Bond <note>
            <p> Over de figuur van prof.mr. P.J. Oud zie de literatuuropgave. </p>
          </note>. Lid-ondervoorzitter was prof. mr. C.W. de Vries, oud-voorzitter van de Rijkscommissie van Advies voor de Gemeentefinanciën.</p>
        <p>Lid-secretaris was de heer N.A. Nap, directeur van Financiën Binnenlands Bestuur bij het Ministerie van Binnenlandse Zaken. Tot commissie-leden werden benoemd een aantal burgemeesters, voorts leden van Gedeputeerde Staten, hoge functionarissen van het Ministerie van Binnenlandse Zaken en van Financiën, hoogleraren en anderen <note>
            <p> Voor volledige opsomming zie bijlage 4.1. </p>
          </note>.</p>
        <p>Nadat de Commissie was geïnstalleerd benoemde zij uit haar midden subcommissies die speciale onderwerpen toegewezen kregen om tezamen met het secretariaat te bestuderen. Later werden de werkzaamheden uitgebreid zodat er nog enige andere subcommissies zoals werkcommissies, ad hoc-commissies en een sleutelcommissie gevormd werden. Bovendien onderhield de Commissie relaties met de centrale overheidsorganen, lagere publiekrechtelijke lichamen, reeds bestaande commissies en ambtelijke personen van buiten haar kring voor hulp en medewerking <note>
            <p> Zie eindrapport blz. 13-14. </p>
          </note>.</p>
        <p>Ten aanzien van de provinciale financiën werd reeds op 1 augustus 1947 een rapport uit-gebracht. Zoals onder paragraaf 1.1. van de voorgeschiedenis werd aangegeven bleken de voorstellen die op 1 januari 1948 tot regeling waren geworden een bijzonder gunstige uitwerking te hebben.</p>
        <p>Met betrekking tot de gemeentelijke financiën kwam de Commissie op 1 juni 1947 met een rapport Noodvoorziening Gemeentefinanciën aan de ministers van Binnenlandse Zaken en van Financiën <note>
            <p> Zie brief van 30 juni 1947 vermeld in het eindrapport blz. 10. </p>
          </note>. Hierin stonden voorstellen tot verbetering van de gemeentefinanciën en de aanzet tot een betere regeling hiervan. Daarna hield de Commissie zich bezig met het zoeken naar maatregelen waardoor in het kader van het herstel der financiën de zelfstandigheid der gemeenten in een nieuw perspectief zou komen te staan <note>
            <p> Zie eindrapport blz. 25. </p>
          </note>. De Commissie werd echter zodanig met allerlei problemen geconfronteerd dat in afwachting van een definitieve voorziening op 2 juli 1950 en op 12 september 1952 wederom tot voorlopige regelingen werd geadviseerd. De laatste regeling bevatte reeds de aanzet tot de definitieve regeling van 1956. De hiervoor genoemde noodvoorzieningen bevatten elementen die in overeenstemming konden worden geacht met de zelfstandigheid der gemeenten.</p>
        <p>De Commissie bleef zoeken naar maatregelen waardoor de positie van de gemeenten gewaarborgd en beschermd zou zijn. Daarbij liet zij zich leiden door een drietal overwegingen:
			<list numeration="arabic" type="ordered">
            <item>de instelling van een gemeentefonds</item>
            <item>de verbetering van de doeluitkeringen uit 's Rijks kas en</item>
            <item>de vergroting van het belastinggebied der gemeenten door invoering van een woonplaatsbelasting.</item>
          </list>
        </p>
        <p>Met deze voorstellen hoopte de Commissie de haar opgedragen. taak te hebben voltooid en de financiële zelfstandigheid der gemeenten te hebben hersteld. Vandaar dat zij dit rapport dan ook als haar "Eindrapport" beschouwde <note>
            <p> Voor de volledigheid wordt verwezen naar het eindrapport blz. 28. </p>
          </note>. De Commissie was echter van oordeel dat haar voorstellen geen definitief karakter hadden.  Deze vormden slechts een aanzet. In de praktijk zou de financiële verhouding tussen Rijk en gemeenten voortdurend moeten evalueren en zou deze - naargelang de omstandigheden - wijzigingen behoeven. Daarvoor is een adviesorgaan nodig. De Commissie zag dit niet als haar taak maar die van een nieuw orgaan: een Raad voor de Gemeentefinanciën. Tenslotte werd een permanent orgaan de Raad voor de Gemeentefinanciën ingesteld, die de werkzaamheden van de Commissie-Oud overnam.</p>
        <p>Het eindrapport van de Commissie, gedateerd 24 september 1956, werd - met het toegevoegde wetsontwerp - op 12 november 1956 aangeboden aan de ministers van Binnenlandse Zaken en van Financiën, die de Commissie onder dankzegging voor de verrichte arbeid opgeheven verklaarden <note>
            <p> Bij gemeenschappelijke beschikking van 7 december 1956 nr. U 22995 inventarisnummer 8. </p>
          </note>.</p>
        <p>Literatuur
			<list mark="hyphen" type="marked">
            <item>Eindrapport betreffende een regeling van de financiële verhouding tussen het Rijk en de gemeenten voor 1958 en volgende jaren van de Commissie inzake het herstel van de financiële zelfstandigheid van gemeenten en provinciën, 's-Gravenhage, 1956</item>
            <item>Rapport Noodvoorziening Gemeentefinanciën van de Commissie voor het herstel van de financiële zelfstandigheid van de gemeenten en provinciën, s.l., 1947.</item>
            <item>Nijhoffs Geschiedenislexicon (met name de blz. 443-444), 's-Gravenhage - Antwerpen 1981</item>
            <item>Vonhoff, H.J.L.: Bewegend verleden, Alphen aan den Rijn, 1969</item>
            <item>Mr. P.J. Oud gezien door zijn tijdgenoten, Rotterdam, 1951.</item>
          </list>
        </p>
        <p>Samenstelling van de Commissie-Oud<list mark="bullet" type="marked">
            <item>Bestuur:
					<list mark="hyphen" type="marked">
                <item>Lid-voorzitter:	prof. mr. P.J. Oud, oud-burgemeester van Rotterdam</item>
                <item>Lid-ondervoorzitter: prof. mr. C.W. de Vries, oud-voorzitter van de Rijkscommissie van Advies voor de Gemeentefinanciën</item>
                <item>Lid-secretaris: N.A. Nap, directeur afdeling Financiën Binnenlands Bestuur van het Ministerie van Binnenlandse Zaken</item>
              </list>
            </item>
            <item>Leden:
					<list mark="hyphen" type="marked">
                <item>J. de Bruin, burgemeester van Rheden</item>
                <item>mr. J.P. van Franeker, inspecteur van 's Rijks belastingen</item>
                <item>B. Funk, burgemeester van Oudenbosch</item>
                <item>M.F.G.M. van Grunsven, burgemeester van Heerlen;</item>
                <item>mr. J.M. Kan, secretaris-generaal van het Ministerie van Binnenlandse Zaken</item>
                <item>mr. A. Kleyn, burgemeester van Meppel</item>
                <item>Jac. Rustige, lid van Gedeputeerde Staten van Noord-Holland</item>
                <item>prof.mr. D. Simons, buitengewoon hoogleraar aan de Nederlandse Economische Hogeschool te Rotterdam</item>
                <item>mr. M.A. Stufkens, griffier der Staten van Noord-Holland</item>
                <item>mr. G.W. Toebes, adjunct-directeur van de Vereniging van Nederlandse Gemeenten</item>
                <item>J.D.A. Visser, oud-administrateur bij het Centraal Bureau voor de Statistiek</item>
                <item>A. Vogel, directeur van de N.V. Bank voor Nederlandsche Gemeenten</item>
                <item>mr. J.E. Ysebaert, raadadviseur bij het Ministerie van Financiën</item>
                <item>P. Zegwaard, chef van de derde afdeling der provinciale griffie van Zuid-Holland</item>
              </list>
            </item>
            <item>Adjunct-secretarissen:
					<list mark="hyphen" type="marked">
                <item>R.A. Bruggink, referendaris bij het Ministerie van Financiën</item>
                <item>dr. P.J. van Leeuwen, referendaris bij het Ministerie van Binnenlandse Zaken</item>
              </list>
            </item>
            <item>Bovendien heeft sinds 1955 aan het secretariaat meegewerkt:
					<list mark="hyphen" type="marked">
                <item>drs. H.M.G.J. van den Ven, referendaris 2e klasse bij het Ministerie van Binnenlandse Zaken</item>
              </list>
            </item>
            <item>Sedert de instelling hebben daarenboven aan de commissie meegewerkt als lid:
					<list mark="hyphen" type="marked">
                <item>N. Arkema, directeur van de Vereniging van Nederlandse Gemeenten</item>
                <item>J.M. van Bommel van Vloten, lid van Gedeputeerde Staten van Zeeland</item>
                <item>mr. H.A.M. van den Dries, plv. thesaurier-generaal</item>
                <item>J.H. Kamerbeek, chef van de derde afdeling der provinciale griffie van Noord-Brabant</item>
                <item>mr. F.J.J.C.M. van Meerwijk, plv. thesaurier-generaal</item>
                <item>dr. J. Ridder, thesaurier-generaal</item>
                <item>prof.dr. B. Schendstok, directeur van 's Rijks belastingen en domeinen</item>
                <item>N.H. Schouwstra, inspecteur van 's Rijks belastingen</item>
                <item>dr. A.J. van den Tempel, hoofd van de afdeling Wetgeving Directe Belastingen van het Ministerie van Financiën</item>
              </list>
            </item>
            <item>Als adjunct-secretaris:
					<list mark="hyphen" type="marked">
                <item>mr. G.W. baron van der Feltz, administrateur bij het Ministerie van Financiën</item>
                <item>F. de Goede, referendaris bij het Ministerie van Binnenlandse Zaken</item>
                <item>mr. G.F.W. Hartung hoofdcommies bij het Ministerie van Financiën</item>
              </list>
            </item>
          </list>
        </p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het begin van het archief kan afgezien van retroacta gedateerd worden op 13 februari 1946; zij bestaat uit de notulen van de installatievergadering <note>
            <p> Zie inventarisnummer 1. </p>
          </note>. Het laatste stuk dateert van 7 en 8 december 1956 en behelst de opheffing van de Commissie door de ministers van Financiën en Binnenlandse Zaken <note>
            <p> Zie inventarisnummer 8. </p>
          </note>. Het eindjaar van het gehele archief is 1961 vanwege enkele latere aanvullingen van onder andere het Ministerie van Financiën.</p>
        <p>Uit de toestand waarin beide archieven bij de aanvang van de beschrijving in februari 1984 werden aangetroffen, blijkt dat er tot die datum geen herordening heeft plaats gevonden. Het archief dat zich bevond op het semi-statische archief van het Ministerie van Binnenlandse Zaken was gedeeltelijk geordend, dat wil zeggen binnen de afzonderlijke commissies waren met name de notulen geordend in samenhang met statistieken, correspondentie, rapporten en agenda's, dit alles ongescheiden bijeen. Een uitzondering vormde het archief van de Raad van Advies voor de Gemeentefinanciën. Hier waren de stukken geordend op onderwerp en deze waren door tabstroken aangeduid en onderling gescheiden gehouden.</p>
        <p>Het gedeelte dat van het Ministerie van Financiën kwam was met behulp van tabstroken geordend op grond van de basisarchiefcode.</p>
        <p>Sedert de oprichting en de installatie van de Commissie-Oud heeft het archief in feite uit twee gedeelten bestaan. Enerzijds was er een klein gedeelte aanwezig op het Ministerie van Finan-ciën op de Afdeling Financiën Publiekrechtelijke Lichamen <note>
            <p> Zie brief gedateerd 7/8 december 1956 nr. U 222995 inventarisnummer 8. </p>
          </note> anderzijds bevond zich het merendeel der stukken op het semi-statisch archief van het Ministerie van Binnenlandse Zaken. Gezien de opdracht en het samenwerkingsverband tussen beide ministeries een begrijpelijke situatie.</p>
        <p>Tijdens de inventarisatie, beschrijving en ordening van beide archiefgedeelten is nergens een stuk aangetroffen in de vorm van een vernietigingslijst waaruit blijkt dat vernietiging van enige of meerdere archiefstukken heeft plaatsgevonden.</p>
        <p>Tijdens de inventarisatie is gebleken dat er stukken ontbreken. Voorbeelden zijn:
			<list numeration="arabic" type="ordered">
            <item>De notulen van enkele commissies zijn niet volledig, bijvoorbeeld die van de sub-commissies I en III; ook ontbreken in de reeks van 90 vergaderingen van de Raad van Advies voor de Gemeentefinanciën de notulen van de 1e tot en met de 89e vergadering.</item>
            <item>Ook ontbreken er bijlagen bij de verschillende correspondenties.</item>
            <item>Evenmin aangetroffen zijn bijvoorbeeld brieven en stukken waarin de opheffing van een aantal commissies werd aangeduid of vermeld.</item>
            <item>Ook verslagen of rapporten van de subcommissies aan de Plenaire Vergadering voor zover die zijn opgesteld ontbreken.</item>
          </list>
        </p>
        <p>Bij de archiefstukken werd slechts een schrijven aangetroffen afkomstig van de minister van Financiën <note>
            <p> Zie inventarisnummer 8. </p>
          </note>, gedateerd 7 en 8 december 1956, waarin de overdracht bevolen wordt van de archiefstukken van de Commissie-Oud naar het archief van het Ministerie van Binnenlandse Zaken Afdeling Bezitsvorming en Publiekrechtelijke Bedrijfsorganisatie. Overdracht van een restant heeft plaatsgevonden in maart/april 1984 in het kader van de inventarisering van het totale archief. Gegevens inzake de overdracht van archivalia vanuit de verschillende subcommissies naar de plenaire commissie zijn nergens schriftelijk vastgelegd, althans niet in het archief van de Commissie.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">01.01.02</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.04</subject>
      </controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Deze inventaris is in eerste instantie in 1985 vervaardigd door M.P. Pieters. In 2004 heeft de Centrale Archief Selectiedienst op verzoek van het Ministerie van Binnenlandse Zaken de inventaris redactioneel aangepast. Tevens is het archief op dat tijdstip opnieuw materieel verzorgd.</p>
        <p>Herordening en inventarisatie van het archief vond plaats in het kader van de studie voor de Voortgezette Vorming Archiefbeheer (VVA). De samensteller, tijdelijk werkzaam op het dynamisch archief van het Ministerie van Algemene Zaken, heeft een jaar lang gedurende twee dagen per week op het Ministerie van Binnenlandse Zaken aan de inventarisatie gewerkt. Zij werd begeleid door de heer J.H. Kompagnie, medewerker van de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief.</p>
        <p>De samensteller is begonnen met een voorlopige beschrijving van het archief aanwezig op het Ministerie van Binnenlandse Zaken. Er werd globaal geregistreerd welke archiefbestanddelen aangetroffen werden. Tijdens deze voorlopige inventarisatie bleek dat het archief bestond uit meerdere archieven namelijk:
			<list numeration="arabic" type="ordered">
            <item>het archief van de plenaire commissie</item>
            <item>die van de subcommissies en</item>
            <item>de archieven van organen en instellingen ontstaan buiten de Commissie-Oud om.</item>
          </list>
        </p>
        <p>Er werd systematisch en chronologisch geordend. De hoofdindeling van het archief in "archivalia van de plenaire commissie en de subcommissies" en "archivalia voortvloeiende uit contacten van de Commissie-Oud met andere commissies" is voortgekomen uit de behoefte om een onderscheid te maken in archiefbescheiden die direct zijn ontstaan uit de werkzaam-heden der Commissie-Oud en haar subcommissies en archiefbescheiden die voortvloeiden uit contacten van de Commissie-Oud met andere commissies. Doorgaans zijn laatstbedoelde commissies los van de Commissie-Oud ontstaan en hadden ze slechts zijdelings contact met de Commissie-Oud. Zo bevatten onder andere de notulen die zich bij de bescheiden van de "andere commissies" bevinden vaak de weergave van vergaderingen tussen (enkele leden van) de Commissie-Oud en één of meerdere leden van een meestal reeds bestaande commissie die niet in het leven was geroepen om uitsluitend de Commissie-Oud van advies te dienen. Behalve deze notulen zijn er nog andere archivalia afkomstig van deze andere commissies zoals rapporten correspondentie en bijlagen die gegevens bevatten die op deze contacten wijzen. Uiteraard behoren deze laatstgenoemde archivalia wel thuis in het archief van de Commissie-Oud. Helaas kon niet nagegaan worden of van de "andere commissies" ook elders archivalia worden bewaard zodat een mogelijke dubbele bewaring voorkomen had kunnen worden.</p>
        <p>Met het oog op de bruikbaarheid van de inventaris voor de onderzoeker en/of raadpleger van het archief van de Commissie-Oud werd géén classificatie van deze inventaris opgezet volgens de Basisarchiefcode of de UDC.</p>
        <p>Het gedeelte van het archief van het Ministerie van Financiën bestond nagenoeg geheel uit dubbelen.</p>
        <p>Ook het archiefgedeelte op Binnenlandse Zaken bevat dubbelen die voor vernietiging in aanmerking komen.</p>
        <p>Van de vernietiging van deze stukken is in het archief van het Ministerie van Binnen-landse Zaken en Koninkrijksrelaties geen proces verbaal aangetroffen. De omvang na vernietiging bedraagt ca. 6 meter.</p>
        <p>Het maken van indices is achterwege gelaten omdat de inhoudsopgave van het archief al een gedetailleerd beeld geeft welke archieven in de inventaris worden beschreven.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Staatscommissie inzake het Herstel van de Financiële Zelfstandigheid van de Gemeenten en de Provinciën (Commissie Oud 1946-1956), nummer toegang 2.04.83, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Cie. Oud, 2.04.83, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A</unitid>
          <unittitle>ARCHIVALIA VAN DE PLENAIRE COMMISSIE, SUBCOMMISSIES EN WERKCOMMISSIES</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A.1</unitid>
            <unittitle>Plenaire commissie</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">I.</unitid>
              <unittitle>STUKKEN VAN ALGEMENE AARD</unittitle>
            </did>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>1-8</unitid>
                <unittitle>Notulen met bijlagen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1956">1946 - 1956</unitdate>
                <physdesc>7 pakken en 1 omslag</physdesc>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764493" type="ABS">1</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2122105a-da25-4967-bbb4-c5f289a2aaa6</unitid>
                  <unittitle>1946 feb. - 1947 dec.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764494" type="ABS">2</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40c67037-2c2a-43a0-a229-7d6cde91264c</unitid>
                  <unittitle>1948 jan. - 1949 dec.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764495" type="ABS">3</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e2375e9-b662-4ffb-9207-9cabe94508bc</unitid>
                  <unittitle>1950 jan. - aug.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764496" type="ABS">4</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/25a55d4d-266b-42b3-a345-bef30055ff4f</unitid>
                  <unittitle>1952 jan. - sep., dec.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764497" type="ABS">5</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e5a97ff-dfab-43a8-b917-fe1a63a11f55</unitid>
                  <unittitle>1953 feb. - nov.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764498" type="ABS">6</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bdaca4be-fa45-4271-b785-8c62fa1f8561</unitid>
                  <unittitle>1954 mrt. - dec.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764499" type="ABS">7</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a37eaead-8a50-4dd8-a43d-11950ed9b930</unitid>
                  <unittitle>1955 jan. - mrt., dec.</unittitle>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764500" type="ABS">8</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2ec9b13-c76d-4844-aa49-d04e1edb75ff</unitid>
                  <unittitle>1956 jan. - dec.</unittitle>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">II.</unitid>
              <unittitle>STUKKEN BETREFFENDE BIJZONDER ONDERWERPEN</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">a.</unitid>
                <unittitle>Organisatie</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764501" type="ABS">9</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ec49a1a-ecca-4aa9-aa95-baa807405fbe</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de installatie, de taakomschrijving, de benoeming en het ontslag van de leden van de Commissie-Oud en de opheffing van de Commissie.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1956">1946, 1951 en 1953 - 1956</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">b.</unitid>
                <unittitle>Taak</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>wetgeving</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764502" type="ABS">10</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5028320-9fb8-4b2a-9592-ab4b9c673103</unitid>
                    <unittitle>Voorlopig verslag inzake de Wet Belastingherziening 1946, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764503" type="ABS">11</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c8a49de-7cc7-4593-8220-7d21b43cce96</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brief van J. Walch betreffende de kortingsregeling van artikel 5 wetsontwerp-Noodvoorziening Gemeentefinanciën, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>rapportage</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764504" type="ABS">12</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3548dd9d-8193-4a21-9c07-a299ef38d276</unitid>
                    <unittitle>Rapport van de Commissie-Oud inzake het treffen van voorzieningen ten aanzien van de financiële verhouding tussen het Rijk en de gemeenten met name betreffende de verlenging noodregeling en voorzieningen in het verlies van ondernemingsbelasting, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764505" type="ABS">13</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ccc083f-065d-4cf8-bd15-647d75196cbe</unitid>
                    <unittitle>Rapport van de Commissie-Oud betreffende de financiële verhouding tussen Rijk en gemeenten voor de jaren 1953, 1954 en 1955, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764506" type="ABS">14</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b7c271e-48f8-47a2-b90a-dfb79ec667b0</unitid>
                    <unittitle>Concept- en eindrapport van de Commissie-Oud betreffende een regeling van de financiële verhouding tussen het Rijk en de gemeenten voor 1958 en volgende jaren, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764507" type="ABS">15</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2572dc16-afcf-4597-90a8-6bc1d7e6754e</unitid>
                    <unittitle>Voorlopig rapport van de Commissie-Oud, getiteld "Gravissimis Annis", uitgebracht aan de ministers van Binnenlandse Zaken en van Financiën om advies uit te brengen inzake het herstel van de financiële zelfstandigheid van de provinciën en de gemeenten.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>correspondentie</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764508" type="ABS">16</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7134a22-15d4-4d8c-b7ea-aad729d664e7</unitid>
                    <unittitle>Nota's van de minister van Financiën aan de Tweede Kamer der Staten- Generaal over het gevoerde financiële beleid, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764509" type="ABS">17</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/21e334c4-4c11-4cee-84aa-3e8a16dcba0c</unitid>
                    <unittitle>Doorslag van uitgaande brief aan de minister van Binnenlandse Zaken betreffende een ontwerp-advies van het "Tijdelijke Politiekostenbesluit 1946" dat de verdeling van de kosten van de politie na de reorganisatie in de bezettingstijd regelt, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764510" type="ABS">18</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d9d8a8c-b9b3-46bc-9984-e58103e87c27</unitid>
                    <unittitle>Nota's van de Generale Thesaurie, Dienst der Rijksbegroting, Bureau Gemeentefinanciën aan C.W. Baron van der Feltz en H.A.M. van den Dries met betrekking tot de sanering van de gemeentefinanciën en tot de oplossing van het vraagstuk van de financiële verhouding tussen het Rijk en de gemeenten.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764511" type="ABS">19</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1109ad89-9834-408e-9fad-b6374398069f</unitid>
                    <unittitle>Nota van C.W. de Vries inzake een permanent apparaat voor het financiële verhoudingsprobleem, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 en z.d.</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764512" type="ABS">20</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7201f4e-d125-40cb-b4eb-ea83ec2fc6c3</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen nota van J. Walch over het beheer van het Gemeentefonds, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948 en z.d.</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764513" type="ABS">21</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60259663-61e2-4c36-977e-021101b16695</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brief van het Ministerie van Binnenlandse Zaken aan C.W. Baron van der Feltz ter begeleiding van de lijst van de proefgemeenten van een bespreking naar aanleiding van de Werkcommissie voor het Onderwijs, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Zie ook inv.nr. 47.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764514" type="ABS">22</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c8d411a-a8aa-4c1f-b941-a7b35c9465d5</unitid>
                    <unittitle>Memorie met opmerkingen van Gedeputeerde Staten van verschillende provincies en van de Vereniging van Nederlandse Gemeenten omtrent een voorstel van de Commissie-Oud inzake de financiële verhouding tussen Rijk en gemeenten voor de jaren 1953, 1954 en 1955, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>documentatie</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764515" type="ABS">23</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/02b5432d-ba17-4538-8d67-07435d1c44f0</unitid>
                    <unittitle>Rapport van de Commissie tot Bestudering van de Centralisatie op het gebied der Gasvoorziening met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764516" type="ABS">24</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/77b4292d-d1a5-499b-a89a-68701ff2794b</unitid>
                    <unittitle>Rapport van de Commissie ad hoc inzake de Voorziening in de Gemeentelijke Industrialisatie-uitgaven door middel van de Verdeling van Belastingmiddelen over de Gemeenten, uitgebracht aan de Hoofdcommissie voor de Industrialisatie, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953">1952 - 1953</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A.2</unitid>
            <unittitle>Subcommissies</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Op de eerste vergadering van de plenaire commissie op 13 februari 1946 werd een werkcomité gevormd. Dit werkcomité stelde een leidraad samen voor de werkzaamheden van de commissie. Zij stelde voor om een viertal sub-commissies te vormen. Aan de werkzaamheden van deze subcommissies diende door alle leden deelgenomen te worden zodanig dat elk lid deel uit zou maken van twee subcommissies.</p>
            <p>Elk van deze commissies had de bevoegdheid deskundigen aan te trekken eventueel na verkregen machtiging van de ministers.</p>
            <p>Op de vergadering van de plenaire commissie op 9 januari 1948 werden twee subcommissies ingesteld: één voor de belastingen, die zich bezig zou houden met de vraag welke belastingen theoretisch en technisch voor toewijzing aan de gemeenten in aanmerking zouden komen; daarnaast een subcommissie voor het bijdragestelsel, die zowel de bijdragen uit de 's Rijks kas en als uit het Gemeentefonds zou bestuderen. De eerste subcommissie bestond eerder in 1946 als subcommissie III. Deze commissie werd gehandhaafd en uitgebreid met enkele leden.</p>
            <p>De laatste subcommissie werd gesplitst in een viertal werkcommissies respectievelijk voor het wegenvraagstuk, het onderwijs, de volksgezondheid en de volkshuisvesting en voor overige aangelegenheden.</p>
          </odd>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.2.1</unitid>
              <unittitle>Subcommissie I: taakverdeling</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Aan deze subcommissie werd opgedragen om de taakverdeling tussen de verschillende overheidslichamen, met name tussen Rijk, provinciën en gemeenten te bestuderen, alsmede de verdeling van de daaruit voortvloeiende financiële lasten. Deze subcommissie stond onder leiding van de voorzitter van de plenaire commissie, P.J. Oud.</p>
              <p>Haar eerste bijeenkomst was op 3 mei 1946.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764517" type="ABS">25</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b31c1dd-cef1-485c-99f5-ca0f0b4aa477</unitid>
                <unittitle>Notulen van de 1e tot en met de 4e vergadering, met bijlagen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
                <physdesc>omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764518" type="ABS">26</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28766e18-bad9-4755-a6a5-62b485744bff</unitid>
                <unittitle>Minuut van uitgaande brief van P.J. Oud aan de minister van Binnenlandse Zaken met verzoek om een deskundige aan te wijzen voor het verschaffen van inlichtingen omtrent de financiering van de toekomstige woningbouw, met bijlagen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
                <physdesc>omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.2.2</unitid>
              <unittitle>Subcommissie II: financiële verhouding</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Deze subcommissie werd belast met de bestudering van de financiële verhouding in het algemeen tussen het Rijk en de gemeenten.</p>
              <p>De commissie stond onder leiding van de voorzitter van de plenaire commissie, P.J. Oud. Haar eerste bijeenkomst was op 16 april 1946.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764519" type="ABS">27</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f5a1d5f-26c2-4c6c-acab-7dd76091e0bd</unitid>
                <unittitle>Notulen van de 1e vergadering, met bijlagen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
                <physdesc>omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764520" type="ABS">28</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e3b3b062-2d6c-4d66-8895-92a4a9f93607</unitid>
                <unittitle>Verslagen van vergaderingen van de Tweede Kamer inzake de gemeentefinanciën en de financiële verhouding tussen het Rijk en de gemeenten.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946 - 1947</unitdate>
                <physdesc>omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.2.3</unitid>
              <unittitle>Subcommissie III: belasting en technische commissie</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Aan deze subcommissie werd de opdracht verstrekt om het gemeentelijk belastinggebied in studie te nemen voor zover het belastingen betrof welke rechtstreeks aan de gemeenten toekwamen. De subcommissie stond onder leiding van C.W. de Vries. Haar eerste bijeenkomst was op 21 maart 1946.</p>
              <p>Deze subcommissie zou op de vergadering van de plenaire commissie van 9 januari 1948 met enkele leden worden uitgebreid.</p>
              <p>Zie verder de inleiding bij werkcommissies uit de Commissie-Oud.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">a.</unitid>
                <unittitle>algemeen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                <did>
                  <unitid>29-35</unitid>
                  <unittitle>Notulen met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954">1946 - 1954</unitdate>
                  <physdesc>1 pak en 6 omslagen</physdesc>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764521" type="ABS">29</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc857e48-1cb1-43f1-9fe5-dd79b28213a4</unitid>
                    <unittitle>1946 mrt. - aug.</unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764522" type="ABS">30</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/93c91cb3-f8d6-4011-8b49-e569798abd35</unitid>
                    <unittitle>1948</unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764523" type="ABS">31</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe0db9cf-c8cf-490a-b652-718574ab2c6f</unitid>
                    <unittitle>1949</unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764524" type="ABS">32</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84a63f81-9d18-4f4f-a1d2-0b618b944e1b</unitid>
                    <unittitle>1950 jan. - okt.</unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764525" type="ABS">33</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/02fce6f4-22b5-40f1-a8be-b0dd8a7500f1</unitid>
                    <unittitle>1951 apr. - nov.</unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764526" type="ABS">34</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/402db733-bc26-48f0-a654-c0469d101c5e</unitid>
                    <unittitle>1952</unittitle>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>.</p>
                    <p>pak</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764527" type="ABS">35</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ebc228a-04ad-495d-8c11-b2291c9d3973</unitid>
                    <unittitle>1953 nov. - 1954 mei</unittitle>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">b.</unitid>
                <unittitle>bijzonder</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>gemeentelijke belastingen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764528" type="ABS">36</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b1242e0-f7ed-4903-8707-dca6830babfa</unitid>
                    <unittitle>Overzicht van gegevens ter berekening van aangevraagde suppleties voor gemeentebelastingen over de jaren 1944 - 1947, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764529" type="ABS">37</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5bacb71-7084-4a83-a6cd-5ba09563eff9</unitid>
                    <unittitle>Staten houdende de opbrengst van de rijks- en gemeentelijke belastingen voor de jaren 1920 - 1944 en 1948-1950, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950">1946, 1950 en z.d.</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764530" type="ABS">38</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3bd4c71-1a1f-46da-a106-1c9a6ca4e3c4</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende wijziging van belastingartikelen van plaatselijke belastingen en het toezicht van de Kroon hierop.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949 en z.d.</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764531" type="ABS">39</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ad914f94-7084-4acf-a847-9be189e2545e</unitid>
                    <unittitle>Correspondentie tussen N.A. Nap en het hoofd van de Afdeling Organisatie van de Belastingdienst van het Ministerie van Financiën omtrent gemeentelijke woonplaatsbelasting.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954">1953 - 1954</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764532" type="ABS">40</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cea2ac16-c137-48cb-ac77-978d4199e6a3</unitid>
                    <unittitle>Staten houdende opgaven van fondsuitkeringen aan gemeenten, gebaseerd op verschillende methoden.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>grond- en/of personele belastingen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764533" type="ABS">41</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e2cfe98-8825-432f-8a72-20d18cfb9601</unitid>
                    <unittitle>Stukken houdende statistische gegevens omtrent de personele belasting 1947-1949 en inkomensverdeling 1948, gepubliceerd door het Centraal Bureau voor de Statistiek.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949 - 1950</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764534" type="ABS">42</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8031e90-7425-4201-9e13-851df1ad6def</unitid>
                    <unittitle>Circulaires van het Ministerie van Binnenlandse Zaken aan de gemeenten inzake toekenning van suppleties wegens de opbrengst van de gemeenten van grond- en/of personele belasting over de jaren 1946 en 1947, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951">1949-1951</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764535" type="ABS">43</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b9bf6362-4d75-4707-a2a8-89b907846b1d</unitid>
                    <unittitle>Overzichten van voorschotten op de suppletie-uitkering wegens verminderde opbrengst van de opcenten op de hoofdsom der grond- en/of personele belasting van de gemeenten over de jaren 1946 en 1947.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.2.4</unitid>
              <unittitle>Subcommissie IV: provinciale financiën</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Deze subcommissie was belast met de bestudering der problemen ten aanzien van de provinciale financiën. Zij stond onder leiding van C.W. de Vries. Voor de eerste maal kwam zij bijeen op 18 april 1946.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>notulen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764536" type="ABS">44</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ef32f5d-2c9f-40c6-9508-4d55bc30858d</unitid>
                  <unittitle>Notulen met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946 - 1947</unitdate>
                  <physdesc>pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>correspondentie</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764537" type="ABS">45</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cdf582d8-958e-4629-8f13-29030e5fee5a</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen brieven van de colleges van Gedeputeerde Staten van de provinciën inzake een bespreking van de provinciale financiën te Utrecht; afschriften, met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>rapportage</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764538" type="ABS">46</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b30423e1-aadb-4c5e-8fe6-4a2237dee53e</unitid>
                  <unittitle>Rapport betreffende de herziening der provinciale financiën van de Commissie-Oud, met bijlage.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A.3</unitid>
            <unittitle>Werkcommissies uit de Commissie-Oud</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.3.1</unitid>
              <unittitle>Werkcommissie Onderwijs</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Deze werkcommissie uit de subcommissie voor het bijdragestelsel was belast met de bestudering van de mogelijkheden tot het treffen van een bevredigende regeling inzake de verdeling van de kosten van het onderwijs over Rijk en gemeenten. De commissie bestond uit vertegenwoordigers van het Ministerie van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen met name de Afdelingen voor het Lager Onderwijs het Voorbereidend Hoger en Middelbaar Onderwijs en het Nijverheidsonderwijs. Tot voorzitter van de commissie werd benoemd P.J. Oud. De eerste bijeenkomst werd gehouden op 30 januari 1948.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">a.</unitid>
                <unittitle>algemeen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764539" type="ABS">47</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7b540c73-7c6f-4d3e-a29d-703dd5b751c8</unitid>
                  <unittitle>Notulen, met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952">1948 -1952</unitdate>
                  <physdesc>pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">b.</unitid>
                <unittitle>bijzonder</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>wetgeving</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764540" type="ABS">48</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e00a4d3-cffc-427c-bf63-0f55f7244b58</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende het wetsontwerp inzake het voorbereidend hoger en middelbaar onderwijs.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
                    <physdesc>pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764541" type="ABS">49</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/114be48f-55a1-4480-b7fb-2106c34a2ee0</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende het wetsontwerp tot regeling van het kleuteronderwijs en van de opleiding van leidsters bij dat onderwijs en betreffende een wijziging van het wetsontwerp.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764542" type="ABS">50</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cdd8bc83-2014-413b-9ff5-edd56383dac8</unitid>
                    <unittitle>Nota's inzake de financiering van het gemeentelijk en bijzonder onderwijs met betrekking tot het wetsontwerp van het middelbaar onderwijs en voortgezet hoger onderwijs, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>statistieken</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764543" type="ABS">51</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/423a9691-c0ed-4c97-9c82-7598b4c2ab94</unitid>
                    <unittitle>Overzichten van de bedragen, welke per leerling beschikbaar gesteld worden aan de bijzondere scholen voor gewoon, voortgezet en uitgebreid lager onderwijs en van het aantal scholen en leerlingen bij de dagvoorbereidend hoger en middelbaar onderwijs; gepubliceerd door het Centraal Bureau voor de Statistiek over de jaren 1939, 1946-1947 en 1948.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1949">1940 1947 en 1949</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764544" type="ABS">52</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/922bea1b-429b-4ef0-ad8b-886e0714552a</unitid>
                    <unittitle>Overzichten met statistische gegevens inzake de kosten van het voortgezet onderwijs over de jaren 1938-1948.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.3.2</unitid>
              <unittitle>Werkcommissie voor de Wegen</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Deze commissie kwam eveneens voort uit de subcommissie voor het bijdragestelsel. Zij was belast met de bestudering van het wegenvraagstuk. Haar eerste bijeenkomst was op 13 februari 1948 onder voorzitterschap van J. Rustige.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>notulen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                <did>
                  <unitid>53-55</unitid>
                  <unittitle>Notulen, met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1954">1949-1954</unitdate>
                  <physdesc>3 pakken</physdesc>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764545" type="ABS">53</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/071d9f8e-77a1-4913-9c26-d6fe1b5c5205</unitid>
                    <unittitle>1949 mei - 1951 dec.</unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764546" type="ABS">54</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9303cde8-6768-468a-92d2-898ec28d7ead</unitid>
                    <unittitle>1952 jan. - 1953 nov.</unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764547" type="ABS">55</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca5ced57-e00d-4f34-918a-1b95b7a0b637</unitid>
                    <unittitle>1954 jan. - nov.</unittitle>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>correspondentie</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764548" type="ABS">56</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfb72523-39a4-4812-8a73-09f23248c28c</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen stukken en minuten van uitgaande stukken inzake het onderhoud van de wegen en de werkzaamheden van de subcommissie.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
                  <physdesc>pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>statistieken</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764549" type="ABS">57</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1cf2cdc6-9dab-4fc2-9a49-130b7697fe36</unitid>
                  <unittitle>Overzichten met statistische gegevens betreffende de financiering van het wegenonderhoud in de provinciën en de financiën van het Wegenfonds, met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952">1948 - 1952</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>documentatie</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764550" type="ABS">58</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb2d988c-6f93-42fa-a86f-4fe3c678de58</unitid>
                  <unittitle>Exemplaar van het "Gemeentebestuur", maandschrift van de Vereniging van Nederlandse Gemeenten (8e jaargang no. 12-31 december 1928).</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928">1928</unitdate>
                  <physdesc>deel</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764551" type="ABS">59</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c58482c-9e3a-42e5-b654-1d495aea4642</unitid>
                  <unittitle>Exemplaar van "Financieel overheidsbeheer" met de tekst van redevoering betreffende het vraagstuk van prof. F. de Vries, hoogleraar aan de Handelshogeschool te Rotterdam.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933">1933</unitdate>
                  <physdesc>deel</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764552" type="ABS">60</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0be1c446-c71b-441f-96f6-60fca8af9119</unitid>
                  <unittitle>Verslag van de "Subcommissie voor de kosten van de weg", met bijlage.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1948">1938 en 1948</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.3.3</unitid>
              <unittitle>Werkcommissie voor de Volksgezondheid en de Volkshuisvesting</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Deze werkcommissie had tot taak de subcommissie voor het bijdragestelsel van voorlichting te dienen omtrent het vraagstuk van het bijdragesysteem op het gebied der volksgezondheid en de volkshuisvesting. De commissie stond onder leiding van C.W. de Vries. Haar eerste bijeenkomst was op 23 januari 1948.</p>
              <p>Opmerking: de taak op het gebied van de krankzinnigenzorg behoorde er ook bij. In 1953 werd echter een afzonderlijke subcommissie ingesteld voor de bestudering van de financiering daarvan. Zie notulen van 23 januari 1948 inv. nr. 61.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>notulen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764553" type="ABS">61</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e0335cf-2028-4e42-ac32-977cb762a787</unitid>
                  <unittitle>Notulen over de periode januari - maart 1948.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>correspondentie</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764554" type="ABS">62</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d42e68dd-2e9d-49ed-855d-c538c0983b1a</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen brieven en minuten van uitgaande brieven betreffende de verpleegkosten van krankzinnigen, met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1953">1947 - 1953 en z.d.</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>statistieken</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764555" type="ABS">63</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a796d4af-c656-4b61-b1ea-7676b799764e</unitid>
                  <unittitle>Overzichten met statistische gegevens inzake de raming van de begroting voor de verpleegkosten van krankzinnigen in de gemeenten over het jaar 1953, met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953 en z.d.</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.3.4</unitid>
              <unittitle>Werkcommissie voor de Krankzinnigenzorg</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>In oktober 1953 vergaderde de plenaire commissie tezamen met vertegenwoordigers van de Departementen van Sociale Zaken en van Maatschappelijk Werk. Op verzoek van de minister van Binnenlandse Zaken werd door de plenaire commissie een subcommissie ingesteld voor de bestudering van de financiering der krankzinnigenzorg. Zij stond onder leiding van C.W. de Vries.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>notulen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                <did>
                  <unitid>64-65</unitid>
                  <unittitle>Notulen, met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1955">1953 - 1955</unitdate>
                  <physdesc>2 omslagen</physdesc>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764556" type="ABS">64</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5dbaf11d-7e96-4c7c-8d22-403b01180b3b</unitid>
                    <unittitle>1953 sep. - nov.</unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764557" type="ABS">65</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5afb94de-0ea7-4582-bcf4-78a45747b680</unitid>
                    <unittitle>1954 mei - 1955 feb.</unittitle>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.3.5</unitid>
              <unittitle>Werkcommissie Diverse Zaken</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Deze werkcommissie moest nagaan welke onderwerpen, die niet onder het werkgebied van een andere werkcommissie vielen voor bestudering door haar in aanmerking kwamen. Het overzicht van de taken der gemeenten, die het secretariaat vervaardigd had diende hierbij tot leidraad. Van de belangrijke taken kwamen de armenzorg, de politie en de pensioenwetgeving in aan-merking. Haar eerste bijeenkomst was op 27 januari 1948 onder leiding van H.A.M. van den Dries.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>notulen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764558" type="ABS">66</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a2d07f7-74bf-40d8-9c41-6524aa105c6e</unitid>
                  <unittitle>Notulen van de 1e vergadering, met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>statistieken</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764559" type="ABS">67</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a4db20f-9b0b-4fdd-8d7f-5b79e52b76da</unitid>
                  <unittitle>Overzichten met statistische gegevens betreffende de gemeentelijke armenzorg, met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1948">1943, 1948</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.3.6</unitid>
              <unittitle>Subcommissie voor de Pensioenwet</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>In de vergadering van de plenaire commissie van 26 februari 1947 werd deze subcommissie uit haar midden benoemd. De subcommissie had tot opdracht om de Commissie-Oud te adviseren omtrent een wijziging van artikel 158 der Pensioenwet.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>notulen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764560" type="ABS">68</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7cf9c85e-7b4e-4bab-884a-c15a8925c2a8</unitid>
                  <unittitle>Notulen over de periode maart - november 1947, met retroacta, 1946.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946 - 1947</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.3.7</unitid>
              <unittitle>Commissie ad hoc voor het Politiekostenvergoedingsbesluit</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>In de vergadering van de plenaire commissie van 3 mei 1949 werd deze commissie ad hoc uit haar midden benoemd. Zij moest advies uitbrengen aan de plenaire commissie omtrent de vergoeding van de politiekosten aan de gemeenten met een eigen politieapparaat ter uitvoering van artikel III der Wet van 15 juli 1948, Stb. no. I 307, tot het treffen van een noodvoorziening voor de gemeentefinanciën. De eerste voorzitter was H.A.M. van den Dries, die later door A. Vogel vervangen werd.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>notulen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764561" type="ABS">69</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8393180-32ae-4c06-ad36-16bc924d9d74</unitid>
                  <unittitle>Notulen over de periode mei - december 1949, met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate>
                  <physdesc>pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>statistieken</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764562" type="ABS">70</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5d2b34a0-c4bc-4807-82ed-1b2639b05c1b</unitid>
                  <unittitle>Overzichten met statistische gegevens betreffende politiekostenvergoedingen, met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948 - 1949</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.3.8</unitid>
              <unittitle>Commissie ad hoc voor verlenging noodvoorziening gemeentefinanciën en compensatieregeling</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Eind 1949 of begin 1950 had de plenaire commissie een commissie ad hoc uit haar kring ingesteld, die tot taak had de verlenging van de noodvoorziening en de compensatieregeling voor de vervallen ondernemingsbelasting voor te bereiden. Zij stond onder leiding van N.A. Nap.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>notulen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764563" type="ABS">71</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b285b2ff-a83d-4131-b7ef-cf8cf72e7845</unitid>
                  <unittitle>Notulen van de 1e - 12e vergadering over de periode december 1949-juni 1950, met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949 - 1950</unitdate>
                  <physdesc>pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>wetgeving</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764564" type="ABS">72</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16e0dfc3-ccdb-4906-a01f-38efa33b3a10</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de wetsontwerpen tot het treffen van een noodvoorziening voor de gemeentefinanciën, gericht aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947 - 1948</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764565" type="ABS">73</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd48294a-faf9-4535-9e07-05e8eb132a03</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de wetsontwerpen tot wijziging der noodvoorziening voor de gemeentefinanciën en tot wijziging van het Financiële Verhoudingsbesluit 1948.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949 - 1950 en z.d.</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764566" type="ABS">74</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5dfc566e-9a91-4f63-b779-0c5d606cd133</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de wetsontwerpen houdende voorzieningen ten aanzien van de financiële verhouding tussen het Rijk en de gemeenten, gericht aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952">1950 - 1952</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>rapportage</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764567" type="ABS">75</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cac7ff90-7bbe-44e9-ace5-e9ecdbb6c107</unitid>
                  <unittitle>Rapport van de Commissie-Oud inzake noodvoorziening gemeentefinanciën.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">[1947]</unitdate>
                  <physdesc>deel</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Zie ook inv.nr. 1.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764568" type="ABS">76</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e43d682b-6089-4ec0-a5f4-d222580b5d05</unitid>
                  <unittitle>Rapport van de Commissie-Oud inzake het treffen van voorzieningen ten aanzien van de financiële verhouding tussen het Rijk en de gemeenten met name de verlenging noodregeling en voorzieningen in verlies ondernemingsbelasting.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
                  <physdesc>deel</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764569" type="ABS">77</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e0c3fd96-7e50-44b4-92c9-e00e2b128651</unitid>
                  <unittitle>Stukken houdende een rapportage betreffende de financiële verhouding tussen het Rijk en de gemeenten.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1954">[1950-1954] en z.d.</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.3.9</unitid>
              <unittitle>Sleutelcommissie en Werkcommissie uit de Sleutelcommissie</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Omstreeks augustus of september 1953 had de Commissie-Oud een werkgroep - genoemd de Sleutelcommissie - uit haar midden benoemd welke onder leiding stond van de ondervoorzitter C.W. de Vries. Zij had tot taak te onderzoeken hoe de verdeelsleutel voor het Gemeentefonds betreffende de uitkeringen uit dit fonds aan de gemeenten kon worden vastgesteld.</p>
              <p>De Werkcommissie had tot taak het voorstel van A. Vogel van 19 januari 1954 verder uit te werken; met andere woorden te onderzoeken welke mogelijkheden er zouden zijn om doeluitkeringen te doen teneinde het Gemeentefonds te verkleinen.</p>
              <p>De samenstelling van de Werkcommissie bestond uit enkele leden van de Commissie-Oud. Haar eerste bijeenkomst was op 2 april 1954 onder voorzitterschap van C.W. de Vries.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>notulen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                <did>
                  <unitid>78-82</unitid>
                  <unittitle>Notulen, met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1956">1953 - 1956</unitdate>
                  <physdesc>5 pakken</physdesc>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764570" type="ABS">78</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22469031-83f2-40e2-8ed6-668b7c1bd6de</unitid>
                    <unittitle>1953 sep. - 1954 dec. Sleutelcommissie</unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764571" type="ABS">79</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a329112b-1fc6-4a77-9873-78a349ad6aa4</unitid>
                    <unittitle>1954 mrt. - dec. Werkcommissie</unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764572" type="ABS">80</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed414d0b-ca24-4e3b-be7d-db92931c8a2c</unitid>
                    <unittitle>1955 jan. - sep. Werkcommissie en Sleutelcommissie</unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764573" type="ABS">81</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3133ea0-c108-48c3-8006-3fff87df60f1</unitid>
                    <unittitle>1955 sep. - dec. Werkcommissie en Sleutelcommissie</unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764574" type="ABS">82</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/20b1b480-7f42-4aa8-8793-b4d157d30a1f</unitid>
                    <unittitle>1956 jan. - aug. Werkcommissie en Sleutelcommissie</unittitle>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>statistieken</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764575" type="ABS">83</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ea7506e5-46e2-484a-93b0-daab503f0295</unitid>
                  <unittitle>Overzichten met statistische gegevens betreffende de bevolkingssamenstelling per gemeente en de uitgaven aan en de inkomsten uit belastingen, met bijlage.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1953">1950 - 1953 en z.d.</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>documentatie</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764576" type="ABS">84</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38011946-ee5d-4a24-b82c-a8f6eb210df7</unitid>
                  <unittitle>Rapport van het Nederlands Economisch Instituut betreffende het verband tussen de temperatuur en het verbruik van gas, met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B</unitid>
          <unittitle>ARCHIVALIA VOORTVLOEIENDE UIT CONTACTEN VAN DE COMMISSIE-OUD MET ANDERE COMMISSIES</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.1</unitid>
            <unittitle>Commissie voor de Techniek der Gemeentelijke Belastingverordening</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Deze commissie werd op 28 maart 1952 ingesteld bij beschikking van de minister van Binnenlandse Zaken en stond onder leiding van B. Schendstok. Haar taak was te adviseren omtrent vragen welke de techniek van de gemeentelijke belastingverordeningen raken. Eerder in 1940 werd een commissie ingesteld door de secretaris-generaal, waarnemend hoofd van het Departement van Binnenlandse Zaken, die onder leiding stond van P.J. Adriani, welke commissie tot taak zou hebben het ontwerpen van modelverordeningen voor de gemeentelijke belastingen. Als gevolg van de oorlogsomstandigheden had de commissie-Adriani haar werkzaamheden gestaakt. Dientengevolge werd zij op wens van de minister van Binnenlandse Zaken opgeheven en vervangen door een nieuwe commissie met een ruimere taak.</p>
          </odd>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">a.</unitid>
              <unittitle>notulen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>85-88</unitid>
                <unittitle>Notulen van de 1e - 89e vergadering, met bijlagen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1961">1952 - 1961</unitdate>
                <physdesc>2 pakken en 2 omslagen</physdesc>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764577" type="ABS">85</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7d7a6f7-c2ba-4967-bbf5-b63676ae6432</unitid>
                  <unittitle>1952 apr. - 1953</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764578" type="ABS">86</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b53483b7-9371-4f21-9965-d7ddb8406767</unitid>
                  <unittitle>1954 - 1955 pak</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764579" type="ABS">87</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab4b8bb5-f9db-4a2a-97e4-dc1eb4779365</unitid>
                  <unittitle>1956 jan. - juni</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764580" type="ABS">88</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/feb83d1e-0a69-4d79-a006-067efe6be47e</unitid>
                  <unittitle>1958 - 1961 feb. pak</unittitle>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">b.</unitid>
              <unittitle>organisatie</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764581" type="ABS">89</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0837f914-cda9-465e-9bb7-edfaf5aadce9</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de benoeming en het ontslag van een commissielid, het te verlenen vacatiegeld en de te hanteren terminologie door de leden van de commissie.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1958">1953, 1956, 1958 en z.d.</unitdate>
                <physdesc>omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">c.</unitid>
              <unittitle>taak</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>gemeentelijke belastingen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764582" type="ABS">90</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9224afc5-52f6-421b-a7e0-fb9408f001cc</unitid>
                  <unittitle>Correspondentie tussen B. Schendstok en de minister van Binnenlandse Zaken inzake de toelaatbaarheid van zogenaamde "hardheidsclausules" en andere soortgelijke bepalingen in gemeentelijke belastingverordeningen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764583" type="ABS">91</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9807f684-c32c-4460-b37b-863f5b9b98a4</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen brief van de minister van Binnenlandse Zaken met verzoek om advies betreffende invoering van baatbelasting voor werken, die reeds enige tijd geleden tot stand zijn gekomen, met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764584" type="ABS">92</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f44ec92-d03a-4a6c-8237-4f1c722464e0</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen brief van de minister van Binnenlandse Zaken betreffende de bepaling van het tijdstip van inwerkingtreding inzake gemeentelijke belastingverordeningen door burgemeester en wethouders, met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764585" type="ABS">93</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b36ee9c-8f8d-4e6a-9f8e-308d52dc73fc</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen brief van het secretariaat van de bedrijfshoreca, waarin wordt blijk gegeven van haar bezorgdheid dat er wellicht belasting voor vreemdelingen voor het verblijf in de gemeenten geheven zal gaan worden, met bijlage.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764586" type="ABS">94</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5d21d5b4-5d6a-413a-bc19-5da3056a54a6</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de omschrijving van de belastingplicht in verordeningen op de heffing van reinigingsrechten.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954">1952 - 1954</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764587" type="ABS">95</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ff1aeb22-fba3-4086-8a47-0f1d2fcc9ef4</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende bepalingen inzake het ambtshalve verminderen van teveel geheven belasting en betreffende voorschriften in gemeentelijke belastingverordeningen aangaande navorderingen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954">1953 - 1954</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764588" type="ABS">96</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/380ad50d-3752-4cf4-aee7-567c581890e9</unitid>
                  <unittitle>Correspondentie tussen N.A. Nap en C. van den Berg van het Nederlands Economisch Instituut betreffende een schema van een stelsel voor uitkeringen aan de gemeenten uit het Gemeentefonds.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954">1953 - 1954</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764589" type="ABS">97</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fa6fc987-7e6e-4fce-af4f-6bbb273f1830</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen brief van de Vereniging van Nederlandse Gemeenten en minuut van uitgaande brief aan de Commissie-Oud betreffende de bepalingen in de Gemeentewet inzake de hondenbelasting en vermakelijkheidsbelasting, met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954">1953 - 1954</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764590" type="ABS">98</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0097f7c6-c4c0-45ad-afa3-a89dbbbb0f4e</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen brief van het Ministerie van Binnenlandse Zaken betreffende legesheffing voor werkzaamheden, welke voortvloeien uit een wettelijke verplichting met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">1954</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764591" type="ABS">99</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/98fe7613-8629-4511-8d56-1df1826eb145</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen brieven betreffende de kwestie van belastingverordeningen in verband met wijziging en opneming van een artikel in de Gemeentewet.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1958">1954, 1957 en 1958</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764592" type="ABS">100</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5990e66e-986f-40f9-80ac-f0e471397481</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen brief van de minister van Binnenlandse Zaken betreffende vrijstelling van militairen van vermakelijkheidsbelasting met bijlage.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>wetgeving</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764593" type="ABS">101</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da3f7070-9bd6-48ca-bbc5-e778d5b5f6fd</unitid>
                  <unittitle>Uittreksels uit een memorie van toelichting en uit het verslag op het wetsontwerp inzake wijziging van de Provinciale Wet en de Gemeentelijke Wet op de Belastingen, met bijlage.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 en z.d.</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764594" type="ABS">102</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/09dc35e4-0c94-4e77-a0a1-e0d72d1995ce</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het ontwerpen van een invorderingswet inzake plaatselijke belastingen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1955">1941, 1953-1955 en z.d.</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764595" type="ABS">103</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f6663adf-f8b0-4126-89ed-0dd59b2bac31</unitid>
                  <unittitle>Stukken houdende een ontwerpadvies en Koninklijk Besluit inzake vrijstelling van plaatselijke belastingen voor diplomatieke en consulaire ambtenaren en andere vertegenwoordigers van vreemde mogendheden.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1956">1952, 1954 en 1956</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764596" type="ABS">104</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82dc3c40-3d0f-4784-8593-d9a1cd0f82ea</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende wetsontwerpen met betrekking tot wijziging van de wettelijke bepalingen inzake de plaatselijke belastingen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1956">1953 - 1956</unitdate>
                  <physdesc>pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764597" type="ABS">105</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b7bc698-2cbc-4078-b71c-b8c423c465c0</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen reacties van de provinciale besturen en van de Vereniging van Nederlandse Gemeenten betreffende de voorstellen tot wijziging van de wettelijke bepalingen inzake de plaatselijke belastingen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1957">1956 - 1957</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>rapportage</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764598" type="ABS">106</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/08508549-56f2-4174-a8cc-810e9e38e14c</unitid>
                  <unittitle>Rapport van de Commissie-Oud betreffende de invoering van een gemeentelijke woonplaatsbelasting, met bijlage.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1955">1954 - 1955</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>correspondentie</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764599" type="ABS">107</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0738209-9fa6-444c-80f2-9cdc82dd5c57</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen brief betreffende voorstellen in het rapport van de Staatscommissie Bestuursvorm Grote Gemeenten (de Commissie-de Quay) betreffende delegatie van bevoegdheden.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
                  <physdesc>stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>varia</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764600" type="ABS">108</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/057da3a2-d3ef-4a9f-b969-8723bd829901</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen brief van de Gedeputeerde Staten van Utrecht aan burgemeester en wethouders der gemeenten in de provincie Utrecht inzake een verordening voor de exploitatie van een bouwterrein met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764601" type="ABS">109</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dad83732-32e3-48a4-a910-5e5cc6edd290</unitid>
                  <unittitle>Circulaires van het Ministerie van Binnenlandse Zaken aan de gemeentebesturen betreffende de schoolgeldverlaging voor de verschillende takken van onderwijs.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953">1952 - 1953</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.2</unitid>
            <unittitle>Provinciale Adviescommissie voor het Decentralisatievraagstuk (Friesland)</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Deze adviescommissie werd op 28 januari 1949 geïnstalleerd door de Commissaris der Koningin in de provincie Friesland. Zij had tot taak het provinciaal bestuur te adviseren omtrent een betere taakverdeling tussen Rijk, provinciën en gemeenten. De adviescommissie zou worden bijgestaan door enkele subcommissies bij de voorbereiding van haar rapport. Zij stond onder leiding van de burgemeester van Leeuwarden A.A.M. van der Meulen.</p>
          </odd>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unittitle>organisatie</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764602" type="ABS">110</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6c8e9d1a-a7fc-4ca7-96c6-94d88a379768</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de installatie de taakomschrijving en de samenstelling van de commissie en de subcommissies.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948 - 1949</unitdate>
                <physdesc>omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unittitle>verslagen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764603" type="ABS">111</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf298c30-5edd-43a4-8bff-e05edad3b475</unitid>
                <unittitle>Overzicht van de werkzaamheden van het provinciaal bestuur naar de toestand op 1 februari 1949, zowel wat betreft de medewerking aan de. uitvoering van hogere regelingen als wat de huishoudelijke bemoeiingen en de taak van de Commissaris der Koningin betreft.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate>
                <physdesc>deel</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764604" type="ABS">112</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ff1de3a1-e4ef-4861-a2e5-6eba78f066cb</unitid>
                <unittitle>Nota's van het secretariaat inzake de behandeling van het vraagstuk van het herstel van de financiële zelfstandigheid van gemeenten en provinciën.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949">1946 en 1949</unitdate>
                <physdesc>omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.3</unitid>
            <unittitle>Groningse Commissie tot Onderzoek van de Taakverdeling tussen het Rijk en de Provincie</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Deze commissie werd op 19 mei 1949 geïnstalleerd door de Commissaris der Koningin in de provincie Groningen. Zij had tot taak te onderzoeken of het mogelijk en gewenst was om wijziging te brengen in de taakverdeling tussen het Rijk en de provincie, in die zin dat de huishouding der provincie werd verruimd en dat het provinciaal bestuur meer dan dusver bij de uitvoering van wetten en algemene maatregelen werd betrokken. Zij stond onder voorzitterschap van C.W. van der Pot.</p>
          </odd>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unittitle>correspondentie</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764605" type="ABS">113</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7536ebb-2109-4462-943c-38076c71b2cf</unitid>
                <unittitle>Correspondentie tussen de subcommissie IV van de provinciale financiën en C.W. van der Pot betreffende een gezamenlijke bijeenkomst.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950</unitdate>
                <physdesc>omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Zie ook archivalia van de subcommissie IV.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unittitle>rapportage</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764606" type="ABS">114</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12a057f8-c572-4f53-a2e9-4e6963e08dab</unitid>
                <unittitle>Rapport van de Commissie tot Onderzoek van de Taakverdeling tussen Rijk en provincie van de provincie Groningen, bestemd voor de Gedeputeerde Staten der provincie Groningen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate>
                <physdesc>deel</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.4</unitid>
            <unittitle>Hoofdcommissie voor de Industrialisatie</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.4.1</unitid>
              <unittitle>Subcommissies</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">B.4.1.1</unitid>
                <unittitle>Vaste commissie voor regionale vraagstukken</unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>Deze subcommissie werd ingesteld op verzoek van de Hoofdcommissie voor de Industrialisatie door de minister van Economische Zaken bij beschikking van 19 november 1949, no. 6023 I. Zij kon de hoofdcommissie desgevraagd van advies dienen omtrent de regionale aspecten van het industrialisatie-vraagstuk en stond onder leiding van C.J. Westenenk, vertegenwoordiger van het College van Directeuren van de Economisch-Technologische Instituten in Nederland.</p>
              </odd>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>rapportage</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764607" type="ABS">115</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c28bb65b-6ffa-4185-b82c-22fa814f4d81</unitid>
                    <unittitle>Rapport betreffende landelijke spreiding der industrialisatie door regionale concentratie.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
                    <physdesc>deel</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Zie bijlage van dit rapport bij inv.nr. 117.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764608" type="ABS">116</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f319294-db2f-4ea1-9d0a-5728e5e8eeae</unitid>
                    <unittitle>Rapport betreffende de beteugeling van ongewenste concurrentie tussen gemeenten bij het aantrekken van industrieën.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951</unitdate>
                    <physdesc>deel</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Zie bijlage van dit rapport bij inv.nr. 117.</p>
                  </odd>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">B.4.1.2</unitid>
                <unittitle>Commissie ad hoc inzake de voorziening in de gemeentelijke industrialisatieuitgaven door middel van de verdeling van belastingmiddelen over de gemeenten.</unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>Deze subcommissie werd op verzoek van de Hoofdcommissie voor de Industrialisatie ingesteld door de minister van Economische Zaken bij beschikking van 31 mei 1951, no. 16438 I. Zij werd geïnstalleerd op 26 juni 1951 in het Departement van Economische Zaken. Haar opdracht luidde: de Hoofdcommissie van advies te dienen omtrent de wijze waarop, mede ter compensatie van de vervallen gemeentelijke inkomsten uit de opgeheven ondernemingsbelasting, bij de verdeling van het gemeentelijke aandeel in de belastingmiddelen van het Rijk rekening kon worden gehouden met de industrialisatie-uitgaven van de gemeenten. Zij stond onder voorzitterschap van N.A. Nap.</p>
              </odd>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>notulen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764609" type="ABS">117</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c40eb78-f07d-4571-a9e0-d5ffa21ce1e2</unitid>
                    <unittitle>Notulen, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952">1950 - 1952</unitdate>
                    <physdesc>pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>rapportage</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764610" type="ABS">118</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41d8cd42-2a0b-4269-8a18-21be35aef45e</unitid>
                    <unittitle>Rapport van de commissie ad hoc inzake de voorziening in de gemeentelijke industrialisatieuitgaven door middel van de verdeling van belastingmiddelen over de gemeenten met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953">1952 - 1953</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.5</unitid>
            <unittitle>Rijkscommissie van Advies voor de Gemeentefinanciën</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Deze commissie was ingesteld bij artikel 37 van de Wet houdende herziening van de financiële verhouding tussen het Rijk en de gemeenten en wijziging van enige bepalingen der Provinciale Wet en van de Gemeentewet van 15 juli 1929, Staatsblad no. 388, door de ministers van Financiën en van Binnenlandse Zaken. Op 1 augustus 1929 werd deze commissie geïnstalleerd met als voor-zitter C.W. de Vries. Zij had als opdracht te adviseren omtrent de voorschriften tot uitvoering van bovengenoemde wet en werd eind april 1955 opgeheven. (zie inv.nr. 120). Haar taak werd echter op ruimere schaal overgenomen door de Raad van Advies voor de Gemeentefinanciën (zie inv.nr. 82).</p>
          </odd>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unittitle>notulen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764611" type="ABS">119</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c0b3a9e7-2f09-47dd-9028-03d481ae4561</unitid>
                <unittitle>Notulen van de 353e - 362e vergadering over de periode 15 dec.1954 - 13 apr. 1955, met bijlagen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1955">1954 - 1955 en z.d.</unitdate>
                <physdesc>pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unittitle>verslagen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764612" type="ABS">120</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b17f1caf-4713-4ba9-9568-1e1996a7cee1</unitid>
                <unittitle>Verslagen van de werkzaamheden over de jaren 1930-1946 en 1948-1955 met bijlagen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1955">1930 - 1955</unitdate>
                <physdesc>pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.6</unitid>
            <unittitle>Raad van Advies voor de Gemeentefinanciën</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Deze raad werd geïnstalleerd op 30 juni 1955 op het Ministerie van Financiën te 's-Gravenhage. Tot voorzitter van de Raad van Advies werd benoemd M.J.H. Smeets. In 1957 werd hij vervangen door G. Goedhart, hoogleraar aan de Gemeentelijke Universiteit van Amsterdam.</p>
            <p>Archivalia betreffende haar instelling taak en opheffing zijn niet bewaard gebleven.</p>
          </odd>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">a.</unitid>
              <unittitle>notulen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764613" type="ABS">121</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f40bdf9e-e976-4372-9de4-8582a1c2f065</unitid>
                <unittitle>Notulen van de 90e - 117e vergadering, met bijlagen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1961">1956 en 1959-1961</unitdate>
                <physdesc>pak</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Notulen van de 1e - 89e vergadering ontbreken.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">b.</unitid>
              <unittitle>organisatie</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764614" type="ABS">122</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f69f83c-459f-4778-8d74-f393c5dfa831</unitid>
                <unittitle>Exemplaar van het Staatsblad no. 222, met daarin het Koninklijk Besluit van 13 mei 1955, dat het reglement voor de Raad vaststelt, met bijlage.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
                <physdesc>omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764615" type="ABS">123</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/555cd1f6-5b11-4fa3-a1de-92ee5e48c888</unitid>
                <unittitle>Beschikking van de ministers van Financiën en van Binnenlandse Zaken, houdende een nieuwe regeling ten aanzien van de toekenning van vacatiegeld voor het bijwonen van vergaderingen voor de leden van de Raad, met bijlage.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
                <physdesc>omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764616" type="ABS">124</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c511fb8-2feb-4dc7-8625-bc7b7e0ae100</unitid>
                <unittitle>Ingekomen brief van A. Vogel betreffende de instelling van een subcommissie voor de algemene documentatie, met bijlage.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
                <physdesc>omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764617" type="ABS">125</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/56fdd4e0-bc37-446c-9a94-c04fedd24780</unitid>
                <unittitle>Overzichten van de werkzaamheden van de raad over de jaren 1955-1956. 1955 - 1956</unittitle>
                <physdesc>omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764618" type="ABS">126</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e320faa-3467-475c-964c-39f0f95f99e0</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende een uitnodiging voor een gemeenschappelijke lunch ter gelegenheid van de laatste vergadering van de Rijkscommissie van Advies voor de Gemeentefinanciën.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1957">1955 en 1957</unitdate>
                <physdesc>omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764619" type="ABS">127</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7dd8ebc1-52a8-41fa-9d11-6ce7cfe438d6</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de installatie de samenstelling de benoeming en het ontslag van de leden van de raad.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1960">1955 - 1960</unitdate>
                <physdesc>omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764620" type="ABS">128</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c35a1299-e7d4-4a93-9edd-932b98b0d51f</unitid>
                <unittitle>Presentielijsten en brieven met mededelingen wegens het verhinderd zijn tot het bijwonen van de vergaderingen van de raad.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1961">1959 - 1961</unitdate>
                <physdesc>omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">c.</unitid>
              <unittitle>taak</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">1.</unitid>
                <unittitle>financiën</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>bouwkosten</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764621" type="ABS">129</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba37fbb6-2527-4017-aa6e-974cb8d513a3</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brief van de directeur van het landbouwonderwijs omtrent de bouw van lagere land- en tuinbouwscholen, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764622" type="ABS">130</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/102fa90d-5005-49f3-9451-03ea31f45d0c</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een bespreking van de raad met de directeur-generaal van het Onderwijs inzake de bouwkosten van scholen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764623" type="ABS">131</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e058240d-84fc-461b-b964-478f43aa05a0</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een verdeling van geldleningen ten behoeve van de woningbouw over de gemeenten voor de jaren 1957 en 1958.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764624" type="ABS">132</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6d4d6d5-e6a5-49ef-b92f-9984dab2c7fd</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen rapport van de "Commissie Kerkenbouw" betreffende een regeling van de bijdragen voor de bouw van kerken, opgesteld door het Ministerie van Binnenlandse Zaken, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764625" type="ABS">133</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c67a14c3-66ea-4310-9a11-76dc895301ac</unitid>
                    <unittitle>Minuut van uitgaande brief aan de minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen met betrekking tot subsidie van de restauratie van monumenten, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764626" type="ABS">134</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba4722ba-5ac3-4d6c-80e9-7b104082b925</unitid>
                    <unittitle>Verslag van U. de Vries houdende een maandstatistiek van het financiënwezen omtrent de kostprijsberekening van de bouwterreinen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate>
                    <physdesc>stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>gemeentelijke financiën</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764627" type="ABS">135</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54cfd1ab-b4a4-4d9f-97e4-68f38acedbc0</unitid>
                    <unittitle>Overzichten der batige en nadelige sloten van de gewone dienst der rekeningen over de jaren 1951-1953 van de gemeenten, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1956">1952 - 1956 en z.d.</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764628" type="ABS">136</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f57232ec-3cf5-426c-8a0d-049aa373dc9c</unitid>
                    <unittitle>Overzichten van het Centraal Bureau voor de Statistiek met statistische gegevens betreffende de gemeentefinanciën, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1959">1954 - 1959</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764629" type="ABS">137</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/763ca393-7793-4005-b44a-a6c002275225</unitid>
                    <unittitle>Verslag van een bespreking van de Raad met het Centraal Bureau voor de Statistiek omtrent de statistische gegevens der gemeentefinanciën, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764630" type="ABS">138</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6cfaa727-720c-4b19-8748-4c9107f1a4a2</unitid>
                    <unittitle>Overzichten met statistische gegevens betreffende de ontwikkeling der financiën van de gemeenten, gepubliceerd door het Centraal Bureau voor de Statistiek, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764631" type="ABS">139</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a826c89a-607a-44a8-93db-f3c9c63da658</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brief van J.C. Haspels, voorzitter van het dagelijks bestuur van de kring Noord-Holland 8 der Bescherming Bevolking, betreffende de gemeentelijke uitgaven voor de Bescherming Bevolking, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956">1955-1956</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Zie ook inv.nr. 198.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764632" type="ABS">140</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3239fea4-a1b0-498d-ab85-fdd75aa6c5e6</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brief van de leden van de raad naar aanleiding van de bespreking in de vergadering omtrent de kosten van afvoer en zuivering van afvalwater in de gemeenten, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764633" type="ABS">141</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b645215-0f53-4821-b68c-ac32f7f57d91</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brief van de grote gemeenten omtrent een bespreking over de wijze van subsidiëring van de gemeentelijke scholen voor voorbereidend, hoger en middelbaar onderwijs, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764634" type="ABS">142</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fde82c2c-8af3-40ce-baa6-ed9822e54b28</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de maatregelen inzake de bestedingen van de lagere publiekrechtelijke lichamen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1961">1956 - 1961</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764635" type="ABS">143</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/07c7b765-2461-4d91-82e4-ad6470134a26</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de doeluitkering voor de politiekosten van de gemeenten.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1959">1957 - 1959</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764636" type="ABS">144</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/17db8d31-995a-47bd-b9c1-f22465a2a418</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de financiering van de gemeentelijke investeringen en het rentegamma.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959">1958 - 1959</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764637" type="ABS">145</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18208acd-e69d-4864-9e9f-f1e491898268</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de financiële positie van de gemeenten in de zogenaamde ontwikkelingsgebieden.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959">1958 - 1959</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764638" type="ABS">146</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/217c3276-6e58-476a-a5af-4da72782ef47</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de subsidiepolitiek ter bevordering van de industrievestiging in de ontwikkelingskernen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764639" type="ABS">147</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e4b7d6c5-37c9-44fe-8aa4-66df038b29f1</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brief van J.C. Haspels omtrent besluiten van de provinciale besturen inzake vermindering of gehele afschaffing van provinciale subsidies in de kosten van verpleging van geesteszieken aan de gemeenten, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764640" type="ABS">148</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64f602d1-9ab4-4a39-9426-7ded5740e672</unitid>
                    <unittitle>Circulaire van het Ministerie van Financiën aan diverse gemeenten inzake de opgave van de bijdragen van de buitenleerlingen van het lager- en nijverheidsonderwijs over het jaar 1959.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961">1961</unitdate>
                    <physdesc>stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764641" type="ABS">149</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2cd6ffe9-30b7-4117-b394-f556b32ed551</unitid>
                    <unittitle>Circulaire van het Ministerie van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen aan alle gemeentebesturen inzake uitkeringen aan nijverheidsonderwijsscholen ingevolge artikel 18 der Financiële Verhoudingswet 1960, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961">1961</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>gemeentefondsuitkeringen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764642" type="ABS">150</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/46568578-ca00-4284-99ae-50ae1131c408</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende herzieningen van het basisbedrag der algemene uitkering uit het Gemeentefonds voor de jaren 1956 en 1957.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764643" type="ABS">151</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae8d5b1f-1ea0-461d-b706-0c374dba9219</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brieven van het Ministerie van Binnenlandse Zaken betreffende de uitkeringspercentages van de algemene uitkering uit het Gemeentefonds voor de jaren 1954 en 1955, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Hierbij bevinden zich de notulen van de 360e vergadering van de Rijkscommissie van Advies voor de Gemeentefinanciën.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764644" type="ABS">152</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2321bdbf-5ef7-4ea6-bf7b-a8f730d4eda5</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brieven van het Ministerie van Binnenlandse Zaken met een verzoek om advies betreffende de reservering in de gemeentefondsbegroting en de uitkeringspercentages uit het Gemeentefonds voor de jaren 1955 en 1956, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764645" type="ABS">153</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fefa9a6f-d818-412b-b21d-5978ef26fdd5</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brief van het Ministerie van Financiën omtrent advies van haar ambtgenoot van Binnenlandse Zaken met betrekking tot de hoogte van het percentage van de rijksbegroting bij de aanvang van de jaren 1957 en 1958 en betreffende de rente over de reserves van het Gemeentefonds, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1957">1956 - 1957</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764646" type="ABS">154</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e05be3c-50f8-4b12-a458-9ba57ac4b740</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de gemeentefondsbegrotingen in verband met de Wet financiële verhouding tussen het Rijk en de gemeenten voor de jaren 1953 -1957 en betreffende de vaststelling van de gemeentefondsbegrotingen voor de periode 1957 - 1962.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1961">1956 - 1961</unitdate>
                    <physdesc>pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764647" type="ABS">155</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a71135d-0143-4fa0-ad1d-f5cedd7ef585</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brief van het Ministerie van Binnenlandse Zaken met circulaire aan enige colleges van de Gedeputeerde Staten betreffende de uitkeringen uit het gemeentefonds aan gemeenten in de probleemgebieden, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1961">1960 - 1961</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764648" type="ABS">156</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fad8ed7d-60da-401e-851c-5d886ed9c5ca</unitid>
                    <unittitle>Nota houdende een overzicht van de uitkeringen uit het gemeentefonds over de jaren 1948 - 1956.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                    <physdesc>stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>salarismaatregelen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764649" type="ABS">157</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e86db0d4-7dda-4321-9c1c-413f37112bb4</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de herziening der algemene uitkeringen uit het Gemeentefonds in verband met extra salarisverhogingen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956">1955 - 1956</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764650" type="ABS">158</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b14264c9-ce24-4b3a-bfa6-b6524660a43d</unitid>
                    <unittitle>Circulaire van het Ministerie van Binnenlandse Zaken aan de gemeentebesturen betreffende een verantwoording van de uitkering van 3% van het salaris over het jaar 1955.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
                    <physdesc>stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764651" type="ABS">159</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a6a0c1e9-e244-4685-b8d6-8f20cd33da58</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brief van de wethouder van Financiën van Groningen inzake salaris- en loonsverhogingen wegens verhoging van het uitkeringspercentage, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764652" type="ABS">160</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b1d9063-2b06-40aa-bd50-266f7c202a98</unitid>
                    <unittitle>Circulaire van het Ministerie van Binnenlandse Zaken aan de gemeentebesturen betreffende de verbetering van de salarispositie voor lagere en middelbare ambtenaren, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>subjectieve verhogingen der algemene uitkering</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764653" type="ABS">161</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8655ddb-ca9e-4192-be0f-411a7ac7100f</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen telegram van de burgemeester van Ooststellingwerf met een verzoek om subjectieve verhoging van de algemene uitkering uit het gemeentefonds ten behoeve van de nieuwbouw voor de Dienst Gemeentewerken te Oosterwolde, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764654" type="ABS">162</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8de6c651-a39b-4baf-863e-5452ef2c6fb8</unitid>
                    <unittitle>Nota van C.W. Toebes inzake subjectieve verhogingen over het jaar 1956, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                  <did>
                    <unitid>163-167</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende behandeling van de aanvragen inzake subjectieve verhogingen voor de periode 1956-1960.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1961">1955 - 1961</unitdate>
                    <physdesc>5 pakken</physdesc>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="2764655" type="ABS">163</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5a73198-3b12-4923-97c8-a9fba774f9f0</unitid>
                      <unittitle>1955 - 1956</unittitle>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="2764656" type="ABS">164</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4cdf018a-c6a1-4ac6-aaf3-77ec051a4776</unitid>
                      <unittitle>1956 - 1958</unittitle>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="2764657" type="ABS">165</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a4593cb-1fc0-4a60-ad32-f60408ccd720</unitid>
                      <unittitle>1958 - 1959</unittitle>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="2764658" type="ABS">166</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/70b4afd9-ac5a-499c-9f12-4a6c6289a28c</unitid>
                      <unittitle>1959</unittitle>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="2764659" type="ABS">167</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6df1d93d-ad91-46a2-a29b-378f4ef8d1f3</unitid>
                      <unittitle>1960 - 1961</unittitle>
                    </did>
                    <odd>
                      <p>Zie ook inv.nr. 213.</p>
                    </odd>
                  </c07>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764660" type="ABS">168</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/486bfeb0-688e-45da-b0e0-cc930fd6d8f2</unitid>
                    <unittitle>Nota van N.A. Nap en A. Vogel inzake behandeling der aanvragen om subjectieve verhoging van de algemene uitkering voor 1956 in verband met aanwezige reserves, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764661" type="ABS">169</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6932cf4d-2df0-48a5-82b5-b9fb66960dcb</unitid>
                    <unittitle>Nota van J.C. Haspels naar aanleiding van de ingezonden memorie van antwoord betreffende het wetsontwerp ten aanzien van de subjectieve verhoging der algemene uitkering voor 1956 en ten aanzien van salarismaatregelen van het overheidspersoneel, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764662" type="ABS">170</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/163f49e7-6ec4-47c4-b55d-6af26be9a01e</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de wijziging van het percentage van de algemene uitkering in verband met salarismaatregelen over de jaren 1956 en 1960.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1960">1956 en 1960</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764663" type="ABS">171</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/09569f58-fca3-4fcc-8b53-42ad46ab8a20</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen nota van U. de Vries inzake de behandeling van het grondkostenprobleem in verband met verhoging van de algemene uitkering ter bespreking in de raad, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959 en z.d.</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>belastingen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764664" type="ABS">172</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee192e27-1b81-41c3-9ad9-34979c48bac5</unitid>
                    <unittitle>Register met opgaven van uitgekeerde belastingsuppleties aan de gemeenten inzake de opcenten over de grond- en personele belasting en gemeentebelastingen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1947">1944 - 1947</unitdate>
                    <physdesc>deel</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Alfabetisch op plaatsnaam gerangschikt.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764665" type="ABS">173</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9fd3aac5-d6a7-4533-9216-c1cd6516930c</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de vrijstelling van gemeentelijke belastingen voor vertegenwoordigers van vreemde mogendheden.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764666" type="ABS">174</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/209f045f-0961-4c50-82ef-4ab308a6efe4</unitid>
                    <unittitle>Minuten van uitgaande brieven aan de ministers van Binnenlandse Zaken en Financiën betreffende een regeling van de uitkering van grond- en personele belasting aan de gemeenten, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764667" type="ABS">175</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/85f24502-d10e-4eb0-a73d-82e9e6f3a3c8</unitid>
                    <unittitle>Rapport van de Commissie voor de Techniek der Gemeentelijke Belastingverordeningen betreffende wijziging van de wettelijke bepalingen inzake de plaatselijke belastingen, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764668" type="ABS">176</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e9698d2-c99a-4629-93e9-33277beb0970</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brief van het Ministerie van Financiën betreffende een verzoek van de gemeente Schoonebeek inzake vereenvoudiging van de belastinguitkeringen, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1958">1957 - 1958</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Ingekomen brief van de gemeente Schoonebeek ontbreekt.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764669" type="ABS">177</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb865733-9658-4c5f-9305-566360e9c7e6</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een bespreking van het vraagstuk van de uitbreiding van het gemeentelijk belastinggebied.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764670" type="ABS">178</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1e0195f-cbb5-4187-8fa1-c25d5624ccdc</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brief van de Studiecommissie voor de Belastingen uit de Raad van Advies voor de Gemeentefinanciën omtrent het onderzoek naar de mogelijkheden tot uitbreiding of verbetering van het gemeentelijk belastingstelsel, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961">1961</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">2.</unitid>
                <unittitle>wetgeving</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>gemeenten</unittitle>
                </did>
                <c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                  <did>
                    <unitid>179-181</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende wetsontwerpen tot wijziging en herziening van gemeentegrenzen en van gemeentelijke indelingen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1961">1955 - 1961</unitdate>
                    <physdesc>2 pakken en 1 omslag</physdesc>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="2764671" type="ABS">179</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0dde6076-7509-4e58-8601-f0c38e2465d8</unitid>
                      <unittitle>1955 dec. - 1958 juli</unittitle>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="2764672" type="ABS">180</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6ad8bf1-25ed-4df8-8957-af5d9008c150</unitid>
                      <unittitle>1959 aug. - 1961 juli</unittitle>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="2764673" type="ABS">181</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa997108-af21-4957-9658-8d6448f5c21a</unitid>
                      <unittitle>1955 aug., 1956, 1958 en 1960</unittitle>
                      <physdesc>omslag</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764674" type="ABS">182</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/49d16ce5-2774-48ce-a802-b0fd32131d7f</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende wetsontwerpen tot opheffing van gemeenten en instelling van nieuwe gemeenten.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764675" type="ABS">183</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/971c34ee-2ff1-45ed-b7ba-89aabe1f82f0</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brief van het Ministerie van Binnenlandse Zaken betreffende een wetsontwerp tot toevoeging van het grondgebied der gemeente Haarlemmerliede en Spaarnwoude aan de gemeenten Haarlem en Haarlemmermeer, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764676" type="ABS">184</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8fc22b14-a86a-4040-b6c3-0e48d6a5495a</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende wetsontwerpen tot instelling van gemeenten en tot gemeentelijke (her)indeling.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1960">1957 - 1960</unitdate>
                    <physdesc>pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764677" type="ABS">185</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/77dbdbe5-4b37-4a55-b594-fa69f6607b91</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende wetsontwerpen tot samenvoeging van gemeenten.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1961">1958 - 1961</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>onderwijs</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764678" type="ABS">186</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4bcc2fa6-844e-4411-9e40-d48eebf372a7</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de uitvoeringsvoorschriften van de artikelen 42, 43 en 44 der Kleuteronderwijswet voor de jaren 1956-1961.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1961">1956 - 1961</unitdate>
                    <physdesc>pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764679" type="ABS">187</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/17e0c2ef-a64e-413a-ba9e-a65ed75aae7c</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een ontwerp-besluit tot wijziging van het Financiële Verhoudingsbesluit 1953 in verband met de Kleuteronderwijswet van 1955.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1958">1956 - 1958</unitdate>
                    <physdesc>omslag.</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764680" type="ABS">188</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f4e7ae3-13a8-4344-afc4-e3c37850ba92</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een voorontwerp van wet tot wijziging van de Middelbaar en Hoger Onderwijswet en de Wet van 15 juli 1929, Staatsblad no. 388, houdende een nieuwe regeling van de financiering van het gemeentelijk voorbereidend hoger en middelbaar onderwijs</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1957">1956 - 1957</unitdate>
                    <physdesc>omslag.</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764681" type="ABS">189</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e4159292-a43b-43ec-aaa4-b106e280a124</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een ontwerp-besluit tot uitvoering van artikel 127 van de Wet op het Lager Onderwijs 1920 (Besluit stichtingskosten BLO).</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764682" type="ABS">190</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03add3a1-f7fb-4a4b-92a7-385c7347c9d0</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een voorontwerp van wet tot regeling van het voortgezet onderwijs.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764683" type="ABS">191</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bde8672f-9762-4a86-b536-4b0c24caf954</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een wetsontwerp tot regeling van het wetenschappelijk onderwijs.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764684" type="ABS">192</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab5c0d85-bf4e-491f-bf32-021691fd6e6b</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brief van het Ministerie van Binnenlandse Zaken met afschriften van haar circulaires aan de gemeentebesturen en de colleges van de Gedeputeerde Staten betreffende de uitvoering van de artikelen van de Wet op het Lager Onderwijs 1920 en betreffende de artikelen 25, vierde lid, en 39, derde lid, van de Nijverheidsonderwijswet, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1961">1959 - 1961</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764685" type="ABS">193</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5227af2-b8b6-4d36-b5e2-73cc241f03fa</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de vergoeding van de stichtingskosten voor kleuterscholen en gemeentelijke voortgezette-hogere-middelbare onderwijsscholen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1961">1960-1961</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>overige onderwerpen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764686" type="ABS">194</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/881c1e01-6491-4d47-8fd7-5bb48aec9c41</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brief van G. Hubée van de Directie van de Waterstaat afdeling Waterstaatsrecht betreffende een wetsontwerp op de waterverontreiniging, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953">1952 - [1953] en z.d.</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764687" type="ABS">195</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/916ac750-a4f0-4edf-8ab0-9b322b99f1ee</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een wijziging van het besluit voor de vergoeding van politiekosten over 1950.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1961">1955 - 1961</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764688" type="ABS">196</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e364d932-9666-4607-9f5b-10996f37417d</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brief van burgemeester Haspels van Bussum met de mededeling dat hij in samenwerking met de minister van Binnenlandse Zaken een kleine commissie heeft ingesteld onder leiding van C.W. de Vries om belangrijke onderdelen van de voorstellen van de Staatscommissie Vervanging Armenwet te bestuderen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
                    <physdesc>stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764689" type="ABS">197</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c298af12-8241-4f09-bd8d-9fd34a28d617</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een wetsontwerp tot wijziging van de personele belasting en van de financiële verhouding tussen het Rijk enerzijds en de gemeenten en de provinciën anderzijds.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764690" type="ABS">198</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2399ff2-20ce-4a5e-bd0f-4ba8b8c13423</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een ontwerp-besluit inzake de bijdragen uit 's Rijks kas aan de gemeenten op grond van de .Wet Bescherming Bevolking voor de jaren 1955 tot en met 1960 en voor 1961 en volgende jaren.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1961">1957 en 1961</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Zie ook inv.nr. 139.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764691" type="ABS">199</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2231fffb-0d12-43db-9603-8cb3a8d9135f</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brief van het Ministerie van Financiën met een wetsontwerp houdende maatregelen in verband met de financiële positie van het Algemeen Burgerlijk Pensioenfonds en van het Spoorwegpensioenfonds, met.bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764692" type="ABS">200</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e0b8b36b-751c-4c35-9568-35187b7322ca</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een wetsontwerp tot beperking van het verhaalsrecht, bedoeld in Hoofdstuk V van de Armenwet.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959">1958 - 1959</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764693" type="ABS">201</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0733b80e-4112-4cdd-865a-56876979786b</unitid>
                    <unittitle>Beschikking houdende een voorschrift voor de uitvoering van de wet gedateerd 16 juni 1960 inzake voorzieningen met betrekking tot de financiële verhouding tussen het Rijk en de gemeenten voor het jaar 1960 (Staatsblad no. 236 van 1960).</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate>
                    <physdesc>stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764694" type="ABS">202</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e844a52-9087-4248-b2fe-b729c802d782</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een wetsontwerp inzake kapitaaluitgaven van publiekrechtelijke lichamen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961">1961</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764695" type="ABS">203</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/88359fd4-7fea-46a8-be77-e94d895ec314</unitid>
                    <unittitle>Beschikking houdende een voorschrift voor de uitvoering van een wetsontwerp omtrent wegenplannen en de uitkeringen voor de wegen, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961">1961</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764696" type="ABS">204</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ca87661-77b3-4236-86e6-e78d2a8282c2</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brief van het Ministerie van Sociale Zaken en Volksgezondheid betreffende het ontwerp voor een nieuwe Drank-en Horecawet, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961">1961</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>varia</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764697" type="ABS">205</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66383dd5-7698-4270-86fb-101bbaff4d40</unitid>
                    <unittitle>Rapport van de Commissie tot Bestudering van het Vraagstuk van de Elektriciteitsdistributie, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1959">1951 en 1959</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764698" type="ABS">206</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e0e6412c-0b82-4f34-8ef6-fd1cdad2e1d8</unitid>
                    <unittitle>Nota van J.C. Haspels met betrekking tot de financiële consequenties betreffende de derde landelijke verkeersactie.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
                    <physdesc>stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764699" type="ABS">207</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/70f0ec2f-452c-4dd5-ae60-235f2432b094</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brief van de Vereniging van Nederlandse Gemeenten houdende haar advies inzake het eindrapport van de Commissie-Oud betreffende de financiële verhouding tussen het Rijk en de gemeenten voor 1958 en volgende jaren gericht aan de minister van Binnenlandse Zaken, Afdeling Bezitsvorming en Publiekrechtelijke Bedrijfsorganisatie, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1957">1956 - 1957</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764700" type="ABS">208</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66aa1341-c49d-4a82-acd2-473a5370015f</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brief van het Ministerie van Financiën met verzoek om advies omtrent de uitvoering van de nota inzake de beperking van de bestedingen, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764701" type="ABS">209</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/46128fc9-b302-484b-960d-0c1ca36a4358</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen nota van J.C. Haspels inzake huurverhoging en reservering van het fonds ten behoeve van de exploitatie van de woningwetwoningen. bij de gemeente ingevolge artikel 24c van het Woningbesluit.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
                    <physdesc>stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764702" type="ABS">210</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16f1c1f1-ee82-4c43-b6cd-e2e1020b1ced</unitid>
                    <unittitle>Circulaire van de minister van Sociale Zaken en Volksgezondheid aan de gemeentebesturen inzake immunisatie tegen poliomyelitus van kinderen, die in het jaar 1955 geboren zijn, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764703" type="ABS">211</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/851dbacc-4d44-4607-b192-974926d50573</unitid>
                    <unittitle>Doorslagen van uitgaande brieven van het hoofd der Rijksinspectie van de Bevolkingsregisters en het Ministerie van Maatschappelijk Werk aan Burgemeester en Wethouders van de gemeenten met betrekking tot de inschrijving van Ambonezen in de gemeentelijke bevolkingsregisters ter behandeling in de vergadering van de raad, met bijlage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764704" type="ABS">212</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/707ea371-5349-4259-8502-2bc90f3bd9b9</unitid>
                    <unittitle>Circulaire van het Ministerie van Binnenlandse Zaken aan de provinciale en gemeentebesturen omtrent de rentenorm voor kasgeldleningen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate>
                    <physdesc>stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.6.1</unitid>
              <unittitle>Subcommissie-Vogel</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Deze commissie werd tijdens de vergadering van 3 juni 1959 door de Raad ingesteld. Haar taak was om de aanvragen inzake subjectieve verhoging met ingang van 1959 te behandelen. De commissie bestond uit de voorzitter A. Vogel en enkele leden uit de Raad van Advies voor de Gemeentefinanciën. Haar werkzaamheden werden beëindigd eind december 1959.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>notulen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764705" type="ABS">213</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dae384ae-1b78-489d-80d7-c60ca53c1035</unitid>
                  <unittitle>Notulen van de 1e - 13e vergadering over de periode 1 juli - 23 dec. 1959, met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
                  <physdesc>pak</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Zie ook inv.nr. 166.</p>
                </odd>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>statistieken</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                <did>
                  <unitid>214-216</unitid>
                  <unittitle>Overzichten met statistische gegevens ten behoeve van aanvragen inzake subjectieve verhoging over het jaar 1959; met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
                  <physdesc>3 pakken</physdesc>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764706" type="ABS">214</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b01b8b1b-ca37-45ba-aab0-c90ae53c0a40</unitid>
                    <unittitle>Staten 1 - 10</unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764707" type="ABS">215</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac812672-f222-4ff6-9687-c621d0fc8226</unitid>
                    <unittitle>Staten 11 - 17</unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764708" type="ABS">216</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1674a978-9f30-43ce-a53a-6d64623a56ab</unitid>
                    <unittitle>Staten 18 - 27</unittitle>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.7</unitid>
            <unittitle>Commissie tot voorbereiding van een wettelijke regeling betreffende het buitengewoon lager onderwijs (Commissie BLO)</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Deze commissie werd bij beschikking van 19 maart 1953, nr. 6077/1001, Bu., afdeling L.O., ingesteld en 26 juni 1953 daaropvolgend geïnstalleerd door de minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen. De minister gaf als taakomschrijving dat de commissie moest trachten te komen tot een goede wettelijke regeling van het buitengewoon lager onderwijs. Vervolgens gaf hij opdracht aan de commissie de Regering voorstellen te doen omtrent</p>
            <p>1. een regeling betreffende het buitengewoon lager onderwijs op basis van financiële gelijkstelling tussen het openbaar en het bijzonder onderwijs,</p>
            <p>2. de kwesties van bijzondere aard zoals verpleging vakonderwijs nazorg,</p>
            <p>3. de verdeling van de kosten over het Rijk en de publiekrechtelijke lichamen,</p>
            <p>4. het ontwerpen van wetsvoorstellen,</p>
            <p>5. de mogelijkheid om afzonderlijke adviezen in te dienen indien geen eenparig oordeel verkregen werd en</p>
            <p>6. bevoegdheid om subcommissies te vormen.</p>
            <p>Er werden twee voorzitters benoemd: J.H. Wesseling, raadsadviseur in algemene dienst bij het departement van het Ministerie van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen en I.C. van Houte, hoogleraar in de orthopedagogiek aan de universiteit van Amsterdam.</p>
          </odd>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">a.</unitid>
              <unittitle>notulen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>217-218</unitid>
                <unittitle>Notulen, met bijlagen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1961">1954 - 1961</unitdate>
                <physdesc>2 pakken</physdesc>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764709" type="ABS">217</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ed22b1a-d846-4658-83f6-cf218f99e066</unitid>
                  <unittitle>1954 feb. - 1958 dec.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764710" type="ABS">218</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ffc80200-7789-4a88-8fb1-55db8dc8fb29</unitid>
                  <unittitle>1959 mrt. - 1961 sep.</unittitle>
                </did>
                <odd>
                  <p>Notulen van de 1e vergadering over de installatie der commissie, zie inv.nr. 220.</p>
                </odd>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">b.</unitid>
              <unittitle>verslagen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764711" type="ABS">219</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a0a3367-3561-4e0f-bdd5-bbc950087786</unitid>
                <unittitle>Overzichten van de werkzaamheden van de subcommissies over de jaren 1953 tot en met 1957 vervaardigd ter behandeling door de plenaire vergadering.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1957">1956 - 1957</unitdate>
                <physdesc>omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">c.</unitid>
              <unittitle>organisatie</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2764712" type="ABS">220</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e5b87b0-2f5d-47fa-9cfd-ed628a4110e1</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de installatie de taakomschrijving de benoeming de ontheffing en het ontslag van de leden van de commissie en de subcommissies.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1961">1953 - 1961</unitdate>
                <physdesc>pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">d.</unitid>
              <unittitle>taak</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>wetgeving</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764713" type="ABS">221</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ba6a806-2c4e-4ff8-9334-435d233d507e</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de behandeling van het ontwerpbesluit van de stichtingskosten van het buitengewoon lager onderwijs.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>correspondentie</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764714" type="ABS">222</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1dbb298-dd6d-40e3-b062-9c0c71a5b6e3</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen brieven van verschillende scholen en stichtingen betreffende het onderwijs aan zwakbegaafde kinderen die aan tuberculose lijden, en betreffende de verlaging van.de leerlingenschaal van de scholen van inrichtingen voor regerings- en voogdijpupillen en de benoeming van leerkrachten.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1958">1955 - 1958</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>rapportage</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764715" type="ABS">223</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e781132-21f1-4f60-8ff0-6e5709ef29c7</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen rapporten van verschillende instellingen, verenigingen en commissies op het gebied van het onderwijs aan gehandicapten.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1959">1952 - 1959 en z.d.</unitdate>
                  <physdesc>pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764716" type="ABS">224</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1911dbec-a064-44b8-afcf-bd966dcf1fc3</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen brieven en nota's van onderwijsinstituten en verenigingen naar aanleiding van de behandeling van de rapporten van de subcommissies.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1961">1955 en 1957-1961</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764717" type="ABS">225</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/432e45e0-3670-4572-9553-424303af174a</unitid>
                  <unittitle>Rapport van de Commissie tot Voorbereiding van een Wet betreffende het Buitengewoon Onderwijs.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961">[1961] en z.d.</unitdate>
                  <physdesc>pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">7.1</unitid>
            <unittitle>Subcommissies</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Op de installatiedag van de Commissie BLO van 26 juni 1953 werden de subcommissies gevormd behalve subcommissie XII. Deze twaalfde werd later ingesteld. Elke subcommissie had van de commissie de opdracht om een bepaald onderzoek te verrichten en daarna rapport uit te brengen aan de commissie.</p>
          </odd>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">7.1.01</unitid>
              <unittitle>Subcommissie I</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>De taak van deze commissie bestond uit het ontwerpen van wettelijke bepalingen ten aanzien van het buitengewoon lager onderwijs en de mogelijkheden na te gaan tot inpassing hiervan in de Lager Onderwijswet.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>notulen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764718" type="ABS">226</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e23c3939-c655-4ee8-ba38-6ba6abe3037b</unitid>
                  <unittitle>Notulen van de vergadering van de subcommissie I en van de gezamenlijke vergadering van de subcommissies I en III, met bijlage.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">1954 en z.d.</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">7.1.02</unitid>
              <unittitle>Subcommissie II</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Zij kreeg tot taak te oordelen welke bepalingen dienden te worden opgenomen in de wettelijke Regeling Buitengewoon Lager Onderwijs met betrekking tot de opleiding van leerkrachten.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>notulen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764719" type="ABS">227</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb62cafd-a79f-4671-8872-8ce42b51344e</unitid>
                  <unittitle>Notulen over de periode januari-november 1954 en maart 1960, met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1960">1954 en 1960</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>rapportage</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764720" type="ABS">228</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a36adbf9-0ef1-41b2-99a7-60d7ab91594f</unitid>
                  <unittitle>Stukken met betrekking tot de voorbereidende werkzaamheden inzake het uit te brengen rapport. 1954 - 1958 omslag</unittitle>
                </did>
                <odd>
                  <p>7.1.03 Subcommissie III</p>
                </odd>
                <odd>
                  <p>Haar opdracht luidde om een onderzoek in te stellen naar de soorten buitengewoon onderwijs en daarvan een verdeling te maken naar soort. Elk soort bijzonder onderwijs diende zij vervolgens een naam te geven.</p>
                </odd>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>rapportage</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764721" type="ABS">229</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ec5494e4-816a-41b5-a5f7-4df2b7721602</unitid>
                  <unittitle>Stukken met betrekking tot de voorbereidende werkzaamheden inzake het uit te brengen rapport.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1960">1954-1956, 1960</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">7.1.04</unitid>
              <unittitle>Subcommissie IV</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Zij diende de leertijden de vrijstellingen en de leer- en schoolplicht van de groepen van kinderen die onder bepaalde soorten van buitengewoon onderwijs vallen te onderzoeken.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>rapportage</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764722" type="ABS">230</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7274ab02-2ca4-4d1e-b1aa-eb840878ebb3</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de voorbereidende werkzaamheden inzake het uit te brengen rapport.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956">1955-1956 en z.d.</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">7.1.05</unitid>
              <unittitle>Subcommissie V</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Haar taak was onderzoekingen te doen bij alle soorten van buitengewoon onderwijs om na te gaan welk minimum aantal leerlingen een nieuw te stichten school diende te hebben om voor subsidie in aanmerking te komen en om gegevens te verzamelen met betrekking tot de leerlingschaal.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>notulen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764723" type="ABS">231</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d9803b38-e139-426a-b3d9-6629531ee727</unitid>
                  <unittitle>Notulen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956">1955-1956 en z.d.</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>rapportage</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764724" type="ABS">232</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e70ae2ed-1990-4ea5-9742-879f1d1ca8bf</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de voorbereidende werkzaamheden inzake het uit te brengen rapport.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1959">1955-1959 en z.d.</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">7.1.06</unitid>
              <unittitle>Subcommissie VI</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Deze subcommissie moest een onderzoek instellen naar de toelatingseisen voor de leerlingen en naar de samenstelling van de commissies die beslissen moesten over de toelating van de leerlingen tot de scholen voor buitengewoon lager onderwijs.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>rapportage</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764725" type="ABS">233</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f66b873-18b5-4180-9e98-6f03700d4bc7</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de voorbereidende werkzaamheden inzake het uit te brengen rapport.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1956">1954 - 1956 en z.d.</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">7.1.07</unitid>
              <unittitle>Subcommissie VII</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Haar taak bestond uit het onderzoeken van de problemen rond de opvoeding buiten de schooluren van leerlingen van het buitengewoon onderwijs.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>notulen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764726" type="ABS">234</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3ecb750-da0d-4116-aabb-228234cc2d09</unitid>
                  <unittitle>Notulen van de vergaderingen en van de gezamenlijke vergadering van de subcommissie VII en XII over de periode november-december 1958 en januari-juli 1959, met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959">1958 - 1959</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>rapportage</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764727" type="ABS">235</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fbee2ab9-a5a2-4395-847c-420f7792f1c7</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de voorbereidende werkzaamheden inzake het uit te brengen rapport.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959">1958 - 1959 en z.d.</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">7.1.08</unitid>
              <unittitle>Subcommissie VIII</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Haar opdracht was om de taken te omschrijven van het beroepsonderwijs aan leerlingen van het buitengewoon onderwijs en om gegevens te verzamelen over omvang, inrichting, leerkrachten en kosten.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>notulen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764728" type="ABS">236</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1373fda5-e110-4efe-9e52-b21859d3a676</unitid>
                  <unittitle>Notulen over de periode januari-juni 1954.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">1954 en z.d.</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>rapportage</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764729" type="ABS">237</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af9bf52b-e369-475e-bba0-ca6cf8ff334f</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de voorbereidende werkzaamheden inzake het uit te brengen rapport.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1959">1955 - 1959</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">7.1.09</unitid>
              <unittitle>Subcommissie IX</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Subcommissie IX diende de nazorg en de daarmee samenhangende vraagstukken en het vraagstuk van de personen, die met deze nazorg belast zijn te onderzoeken.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>notulen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764730" type="ABS">238</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/faabe55f-24d3-4bee-a323-9957f209d78d</unitid>
                  <unittitle>Notulen van de 1e - 7e vergadering.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954">1953 - 1954</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>rapportage</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764731" type="ABS">239</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e21e67f-bbeb-459f-b323-4946978c0824</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de voorbereidende werkzaamheden inzake het uit te brengen rapport.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956">1955 - 1956 en z.d.</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">7.1.10</unitid>
              <unittitle>Subcommissie XI</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Deze subcommissie had tot taak om een oordeel te geven over opdrachten, aan adviserende deskundigen te geven en de wijze waarop de kosten van deze deskundigen betaald zouden worden.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>notulen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764732" type="ABS">240</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c400781a-e2e8-4bee-bb2b-247d8653b343</unitid>
                  <unittitle>Notulen over de periode januari en maart 1954.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">1954</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unittitle>rapportage</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764733" type="ABS">241</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ad125335-0057-4304-9792-f8dcd6b4f13e</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de voorbereidende werkzaamheden inzake het uit te brengen rapport.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1958">1954, 1958 en z.d.</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">7.1.11</unitid>
              <unittitle>Subcommissie XII</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>In de plenaire vergadering van 31 januari 1955 werd besloten tot het instellen van een twaalfde subcommissie. Aan deze subcommissie werd opdracht verleend om haar advies te geven over het vervoer en de huisvesting van leerlingen van buitengewone scholen.</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">a.</unitid>
                <unittitle>notulen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="2764734" type="ABS">242</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ec55c6df-a2d1-4ed0-9dc6-dd27f9a6a1af</unitid>
                  <unittitle>Notulen over de periode maart-november 1958, met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
                  <physdesc>omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">b.</unitid>
                <unittitle>taak</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>subsidie</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764735" type="ABS">243</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/668aa897-2318-429d-ab41-9230a6a69bf7</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brieven van het Ministerie van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen en nota's betreffende het vraagstuk van de subsidiëring van internaten voor kinderen, die buitengewoon lager onderwijs bezoeken en van de tegemoetkoming in de vervoerskosten van deze kinderen en betreffende de subsidieregeling voor regerings- en voogdijpupillen, met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957 en z.d.</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unittitle>rapportage</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="2764736" type="ABS">244</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f881bd3-cbcc-482d-82a8-2b9510f48345</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de voorbereidende werkzaamheden inzake het uit te brengen rapport.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958 en z.d.</unitdate>
                    <physdesc>omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Van subcommissie X zijn geen archivalia bewaard gebleven.</p>
                  </odd>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>