<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:21:57 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.04.23.05::Commissie voor het Mijnwezen)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/f4687206-cd8d-40c0-a113-8d7a313339c3" urn="2.04.23.05.ead.xml">2.04.23.05</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Commissie voor het Mijnwezen, 1827-1830</titleproper>
        <author>R. Kramer</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1986">1986</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Henny van Schie, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20060821">20060821</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in
		  <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>. </langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                   <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962;
                  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983
   </descrules>
    </profiledesc>

		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20130521">21 mei 2013</date>
				<item><num>1</num>Toelichting op gebruikte archieftermen (uit 2.04.23.01) opgenomen, door <name>Hanno de Vries</name>.</item>
			</change>
		</revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Commissie voor het Mijnwezen</unittitle>
      <unittitle type="short">Cie. Mijnwezen</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1827/1830" type="inclusive">1827-1830</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">B23931</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">4 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>. Een klein gedeelte is gesteld in het <language langcode="fre" scriptcode="Latn">Frans</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Commissie voor het Mijnwezen, 1827-1830</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief betreft de (re)organisatie van de Dienst der Mijnen in de zuidelijke provincies.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head> Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>De Commissie was ingesteld bij Koninklijk Besluit van 19 september 1827 nr. 135.
			<list type="simple">
            <head>Samenstelling:</head>
            <item>Dhr. Repelaer van Driel te Brussel (voorzitter),</item>
            <item>Baron de Beckman, gouverneur van de provincie Henegouwen,</item>
            <item>P.F. Cauchy, ingenieur der mijnen te Namen,</item>
            <item>H.C.T.B. de Macar, lid Hooggerechtshof te Luik,</item>
            <item>C.C.A.J. Morel, directeur Maatschappij tot bevordering der Volksvlijt,</item>
            <item>J.B.J. d'Omalius de Halloy, gouverneur van de provincie Namen,</item>
            <item>Warocquié te Marimont,</item>
            <item>Ch. de Thijsebaert (secretaris).</item>
          </list>
          <list type="simple">
            <head>Taken:</head>
            <item>De herziening van alle uitvoeringsbesluiten van de Wet van 21 april 1810 (Mijnwet).</item>
            <item>Het ontwerpen van een organisatieplan voor het korps mijnbeambten.</item>
            <item>Het ontwerpen van een mijnreglement.</item>
          </list>
        </p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.04</subject>
      </controlaccess>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Hieronder volgt een verklaring van de verschillende begrippen, voorzover zij op de hier beschreven archieven van toepassing zijn.</p>
        <arrangement>
          <head> Agenda</head>
          <p>De agenda is een staat waarop in chronologische volgorde met behulp van een doorlopende nummering aantekening wordt gehouden van het inkomen, afdoen en uitgaan van stukken.</p>
          <p>Datum en agendanummer waarmee elk stuk wordt geregistreerd in de agenda worden ook op het stuk genoteerd ('exhibitum' bij ingekomen stukken, 'gearresteerd' bij besluiten en minuten van uitgaande brieven).</p>
        </arrangement>
        <arrangement>
          <head> Verbaal</head>
          <p>De kern van het archief wordt gevormd door het verbaal: de serie besluiten, ingekomen en minuten van uitgaande brieven. De stukken zijn chronologisch op datum van afdoening geordend, dat wil zeggen dat een ingekomen stuk ('exhibitum') gevoegd is als bijlage bij het daarop genomen besluit of bij de minuut van de uitgaande brief ('gearresteerd'). Stukken waarop geen afdoening is gevolgd zijn op datum van binnenkomst ('exhibitum') geordend.</p>
        </arrangement>
        <arrangement>
          <head>Repertoire</head>
          <p>Een repertoire is een register waarin in chronologische volgorde de ingekomen stukken worden in beschreven, met vermelding van datum en agendanummer. Elk ingekomen stuk krijgt ook een doorlopend 'repertoirenummer' of 'dossiernummer'. Het besluit of minuut van de uitgaande brief dat/die op een ingekomen stuk volgt wordt achter het ingekomen stuk, onder hetzelfde repertoirenummer, ingeschreven.</p>
          <p>Ingekomen en minuut van het uitgaande stuk staan dus bij elkaar en zitten ook in het archief bij elkaar.</p>
          <p>Bij de ordening zijn twee varianten aan te treffen.
		<list type="ordered" numeration="arabic">
			<item>In het eerste geval is op de stukken het repertoirenummer (dossiernummer) vermeld en is de ordening van het archief geheel overeenkomstig deze nummering. Dit is toegepast bij het onderdeel Afdeling Nijverheid en Koophandel 1818-1825. </item>
			<item>In het tweede geval zijn de stukken terug te vinden op datum en nummer van het uitgaande stuk, en wordt het repertoirenummer niet gebruikt op de stukken. (Administratie van de Nationale Nijverheid over de jaren 1832-1841)</item>
		</list>
          </p>
        </arrangement>
        <arrangement>
          <head> Index</head>
          <p>Een index is een op onderwerp (rubrieksmatig) ingericht register waarin de besluiten, ingekomen en minuten van uitgaande brieven worden ingeschreven, met vermelding van datum en agendanummer.</p>
          <p>Binnen elke rubriek worden ingekomen en minuut van het uitgaande stuk onder elkaar ingeschreven</p>
        </arrangement>
        <arrangement>
          <head> Hoofdenlijst</head>
          <p>Een hoofdenlijst is een alfabetische lijst van rubriekshoofden zoals deze in de index worden gebruikt, met een verwijzing naar de pagina van de index waar men de betreffende rubriek kan vinden.</p>
        </arrangement>
        <arrangement>
          <head>Nummerlijst</head>
          <p>Een nummerlijst is een chronologische lijst van alle data en agendanummers van de stukken, met een verwijzing naar de pagina van repertoire of index waarin het betreffende stuk is ingeschreven. Wanneer aan de datum nog een korte omschrijving van het onderwerp is toegevoegd werd de nummerlijst door de administratie zelf ook wel 'Hoofdenlijst' genoemd. Om verwarring te voorkomen is ook deze toegang als nummerlijst beschreven.</p>
        </arrangement>
        <arrangement>
          <head> Klapper</head>
          <p>Een klapper is een alfabetische trefwoordenlijst die vanuit een aantal trefwoorden verwijst naar de plaats in het repertoire of de index waar stukken die op dat trefwoord betrekking hebben zijn ingeschreven.</p>
        </arrangement>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Commissie voor het Mijnwezen, nummer toegang 2.04.23.05, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Cie. Mijnwezen, 2.04.23.05, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1044812" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3bd355ff-b3fe-4eda-90ab-67794a294c32</unitid>
          <unittitle>'Loi concernant les mines, les minières et les carrières', gedrukt.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1810">1810 apr. 21</unitdate>
          <physdesc>1 katern</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1044813" type="ABS">2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5620f52c-1245-4ca9-be9e-58900083ec73</unitid>
          <unittitle>Notulen van de vergaderingen van de commissie.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1827/1828">1827 nov. 6 - 1828 aug. 1</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1044814" type="ABS">3</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d1560e3-ff94-4b17-86fa-6329cf34074e</unitid>
          <unittitle>Ingekomen stukken.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1827/1829">1827 sep. - 1829 jan.</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1044815" type="ABS">4</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e22513b2-ec68-466c-bffe-d75191435b0d</unitid>
          <unittitle>Minuten van uitgaande stukken.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1827/1828">1827 okt. - 1828 dec.</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>