<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:22:36 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.04.62::Ministerie van Binnenlandse Zaken: Afdeling Wetgeving en Juridische Zaken)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/2a57f684-74ee-4645-b56e-eff2fc7ca060" urn="2.04.62.ead.xml">2.04.62</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van het Ministerie van Binnenlandse Zaken: Afdeling Wetgeving / Wetgeving en Juridische Zaken en de daaronder ressorterende Commissies, 1946-1954</titleproper>
				<author>Centrale Archief Selectiedienst</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1992">1992</date>
				
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: E. Magnée-Smirnova, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20060920">20 september 2006</date>
			</creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898;
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962;
                  <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975;
                  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983
   </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20131022">22 oktober 2013</date>
				<item>
					<num>3</num> Bibliografie toegevoegd door <name>Hans Punt</name>
				</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20110830">30 augustus 2011</date>
				<item>
					<num>2</num> Inv.nr. 116B toegevoegd door <name>Diederick Kortlang</name>
				</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080428">28 april 2008</date>
				<item>
					<num>1</num> Bijlage toegevoegd door <name>Jaap van Rijswijck</name>
				</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Binnenlandse Zaken: Afdeling Wetgeving en Juridische Zaken</unittitle>
			<unittitle type="short">BiZa / Wetgeving</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1946/1954" type="inclusive">1946-1954</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">B24507</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">5.50 meter; </extent>
				<extent unit="files">135 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
			</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Ministerie van Binnenlandse Zaken, Afdeling Wetgeving </corpname>
			</origination>
			<origination>
				<corpname>Ministerie van Binnenlandse Zaken, Afdeling Wetgeving en Jurdische Zaken </corpname>
			</origination>
			<origination>
				<famname/>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de afdeling Wetgeving/Wetgeving en Juridische Zaken bevat stukken betreffende de organisatie van het openbaar bestuur, de zorg voor het overheidspersoneel en van de zorg voor de openbare orde en de gemeenschap in algemene zin. Daarnaast bevat het ook een aantal commissiearchieven.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<bioghist>
					<p>Voor 1946 werden wetgevingszaken van het ministerie van Binnenlandse Zaken behandeld door het bureau Wetgeving en het bureau Bestuurszaken die ressorteerden onder de afdeling Binnenlands Bestuur. In de jaren 1945-1950 werden bij de afdeling Binnenlands Bestuur alle bureaus verheven tot zelfstandige afdelingen; zo werd op 8 juni 1946 ook het bureau Wetgeving omgezet in de afdeling Wetgeving<note>
							<p>Ministeriële beschikking d.d. 8-6-1946 nummer 3464, afdeling Kabinet</p>
						</note>.</p>
					<p>De omzetting van bureau Wetgeving in de afdeling Wetgeving hield in dat er zelfstandig archief werd gevormd hoewel de agendering van de stukken plaatsvond bij de afdeling Binnenlands Bestuur. De taak van de afdeling Wetgeving bestond uit: "behandeling van alle aangelegenheden betreffende herziening van bestaande en het ontwerpen van nieuwe onder het ministerie vallende wettelijke voorschriften, zomede het adviseren over juridische aangelegenheden waarmee het ministerie te maken had"<note>
							<p>Staatsalmanak, jaargang 1946</p>
						</note>.</p>
					<p>De chef van de afdeling Binnenlands Bestuur, mr. J.M. Kan was tevens chef van de afdeling Wetgeving. Deze personele unie bleef tot 1 juni 1950 bestaan toen de afdeling Wetgeving werd omgezet in de afdeling Wetgeving en Juridische Zaken. Deze omzetting was slechts een naamswijziging  zonder dat dit een taakwijziging inhield. Bij deze naamswijziging werd mr. J.M. Kan opgevolgd door mr. W. Riphagen als chef van de afdeling. Bij het ministeriële besluit van 20 november 1954 werd de afdeling Wetgeving en Juridische Zaken met ingang van 1 december 1954 opgeheven waarbij de taken werden verdeeld over de afdelingen Binnenlands Bestuur en de Juridisch Adviseur. Onder deze afdeling Binnenlands Bestuur was een bureau Bestuurszaken die grondwetszaken en juridische aangelegenheden in zijn takenpakket kreeg. Verder had deze afdeling Juridische Adviseurs in dienst die juridische vraagstukken behandelden.</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Lijst met namen van personen, werkzaam bij de afdeling Wetgeving/Wetgeving en Juridische Zaken in de periode 1946-1954</head>
					<table colsep="0" frame="none" rowsep="0">
						<tgroup cols="3">
							<colspec colwidth="2*"/>
							<colspec colwidth="2*"/>
							<colspec colwidth="1*"/>
							<tbody>
								<row>
									<entry>Brückel, dr. A.J.W.</entry>
									<entry>referendaris</entry>
									<entry>1950-1954</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>Kan, mr. J.M., </entry>
									<entry>chef der afdeling</entry>
									<entry>1946-1950</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>Ommen Kloeke, mr. dr. W.K.J.J. van</entry>
									<entry>commies</entry>
									<entry>1946-1950</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>plv. chef der afdeling</entry>
									<entry>1951-1954</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>Riphagen, mr. W.</entry>
									<entry>plv. chef der afdeling</entry>
									<entry>1947-1950</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>chef der afdeling</entry>
									<entry>1951-1954</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>Verhoeve, mr. J.</entry>
									<entry>commies</entry>
									<entry>1949-1950</entry>
								</row>
							</tbody>
						</tgroup>
					</table>
				</bioghist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Het archief was zaaksgewijs geordend en ingericht volgens de Algemene Archiefcode van het ministerie van Binnenlandse Zaken. Deze archiefcode is gebaseerd op de Universele Decimale Classificatie en bevat een opsomming van onderwerpen c.q. begrippen, behorende tot het terrein van de bemoeiingen en taken van het ministerie van Binnenlandse Zaken. Nog in 1949 werd begonnen "met het ordenen en documenteren van dossiers van de afdelingen Binnenlands Bestuur en Wetgeving, die voornamelijk betrekking hadden op beroepen, geschillen, vernietigingen van besluiten van lagere bestuursorganen zoals deze stukken verspreid in het archief van de afdeling Wetgeving werden aangetroffen"<note>
						<p>Verslag over het jaar 1949 afdeling CAZ, onderafdeling Post-en Archiefzaken, nr. 15</p>
					</note>.</p>
				<p>Helaas is dit proces door het ontbreken van verslagen van na 1949 niet verder te volgen, maar aangenomen kan worden dat de archiefherziening nog een aantal jaren onversaagd is voortgezet; het bureau Archiefherziening werd namelijk voor het laatst in de Staatsalmanak voor het Koninkrijk der Nederlanden van 1962 vermeld. </p>
				<p>Het archief van de afdeling Wetgeving/Wetgeving en Juridische Zaken was deels vermengd geraakt met het archief van de afdeling Binnenlands Bestuur en kon pas bij de bewerking door de Centrale Archief Selectie- dienst te Winschoten gereconstrueerd worden. Na de bewerking werd het archief teruggebracht naar het ministerie van Binnenlandse Zaken.</p>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
					<p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p>
				</acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.04</subject>
			</controlaccess>
			<scopecontent>
				<head>Inhoud</head>
				<p>Vanaf 1957 zijn processen-verbaal van vernietiging opgemaakt. In het te bewerken archief zijn de volgende archieven aangetroffen:
			<list numeration="arabic" type="ordered">
						<item>Afdeling Wetgeving</item>
						<item>Afdeling Wetgeving en Juridische Zaken</item>
						<item>Archief van de Staatscommissie aan welke is opgedragen te onderzoeken of en in hoeverre ter voorbereiding van de hervorming van de staatkundige structuur van het Koninkrijk en de verandering van de Grondwet gewenst is (Grondwetsherziening 1948).</item>
						<item>Archief van de Commissie Administratieve Rechtspraak om de regering van advies te dienen omtrent de voorstellen van de Staatscommisie Koolen en de opstelling van één of meer wetsontwerpen (Commissie de Monchy).</item>
						<item>Archief van de Staatscommissie van advies tot herziening van de grondwet inzake de overgang naar een nieuwe rechtsorde in en tussen Nederland, Indonesië, Suriname en de Nederlandse Antillen (uitvoering van artikel 208 van de Grondwet).</item>
					</list>
				</p>
			</scopecontent>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>In de periode 1949-1957 is er tamelijk veel uit de archieven vernietigd door het op 1 juli 1949 ingestelde bureau Archiefherziening van de afdeling Algemene Secretarie en Comptabiliteit. Bij de "archiefherziening" zijn archiefbescheiden zonder proces-verbaal of verklaring vernietigd. Binnen het te bewerken archief kwamen stukken voor die in aanmerking kwamen voor vernietiging. De selectie heeft plaatsgevonden volgens de vernietigingslijst van het ministerie van Binnenlandse Zaken, goedgekeurd bij de beschikking van 29 september 1967.</p>
			</appraisal>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>De archieven van afdeling Wetgeving en de afdeling Wetgeving en Juri- dische Zaken zijn samengevoegd daar de afdeling Wetgeving op 1 juni 1950 werd omgezet in de afdeling Wetgeving en Juridische Zaken zonder dat dit een taakwijziging inhield. Stukken betreffende zaken die vóór 8 juni 1946 zijn aangevangen en na die datum door de afdeling Wetgeving en Juridische Zaken werden afgedaan zijn in het archief gelaten. Deze ordening op basis van de Algemene Archiefcode is losgelaten en is  gewijzigd in een ordening volgens de genoemde rubrieken.</p>
				<p>De archieven van de commissies zijn opgenomen in de inventaris onder de rubriek Commissie-archieven. Onder de rubriek Zorg voor Overheidspersoneel vallen de stukken die betrekking hebben op personen die in dienst zijn van de gemeentelijke, provinciale en rijksoverheid. Bestuurders en burgerlijke gezagsdragers vallen dus niet onder deze rubriek.</p>
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>Als begincesuur voor het te bewerken archief werd 8 juni 1946 gekozen in verband met de omzetting van het bureau Wetgeving in een afdeling Wetgeving. De eindcesuur van 1 december 1954 houdt verband met de opheffing van de afdeling Wetgeving en Juridische Zaken. De bewerkte archieven waren geordend volgens de Algemene Archiefcode van het ministerie van Binnenlandse Zaken. Door vernietiging en het afscheiden van bescheiden die buiten de gestel de cesuren en onder andere archiefvormende organen vielen, werd de omvang van het archief, welke 15 m' bedroeg, met circa 50 % verminderd zodat er 7,5 m' is bewaard.</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<phystech>
				<p>Het archief kent geen materiële beperkingen.</p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list numeration="arabic" type="ordered">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Binnenlandse Zaken: Afdeling Wetgeving en Juridische Zaken, 1946-1954, nummer toegang 2.04.62, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, BiZa / Wetgeving, 2.04.62, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
			<bibliography>
				<head>Publicaties</head>
				<p>Geraadpleegde bronnen en literatuur</p>
				<bibref>Bellefroid, J.H.P., <title>Beknopt overzicht der staatsinrichting van Nederland tijdens de bezetting</title> tweede vermeerderde druk, Nijmegen - Utrecht: Dekker &amp; van de Vegt, 1942</bibref>
				<bibref>Buist, M.G., <title>De bezettende macht</title>, Spiegel Historiael, 1982</bibref>
				<bibref>Hasselt, van, <title>Nederlandse Staatsregelingen en Grondwetten</title>, zestiende druk, Alphen aan den Rijn: Samson Uitgeverij, 1979</bibref>
				<bibref>Hasselt, van, <title>Nederlandse Staatsregelingen en Grondwetten</title>, zestiende druk, Alphen aan den Rijn: Samson Uitgeverij, 1979</bibref>
				<bibref>Nijholt, L.J.J.G., <title>Rapport inzake het onderzoek in de archieven bij het ministerie van Binnenlandse Zaken. Archief van de Afdeling Binnenlands Bestuur (B.B.) van 1 januari 1878 - 31 mei 1950</title> Winschoten: Cas, 1984</bibref>
				<bibref>
					<title>Staatsalmanakken voor het Koninkrijk der Nederlanden</title>, 1946-1954</bibref>
			</bibliography>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">I</unitid>
					<unittitle>ORGANISATIE VAN HET OPENBAAR BESTUUR</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">1</unitid>
						<unittitle>GRONDWETSHERZIENING</unittitle>
					</did>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>1</unitid>
							<unittitle>Nota's betreffende de Grondwetsherziening 1946,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946.</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652847" type="ABS">1A</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/009c0765-748e-4a67-8629-9f4dfdeb1b7e</unitid>
								<unittitle>niet gespecificeerd</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652848" type="ABS">1B</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/107febd0-738b-468f-969a-ce52a10b09da</unitid>
								<unittitle>niet gespecificeerd</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>2</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende instelling, samenstelling en ontbinding van de Staatscommissie tot Herziening van de Grondwet (Grondwetsherziening 1946),</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652851" type="ABS">2A</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ed9962a-55fc-46c3-a026-922878240447</unitid>
								<unittitle>niet gespecificeerd</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652852" type="ABS">2B</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f0c10f4-96f3-4268-b3d0-af89fdf6288b</unitid>
								<unittitle>niet gespecificeerd</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652859" type="ABS">3</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/870e6ce3-e6b6-411b-9608-cf004a162b97</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering over wetten tot herziening van de Grondwet (Grondwetsherziening 1948),</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948. 1 pak</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>4-5</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering over wetten tot herziening van de Grondwet (Grondwetsherziening 1953)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1950-1953</unitdate>
							<physdesc>2 pakken</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652860" type="ABS">4</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f6811b22-2211-4cc8-902a-0faa0515a472</unitid>
								<unittitle>1950-1951</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652861" type="ABS">5</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b79e0110-8654-4365-9ac6-0adcddaa544d</unitid>
								<unittitle>1952-1953</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">2</unitid>
						<unittitle>STATUS VAN DE RIJKSDELEN. STATUUT VOOR HET KONINKRIJK</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652862" type="ABS">6</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/305be435-2ebd-4fa1-9e45-98f8f94a95f9</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering over de wet van 28 september 1950 (Stbl. K 419) waarbij in afwachting van een defi nitieve regeling voor de Nederlandse Antillen een overgangsregeling wordt ingesteld (Interimregeling voor de Nederlandse Antillen),</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950">1948-1950.</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652863" type="ABS">7</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b54fd47-f9cd-4dac-98ab-2a17ad570723</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering over het Statuut voor het Koninkrijk,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1954">1948-1954.</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652905" type="ABS">53</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1019cfd7-c6c7-4c7d-ba78-6d98391a9f8d</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van het ontwerp Koninklijk besluit tot wijziging en aanvulling van het Reglement van Orde voor de Raad van Ministers in verband met de souvereiniteitsoverdracht en Interimregeling voor Suriname en de Nederlandse Antillen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950.</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652906" type="ABS">54</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c2a23b83-53e5-48f1-97e7-8c52fced8ff9</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van de Konink- lijke besluiten van 4 april 1950 (Stbl. K 130) en 1 juni 1950 (Stbl. K 195) waarbij het Koninklijk besluit van 4 september 1862 (Stbl. 174) wordt gewijzigd in verband met de benoeming van staatsraden in buitengewone dienst voor Suriname en de Nederlandse Antillen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951">1949-1951.</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652864" type="ABS">8</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/01621358-e149-42b6-b330-9a4696416b47</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende instelling, samenstelling, organisatie en ontbinding van de Staatscommissie van Advies tot Herziening van de Grondwet inzake de overgang naar een nieuwe rechtsorde in en tussen Nederland, Indonesië, Suriname en de Nederlandse Antillen (uitvoering artikel 208 van de Grondwet), afschriften,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1954">1950-1954.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">3</unitid>
						<unittitle>WIJZIGING EN UITVOERING KIESWET</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652865" type="ABS">9</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d2386f21-4719-4255-9fbb-24a80dc1b359</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van de wet van 30 augustus 1946 (Stbl. G 222) waarin noodvoorzieningen worden getroffen in gemeenten waar de kandidaatslijsten voor de gemeenteraadsverkiezingen van 1946 te laat zijn ingediend,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946.</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652866" type="ABS">10</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5f437ef-de23-4a61-b9c8-49ac547818a3</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering aan derden omtrent uitsluiting van politieke delinquenten van het kiesrecht,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652867" type="ABS">11</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/53f60802-326e-4054-999a-dbb2e7aa035d</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering aan de burgemeesters van 's-Gravenzande en Hooge Zwaluwe over deelname van geëvacueerden aan de gemeenteraadsverkiezingen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>12-14</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende wijziging en aanvulling van de Kieswet,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954">1946-1954.</unitdate>
							<physdesc>3 pakken</physdesc>
						</did>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>12</unitid>
								<unittitle>1946-1949</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1652845" type="ABS">12A</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1f3f5134-3932-44c3-8329-52370152c85d</unitid>
									<unittitle>niet gespecificeerd</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1652846" type="ABS">12B</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c408bbc0-fb21-4351-be78-ba0d11748285</unitid>
									<unittitle>niet gespecificeerd</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652868" type="ABS">13</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ea3b2efb-9f70-4f88-aa49-02d425526373</unitid>
								<unittitle>1950-1951</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652869" type="ABS">14</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b0be6d0-61dd-485e-8132-925824d60682</unitid>
								<unittitle>1952-1954</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652870" type="ABS">15</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b96bbc8-dc95-426b-b088-2c371989a63b</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van het ministerieel besluit van 28 mei 1948 waarin de datum wordt vastgesteld voor de verkiezing van leden van de Tweede Kamer der Staten- Generaal,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652871" type="ABS">16</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/267f7a2c-8ef8-4d25-a5e2-8de47c875800</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming en uitvoering van de wet van 18 maart 1948 (Stbl.nr I 113) inzake het stemmen bij volmacht door militairen bij verkiezingen voor gemeenteraden en de Tweede Kamer der Staten-Generaal,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948.</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652872" type="ABS">17</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/edf418d0-774e-40c6-a647-09bf8a3b4184</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake het voorstel van de ministerraad om de verkiezingen voor gemeenteraden en Provinciale Staten in hetzelfde jaar te doen plaatsvinden door in 1950 de zittingsduur van de leden van de Provinciale Staten te verkorten tot drie jaar,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652873" type="ABS">18</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4217cb52-6730-459a-807d-72031ebc5098</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende instelling en samenstelling van de Staatscommissie van Advies inzake het Kiesstelsel en Wettelijke Regeling der Politieke Partijen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1953">1951-1953.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652874" type="ABS">19</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64426708-152b-45f7-b80f-e6b3a65ddeac</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende beantwoording van de vragen van Eerste en Tweede Kamerleden inzake het stemmen bij volmacht,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1954">1951-1954.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652875" type="ABS">20</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a1bda4e-4f8d-4f82-9a88-b6d5fe6b54c7</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van de wet van 23 juli 1953 (Stbl. 362) waarin de zittingsduur van de gemeente- raadsleden met één jaar wordt verlengd zodat de verkiezingen voor de Provinciale Staten en gemeenteraden in de toekomst in hetzelfde jaar plaats vinden,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953">1952-1953.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652876" type="ABS">21</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d8f4e1e4-b386-4f9d-af9e-8905f29b165b</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van de wet van 15 april 1953 (Stbl. 164) waarin voorzieningen worden getroffen voor de gemeenteraadsverkiezingen in watersnoodgebieden,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652877" type="ABS">22</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d307877-c855-4778-bcd7-1d97a2776c77</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende beantwoording van de vragen van het Tweede Kamerlid Beernink inzake het volgens het Kiesbesluit niet voorgeschreven wijze van plaatsing van lijsten op het stembiljet,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">4</unitid>
						<unittitle>BURGERLIJK WETBOEK</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652878" type="ABS">23</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/015f2420-053d-488d-afeb-ae179234f2b3</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de herziening van het Burgerlijk Wetboek,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952">1951-1952.</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">5</unitid>
						<unittitle>ADMINISTRATIEF RECHT</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652879" type="ABS">24</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eba2027a-c78a-4807-97dd-f690799ce47e</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende instelling, samenstelling, benoeming en ontslag van leden van de Commissie van Advies inzake Administratieve Rechtspraak (Commissie de Monchy),</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949">1946-1949.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652880" type="ABS">25</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/59bb3cc9-16f8-4a10-a2b1-7a4603e06401</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake het bijwerken van het boekje "Overzicht van de Administratieve Rechtspraak hier te lande" (1932) van de Adviescommissie inzake Administratieve Rechtspraak,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652881" type="ABS">26</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f41ddb9-7d12-49fc-80fe-a7fc68c6caaf</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende opheffing en hernieuwde instelling van de Advies- commissie Administratief Recht (Commissie Fockema Andreae),</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652882" type="ABS">27</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b5affe9-b3c7-4405-8c90-aea4a6125db2</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering over het wetsontwerp Administratieve Rechtspraak Bedrijfsorganisatie waarin regels worden gegeven inzake het beroep tegen besluiten en handelingen van publiekrechtelijke bedrijfsorganisaties,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">6</unitid>
						<unittitle>BESLUITVORMING IN BUITENGEWONE OMSTANDIGHEDEN</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652883" type="ABS">28</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72c1e0ae-270f-4c1f-b90d-e0ff1304cb15</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering over het ontwerpbesluit tot intrekking van artikel 8, zesde lid van het Besluit op de Bijzondere Staat van Beleg waarbij alleen verordeningen en keuren kunnen worden vastgesteld in overleg met het Militair Gezag,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1949">1945-1949.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>29</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering over aanvulling en toepassing van het Besluit Bezettingsmaatregelen (Stbl. 1944 E 93) waarin de regering te Londen algemene regels heeft gesteld omtrent de verbindende kracht en de rechtsgevolgen van de maatregelen gedurende de bezetting,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1950">1945-1950.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652849" type="ABS">29A</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/209f9471-2ccf-4a10-b8a8-43c9c391b1fa</unitid>
								<unittitle>niet gespecificeerd</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652850" type="ABS">29B</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf8b7593-7708-48e4-8476-dfc2bde755d7</unitid>
								<unittitle>niet gespecificeerd</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652949" type="ABS">97</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f852eee0-6fca-4fbc-9788-b4afe892f765</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering over een wetsontwerp waarbij de tijdens de bezetting tot stand gekomen regelingen inzake ruimtelijke ordening worden vervangen door een voorlopige wet,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1946-1947</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652914" type="ABS">62</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2eab1ebf-42af-49a3-ae95-33ef29223bdb</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering van het ministerie van Justitie over de herziening van provinciale en gemeentelijke verordeningen die in de bezettingstijd tot stand zijn gekomen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947.</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652918" type="ABS">66</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3fdde919-1f61-472e-9f93-e1fd622df8eb</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering over het wetsontwerp waarin de door de onrechtmatig gekozen wethouders genomen besluiten en in de vergaderingen verrichte handelingen worden gelegaliseerd, </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947.</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652884" type="ABS">30</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/01fb9929-7044-449e-b18f-6af1db9c5985</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering over het wetsontwerp waarin de aan- sprakelijkheid van de overheid voor handelingen verricht tijdens of ten gevolge van de bezetting wordt geregeld,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652885" type="ABS">31</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bbf8db32-61ae-40be-9cda-b69fc4144dfa</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming en behandeling van overzichten van regelingen die door de bezetter tot stand zijn gebracht en voor afschaffing of vervanging in aanmerking komen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949">1946-1949.</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>32</unitid>
							<unittitle>Nota's betreffende uitvoering van de artikelen 195 en 196 van de Grondwet houdende voorzieningen bij staat van oorlog, staat van beleg en andere buitengewone omstandigheden,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949.</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652853" type="ABS">32A</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/036a63c2-b312-4d4e-a39a-52dc8e29bdcd</unitid>
								<unittitle>niet gespecificeerd</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652854" type="ABS">32B</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/62f274d7-735d-46ba-93e0-1e5c033dc433</unitid>
								<unittitle>niet gespecificeerd</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652950" type="ABS">98</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e146b460-3ba6-4758-8fde-c924f1cc4bfd</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van de wet van 28 september 1950 (Stbl. K 415) waarbij de tijdens de bezetting tot stand gekomen regeling inzake het Nationale Plan en streekplannen wordt vervangen door een voorlopige voorziening,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950">1948-1950.</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652886" type="ABS">33</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7007954-9ce3-4088-ba65-45b958a98346</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering over de uitspraak in een geschil tussen de gemeenten Lekkerkerk en Krimpen aan de IJssel waarin wordt bepaald dat de oprichting en instandhouding van het Technisch Bureau Krimpenerwaard niet een bezettingsregeling is in de zin van het Besluit Bezettingsmaatregelen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">7</unitid>
						<unittitle>INTERNATIONALE POSITIE</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652887" type="ABS">34</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1a8cf54-2e4a-4d09-a495-63f73176b896</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende aanwijzing van mr. J.M. Kan als voorzitter van een interdepartementale commissie om de regering te adviseren met betrekking tot herstel van rechtsbetrekkingen met Duitsland,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">8</unitid>
						<unittitle>KONINGIN. KONINKLIJK HUIS</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652888" type="ABS">35</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a0bb918-84d9-475b-bbb5-ef5dd65aa036</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de vaststelling van de naam en titel van een eventueel te verwachten zoon geboren uit het huwelijk van prinses Juliana en prins Bernhard,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652904" type="ABS">51</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e4d2be0-9d43-4a6a-814a-d77596495d2a</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van een wetsontwerp waarbij de mogelijkheid wordt geopend tot overdracht van bevoegdheden van de Koningin aan de ministers in verband met vereenvoudiging van de centrale overheidsadministratie,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1952">1947-1952.</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652889" type="ABS">36</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73a7d74e-b190-4da9-bf22-9a2475224889</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering aan het Kabinet der Koningin inzake vaststelling van de koninklijke vlag welke de regentes na haar troons- bestijging zou kunnen voeren,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652890" type="ABS">37</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/410a1284-b037-46a6-928f-6f04953f9b24</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van de wet van 5 januari 1949 (Stbl. J 12) waarbij het jaarlijks inkomen van prinses Wilhelmina wordt vastgesteld op f 400.000,-,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652891" type="ABS">38</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ffecfaf5-5510-4979-8a0d-b415e7b6c263</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van de wetten van 29 maart 1950 (Stbl. K 111) en (Stbl. K 112) tot benoeming van regent en voogd voor het geval de Koning minderjarig is op het moment van de troonopvolging,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950">1948-1950.</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652892" type="ABS">39</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dd3c8a61-545b-40c2-a2cd-c75300c9abe1</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van de wetten van 16 juni 1950 (Stbl. K 238) en 19 november 1952 (Stbl. 565) inzake bepaling en wijziging van kosten van het regentschap,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1952">1949-1952.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652893" type="ABS">40</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72e00826-3528-488e-8f4f-4ea696cf5f4d</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van de wet van 5 maart 1952 (Stbl. 99) tot verhoging van het inkomen van de Kroon,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952">1951-1952.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">9</unitid>
						<unittitle>EERSTE EN TWEEDE KAMER DER STATEN-GENERAAL</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652894" type="ABS">41</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/262a8705-5f27-422a-886a-848ca4bb0b95</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van het Koninklijk besluit van 22 juli 1946 (Stbl. 187) inzake de verenigbaarheid van het kamerlidmaatschap met andere uit de staatskas bezoldigde functies,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652895" type="ABS">42</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/659dc718-a156-427e-8fe8-fc83d504dfd3</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van het Koninklijk besluit van 29 oktober 1946 (Stbl. G 304) waarin voorschriften worden gegeven omtrent de uitbetaling van uitkeringen aan burgerlijke gezagsdragers en aan de leden van de Tweede Kamer die in de bezettingstijd onvrijwillig zijn ontslagen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652896" type="ABS">43</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d80b3039-a22c-4e08-99e8-e66e017c2941</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van Koninklijke besluiten inzake opening van de zittingen van 1946, 1947 en 1948 van de Staten-Generaal en de ontbinding van de Eerste en Tweede Kamer,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948">1946-1948.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652897" type="ABS">44</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d7d176fc-f830-4166-bcbc-0f0fb509e810</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende verstrekking van overzichten van de resultaten van de parlementaire werkzaamheden aan diverse ministeries over de jaren 1946 en 1947,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652898" type="ABS">45</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ec5c24dd-bc08-43eb-8a33-433f4d857001</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake het wetsontwerp waarbij het recht van onderzoek (enquête) door de Kamers der Staten-Generaal wordt gewijzigd,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652899" type="ABS">46</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/566d6fde-ba91-4c0d-b042-7346685fe551</unitid>
							<unittitle>Nota's omtrent het gebruik van de termen "gewone" en "buitengewone" zittingen van de Staten-Generaal,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652900" type="ABS">47</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/42c16c1a-d847-4b0d-85c9-6b04466b9100</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van de wet van 2 januari 1953 (Stbl. 23) waarin pensioenen zoals bedoeld in artikel 92 van de Grondwet voor de Tweede Kamerleden opnieuw worden verhoogd,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953">1952-1953.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652901" type="ABS">48</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c2bf306-d19c-480f-8661-fb1e123dab69</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake het voorstel tot wijziging van het Reglement van Orde van de Tweede Kamer,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">10</unitid>
						<unittitle>HOGE STAATSCOLLEGES EN STAATSAMBTEN</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652902" type="ABS">49</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1801ec98-c5e5-46f1-b31f-a6f8f56edd95</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van de wet van 18 juli 1947 (Stbl.nr. H 255) inzake het delegeren van de eedsafneming.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1947">1945-1947.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652903" type="ABS">50</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f6d6313-3d82-4bd8-9ee2-7d159d963caf</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van de wet van 24 december 1947 (Stbl. H 459) waarin de samenstelling en de bevoegdheid van de Raad van State opnieuw worden geregeld,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652904" type="ABS">51</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3ea1b31-2877-445c-a48f-c3a40f68f9a4</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van een wets- ontwerp waarbij de mogelijkheid wordt geopend tot overdracht van bevoegdheden van de Koningin aan de ministers in verband met vereenvoudiging van de centrale overheidsadministratie,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1952">1947-1952.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>52</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming en uitvoering van de wet van 25 januari 1951 (Stbl. 24) waarin voorzieningen worden getroffen in verband met invoering van de functies van staatssecretaris en minister zonder portefeuille,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952">1948-1952.</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652855" type="ABS">52A</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca6305a9-c0d4-48eb-a1ec-ae15e1fd73a5</unitid>
								<unittitle>niet gespecificeerd</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652856" type="ABS">52B</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bcb99f98-3e03-40f0-b6b6-ec6e7762ae6c</unitid>
								<unittitle>niet gespecificeerd</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652905" type="ABS">53</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/02e01166-5bd7-4a49-9cbc-8a16cf63a531</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van het ontwerp Koninklijk besluit tot wijziging en aanvulling van het Reglement van Orde voor de Raad van Ministers in verband met de souvereiniteitsoverdracht en de Interimregeling voor Suriname en de Nederlandse Antillen, </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652906" type="ABS">54</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5e880af-cfb5-409d-8d77-ca5e80967d88</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van de Koninklijke besluiten van 4 april 1950 (Stbl. K 130) en 1 juni 1950 (Stbl. K 195) waarbij het Koninklijk besluit van 4 september 1862 (Stbl. 174) wordt gewijzigd in verband met de benoeming van staatsraden in buitengewone dienst voor Suriname en de Nederlandse Antillen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951">1949-1951.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652907" type="ABS">55</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b6b1d28-19fa-4b3a-91a6-079001f0810c</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende beantwoording van de brief van het bestuur van de Nederlandse Advocaten Vereniging waarin wordt verzocht om artikel 51 van het Koninklijk besluit van 1862 (Stbl. 174) zodanig te wijzigen dat de procureurs bij de gedingen voor de afdeling voor Geschillen van Bestuur van de Raad van State geen schriftelijke volmacht meer behoeven te overleggen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652908" type="ABS">56</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7104c509-fc15-40f0-870c-37a593707746</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake de te volgen procedure voor benoeming en bevordering van de leden van de Raad van State,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">11</unitid>
						<unittitle>DEPARTEMENTEN</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652909" type="ABS">57</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3c076b0-f14f-49be-bdb1-ad827e54087d</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van wetten en Koninklijke besluiten waarbij wijzigingen in naam van en taakverdeling tussen departementen worden geregeld,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1953">1946-1953.</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">12</unitid>
						<unittitle>RIJKSBEGROTING.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652910" type="ABS">58</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc3beec7-ff90-4fe3-8840-38f64f114573</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de voorbereiding tot vaststelling van de Rijksbegroting en het te volgen beleid voor de dienstjaren 1946 en 1947,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652911" type="ABS">59</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e74af5d6-b3c6-41a6-af8b-9773d52db00f</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende verstrekking aan diverse ministeries van gegevens die dienen voor de inleiding van de Memorie van Toelichting op de begrotingen van 1949, 1953 en 1954,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1953">1948-1953.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">13</unitid>
						<unittitle>LAGERE OVERHEDEN</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">13.1</unitid>
							<unittitle>Provincies</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652912" type="ABS">60</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d432aed-c62c-408e-9570-8f1912a2b4b3</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake vaststelling van de positie van de nieuw gekozen leden van de Provinciale en Gedeputeerde Staten,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946.</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652913" type="ABS">61</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87adf96d-d285-4cbf-a8be-43aef9c0e69b</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de circulaire van 14 juni 1946 gericht aan de Gedeputeerde Staten waarin artikel 11 van de Provinciale Wet wordt uitgelegd met betrekking tot benoeming en aanbieding van de geloofsbrieven van de leden van de Provinciale Staten,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946.</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652914" type="ABS">62</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e6df36a-ca65-47eb-a4c8-ee0bb1620752</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering van het ministerie van Justitie over de herziening van provinciale en gemeentelijke verordeningen die in de bezettingstijd tot stand zijn gekomen,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947.</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652895" type="ABS">42</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c75120ed-faab-485b-bbec-e7355b0c7b4e</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van het Koninklijk besluit van 29 oktober 1946 (Stbl. G 304) waarin voorschriften worden gegeven omtrent de uitbetaling van uitkeringen aan burgerlijke gezagsdragers die in de bezettingstijd onvrijwillig zijn ontslagen,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947.</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652915" type="ABS">63</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0bf1890b-1a56-4a3c-8c0e-4cc8246f2c40</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de circulaire van 17 januari 1948 gericht aan de ministeries waarin wordt verzocht om over wetsontwerpen die van invloed zijn op de taak van provinciale, gemeentelijke en waterschapsbesturen advies te vragen aan de colleges van Gedeputeerde Staten,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948.</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">13.2</unitid>
							<unittitle>Gemeenten</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652916" type="ABS">64</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ed72ea0-c436-4d74-afe3-3f6ed880211b</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van het voorontwerp van wet die de samenwerking regelt tussen gemeenten onderling en tussen gemeenten en andere openbare lichamen,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1947">1945-1947.</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652917" type="ABS">65</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99a691e8-b942-4c78-a150-cea25c8ea35c</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming en buitenwerkingstelling van de wet van 23 november 1946 (Stbl. G 327) waarbij een regeringscommissaris wordt aangewezen in verband met de grove verwaarlozing van het bestuur in de gemeente Opsterland,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947.</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652918" type="ABS">66</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f6c2ef6f-68a8-4d86-9971-f00fbc7ea4be</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering over het wetsontwerp waarin de door onrechtmatig gekozen wethouders genomen besluiten en in de vergaderingen verrichte handelingen worden gelegaliseerd,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947.</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652914" type="ABS">62</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8545da44-5712-4ba1-820e-75812b55c460</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering van het ministerie van Justitie over de herziening van gemeentelijke verordeningen die in de bezettingstijd tot stand zijn gekomen,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947.</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652895" type="ABS">42</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fffdf028-660c-4700-803c-b473725ea100</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van het Koninklijk besluit van 29 oktober 1946 (Stbl. G 304) waarin voorschriften worden gegeven omtrent de uitbetaling van uitkeringen aan burgerlijke gezagsdragers die in de bezettingstijd onvrijwillig zijn ontslagen,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947.</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652915" type="ABS">63</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ca87a48-86da-4994-8e79-8026ae5e50fd</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de circulaire van 17 januari 1948 gericht aan de ministeries waarin wordt verzocht om over wetsontwerpen die van invloed zijn op de taak van gemeentebesturen advies te vragen aan de colleges van Gedeputeerde Staten,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948.</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652919" type="ABS">67</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/498d9385-c578-477a-9479-25ffa1ac8fa9</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake de vernietiging van het raadsbeluit van de gemeente Schoonebeek van 23 december 1946 waarin de Algemene Politieverordening van de gemeente wordt gewijzigd met betrekking tot het onderhouden van bermsloten,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948.</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652920" type="ABS">68</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1046b748-57d0-4e5f-a1a9-1f377f825854</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake het wetsontwerp tot legalisatie van het besluit van 4 juni 1941 (Stcrt. 124) tot instelling van de gemeente "Wieringermeer",</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949.</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652921" type="ABS">69</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a7da888-27df-4212-9665-bb16d68f3f41</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake het wetsontwerp waarbij de gemeentewet wordt aangevuld met bepalingen, die het de gemeenteraad mogelijk maken de behartiging van belangen te spreiden door deze toe te vertrouwen aan bestaande of door hem te vormen lichamen,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951">1949-1951.</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652922" type="ABS">70</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5a287aa-f66d-4ab6-a54d-c55fe54fdbca</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake de verordening van de gemeente Eindhoven regelende de rechtstoestand van ambtenaren die in strijd is met de bevoegdheden toegekend aan de rechterlijke macht,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950.</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652886" type="ABS">33</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ce9de54-db4d-4313-b368-9d1e872cc838</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering over de uitspraak in een geschil tussen de gemeenten Lekkerkerk en Krimpen aan de IJssel waarin wordt bepaald dat de oprichting en instandhouding van het Technisch Bureau Krimpenerwaard niet een bezettingsregeling is in de zin van het Besluit Bezettingsmaatregelen,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">II</unitid>
					<unittitle>ZORG VOOR OVERHEIDSPERSONEEL</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1652902" type="ABS">49</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bab9f06c-68a6-4dab-87a0-265ee68a3faa</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van de wet van 18 juli 1947 (Stbl. H 255) inzake het delegeren van de eedsafneming.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1947">1945-1947.</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1652923" type="ABS">71</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f2f1aaf-aaec-4d55-b9a6-6dbbb3932906</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende beantwoording van kamervragen met betrekking tot het Besluit Politieke Delinquenten 1945 waarbij personen die op grond van dit besluit voorwaardelijk buiten vervolging zijn gesteld, op arbeidsovereenkomst bij de overheid in dienst mogen worden genomen,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947.</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1652924" type="ABS">72</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e97b0a1-c563-474c-a49a-e49685be2a7a</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende advisering aan de Arbitrage Commissie inzake een geschil over terugbetaling van teveel uitbetaalde kostwinnersvergoedingen aan militairen zonder goedkeuring van het Rijk over de periode 1939-1941,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948">1946-1948.</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1652925" type="ABS">73</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d4c3f8c-e50c-414d-a69b-51a391eb1c90</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van het wetsontwerp tot verlenging van de termijn voor het verblijf van dienstplichtigen van de landmacht in Indonesië, Suriname en de Nederlandse Antillen,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949">1946-1949.</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1652926" type="ABS">74</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/25de0169-0db1-42a8-bc19-f520e104029b</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake uitvoering en toepassing van de Wet Rechtsherstel Overheidspersoneel 1946 waarbij het ontslag van overheidspersoneel tijdens de bezetting wordt herzien,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1946-1954</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1652927" type="ABS">75</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f636ae1-e0a9-4e21-a880-607fff910ef5</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het adviseren van het ministerie van Oorlog over inzage van militaire geneeskundige rapporten indien er een geschil ontstaat over aanspraken op militair pensioen,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947.</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1652928" type="ABS">76</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1f4df10d-caea-48ae-9a69-75dfe72bb4cc</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake het wetsontwerp met betrekking tot de uitvoering van Koninklijke besluiten van 15 april (Stbl. B 34) en 12 juni 1941 (Stbl. 53) waarin bepaald wordt dat gedurende de oorlogsjaren niet meer salaris wordt uitbetaald dan waarop de ambtenaren, militairen en andere belanghebbenden in overheidsdienst aanspraak hebben,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1952">1947-1952.</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1652929" type="ABS">77</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f16ad10-ba42-4b4c-b3f4-d99e9de19442</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake het verweerschrift van de Nationale Landstormcommissie over de bestemming van overgedragen fondsen in de bezettingstijd en het toekennen van een pensioen aan de leden van deze commissie,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1954">1948-1954.</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1652922" type="ABS">70</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/35e39e40-35b2-4ad7-ad21-44eaea3aeb15</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake de verordening van de gemeente Eindhoven regelende de rechtstoestand van ambtenaren die in strijd is met de bevoegdheden toegekend aan de rechterlijke macht,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950.</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1652930" type="ABS">78</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e97f300-f235-4b32-b0fd-cedbbdee8031</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende advisering in een geschil met gemeenten inzake uitbetaling van kostwinnersvergoedingen aan gemeentepersoneel dat in bezettingstijd in de Nederlandse Arbeidsdienst werkzaam was,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1952">1949-1952.</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">III</unitid>
					<unittitle>ZORG VOOR DE OPENBARE ORDE EN DE GEMEENSCHAP IN ALGEMENE ZIN</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">1</unitid>
						<unittitle>EIGENDOM</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652931" type="ABS">79</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c61683b2-bb48-4926-a75d-d5b1cca06454</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake wetsontwerpen met betrekking tot onteigening van onroerend goed ten behoeve van de wederopbouw en bevordering van de bouwnijverheid,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950">1946-1950.</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652932" type="ABS">80</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a24c07e-8df1-4150-a88a-d02f372430a3</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake wetsontwerpen met betrekking tot de wijziging van de Onteigeningswet,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1953">1949-1953.</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652933" type="ABS">81</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d39f070f-84fd-486b-a910-92d7dfe8ac57</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake het wetsontwerp waarin de notariële akte verplicht wordt gesteld bij de levering en vestiging van roerende en onroerende goederen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1956">1951-1956.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">2</unitid>
						<unittitle>BELASTINGEN</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652934" type="ABS">82</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31b480c6-b0c3-4f55-813d-6852aea1aa82</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van het wetsontwerp tot intrekking van het besluit van 10 september 1940 (Verordeningenblad 146) waarin afschriften uit de akten van de burgerlijke stand worden vrijgesteld van leges,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652935" type="ABS">83</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b8ce16e-7400-4741-aa2e-1ed3ea5793e9</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van de wet van 30 november 1950 (Stbl. K 534) inzake vermindering van leges en vrijdom van zegelrecht ten behoeve van het onderzoek naar de afstamming,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652936" type="ABS">84</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4bc8d5a9-6d81-4e3c-b30b-08bb688a655c</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake het wetsontwerp waarbij de regeling van de rechtspraak in belastingzaken wordt herzien,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">3</unitid>
						<unittitle>OPENBARE ORDE</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">3.1</unitid>
							<unittitle>Vrijheid van woord en geschrift</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652937" type="ABS">85</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ba48afc-06b9-4848-b62c-636ee1747e38</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake wetsontwerpen met betrekking tot invoering en intrekking van de Wet Noodvoorziening Perswezen,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1946-1950</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">3.2</unitid>
							<unittitle>Erkenning van verenigingen als rechtspersoon</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652938" type="ABS">86</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3ce64ce-43dd-41db-9246-573faa091bb4</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van het wetsontwerp waarin de duur van de erkenning van een rechtspersoonlijkheid bezittende vereniging of naamloze vennootschap wordt verlengd indien deze na 10 mei 1940 is verstreken,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947.</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">3.3</unitid>
							<unittitle>Stand- en ligplaats voor woonwagens en woonschepen</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652939" type="ABS">87</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45f50d55-ff3f-4962-9902-78808250eb68</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake wijziging en toepassing van de Wet op Woonwagens en Woonschepen 1918 (Stbl.nr. 492),</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1951">1946-1951.</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">3.4</unitid>
							<unittitle>Bevolking. Adeldom</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652940" type="ABS">88</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d2134c4-f090-4b89-a898-99c218f20e06</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake het ontwerp van wet met Memorie van Toelichting met betrekking tot een bijzondere strafbepaling tegen het voeren van een adellijke titel waartoe de bevoegdheid ontnomen is, </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1947">1945-1947.</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652934" type="ABS">82</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4690309b-f18d-44b7-ac38-2d6a4a819426</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van het wetsontwerp tot intrekking van het besluit van 10 september 1940 (Verordeningenblad 146) waarin afschriften uit de akten van de burgerlijke stand worden vrijgesteld van leges,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948.</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652941" type="ABS">89</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a1c8808-541e-4f8a-83a5-abb88239ce78</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake de eventuele intrekking van het Besluit Persoonsbewijzen,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951">1948-1951.</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652942" type="ABS">90</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b5cfdc90-6c16-4c30-a613-3e97611fc50a</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van het ontwerp van de algemene maatregel van bestuur tot uitvoering van de wet van 2 juni 1949 (Stbl. J 227) waarbij regels worden gesteld voor het opmaken van akten van overlijden van vermisten,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949.</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652943" type="ABS">91</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ec9ddbf5-c3a6-4659-9f29-88ddceaf6a84</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van wetten inzake het Nederlanderschap en ingezetenschap,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1949-1954</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652944" type="ABS">92</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e3af0487-d578-4af2-851b-90049ac4ed09</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake het wetsontwerp tot invoering van adoptie,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">1954.</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">3.5</unitid>
							<unittitle>Toezicht op filmvertoningen</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652945" type="ABS">93</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a4eeec9-1329-4c51-912b-794b4488a69f</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van de wetsontwerpen waarin de voorschriften voor het vertonen van films en het houden van bioscopen worden aangevuld, gewijzigd en herzien (Bioscoopwet),</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949.</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652946" type="ABS">94</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d34cc92-3f80-4ff9-a6e0-d408bb0c49eb</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de installatie en opheffing van de Commissie inzake Herziening van de Bioscoopwet (Commissie Sassen),</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949.</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">4</unitid>
						<unittitle>OPENBARE GEZONDHEID</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652947" type="ABS">95</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da69cb14-656a-4912-a69c-22be012e9891</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het verstrekken van inlichtingen aan het ministerie van Justitie naar aanleiding van de brief van het Centraal Genootschap voor Lijkbezorging te Amsterdam om het balsemen van lijken in Nederland ingang te doen vinden,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652948" type="ABS">96</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c911b60-ca01-4072-a30c-89baf10faa3f</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake het wetsontwerp waarbij regels worden worden gesteld inzake het oprichten en voor gebruik openstellen van zweminrichtingen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">5</unitid>
						<unittitle>RUIMTELIJKE ORDENING</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652949" type="ABS">97</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee761326-2cab-4f05-813f-c6de66b9e8f3</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering over een wetsontwerp waarbij de tijdens de bezetting tot stand gekomen regelingen inzake ruimtelijke ordening worden vervangen door een voorlopige wet,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652950" type="ABS">98</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/469aa931-cdc7-4aa4-a93d-0d96d64dd7bc</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van de wet van 28 september 1950 (Stbl. K 415) waarbij de tijdens de bezetting tot stand gekomen regeling inzake het Nationale Plan en streekplannen wordt vervangen door een voorlopige voorziening,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950">1948-1950.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">6</unitid>
						<unittitle>VOLKSHUISVESTING</unittitle>
					</did>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>99</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende totstandkoming, uitvoering en wijziging van wetsontwerpen inzake bevordering van doelmatige verdeling van woongelegenheid (Woonruimtewet 1947, Stbl. H 291),</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1945-1952</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652857" type="ABS">99A</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d95d6075-1a41-408d-9193-a81faa9eac49</unitid>
								<unittitle>niet gespecificeerd</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652858" type="ABS">99B</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ab1373e-9c80-423b-8af8-18dc68f4b756</unitid>
								<unittitle>niet gespecificeerd</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652951" type="ABS">100</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/91f1b2c8-8e46-4a1b-8b96-0a4b0f91f58d</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering aan de burgemeester van Winschoten naar aanleiding van een dagvaarding inzake vordering van woonruimte van een politieke gedetineerde,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652952" type="ABS">101</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/beb0e363-2c24-4c35-b628-017127348d72</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake het wetsontwerp met betrekking tot regeling van huurprijzen van onroerend goed en bescherming van huurders,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950.</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652953" type="ABS">102</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e74adb4b-d317-4539-b57e-e8e4b709c579</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering van het ministerie van Economische Zaken inzake toepassing van de Algemene Vorderingsregeling waarbij de gemeente Amersfoort voortijdig de huur van een woning heeft opgezegd om op deze plaats een flat te bouwen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652954" type="ABS">103</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d8fb9b8-2878-4fd8-9f3c-3f91c6d5efb2</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende beantwoording van vragen van het Tweede Kamerlid Zeelenberg met betrekking tot het onder bepaalde voorwaarden afgeven van vestigingsvergunningen voor inwonend huispersoneel,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953">1952-1953.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">7</unitid>
						<unittitle>VERKEER EN VERVOER</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652955" type="ABS">104</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f531860b-6bba-4ed7-bcd1-cf1be6cd0f8c</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende goedkeuring van de benoemingen van mr. J.M. Kan en mr. W. Riphagen tot secretaris en plaatsvervangend secretaris van de Raad voor de Luchtvaart,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1946-1947</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">8</unitid>
						<unittitle>MAATSCHAPPELIJKE ZORG</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652956" type="ABS">105</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfdeeb52-e444-4080-9733-d812e6bbaa79</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming en toepassing van de Wet Buitengewoon Pensioen 1940-1945 (Stbl. H 313) waarbij een pensioen wordt ingevoerd voor deelnemers aan het verzet en hun nagelaten betrekkingen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652957" type="ABS">106</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa11c2ee-b23f-4977-8981-56ea49406533</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake het wetsontwerp waarin de bestaande regelingen voor het verlenen van rijksbijdragen aan de vergoedingen in de oorlogsschade worden aangevuld (Wet op de Materiële Oorlogsschade 1947),</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947.</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652958" type="ABS">107</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/29232362-7f4e-40a6-85f7-b99e98769338</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering inzake een wetsontwerp inzake toekenning van een financiële tegemoetkoming aan gewezen politieke gedetineerden,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652959" type="ABS">108</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/37fe1e47-06c6-466e-bdfd-a6bf28983c2a</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de beantwoording van de brief van de directeur van de Dienst voor Maatschappelijke Zorg inzake interpretatie van artikel 20 van het Besluit op Materiële Oorlogsschade waarbij een vergoeding wordt verstrekt aan geëvacueerden voor de huur van de aan hen ter beschikking gestelde woningen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">9</unitid>
						<unittitle>VOLKSONTWIKKELING</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652960" type="ABS">109</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/565c6a11-5d61-456e-ab2a-3a60f00a7fe6</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende advisering bij de totstandkoming van het wetsontwerp waarbij voorschriften worden gegeven ter bescherming van de jeugd bij uitlening van boeken door bibliotheken,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1954">1948-1954.</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">IV</unitid>
					<unittitle>COMMISSIE-ARCHIEVEN</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">1</unitid>
						<unittitle>Staatscommissie aan welke is opgedragen te onderzoeken of en in hoeverre ter voorbereiding van de hervorming van de staatkundige structuur van het Koninkrijk en verandering van de Grondwet gewenst is (Grondwetsherziening 1948).</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1652961" type="ABS">110</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2dc5ee94-de38-463d-97e0-fb12bc643990</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de werkzaamheden van de commissie,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948.</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p> Zie ook inv. nr. 3</p>
						</odd>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">2</unitid>
						<unittitle>Commissie Administratieve Rechtspraak om de regering van advies te dienen omtrent de voorstellen van Staatscommissie Koolen en de opstelling van één of meer wetsontwerpen (Commissie de Monchy).</unittitle>
					</did>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>111-112</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende werkzaamheden van de commissie,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1952">1947-1952.</unitdate>
							<physdesc>2 pakken</physdesc>
						</did>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>111</unitid>
								<unittitle>1947-1950</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1652839" type="ABS">111A</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/629f3ce6-e6c3-4681-946c-ddf71cb3fc86</unitid>
									<unittitle>niet gespecificeerd</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1652840" type="ABS">111B</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/021f1ccd-312d-40c0-8ee1-ed10fb5e48ba</unitid>
									<unittitle>niet gespecificeerd</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>112</unitid>
								<unittitle>1951-1952</unittitle>
							</did>
							<odd>
								<p> Zie ook inv. nr. 24</p>
							</odd>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1652841" type="ABS">112A</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/205d4b62-c7f5-4050-ad7f-68463964f0f8</unitid>
									<unittitle>niet gespecificeerd</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1652842" type="ABS">112B</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b7d58b4c-0727-4a41-b2fa-6e8324d27dc7</unitid>
									<unittitle>niet gespecificeerd</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">3</unitid>
						<unittitle>Staatscommissie van advies tot herziening van de Grondwet inzake de overgang naar een nieuwe rechtsorde in en tussen Nederland, Indonesië, Suriname en de Nederlandse Antillen (uitvoering van artikel 208 van de Grondwet).</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p> Zie ook inv. nr. 8</p>
					</odd>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">3.1</unitid>
							<unittitle>Algemeen</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652962" type="ABS">113</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/832beeaf-8d00-42a2-aef7-958198539779</unitid>
								<unittitle>Ingekomen stukken,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1953">1950-1953.</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652963" type="ABS">114</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/796b43e1-9989-420f-be66-e8e545c7ca91</unitid>
								<unittitle>Rapporten van de commissie,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1954">1951-1954</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">3.2</unitid>
							<unittitle>Commissie voor de systematiek en presidium. Plenaire commissie. Redactiecommissie.</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652964" type="ABS">115</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b68bff2d-a80f-4ce6-9606-8b2484a64523</unitid>
								<unittitle>Notulen van de commissie voor de systematiek en presidium,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952">1950-1952.</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>116A, 116B</unitid>
								<unittitle>Notulen van de plenaire commissie,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1954">1950-1954.</unitdate>
								<physdesc>2 pakken</physdesc>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1652843" type="ABS">116A</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5426088e-64a6-4d37-b991-cb7947545cbb</unitid>
									<unittitle>Pak 1. Niet gespecificeerd</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1652844" type="ABS">116B</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f4636808-1511-4c03-aedc-4bfa4370c5ef</unitid>
									<unittitle>Pak 2. Niet gespecificeerd</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652965" type="ABS">117</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f714122f-dda9-4ae5-814f-d7e22946c35b</unitid>
								<unittitle>Notulen van de redactiecommissie,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1953">1951-1953.</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">3.3</unitid>
							<unittitle>Subcommissies I, II, III, IV, V</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652966" type="ABS">118</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c4b9e65f-53d8-4dda-8806-3d7c2dac1534</unitid>
								<unittitle>Notulen van de subcommissie voor onderwerpen betreffende het Koninklijk Huis, de Hoge Colleges van Staat en regering (subcommissie I),</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951.</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652967" type="ABS">119</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f801c4c4-f1b4-4b56-9133-90f3a2903b9b</unitid>
								<unittitle>Notulen van de subcommissie voor onderwerpen betreffende de Staten-Generaal (subcommissie II),</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951.</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652968" type="ABS">120</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/02addb53-1d4f-4db1-91be-3f3863ca7ce3</unitid>
								<unittitle>Notulen van de subcommissie voor onderwerpen betreffende de verhouding tussen overzeese rijksdelen, de Nederlandse-Indonesische Unie, de buitenlandse betrekkingen in de militaire aangelegenheden (subcommissie III),</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951.</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652969" type="ABS">121</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b20cd796-b3b8-47ca-86ce-ad7491a3d3b8</unitid>
								<unittitle>Notulen van de subcommissie voor onderwerpen betreffende de grenzen van het staatsgezag, de mensenrechten, speciale onderwerpen van overheidszorg (justitie, onderwijs en armenzorg), de indeling van de Grondwet en voorstellen van diverse aard (subcommissie IV),</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951.</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652970" type="ABS">122</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d7f5461f-5592-4f1e-b3e7-e0f87b711354</unitid>
								<unittitle>Notulen van de subcommissie betreffende lagere gemeenschappen (subcommissie V),</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951.</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">3.4</unitid>
							<unittitle>Documentatie</unittitle>
						</did>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>123-124</unitid>
								<unittitle>Kranteknipsels met betrekking tot de Staatscommissie van Advies inzake Herziening van de Grondwet (Grondwetsherziening 1950),</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1954">1951-1954.</unitdate>
								<physdesc>2 pakken</physdesc>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1652971" type="ABS">123</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72e78ff8-f6c2-4732-a349-38ed0c0c8e11</unitid>
									<unittitle>1 juli 1951 - 26 april 1952</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1652972" type="ABS">124</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d5cfdb1-3f5e-44c5-8316-58b7b971a0c9</unitid>
									<unittitle>2 mei 1952 - 12 augustus 1954</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1652973" type="ABS">125</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/245d4d69-9139-43cb-ab3b-36f4ca8589ed</unitid>
								<unittitle>Kranteknipsels naar aanleiding van het interimrapport van de Staatscommissie tot Herziening van de Grondwet (Grondwetsherziening 1953),</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952">1951-1952.</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>