<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:16:59 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::1.02.02::Gerard Hamel Bruijnincx)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/c326db4d-cf6b-4563-a0f8-d430ba73caad" urn="1.02.02.ead.xml">1.02.02</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van G. Hamel Bruijnincx [levensjaren 1616-1691]: Gezant in het Duitse Rijk, 1660-1686</titleproper><author>Th.H.P.M. Thomassen</author>
				
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1994">1994</date>
				
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Otto van der Meij, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20060707">20060707</date>
			</creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen:
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                   <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983.
   </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100422">22 april 2010</date>
				<item>
					<num>1</num>Lijst met geraadpleegde literatuur ingehangen door <name>Anita Bouwman</name>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20131218">18 december 2012</date>
				<item>
					<num>2</num>Index op inv.nr. 1-5 en bij verwant materiaal verwijzing naar Verbaal Van Hamel Bruynincx toegevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Gerard Hamel Bruijnincx</unittitle>
			<unittitle type="short">Hamel Bruijnincx</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1660/1686" type="inclusive">1660-1686</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">1285</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.60 meter; </extent>
				<extent unit="files">12 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale gedrukte documenten en stukken geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de oud-Hollandse klerkencursief.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<persname>Hamel Bruijnincx, Gerard</persname> (1616-1691)</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Gerard Hamel Bruijnincx (1616-1691) was diplomaat in Duitsland tussen 1659 en 1690. Het archief bevat hoofdzakelijk zijn correspondentie met de Staten-Generaal en met diverse hoogwaardigheidsbekleders. Verder zijn er stukken over Zevenburgen en de tol op de Elbe.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<p>Gerard Hamel Bruijnincx leefde van 1616 tot 1691 en was gezant van de Staten-Generaal in het Duitse Rijk tussen 1659 en 1690. Van 1659 tot 1666 resideerde hij in Keulen als agent bij de keurvorst en vervulde hij bijzondere missies naar de Rijksdag in Regensburg en naar de keizer in Wenen. Vervolgens resideerde hij in Regensburg (1666-1668) en Frankfurt (1668-1669), waarna hij twintig jaar lang (1670-1690) de Staten-Generaal bij de Duitse keizer vertegenwoordigde.</p>
				<p>Het archief bestaat uit restanten en afgedwaalde stukken van wat een veel groter archief geweest moet zijn. Onder de stukken bevinden zich onder andere resoluties, retroacta en ingekomen stukken van de Staten-Generaal.</p>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Het oorspronkelijke gezantschapsarchief is natuurlijk veel groter geweest dan de schamele zeventig centimeters die hier zijn beschreven. Dat blijkt ook uit de registratietekens die Hamel Bruynincx op de stukken heeft aangebracht. Ze zijn er in drie soorten. Er is een letter-cijfer-combinatie voor de banden die met A1 zal zijn begonnen en waarvan P 5, JJ 15, PP 7-10 en PP 12 bewaard zijn gebleven. Er is een doorlopende nummering voor de bundels die in ieder geval tot 56 heeft gelopen. En voor de losse stukken zijn, behalve een notehouten "schuijflaij", minstens twee loketkasten beschikbaar geweest. Het gaat in deze inventaris dus om wat restanten of afgedwaalde stukken.</p>
				<p>Hoe deze stukken in Den Haag zijn terechtgekomen is niet bekend. Er zijn twee mogelijkheden: ze zijn meegenomen in 1690 door de gezant zelf of in 1701 door zijn collega en opvolger Van Heemskerck. De laatste mogelijkheid lijkt mij de meest waarschijnlijke.</p>
				<p>De hier beschreven stukken waren (blijkens het verhuisnummer op inv. nr. 1) al op het Rijksarchief vóór de verhuizing naar het Plein in 1854 en dus ook vóór de overdracht van de legatiearchieven later dat jaar.</p>
				<p>Vóór hun recentelijke hereniging hebben de stukken op het Rijksarchief de wildste omzwervingen gemaakt; een verwijzing naar de concordans volstaat. De degelijke banden van inv. nrs. 2, 3, 5, 6 en 7 zijn eerst na overbrenging naar het Rijksarchief aangebracht.</p>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
				</acqinfo>
				
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>De rechtstitel is (nog) onbekend.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">1.02</subject>
			</controlaccess>
			<scopecontent>
				<head>Inhoud</head>
				<p>Coenraad van Heemskerck heeft in de periode waarin Gerard Hamel Bruynincx in Wenen resideerde drie maal een bijzondere missie naar de keizer vervuld, namelijk in 1673, in 1673-1675 en vanaf 1690. Beide gezanten werkten in die jaren nauw samen, waarbij Van Heemskerck als hogere in rang de leiding had. Veel van de stukken die zij schreven werden door beiden ondertekend; veel stukken die zij ontvingen waren aan hen beiden gericht. Na het vertrek van Hamel Bruynincx uit Wenen in september 1690 werden de zaken die door hem nog niet waren afgedaan, in het bijzonder de zaak van de Elbetol bij Glückstadt en de Zevenburgse kwestie, door Van Heemskerck overgenomen. De stukken die hier zijn beschreven dateren bijna allemaal uit de jaren waarin beide gezanten nauw samenwerkten of hebben betrekking op zaken waarvan de behandeling later door Van Heemskerck is overgenomen.</p>
			</scopecontent>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Gerard Hamel Bruijnincx, 1660-1686, nummer toegang 1.02.02, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Hamel Bruijnincx , 1.02.02, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<p>Er is een nauwe relatie met de archieven van Coenraad van Heemskerck, die driemaal een bijzondere missie naar de keizer vervulde. Een afschrift van inv. nr. 4 bevindt zich onder de van Van Heemskerck afkomstige stukken in de collectie Teding van Berkhout (toegang 1.10.79); een door Hamel Bruynincx vervaardigd afschrift van een decreet van Ferdinand III in het archief Van Heemskerck (toegang 1.02.01).</p>
				<relatedmaterial>
					<head>Verbaal Van Hamel Bruynincx in het archief van de Staten-Generaal</head>
					<p>8583.Deductie wegens de zaak van de Hongaarse predikanten, beschuldigd van rebellie, overgezonden door Gerard Hamel Bruynincx, resident van de Staten-Generaal in Wenen, 1676.</p>
					<p>1 deel.</p>
					<p>(Exh. St. Gen. 25 jan. 1676).</p>
				</relatedmaterial>
			</relatedmaterial>
			<bibliography>
				<head>Literatuur</head>
				<bibref linktype="simple">J.C.H. de Pater, "<title linktype="simple">De eerste gezant der Nederlandsche Republiek te Weenen</title>", Bijdragen Vad. Geschiedenis, 6e reeks III (1926), pp 85-128.</bibref>
				<bibref linktype="simple">
					<title>Weensche gezantschapsarchieven van 1670 tot 1720</title>, G. von Antal en J.C.H. de Pater ed., dl. I, 1670-1697, ('s-Gravenhage, 1929), Inleiding.</bibref>
				<bibref linktype="simple">
					<title>Theo Thomassen, Inventaris van het archief van Coenraad van Heemskerck, gezant bij de Keizer, in Turkije en in Frankrijk 1672-1701</title>, (Den Haag, 1982), Inleiding.</bibref>
			</bibliography>
		</descgrp>
		<descgrp type="appendices">
			<head>Bijlagen</head>
			<index>
				<head>Index op de namen van correspondenten voorkomende in de inv. nrs. 3-5</head>
				<p>In 1967 vervaardigd door O. Schutte en in 1982 aangepast aan de nieuwe nummering.</p>
				<indexentry>
					<subject>Staten-Generaal</subject>
					<ref>3-5</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>Griffier der Staten-Generaal mr. Casper Fagel</subject>
					<ref>3</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>Griffier der Staten-Generaal mr. Hendrick Fagel</subject>
					<ref>3-5</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>Raad van State</subject>
					<ptrgrp>
						<ref>3</ref>
						<ref>4</ref>
					</ptrgrp>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>Coenraad van Beuningen, buitengewoon ambassadeur in Engeland</subject>
					<ref>5</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>Jacob van Borssele van der Hooghe, heer van Geldermalsen, buitengewoon gedeputeerde naar Brunswijk-Lüneburg-Calenberg</subject>
					<ptrgrp>
						<ref>4</ref>
						<ref>5</ref>
					</ptrgrp>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>Theodor Brasser, buitengewoon gedeputeerde naar Brunswijk-Lüneburg-Celle</subject>
					<ref>4</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>Leopold I keizer van Duitsland</subject>
					<ptrgrp>
						<ref>3</ref>
						<ref>5</ref>
					</ptrgrp>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>Johann Paul Hocher baron von Hohenkrähn, Oostenrijks hofkanselier</subject>
					<ref>4</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>Coenraad van Heemskerck, buitengewoon gezant naar de keizer</subject>
					<ptrgrp>
						<ref>4</ref>
						<ref>5</ref>
					</ptrgrp>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>mr. Casper Fagel, raadpensionaris van Holland</subject>
					<ref>3-5</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>Staten van Holland</subject>
					<ref>3</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>Damian Harthart von der Leyen, keurvorst-aartsbisschop van Mainz</subject>
					<ref>5</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>Heinrich Franz graaf von Mansfelt, vorst von Fondi, keizerlijk maarschalk</subject>
					<ref>5</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>Franz Arnold baron von Metternich, scholaster te Mainz</subject>
					<ref>5</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>Willem III prins van Oranje en Nassau</subject>
					<ptrgrp>
						<ref>4</ref>
						<ref>5</ref>
					</ptrgrp>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>Godert Adriaan baron van Reede, vrijheer van Amerongen</subject>
					<ref>3</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>Daniel van Wijngaerden, buitengewoon ambassadeur naar Denemarken</subject>
					<ref>4</ref>
				</indexentry>
			</index>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1415930" type="ABS">1</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ed6f0a9-97f0-45f5-9305-1f3fc4cfc9ce</unitid>
					<unittitle>Resoluties en retroacta van de Staten-Generaal, ingekomen in de periode 1660-1672, en minuut van een uitgaande brief aan de Staten-Generaal,</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1662">1662. </unitdate>
					<physdesc>band</physdesc>
				</did>
				<odd>
					<p>Bevat:</p>
					<p>- retroacta betreffende ceremonieel en titulatuur, 1639, 1651 en 1653.</p>
					<p>- resoluties betreffende zijn functie van gezant en retroacta betreffende Leuth, Oost-Friesland contra Liechtenstein, handelsovereenkomst Frankrijk-Zeeland, de graaf van Waldeck, Ravestein, de conventie tussen Engeland en de Republiek inzake de Zuidelijke Nederlanden, 1660-1668.</p>
					<p>- minuutbrief inzake rang en orde, 1662.</p>
					<p>- resoluties en bijlagen over verschillende onderwerpen, 1670-1672.</p>
				</odd>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1415931" type="ABS">2</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/746a1f21-91d4-4558-a03f-bc5ff8c3892c</unitid>
					<unittitle>Recueil van stukken betreffende zaken die zijn behandeld in de Rijksdag,</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1663/1668">1663-1668.</unitdate>
					<physdesc>1 band</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1415932" type="ABS">3</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f62ac7a-95ef-45bf-8cf1-be8edc078924</unitid>
					<unittitle>"Acta publica varia",</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1662/1680">[1662]-1680.</unitdate>
					<physdesc>1 band</physdesc>
				</did>
				<odd>
					<p>De stukken genummerd N1-N13 en N1-N9.</p>
				</odd>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1415933" type="ABS">4</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e72650bf-e776-4a30-a8bd-73c0d7921303</unitid>
					<unittitle>Ingekomen stukken van de Staten-Generaal, Willem III, de Generaliteitsrekenkamer en Theodore Brasser, gedeputeerde naar Brandenburg,</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1674">1674.</unitdate>
					<physdesc>1 band</physdesc>
				</did>
				<odd>
					<p>Deels ook ingekomen bij Van Heemskerck.</p>
					<p>Voor diens grotendeels gelijkluidende exemplaar zie collectie Teding van Berkhout inv. nr. 1.</p>
				</odd>
			</c01>
			<c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
				<did>
					<unitid>5-7</unitid>
					<unittitle>Registers van uitgaande brieven,</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1670/1675">1670-1675.</unitdate>
					<physdesc>3 delen</physdesc>
				</did>
				<odd>
					<p>Index op de namen van correspondenten op pag. 4.</p>
				</odd>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1415934" type="ABS">5</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dd0be77b-066f-40b1-b132-125f90df0623</unitid>
						<unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1670/1672">1670-1672</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Voor de brief van 25 dec. 1672 zie inv. nr. 4.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1415935" type="ABS">6</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfd0a2d7-eb67-4c74-a924-21e2cf7b5a73</unitid>
						<unittitle>1673-1674 en 1672 dec. 25.</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1415936" type="ABS">7</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/281c5d93-6369-458f-b93d-7ab44836bd87</unitid>
						<unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1675">1675</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1415937" type="ABS">8</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d12917e6-727d-438b-afd2-624b4a43348f</unitid>
					<unittitle>Minuten van uitgaande brieven aan de Staten-Generaal, de griffier, de raadpensionaris en de prins van Waldeck</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1683-10/1684-04">1683 okt. - 1684 apr</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
				<odd>
					<p>De brieven van 1683 genummerd 1-12.</p>
					<p>No. 8 ook: no. 56; no. 12 ook: no. 36.</p>
					<p>Twee brieven van 1684 genummerd no. 36. </p>
					<p>In de marge van een aantal brieven staat: "afgeschreven'.</p>
				</odd>
			</c01>
			<c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
				<did>
					<unitid>9-10</unitid>
					<unittitle>Stukken betreffende de Zevenburgse kwestie,</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1646/1684">1646, 1674-1677 en 1684.</unitdate>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid type="blank">---</unitid>
						
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32e43422-a318-410f-a2d2-d3ff7d95d84f</unitid>
						<unittitle>Decreet van keizer Ferdinand III waarbij hij een aantal kerken in Hongarije teruggeeft aan de Gereformeerden.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1646">1646</unitdate>
						</unittitle>
						<physdesc>1 band</physdesc>
					</did>
					<scopecontent>
						<p>Afschrift: in archief Van Heemskerck, 1.02.01, inv. nr. 228</p>
					</scopecontent>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1415938" type="ABS">9</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d324115-0937-4a64-a793-baf98463c2d0</unitid>
						<unittitle>Recueil, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1674/1676">1674-1676. </unitdate>
						</unittitle>
						<physdesc>1 band</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1415939" type="ABS">10</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6adec0c7-0bb0-46c5-adbd-6cfb6e4fdd55</unitid>
						<unittitle>Decreet van keizer Leopold I waarbij hij amnestie afkondigt voor opstandelingen in Hongarije die zich voor eind februari overgeven, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684">1684 </unitdate>
						</unittitle>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1415940" type="ABS">11</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/077ab296-8a5b-40a8-831b-ff13e4fa78cd</unitid>
					<unittitle>Stukken betreffende de oprichting door Denemarken van de Elbetol bij Glückstadt,</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1676/1678">1676-1678.</unitdate>
					<physdesc>1 pak</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1415941" type="ABS">12</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f1406b0-ab08-45e1-8773-ca56fc519227</unitid>
					<unittitle>Gedrukte publicatie,</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1654/1678">1654-1678.</unitdate>
					<physdesc>5 stukken</physdesc>
				</did>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>