<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/74a17b70-56ec-7e13-e053-09f0900aa5a3"
  rdf:about="record/2.05.393">
    <rico:identifier>2.05.393</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2015</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/Z300" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.05.393/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.05.393" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archieven van de Nederlandse diplomatieke
        vertegenwoordigingen in Griekenland (1918) 1975-2012, (1918)
        1975-2012</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/74a17b70-56ec-7e13-e053-09f0900aa5a3" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten. Bevat tevens foto's,
        tekeningen en digitale dragers.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/Z300">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.05.393" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>Z300</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Nederlandse diplomatieke vertegenwoordigingen in
      Griekenland</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>BuZa / Ambassade en consulaten Griekenland</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1918</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    2012</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 1918-2012</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Nederlandse ambassade te Athene, (1918) 1975-2012 Consulaat te
            Rhodos, 1963-1984 Consulaat te Piraeus, 1978-1999</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Algemeen historisch kader</html:p>
          <html:p>Op 25 november 1973 werd het kolonelsbewind van Papadopoulos ten val
          gebracht door een aantal generaals o.l.v. brigadegeneraal Joannidis, een van
          zijn vroegere medestanders. Door de slechte economische situatie en door de
          afgang in de Cyprus-kwestie (de Turken landden in 1974 aan de noordkust van
          Cyprus terwijl het Griekse bewind machteloos moest toekijken) eisten een groot
          aantal officieren dat de militairen plaats moesten maken voor een
          burgerregering.</html:p>
          <html:p>In juli 1974 werd besloten om oud-premier Karamanlis uit Parijs terug
          te roepen, en hij stelde een "kabinet van nationale Eenheid" aan. De grondwet
          van 1952 werd ook weer in werking gesteld en de staatsvorm zou door middel van
          een referendum gekozen worden. De onderhandelingen met de Turken over Cyprus
          mislukten en in augustus 1974 veroverden de Turken bijna 40% van het eiland,
          waarna de situatie aan de Verenigde Naties werd voorgelegd.</html:p>
          <html:p>Op 17 november 1974 werden de verkiezingen met een ruime meerderheid
          (56%) gewonnen door de partij van Karamanlis, de Nieuwe Democratie (ND). Het
          derde kabinet-Karamanlis hield een referendum over de staatsvorm en bijna 70%
          van de stemmers was tegen een terugkeer van de monarchie. In juni 1975 werd er
          een nieuwe grondwet aangenomen en werd K. Tsatsos de nieuwe president.</html:p>
          <html:p>In de loop van 1976 namen de spanningen tussen Griekenland en Turkije
          weer toe en ontstond over de status van Egeïsche Zee ook een meningsverschil.
          Ook de terugkeer van Griekenland in de bevelsstructuur van de NAVO ging met
          veel problemen gepaard omdat ook Turkije lid was van het bondgenootschap. Pas
          in maart 1978 trad er enige verbetering op in de betrekkingen met
          Turkije.</html:p>
          <html:p>De verkiezingen van 20 november 1977 werden weer gewonnen door
          Karamanlis en in zijn vierde regeerperiode trad Griekenland toe tot de Europese
          Gemeenschap en werd hij in 1980 tot president gekozen. In 1981 werd de
          Panhelleense Socialistische Partij (PASOK) de grootste partij van het land en
          Andreas Papandreou minister-president. Zijn voorgenomen hervormingen, o.a. op
          sociaal gebied, konden maar gedeeltelijk gerealiseerd worden. In 1985 werd de
          partijloze Christos Sartzetakis tot president gekozen en verloor de PASOK bij
          de verkiezingen de absolute meerderheid. Als grootste partij mocht de PASOK
          echter wel doorregeren.</html:p>
          <html:p>De verkiezingen van 1989 leverden weer geen winnaar op en tot april
          1990 werd Griekenland geregeerd door een aantal interim-kabinetten.
          Konstantinos Mitsotakis lukte het om een ND-regering te formeren en Karamanlis
          werd weer tot staatshoofd gekozen. Vanaf 1990 leverden de vele vluchtelingen
          uit Albanië grote problemen op in Griekenland. De relatie met de andere
          EG-landen kwam onder druk te staan door de kwestie-Macedonië. De Grieken
          hielden de erkenning door de EG van de onafhankelijke republiek Macedonië tegen
          omdat men bang was dat de Macedoniërs aanspraken zouden gaan maken op de
          Griekse provincie met dezelfde naam.</html:p>
          <html:p>In 1993 mocht ex-koning Constantijn Griekenland weer als "burger"
          bezoeken. In datzelfde jaar won de PASOK van Papandreou de verkiezingen en hij
          werd dan ook de nieuwe premier. In maart 1995 trad president Karamanlis af en
          werd opgevolgd door Kostas Stefanopoulos, een partijloze politicus.</html:p>
          <html:p>De betrekkingen met Turkije bereikten een dieptepunt in januari 1996
          over aanspraken op een piepklein onbewoond Grieks eilandje. Het ging zelfs
          zover dat er bijna een oorlog uitbrak tussen de twee landen. In juni overleed
          premier Papandreou die al in januari was opgevolgd door Konstantinos Simitis.
          In september werden er vervroegde verkiezingen gehouden die werden gewonnen
          door de PASOK, die haar meerderheid in het parlement behield.</html:p>
          <html:p>In het slepende conflict met Albanië over de positie van de Griekse
          minderheid in dat land en de in Griekenland werkende Albanezen leek verbetering
          te komen door de ondertekening in maart 1996 van een
          vriendschapsverdrag.</html:p>
          <html:p>De relatie met Turkije bleef gespannen. In februari 1997 dreigde Athene
          de uitbreiding van de Europese Unie met Oost-Europese landen te blokkeren, als
          de Turks-Cyprioten zouden mogen deelnemen aan de onderhandelingen over de
          toetreding van Cyprus. Tot zeer grote spanningen leidde het feit dat
          Griekenland in 1998 het omstreden Grieks-Cypriotische besluit tot aanschaf van
          Russische luchtafweerraketten verdedigde.</html:p>
          <html:p>Griekenland wijzigde deze opstelling toen Turkije aankondigde de
          plaatsing als een oorlogshandeling te beschouwen. In juni 1998 dwarsboomde de
          Griekse regering een EU-voorstel voor economische hulp aan Turkije, waarmee de
          EU de betrekkingen met Turkije wilde verbeteren.</html:p>
          <html:p>In februari 1999 arresteerden Turkse commando’s de Koerdische
          PKK-leider Öcalan, nadat hij de Griekse ambassade in Kenia, waar hij zijn
          toevlucht had gezocht, had verlaten. Ernstige fouten van Griekse zijde hadden
          de arrestatie mogelijk gemaakt en brachten de Griekse regering in een lastig
          parket, temeer daar de Griekse bevolking – die sympathiseerde met de Koerdische
          onafhankelijkheidsstrijd – het voorval interpreteerde als een vernedering door
          aartsvijand Turkije. Premier Simitis ontsloeg drie ministers die hij mede
          verantwoordelijk hield voor de fouten, onder wie minister van Buitenlandse
          Zaken Theodoros Pangalos. Deze werd opgevolgd door Georgios Papandreou, de zoon
          van staatsman Andreas Papandreou.</html:p>
          <html:p>Griekenland nam als lid van de NAVO in 1999 een dubbelzinnige houding
          aan in de Kosovo-oorlog. Het Griekse volk voelt zich traditioneel verbonden met
          het Servische dat ook het orthodox-christelijke geloof aanhangt. Een grote
          meerderheid van de Grieken was fel tegen de NAVO-aanvallen die vanaf eind maart
          op Servië werden uitgevoerd. De Griekse regering deed aanvankelijk een beroep
          op de NAVO de bombardementen te staken, maar moest onder druk van de Verenigde
          Staten haar positie herzien. Dit bracht premier Simitis in een netelige
          situatie, omdat hij de nationalisten in zijn partij tevreden moest zien te
          houden en anti-NAVO-acties in Griekenland voortduurden. De samenwerking met de
          NAVO ging dan ook niet van harte. Begin 1999 viel het Grieks-Cyprische besluit
          af te zien van de plaatsing van Russische S300 luchtdoelraketten. Dit
          verminderde aanvankelijk de Grieks-Turkse spanningen. De Grieken kwamen echter
          niet onder hun contract met Rusland uit. Op 9 februari tekenden Cyprus en
          Giekenland een verdrag over de plaatsing van de raketten op Kreta. Turkije
          reageerde als door een wesp gestoken. De betrekkingen met Turkije verbeterden
          echter aanzienlijk nadat dit land op 17 augustus door een zware aardbeving werd
          getroffen. Griekenland kwam Turkije onmiddellijk rechtstreeks te hulp en
          steunde een EU-voorstel voor een grootschalig hulpprogramma. Minister van
          Buitenlandse Zaken Papandreou gaf de nieuwe koers vorm en startte een
          voorzichtige politiek van bilaterale samenwerking. Deze bereikte begin oktober
          1999 een hoogtepunt tijdens een bezoek aan Turkije, toen Papandreou aankondigde
          dat Griekenland niet langer het Turkse lidmaatschap van de EU in de weg zou
          staan.</html:p>
          <html:p>Met ruime meerderheid koos het Griekse parlement op 8 februari 2000
          Kostas Stefanopoulos voor een tweede termijn van vijf jaar tot president. Bij
          de parlementsverkiezingen op 9 april 2000 werd Nieuwe Democratie in een
          spannende race verslagen door PASOK. PASOK behaalde 43,8% van de stemmen,
          tegenover 42,7% voor Nieuwe Democratie. De verkiezingsuitslag zorgde niet voor
          ingrijpende kabinetswijzigingen. Direct na zijn overwinning verklaarde premier
          Simitis dat hij politieke continuïteit nastreefde in verband met de gewenste
          Griekse toetreding tot de Economische en Monetaire Unie (EMU) en de toenadering
          tot Turkije. Op 25 april 2000 ging het parlement akkoord met het nieuwe
          regeringsprogramma, met onder meer als kernpunt versterking van de positie van
          Griekenland binnen de Europese Unie. De verkiezingsoverwinning van PASOK stelde
          premier Simitis in staat zijn succesvolle economische bezuinigingspolitiek
          voort te zetten. In het voorjaar 2000 bedroeg de inflatie voor het eerst in 30
          jaar slechts 2,9%. Hiermee kwalificeerde Griekenland zich voor deelname aan de
          Europese Monetaire Unie. Het Europees parlement nam op 18 mei 2000 met grote
          meerderheid een resolutie aan waarin werd gepleit voor Griekse toetreding tot
          de eurozone per 1 januari 2001. Op 19 juni volgde de officiële goedkeuring van
          de Raad van Ministers. Sinds Griekenland en Turkije in 1999 werden getroffen
          door zware aardbevingen, is er sprake van voorzichtige toenadering tussen beide
          landen. In 2000 werden vijf samenwerkingsverdragen getekend op het gebied van
          economie, wetenschap, cultuur, maritieme handel en de douane. In oktober namen
          beide landen deel aan een gemeenschappelijke NAVO-oefening in de Egeïsche Zee,
          waarbij de geplande aanwezigheid van Griekse militairen en materieel op Turks
          territorium aanvankelijk als een doorbraak werd gezien.</html:p>
          <html:p>De relatie kwam echter weer onder druk te staan toen een oud militair
          meningsverschil over het luchtruim van twee Griekse eilanden weer opspeelde.
          Uiteindelijk trok Griekenland zich terug uit de oefening. Sinds maart 2004 had
          de ND een regering gevormd onder leiding van premier Karamanlis. Giorgos
          Papandreou was leider van de oppositiepartij PASOK.</html:p>
          <html:p>Griekenland heeft helaas nog steeds te maken met geweld, dat wordt
          gepleegd door extreemlinkse (anarchistische) groeperingen. Eind 2005 werden
          o.a. aanslagen gepleegd op de Ministeries van Ontwikkeling en Financiën.
          Anarchisten veroorzaken in Athene vaak onrust, door banken en andere gebouwen
          in brand te steken met gasflesjes.</html:p>
          <html:p>In september 2007 kreeg Karamanlis mandaat voor een nieuwe periode. In
          maart 2008 blokkeerde Griekenland de toegang van Macedonië tot de NAVO in
          verband met een ruzie over de naamgeving van deze voormalig Joegoslavische
          republiek. In oktober 2009 won de PASOK de verkiezingen en werd George
          Papandreou de nieuwe premier.</html:p>
          <html:p>Eind 2009 begon de volle omvang van de Griekse schuldencrisis door te
          dringen. Griekenland werd niet langer kredietwaardig geacht vanwege de veel te
          hoge staatsschuld. Papandreou kondigde forse bezuinigingen aan, die tot rellen
          met de bevolking leiden. Er werd hard ingegrepen in de publieke sector en de
          pensioenleeftijd ging fors omhoog. In februari 2010 beloofden de Europese
          regeringsleiders dat ze Griekenland gaan helpen bij het oplossen van de
          schuldencrisis, maar wel tegen harde voorwaarden. In april en mei kwam er een
          gigantisch bedrag ter beschikking. Griekenland moest in ruil hiervoor nog
          harder bezuinigen. De vakbonden riepen op tot een algemene staking.</html:p>
          <html:p>Nederlandse ambassade in Athene</html:p>
          <html:p>In deze inventaris zijn de archiefbescheiden opgenomen van de
          Nederlandse ambassade in Griekenland te Athene over de periode 1975-2012.
          Tevens zijn in deze inventaris de gedeponeerde archieven van het consulaat te
          Rhodos over de periode 1963-1984 en het consulaat te Piraeus over de periode
          1978-1999 opgenomen.</html:p>
          <html:p>Naast de Nederlandse ambassade waren/zijn in Griekenland ook gevestigd:
          Alexandropoulis, consulaat, 2009-heden Corfu, consulaat, 1945-heden Herakleion,
          consulaat, 1945-heden Hermoupolis, vice-consulaat, 1996-2009 Ioannina,
          consulaat, 2007-heden Kalamata, vice-consulaat, 1945-heden Kavala,
          vice-consulaat, 1945-2008 Kos, bijkantoor, 1992-2004 Mitilini, vice-consulaat,
          1945-2008 Patras, consulaat, 1945-heden Piraeus, consulaat, 1945-heden Rhodos,
          consulaat, 1949-heden Samos, vice-consulaat 1945-heden Siros, consulaat,
          1945-1950 / 1955-1996 Thessaloniki, consulaat, 1945-heden Volos,
          vice-consulaat, 1945-heden Zante, vice-consulaat, 1945-1958 /
          1964-1984</html:p>
          <html:p>De namen van de chefs de poste van de ambassade in Griekenland staan
          hieronder opgenoemd. Achter de naam van elke chef de poste staat vermeld tot en
          met welk jaar deze de functie bekleedde. Calkoen, A.F., 1975-1978 Hoop
          Scheffer, J.G.N. de, 1979-1981 Pesch, R., 1982-1985 Barneveld Kooy, G.W. van,
          1985-1988 Vijverberg, H.A.L., 1989-1994 Wagenmakers, H., 1994-1998 Brouwer,
          P.R., 1998-2004 Förster, J.A.F.M., 2004-2008 Rij, K. van, 2008-2012 Versteeg,
          J., 2012-</html:p>
          <html:p>Hieronder volgt een algemene beschrijving over de Nederlandse
          vertegenwoordigingen in het buitenland.</html:p>
          <html:p>Taken ambassade</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden van de bilaterale posten kunnen verdeeld worden in
          politieke aangelegenheden, economische aangelegenheden,
          ontwikkelingssamenwerking, pers- en culturele aangelegenheden, consulaire
          aangelegenheden en algemene zaken. Hieronder volgt een weergave van de
          taken:</html:p>
          <html:p>Politieke Zaken (PZ): het volgen van de binnenlandse en buitenlandse
          politieke ontwikkelingen in het land van accreditatie; het rapporteren aan de
          Nederlandse regering omtrent de voor Nederland relevante ontwikkelingen, opdat
          die bij het formuleren van haar beleid daar rekening mee kan houden; het
          uitdragen van het Nederlandse politieke beleid; het behartigen van de belangen
          van andere landen; dit omvat de behartiging van de politieke belangen van
          Luxemburg.</html:p>
          <html:p>Economische Zaken (EZ):</html:p>
          <html:p>De economische werkzaamheden kunnen worden onderscheiden in macro-,
          meso- en micro-economische.</html:p>
          <html:p>Macro-economisch: het opstellen van algemene economische rapportages
          over macro-economische ontwikkelingen in het land van accreditatie,
          overheidsmaatregelen, monetaire kwesties, energievoorziening, milieuhygiëne,
          lucht- en scheepvaartaangelegenheden; het vergaren van handelspolitieke
          informatie en het leveren van inspanningen, met name daar waar de handel op
          beperkende maatregelen stuit; het toezenden van economisch-statistisch
          materiaal; het verstrekken van inlichtingen aan de overheid en het
          bedrijfsleven van het land van vestiging over economische ontwikkelingen en
          mogelijkheden tot economische samenwerking met Nederland; het uitdragen van het
          Nederlandse beleid op economisch terrein.</html:p>
          <html:p>Meso-economisch: het berichten over afzetmogelijkheden, ontwikkelingen
          in het bedrijfsleven, fusies, buitenlandse investeringen, concurrentie van
          derde landen; het geven van voorlichting over Nederlandse
          leveringsmogelijkheden van goederen en diensten; het doen van meldingen over
          ontwikkelingsprojecten en overheidsaanbestedingen; het aantrekken van
          industriële projecten voor Nederland door middel van voorlichting, bemiddeling,
          etc.; het berichten over economische missies die West-Europa bezoeken en hulp
          aan Nederlandse missies in het ambtsgebied; het berichten over beurzen en
          tentoonstellingen in het land van vestiging en hulp bij Nederlandse deelname
          aan beurzen.</html:p>
          <html:p>Micro-economisch: Het ondersteunen en begeleiden van Nederlandse
          exporteurs in de vorm van: handelsbemiddeling; voorlichting aan Nederlandse
          zakenlieden en introducties bij overheid en bedrijfsleven; bemiddeling bij
          handelsgeschillen.</html:p>
          <html:p>Ontwikkelingssamenwerking (OS):</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden in het kader van ontwikkelingssamenwerking houden in:
          het analyseren van het ontwikkelingsbeleid van het betrokken land; het nagaan
          van de plaats die Nederland in de samenwerking op dit gebied zou kunnen
          innemen; het vaststellen van doelgroepen waarop het samenwerkingsbeleid gericht
          kan zijn; het adviseren omtrent de aanvaardbaarheid en uitvoerbaarheid van
          individuele projecten; het voorbereiden, uitvoeren en evalueren van Kleine
          Ambassade Projecten (KAP); het toezicht houden op en berichten over de
          voortgang van projecten; het begeleiden van uit te zenden deskundigen,
          huisvesting, financiering, hulp bij import van goederen; het bemiddelen bij de
          invoer van materieel voor hulpprojecten; het behandelen van financiële
          aspecten.</html:p>
          <html:p>Consulaire Zaken (CZ):</html:p>
          <html:p>Ten behoeve van Nederlanders:</html:p>
          <html:p>Het zorg dragen voor de Nederlandse kolonie en Nederlandse toeristen in
          het buitenland. De meest voorkomende werkzaamheden hiervoor zijn: het
          verstrekken, verlengen en wijzigen van reisdocumenten voor Nederlanders,
          alsmede diplomatieke, consulaire en dienstpaspoorten; het opmaken van
          legalisaties; het verstrekken van juridische adviezen; het leveren van bijstand
          bij het opstellen van notariële akten; het opmaken van akten van
          huwelijkstoestemming; het in bewaring nemen van holografische en geheime
          testamenten; het opmaken van volmachten; het registreren van opgemaakte akten
          in een repertorium; het opmaken van akten van de burgerlijke stand; het regelen
          van dienstplichtzaken; het zorgen voor repatriëring; het overbrengen van
          gerechtelijke stukken, het bijstaan van rogatoire commissies, het opmaken van
          legalisaties en het verrichten van andere juridische handelingen.</html:p>
          <html:p>Ten behoeve van buitenlanders: het verlenen van visa voor bezoeken aan
          Nederland korter dan drie maanden of het verstrekken van een ‘machtiging
          voorlopig verblijf’ bij een verblijf langer dan drie maanden; het doorzenden
          van asielverzoeken; het inlichten van buitenlandse autoriteiten over
          Nederland.</html:p>
          <html:p>Pers- en culturele zaken (PCZ):</html:p>
          <html:p>Het bevorderen en verbreiden van kennis van het leven en denken van het
          Nederlandse volk, zijn staatkundige, economische en sociale structuur, zijn
          cultuur en zijn historie, en over de beginselen en feitelijke gegevens die
          daarbij een rol spelen. De diplomatieke post heeft tot taak het ontwikkelen van
          activiteiten en het aankweken en onderhouden van relaties die de banden tussen
          beide landen kunnen verstevigen. Concreter betekent dit: het medewerken aan de
          uitvoering van bilaterale afspraken en verdragen op cultureel en
          wetenschappelijk gebied; het deelnemen aan het internationale culturele
          verkeer; het profijt trekken uit multilaterale samenwerkingsvormen op dit
          gebied alsmede het uitdragen van Nederlandse standpunten; het onderhouden van
          contacten met de lokale pers teneinde publicaties over Nederland te stimuleren
          en waar nodig onjuiste voorlichting te corrigeren.</html:p>
          <html:p>Algemene zaken (AZ)</html:p>
          <html:p>De afdeling Algemene Zaken is belast met de ondersteunende, secundaire
          taken op een post, dat wil zeggen zaken met betrekking tot: personeel;
          informatievoorziening, automatisering; organisatie; financieel beheer; archief;
          communicatie; huisvesting; vervoer.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Nederlandse ambassade te Athene, (1918) 1975-2012 Consulaat te
            Rhodos, 1963-1984 Consulaat te Piraeus, 1978-1999</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Algemeen historisch kader</html:p>
          <html:p>Op 25 november 1973 werd het kolonelsbewind van Papadopoulos ten val
          gebracht door een aantal generaals o.l.v. brigadegeneraal Joannidis, een van
          zijn vroegere medestanders. Door de slechte economische situatie en door de
          afgang in de Cyprus-kwestie (de Turken landden in 1974 aan de noordkust van
          Cyprus terwijl het Griekse bewind machteloos moest toekijken) eisten een groot
          aantal officieren dat de militairen plaats moesten maken voor een
          burgerregering.</html:p>
          <html:p>In juli 1974 werd besloten om oud-premier Karamanlis uit Parijs terug
          te roepen, en hij stelde een "kabinet van nationale Eenheid" aan. De grondwet
          van 1952 werd ook weer in werking gesteld en de staatsvorm zou door middel van
          een referendum gekozen worden. De onderhandelingen met de Turken over Cyprus
          mislukten en in augustus 1974 veroverden de Turken bijna 40% van het eiland,
          waarna de situatie aan de Verenigde Naties werd voorgelegd.</html:p>
          <html:p>Op 17 november 1974 werden de verkiezingen met een ruime meerderheid
          (56%) gewonnen door de partij van Karamanlis, de Nieuwe Democratie (ND). Het
          derde kabinet-Karamanlis hield een referendum over de staatsvorm en bijna 70%
          van de stemmers was tegen een terugkeer van de monarchie. In juni 1975 werd er
          een nieuwe grondwet aangenomen en werd K. Tsatsos de nieuwe president.</html:p>
          <html:p>In de loop van 1976 namen de spanningen tussen Griekenland en Turkije
          weer toe en ontstond over de status van Egeïsche Zee ook een meningsverschil.
          Ook de terugkeer van Griekenland in de bevelsstructuur van de NAVO ging met
          veel problemen gepaard omdat ook Turkije lid was van het bondgenootschap. Pas
          in maart 1978 trad er enige verbetering op in de betrekkingen met
          Turkije.</html:p>
          <html:p>De verkiezingen van 20 november 1977 werden weer gewonnen door
          Karamanlis en in zijn vierde regeerperiode trad Griekenland toe tot de Europese
          Gemeenschap en werd hij in 1980 tot president gekozen. In 1981 werd de
          Panhelleense Socialistische Partij (PASOK) de grootste partij van het land en
          Andreas Papandreou minister-president. Zijn voorgenomen hervormingen, o.a. op
          sociaal gebied, konden maar gedeeltelijk gerealiseerd worden. In 1985 werd de
          partijloze Christos Sartzetakis tot president gekozen en verloor de PASOK bij
          de verkiezingen de absolute meerderheid. Als grootste partij mocht de PASOK
          echter wel doorregeren.</html:p>
          <html:p>De verkiezingen van 1989 leverden weer geen winnaar op en tot april
          1990 werd Griekenland geregeerd door een aantal interim-kabinetten.
          Konstantinos Mitsotakis lukte het om een ND-regering te formeren en Karamanlis
          werd weer tot staatshoofd gekozen. Vanaf 1990 leverden de vele vluchtelingen
          uit Albanië grote problemen op in Griekenland. De relatie met de andere
          EG-landen kwam onder druk te staan door de kwestie-Macedonië. De Grieken
          hielden de erkenning door de EG van de onafhankelijke republiek Macedonië tegen
          omdat men bang was dat de Macedoniërs aanspraken zouden gaan maken op de
          Griekse provincie met dezelfde naam.</html:p>
          <html:p>In 1993 mocht ex-koning Constantijn Griekenland weer als "burger"
          bezoeken. In datzelfde jaar won de PASOK van Papandreou de verkiezingen en hij
          werd dan ook de nieuwe premier. In maart 1995 trad president Karamanlis af en
          werd opgevolgd door Kostas Stefanopoulos, een partijloze politicus.</html:p>
          <html:p>De betrekkingen met Turkije bereikten een dieptepunt in januari 1996
          over aanspraken op een piepklein onbewoond Grieks eilandje. Het ging zelfs
          zover dat er bijna een oorlog uitbrak tussen de twee landen. In juni overleed
          premier Papandreou die al in januari was opgevolgd door Konstantinos Simitis.
          In september werden er vervroegde verkiezingen gehouden die werden gewonnen
          door de PASOK, die haar meerderheid in het parlement behield.</html:p>
          <html:p>In het slepende conflict met Albanië over de positie van de Griekse
          minderheid in dat land en de in Griekenland werkende Albanezen leek verbetering
          te komen door de ondertekening in maart 1996 van een
          vriendschapsverdrag.</html:p>
          <html:p>De relatie met Turkije bleef gespannen. In februari 1997 dreigde Athene
          de uitbreiding van de Europese Unie met Oost-Europese landen te blokkeren, als
          de Turks-Cyprioten zouden mogen deelnemen aan de onderhandelingen over de
          toetreding van Cyprus. Tot zeer grote spanningen leidde het feit dat
          Griekenland in 1998 het omstreden Grieks-Cypriotische besluit tot aanschaf van
          Russische luchtafweerraketten verdedigde.</html:p>
          <html:p>Griekenland wijzigde deze opstelling toen Turkije aankondigde de
          plaatsing als een oorlogshandeling te beschouwen. In juni 1998 dwarsboomde de
          Griekse regering een EU-voorstel voor economische hulp aan Turkije, waarmee de
          EU de betrekkingen met Turkije wilde verbeteren.</html:p>
          <html:p>In februari 1999 arresteerden Turkse commando’s de Koerdische
          PKK-leider Öcalan, nadat hij de Griekse ambassade in Kenia, waar hij zijn
          toevlucht had gezocht, had verlaten. Ernstige fouten van Griekse zijde hadden
          de arrestatie mogelijk gemaakt en brachten de Griekse regering in een lastig
          parket, temeer daar de Griekse bevolking – die sympathiseerde met de Koerdische
          onafhankelijkheidsstrijd – het voorval interpreteerde als een vernedering door
          aartsvijand Turkije. Premier Simitis ontsloeg drie ministers die hij mede
          verantwoordelijk hield voor de fouten, onder wie minister van Buitenlandse
          Zaken Theodoros Pangalos. Deze werd opgevolgd door Georgios Papandreou, de zoon
          van staatsman Andreas Papandreou.</html:p>
          <html:p>Griekenland nam als lid van de NAVO in 1999 een dubbelzinnige houding
          aan in de Kosovo-oorlog. Het Griekse volk voelt zich traditioneel verbonden met
          het Servische dat ook het orthodox-christelijke geloof aanhangt. Een grote
          meerderheid van de Grieken was fel tegen de NAVO-aanvallen die vanaf eind maart
          op Servië werden uitgevoerd. De Griekse regering deed aanvankelijk een beroep
          op de NAVO de bombardementen te staken, maar moest onder druk van de Verenigde
          Staten haar positie herzien. Dit bracht premier Simitis in een netelige
          situatie, omdat hij de nationalisten in zijn partij tevreden moest zien te
          houden en anti-NAVO-acties in Griekenland voortduurden. De samenwerking met de
          NAVO ging dan ook niet van harte. Begin 1999 viel het Grieks-Cyprische besluit
          af te zien van de plaatsing van Russische S300 luchtdoelraketten. Dit
          verminderde aanvankelijk de Grieks-Turkse spanningen. De Grieken kwamen echter
          niet onder hun contract met Rusland uit. Op 9 februari tekenden Cyprus en
          Giekenland een verdrag over de plaatsing van de raketten op Kreta. Turkije
          reageerde als door een wesp gestoken. De betrekkingen met Turkije verbeterden
          echter aanzienlijk nadat dit land op 17 augustus door een zware aardbeving werd
          getroffen. Griekenland kwam Turkije onmiddellijk rechtstreeks te hulp en
          steunde een EU-voorstel voor een grootschalig hulpprogramma. Minister van
          Buitenlandse Zaken Papandreou gaf de nieuwe koers vorm en startte een
          voorzichtige politiek van bilaterale samenwerking. Deze bereikte begin oktober
          1999 een hoogtepunt tijdens een bezoek aan Turkije, toen Papandreou aankondigde
          dat Griekenland niet langer het Turkse lidmaatschap van de EU in de weg zou
          staan.</html:p>
          <html:p>Met ruime meerderheid koos het Griekse parlement op 8 februari 2000
          Kostas Stefanopoulos voor een tweede termijn van vijf jaar tot president. Bij
          de parlementsverkiezingen op 9 april 2000 werd Nieuwe Democratie in een
          spannende race verslagen door PASOK. PASOK behaalde 43,8% van de stemmen,
          tegenover 42,7% voor Nieuwe Democratie. De verkiezingsuitslag zorgde niet voor
          ingrijpende kabinetswijzigingen. Direct na zijn overwinning verklaarde premier
          Simitis dat hij politieke continuïteit nastreefde in verband met de gewenste
          Griekse toetreding tot de Economische en Monetaire Unie (EMU) en de toenadering
          tot Turkije. Op 25 april 2000 ging het parlement akkoord met het nieuwe
          regeringsprogramma, met onder meer als kernpunt versterking van de positie van
          Griekenland binnen de Europese Unie. De verkiezingsoverwinning van PASOK stelde
          premier Simitis in staat zijn succesvolle economische bezuinigingspolitiek
          voort te zetten. In het voorjaar 2000 bedroeg de inflatie voor het eerst in 30
          jaar slechts 2,9%. Hiermee kwalificeerde Griekenland zich voor deelname aan de
          Europese Monetaire Unie. Het Europees parlement nam op 18 mei 2000 met grote
          meerderheid een resolutie aan waarin werd gepleit voor Griekse toetreding tot
          de eurozone per 1 januari 2001. Op 19 juni volgde de officiële goedkeuring van
          de Raad van Ministers. Sinds Griekenland en Turkije in 1999 werden getroffen
          door zware aardbevingen, is er sprake van voorzichtige toenadering tussen beide
          landen. In 2000 werden vijf samenwerkingsverdragen getekend op het gebied van
          economie, wetenschap, cultuur, maritieme handel en de douane. In oktober namen
          beide landen deel aan een gemeenschappelijke NAVO-oefening in de Egeïsche Zee,
          waarbij de geplande aanwezigheid van Griekse militairen en materieel op Turks
          territorium aanvankelijk als een doorbraak werd gezien.</html:p>
          <html:p>De relatie kwam echter weer onder druk te staan toen een oud militair
          meningsverschil over het luchtruim van twee Griekse eilanden weer opspeelde.
          Uiteindelijk trok Griekenland zich terug uit de oefening. Sinds maart 2004 had
          de ND een regering gevormd onder leiding van premier Karamanlis. Giorgos
          Papandreou was leider van de oppositiepartij PASOK.</html:p>
          <html:p>Griekenland heeft helaas nog steeds te maken met geweld, dat wordt
          gepleegd door extreemlinkse (anarchistische) groeperingen. Eind 2005 werden
          o.a. aanslagen gepleegd op de Ministeries van Ontwikkeling en Financiën.
          Anarchisten veroorzaken in Athene vaak onrust, door banken en andere gebouwen
          in brand te steken met gasflesjes.</html:p>
          <html:p>In september 2007 kreeg Karamanlis mandaat voor een nieuwe periode. In
          maart 2008 blokkeerde Griekenland de toegang van Macedonië tot de NAVO in
          verband met een ruzie over de naamgeving van deze voormalig Joegoslavische
          republiek. In oktober 2009 won de PASOK de verkiezingen en werd George
          Papandreou de nieuwe premier.</html:p>
          <html:p>Eind 2009 begon de volle omvang van de Griekse schuldencrisis door te
          dringen. Griekenland werd niet langer kredietwaardig geacht vanwege de veel te
          hoge staatsschuld. Papandreou kondigde forse bezuinigingen aan, die tot rellen
          met de bevolking leiden. Er werd hard ingegrepen in de publieke sector en de
          pensioenleeftijd ging fors omhoog. In februari 2010 beloofden de Europese
          regeringsleiders dat ze Griekenland gaan helpen bij het oplossen van de
          schuldencrisis, maar wel tegen harde voorwaarden. In april en mei kwam er een
          gigantisch bedrag ter beschikking. Griekenland moest in ruil hiervoor nog
          harder bezuinigen. De vakbonden riepen op tot een algemene staking.</html:p>
          <html:p>Nederlandse ambassade in Athene</html:p>
          <html:p>In deze inventaris zijn de archiefbescheiden opgenomen van de
          Nederlandse ambassade in Griekenland te Athene over de periode 1975-2012.
          Tevens zijn in deze inventaris de gedeponeerde archieven van het consulaat te
          Rhodos over de periode 1963-1984 en het consulaat te Piraeus over de periode
          1978-1999 opgenomen.</html:p>
          <html:p>Naast de Nederlandse ambassade waren/zijn in Griekenland ook gevestigd:
          Alexandropoulis, consulaat, 2009-heden Corfu, consulaat, 1945-heden Herakleion,
          consulaat, 1945-heden Hermoupolis, vice-consulaat, 1996-2009 Ioannina,
          consulaat, 2007-heden Kalamata, vice-consulaat, 1945-heden Kavala,
          vice-consulaat, 1945-2008 Kos, bijkantoor, 1992-2004 Mitilini, vice-consulaat,
          1945-2008 Patras, consulaat, 1945-heden Piraeus, consulaat, 1945-heden Rhodos,
          consulaat, 1949-heden Samos, vice-consulaat 1945-heden Siros, consulaat,
          1945-1950 / 1955-1996 Thessaloniki, consulaat, 1945-heden Volos,
          vice-consulaat, 1945-heden Zante, vice-consulaat, 1945-1958 /
          1964-1984</html:p>
          <html:p>De namen van de chefs de poste van de ambassade in Griekenland staan
          hieronder opgenoemd. Achter de naam van elke chef de poste staat vermeld tot en
          met welk jaar deze de functie bekleedde. Calkoen, A.F., 1975-1978 Hoop
          Scheffer, J.G.N. de, 1979-1981 Pesch, R., 1982-1985 Barneveld Kooy, G.W. van,
          1985-1988 Vijverberg, H.A.L., 1989-1994 Wagenmakers, H., 1994-1998 Brouwer,
          P.R., 1998-2004 Förster, J.A.F.M., 2004-2008 Rij, K. van, 2008-2012 Versteeg,
          J., 2012-</html:p>
          <html:p>Hieronder volgt een algemene beschrijving over de Nederlandse
          vertegenwoordigingen in het buitenland.</html:p>
          <html:p>Taken ambassade</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden van de bilaterale posten kunnen verdeeld worden in
          politieke aangelegenheden, economische aangelegenheden,
          ontwikkelingssamenwerking, pers- en culturele aangelegenheden, consulaire
          aangelegenheden en algemene zaken. Hieronder volgt een weergave van de
          taken:</html:p>
          <html:p>Politieke Zaken (PZ): het volgen van de binnenlandse en buitenlandse
          politieke ontwikkelingen in het land van accreditatie; het rapporteren aan de
          Nederlandse regering omtrent de voor Nederland relevante ontwikkelingen, opdat
          die bij het formuleren van haar beleid daar rekening mee kan houden; het
          uitdragen van het Nederlandse politieke beleid; het behartigen van de belangen
          van andere landen; dit omvat de behartiging van de politieke belangen van
          Luxemburg.</html:p>
          <html:p>Economische Zaken (EZ):</html:p>
          <html:p>De economische werkzaamheden kunnen worden onderscheiden in macro-,
          meso- en micro-economische.</html:p>
          <html:p>Macro-economisch: het opstellen van algemene economische rapportages
          over macro-economische ontwikkelingen in het land van accreditatie,
          overheidsmaatregelen, monetaire kwesties, energievoorziening, milieuhygiëne,
          lucht- en scheepvaartaangelegenheden; het vergaren van handelspolitieke
          informatie en het leveren van inspanningen, met name daar waar de handel op
          beperkende maatregelen stuit; het toezenden van economisch-statistisch
          materiaal; het verstrekken van inlichtingen aan de overheid en het
          bedrijfsleven van het land van vestiging over economische ontwikkelingen en
          mogelijkheden tot economische samenwerking met Nederland; het uitdragen van het
          Nederlandse beleid op economisch terrein.</html:p>
          <html:p>Meso-economisch: het berichten over afzetmogelijkheden, ontwikkelingen
          in het bedrijfsleven, fusies, buitenlandse investeringen, concurrentie van
          derde landen; het geven van voorlichting over Nederlandse
          leveringsmogelijkheden van goederen en diensten; het doen van meldingen over
          ontwikkelingsprojecten en overheidsaanbestedingen; het aantrekken van
          industriële projecten voor Nederland door middel van voorlichting, bemiddeling,
          etc.; het berichten over economische missies die West-Europa bezoeken en hulp
          aan Nederlandse missies in het ambtsgebied; het berichten over beurzen en
          tentoonstellingen in het land van vestiging en hulp bij Nederlandse deelname
          aan beurzen.</html:p>
          <html:p>Micro-economisch: Het ondersteunen en begeleiden van Nederlandse
          exporteurs in de vorm van: handelsbemiddeling; voorlichting aan Nederlandse
          zakenlieden en introducties bij overheid en bedrijfsleven; bemiddeling bij
          handelsgeschillen.</html:p>
          <html:p>Ontwikkelingssamenwerking (OS):</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden in het kader van ontwikkelingssamenwerking houden in:
          het analyseren van het ontwikkelingsbeleid van het betrokken land; het nagaan
          van de plaats die Nederland in de samenwerking op dit gebied zou kunnen
          innemen; het vaststellen van doelgroepen waarop het samenwerkingsbeleid gericht
          kan zijn; het adviseren omtrent de aanvaardbaarheid en uitvoerbaarheid van
          individuele projecten; het voorbereiden, uitvoeren en evalueren van Kleine
          Ambassade Projecten (KAP); het toezicht houden op en berichten over de
          voortgang van projecten; het begeleiden van uit te zenden deskundigen,
          huisvesting, financiering, hulp bij import van goederen; het bemiddelen bij de
          invoer van materieel voor hulpprojecten; het behandelen van financiële
          aspecten.</html:p>
          <html:p>Consulaire Zaken (CZ):</html:p>
          <html:p>Ten behoeve van Nederlanders:</html:p>
          <html:p>Het zorg dragen voor de Nederlandse kolonie en Nederlandse toeristen in
          het buitenland. De meest voorkomende werkzaamheden hiervoor zijn: het
          verstrekken, verlengen en wijzigen van reisdocumenten voor Nederlanders,
          alsmede diplomatieke, consulaire en dienstpaspoorten; het opmaken van
          legalisaties; het verstrekken van juridische adviezen; het leveren van bijstand
          bij het opstellen van notariële akten; het opmaken van akten van
          huwelijkstoestemming; het in bewaring nemen van holografische en geheime
          testamenten; het opmaken van volmachten; het registreren van opgemaakte akten
          in een repertorium; het opmaken van akten van de burgerlijke stand; het regelen
          van dienstplichtzaken; het zorgen voor repatriëring; het overbrengen van
          gerechtelijke stukken, het bijstaan van rogatoire commissies, het opmaken van
          legalisaties en het verrichten van andere juridische handelingen.</html:p>
          <html:p>Ten behoeve van buitenlanders: het verlenen van visa voor bezoeken aan
          Nederland korter dan drie maanden of het verstrekken van een ‘machtiging
          voorlopig verblijf’ bij een verblijf langer dan drie maanden; het doorzenden
          van asielverzoeken; het inlichten van buitenlandse autoriteiten over
          Nederland.</html:p>
          <html:p>Pers- en culturele zaken (PCZ):</html:p>
          <html:p>Het bevorderen en verbreiden van kennis van het leven en denken van het
          Nederlandse volk, zijn staatkundige, economische en sociale structuur, zijn
          cultuur en zijn historie, en over de beginselen en feitelijke gegevens die
          daarbij een rol spelen. De diplomatieke post heeft tot taak het ontwikkelen van
          activiteiten en het aankweken en onderhouden van relaties die de banden tussen
          beide landen kunnen verstevigen. Concreter betekent dit: het medewerken aan de
          uitvoering van bilaterale afspraken en verdragen op cultureel en
          wetenschappelijk gebied; het deelnemen aan het internationale culturele
          verkeer; het profijt trekken uit multilaterale samenwerkingsvormen op dit
          gebied alsmede het uitdragen van Nederlandse standpunten; het onderhouden van
          contacten met de lokale pers teneinde publicaties over Nederland te stimuleren
          en waar nodig onjuiste voorlichting te corrigeren.</html:p>
          <html:p>Algemene zaken (AZ)</html:p>
          <html:p>De afdeling Algemene Zaken is belast met de ondersteunende, secundaire
          taken op een post, dat wil zeggen zaken met betrekking tot: personeel;
          informatievoorziening, automatisering; organisatie; financieel beheer; archief;
          communicatie; huisvesting; vervoer.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Nederlandse ambassade te Athene, (1918) 1975-2012 Consulaat te
            Rhodos, 1963-1984 Consulaat te Piraeus, 1978-1999</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Algemeen historisch kader</html:p>
          <html:p>Op 25 november 1973 werd het kolonelsbewind van Papadopoulos ten val
          gebracht door een aantal generaals o.l.v. brigadegeneraal Joannidis, een van
          zijn vroegere medestanders. Door de slechte economische situatie en door de
          afgang in de Cyprus-kwestie (de Turken landden in 1974 aan de noordkust van
          Cyprus terwijl het Griekse bewind machteloos moest toekijken) eisten een groot
          aantal officieren dat de militairen plaats moesten maken voor een
          burgerregering.</html:p>
          <html:p>In juli 1974 werd besloten om oud-premier Karamanlis uit Parijs terug
          te roepen, en hij stelde een "kabinet van nationale Eenheid" aan. De grondwet
          van 1952 werd ook weer in werking gesteld en de staatsvorm zou door middel van
          een referendum gekozen worden. De onderhandelingen met de Turken over Cyprus
          mislukten en in augustus 1974 veroverden de Turken bijna 40% van het eiland,
          waarna de situatie aan de Verenigde Naties werd voorgelegd.</html:p>
          <html:p>Op 17 november 1974 werden de verkiezingen met een ruime meerderheid
          (56%) gewonnen door de partij van Karamanlis, de Nieuwe Democratie (ND). Het
          derde kabinet-Karamanlis hield een referendum over de staatsvorm en bijna 70%
          van de stemmers was tegen een terugkeer van de monarchie. In juni 1975 werd er
          een nieuwe grondwet aangenomen en werd K. Tsatsos de nieuwe president.</html:p>
          <html:p>In de loop van 1976 namen de spanningen tussen Griekenland en Turkije
          weer toe en ontstond over de status van Egeïsche Zee ook een meningsverschil.
          Ook de terugkeer van Griekenland in de bevelsstructuur van de NAVO ging met
          veel problemen gepaard omdat ook Turkije lid was van het bondgenootschap. Pas
          in maart 1978 trad er enige verbetering op in de betrekkingen met
          Turkije.</html:p>
          <html:p>De verkiezingen van 20 november 1977 werden weer gewonnen door
          Karamanlis en in zijn vierde regeerperiode trad Griekenland toe tot de Europese
          Gemeenschap en werd hij in 1980 tot president gekozen. In 1981 werd de
          Panhelleense Socialistische Partij (PASOK) de grootste partij van het land en
          Andreas Papandreou minister-president. Zijn voorgenomen hervormingen, o.a. op
          sociaal gebied, konden maar gedeeltelijk gerealiseerd worden. In 1985 werd de
          partijloze Christos Sartzetakis tot president gekozen en verloor de PASOK bij
          de verkiezingen de absolute meerderheid. Als grootste partij mocht de PASOK
          echter wel doorregeren.</html:p>
          <html:p>De verkiezingen van 1989 leverden weer geen winnaar op en tot april
          1990 werd Griekenland geregeerd door een aantal interim-kabinetten.
          Konstantinos Mitsotakis lukte het om een ND-regering te formeren en Karamanlis
          werd weer tot staatshoofd gekozen. Vanaf 1990 leverden de vele vluchtelingen
          uit Albanië grote problemen op in Griekenland. De relatie met de andere
          EG-landen kwam onder druk te staan door de kwestie-Macedonië. De Grieken
          hielden de erkenning door de EG van de onafhankelijke republiek Macedonië tegen
          omdat men bang was dat de Macedoniërs aanspraken zouden gaan maken op de
          Griekse provincie met dezelfde naam.</html:p>
          <html:p>In 1993 mocht ex-koning Constantijn Griekenland weer als "burger"
          bezoeken. In datzelfde jaar won de PASOK van Papandreou de verkiezingen en hij
          werd dan ook de nieuwe premier. In maart 1995 trad president Karamanlis af en
          werd opgevolgd door Kostas Stefanopoulos, een partijloze politicus.</html:p>
          <html:p>De betrekkingen met Turkije bereikten een dieptepunt in januari 1996
          over aanspraken op een piepklein onbewoond Grieks eilandje. Het ging zelfs
          zover dat er bijna een oorlog uitbrak tussen de twee landen. In juni overleed
          premier Papandreou die al in januari was opgevolgd door Konstantinos Simitis.
          In september werden er vervroegde verkiezingen gehouden die werden gewonnen
          door de PASOK, die haar meerderheid in het parlement behield.</html:p>
          <html:p>In het slepende conflict met Albanië over de positie van de Griekse
          minderheid in dat land en de in Griekenland werkende Albanezen leek verbetering
          te komen door de ondertekening in maart 1996 van een
          vriendschapsverdrag.</html:p>
          <html:p>De relatie met Turkije bleef gespannen. In februari 1997 dreigde Athene
          de uitbreiding van de Europese Unie met Oost-Europese landen te blokkeren, als
          de Turks-Cyprioten zouden mogen deelnemen aan de onderhandelingen over de
          toetreding van Cyprus. Tot zeer grote spanningen leidde het feit dat
          Griekenland in 1998 het omstreden Grieks-Cypriotische besluit tot aanschaf van
          Russische luchtafweerraketten verdedigde.</html:p>
          <html:p>Griekenland wijzigde deze opstelling toen Turkije aankondigde de
          plaatsing als een oorlogshandeling te beschouwen. In juni 1998 dwarsboomde de
          Griekse regering een EU-voorstel voor economische hulp aan Turkije, waarmee de
          EU de betrekkingen met Turkije wilde verbeteren.</html:p>
          <html:p>In februari 1999 arresteerden Turkse commando’s de Koerdische
          PKK-leider Öcalan, nadat hij de Griekse ambassade in Kenia, waar hij zijn
          toevlucht had gezocht, had verlaten. Ernstige fouten van Griekse zijde hadden
          de arrestatie mogelijk gemaakt en brachten de Griekse regering in een lastig
          parket, temeer daar de Griekse bevolking – die sympathiseerde met de Koerdische
          onafhankelijkheidsstrijd – het voorval interpreteerde als een vernedering door
          aartsvijand Turkije. Premier Simitis ontsloeg drie ministers die hij mede
          verantwoordelijk hield voor de fouten, onder wie minister van Buitenlandse
          Zaken Theodoros Pangalos. Deze werd opgevolgd door Georgios Papandreou, de zoon
          van staatsman Andreas Papandreou.</html:p>
          <html:p>Griekenland nam als lid van de NAVO in 1999 een dubbelzinnige houding
          aan in de Kosovo-oorlog. Het Griekse volk voelt zich traditioneel verbonden met
          het Servische dat ook het orthodox-christelijke geloof aanhangt. Een grote
          meerderheid van de Grieken was fel tegen de NAVO-aanvallen die vanaf eind maart
          op Servië werden uitgevoerd. De Griekse regering deed aanvankelijk een beroep
          op de NAVO de bombardementen te staken, maar moest onder druk van de Verenigde
          Staten haar positie herzien. Dit bracht premier Simitis in een netelige
          situatie, omdat hij de nationalisten in zijn partij tevreden moest zien te
          houden en anti-NAVO-acties in Griekenland voortduurden. De samenwerking met de
          NAVO ging dan ook niet van harte. Begin 1999 viel het Grieks-Cyprische besluit
          af te zien van de plaatsing van Russische S300 luchtdoelraketten. Dit
          verminderde aanvankelijk de Grieks-Turkse spanningen. De Grieken kwamen echter
          niet onder hun contract met Rusland uit. Op 9 februari tekenden Cyprus en
          Giekenland een verdrag over de plaatsing van de raketten op Kreta. Turkije
          reageerde als door een wesp gestoken. De betrekkingen met Turkije verbeterden
          echter aanzienlijk nadat dit land op 17 augustus door een zware aardbeving werd
          getroffen. Griekenland kwam Turkije onmiddellijk rechtstreeks te hulp en
          steunde een EU-voorstel voor een grootschalig hulpprogramma. Minister van
          Buitenlandse Zaken Papandreou gaf de nieuwe koers vorm en startte een
          voorzichtige politiek van bilaterale samenwerking. Deze bereikte begin oktober
          1999 een hoogtepunt tijdens een bezoek aan Turkije, toen Papandreou aankondigde
          dat Griekenland niet langer het Turkse lidmaatschap van de EU in de weg zou
          staan.</html:p>
          <html:p>Met ruime meerderheid koos het Griekse parlement op 8 februari 2000
          Kostas Stefanopoulos voor een tweede termijn van vijf jaar tot president. Bij
          de parlementsverkiezingen op 9 april 2000 werd Nieuwe Democratie in een
          spannende race verslagen door PASOK. PASOK behaalde 43,8% van de stemmen,
          tegenover 42,7% voor Nieuwe Democratie. De verkiezingsuitslag zorgde niet voor
          ingrijpende kabinetswijzigingen. Direct na zijn overwinning verklaarde premier
          Simitis dat hij politieke continuïteit nastreefde in verband met de gewenste
          Griekse toetreding tot de Economische en Monetaire Unie (EMU) en de toenadering
          tot Turkije. Op 25 april 2000 ging het parlement akkoord met het nieuwe
          regeringsprogramma, met onder meer als kernpunt versterking van de positie van
          Griekenland binnen de Europese Unie. De verkiezingsoverwinning van PASOK stelde
          premier Simitis in staat zijn succesvolle economische bezuinigingspolitiek
          voort te zetten. In het voorjaar 2000 bedroeg de inflatie voor het eerst in 30
          jaar slechts 2,9%. Hiermee kwalificeerde Griekenland zich voor deelname aan de
          Europese Monetaire Unie. Het Europees parlement nam op 18 mei 2000 met grote
          meerderheid een resolutie aan waarin werd gepleit voor Griekse toetreding tot
          de eurozone per 1 januari 2001. Op 19 juni volgde de officiële goedkeuring van
          de Raad van Ministers. Sinds Griekenland en Turkije in 1999 werden getroffen
          door zware aardbevingen, is er sprake van voorzichtige toenadering tussen beide
          landen. In 2000 werden vijf samenwerkingsverdragen getekend op het gebied van
          economie, wetenschap, cultuur, maritieme handel en de douane. In oktober namen
          beide landen deel aan een gemeenschappelijke NAVO-oefening in de Egeïsche Zee,
          waarbij de geplande aanwezigheid van Griekse militairen en materieel op Turks
          territorium aanvankelijk als een doorbraak werd gezien.</html:p>
          <html:p>De relatie kwam echter weer onder druk te staan toen een oud militair
          meningsverschil over het luchtruim van twee Griekse eilanden weer opspeelde.
          Uiteindelijk trok Griekenland zich terug uit de oefening. Sinds maart 2004 had
          de ND een regering gevormd onder leiding van premier Karamanlis. Giorgos
          Papandreou was leider van de oppositiepartij PASOK.</html:p>
          <html:p>Griekenland heeft helaas nog steeds te maken met geweld, dat wordt
          gepleegd door extreemlinkse (anarchistische) groeperingen. Eind 2005 werden
          o.a. aanslagen gepleegd op de Ministeries van Ontwikkeling en Financiën.
          Anarchisten veroorzaken in Athene vaak onrust, door banken en andere gebouwen
          in brand te steken met gasflesjes.</html:p>
          <html:p>In september 2007 kreeg Karamanlis mandaat voor een nieuwe periode. In
          maart 2008 blokkeerde Griekenland de toegang van Macedonië tot de NAVO in
          verband met een ruzie over de naamgeving van deze voormalig Joegoslavische
          republiek. In oktober 2009 won de PASOK de verkiezingen en werd George
          Papandreou de nieuwe premier.</html:p>
          <html:p>Eind 2009 begon de volle omvang van de Griekse schuldencrisis door te
          dringen. Griekenland werd niet langer kredietwaardig geacht vanwege de veel te
          hoge staatsschuld. Papandreou kondigde forse bezuinigingen aan, die tot rellen
          met de bevolking leiden. Er werd hard ingegrepen in de publieke sector en de
          pensioenleeftijd ging fors omhoog. In februari 2010 beloofden de Europese
          regeringsleiders dat ze Griekenland gaan helpen bij het oplossen van de
          schuldencrisis, maar wel tegen harde voorwaarden. In april en mei kwam er een
          gigantisch bedrag ter beschikking. Griekenland moest in ruil hiervoor nog
          harder bezuinigen. De vakbonden riepen op tot een algemene staking.</html:p>
          <html:p>Nederlandse ambassade in Athene</html:p>
          <html:p>In deze inventaris zijn de archiefbescheiden opgenomen van de
          Nederlandse ambassade in Griekenland te Athene over de periode 1975-2012.
          Tevens zijn in deze inventaris de gedeponeerde archieven van het consulaat te
          Rhodos over de periode 1963-1984 en het consulaat te Piraeus over de periode
          1978-1999 opgenomen.</html:p>
          <html:p>Naast de Nederlandse ambassade waren/zijn in Griekenland ook gevestigd:
          Alexandropoulis, consulaat, 2009-heden Corfu, consulaat, 1945-heden Herakleion,
          consulaat, 1945-heden Hermoupolis, vice-consulaat, 1996-2009 Ioannina,
          consulaat, 2007-heden Kalamata, vice-consulaat, 1945-heden Kavala,
          vice-consulaat, 1945-2008 Kos, bijkantoor, 1992-2004 Mitilini, vice-consulaat,
          1945-2008 Patras, consulaat, 1945-heden Piraeus, consulaat, 1945-heden Rhodos,
          consulaat, 1949-heden Samos, vice-consulaat 1945-heden Siros, consulaat,
          1945-1950 / 1955-1996 Thessaloniki, consulaat, 1945-heden Volos,
          vice-consulaat, 1945-heden Zante, vice-consulaat, 1945-1958 /
          1964-1984</html:p>
          <html:p>De namen van de chefs de poste van de ambassade in Griekenland staan
          hieronder opgenoemd. Achter de naam van elke chef de poste staat vermeld tot en
          met welk jaar deze de functie bekleedde. Calkoen, A.F., 1975-1978 Hoop
          Scheffer, J.G.N. de, 1979-1981 Pesch, R., 1982-1985 Barneveld Kooy, G.W. van,
          1985-1988 Vijverberg, H.A.L., 1989-1994 Wagenmakers, H., 1994-1998 Brouwer,
          P.R., 1998-2004 Förster, J.A.F.M., 2004-2008 Rij, K. van, 2008-2012 Versteeg,
          J., 2012-</html:p>
          <html:p>Hieronder volgt een algemene beschrijving over de Nederlandse
          vertegenwoordigingen in het buitenland.</html:p>
          <html:p>Taken ambassade</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden van de bilaterale posten kunnen verdeeld worden in
          politieke aangelegenheden, economische aangelegenheden,
          ontwikkelingssamenwerking, pers- en culturele aangelegenheden, consulaire
          aangelegenheden en algemene zaken. Hieronder volgt een weergave van de
          taken:</html:p>
          <html:p>Politieke Zaken (PZ): het volgen van de binnenlandse en buitenlandse
          politieke ontwikkelingen in het land van accreditatie; het rapporteren aan de
          Nederlandse regering omtrent de voor Nederland relevante ontwikkelingen, opdat
          die bij het formuleren van haar beleid daar rekening mee kan houden; het
          uitdragen van het Nederlandse politieke beleid; het behartigen van de belangen
          van andere landen; dit omvat de behartiging van de politieke belangen van
          Luxemburg.</html:p>
          <html:p>Economische Zaken (EZ):</html:p>
          <html:p>De economische werkzaamheden kunnen worden onderscheiden in macro-,
          meso- en micro-economische.</html:p>
          <html:p>Macro-economisch: het opstellen van algemene economische rapportages
          over macro-economische ontwikkelingen in het land van accreditatie,
          overheidsmaatregelen, monetaire kwesties, energievoorziening, milieuhygiëne,
          lucht- en scheepvaartaangelegenheden; het vergaren van handelspolitieke
          informatie en het leveren van inspanningen, met name daar waar de handel op
          beperkende maatregelen stuit; het toezenden van economisch-statistisch
          materiaal; het verstrekken van inlichtingen aan de overheid en het
          bedrijfsleven van het land van vestiging over economische ontwikkelingen en
          mogelijkheden tot economische samenwerking met Nederland; het uitdragen van het
          Nederlandse beleid op economisch terrein.</html:p>
          <html:p>Meso-economisch: het berichten over afzetmogelijkheden, ontwikkelingen
          in het bedrijfsleven, fusies, buitenlandse investeringen, concurrentie van
          derde landen; het geven van voorlichting over Nederlandse
          leveringsmogelijkheden van goederen en diensten; het doen van meldingen over
          ontwikkelingsprojecten en overheidsaanbestedingen; het aantrekken van
          industriële projecten voor Nederland door middel van voorlichting, bemiddeling,
          etc.; het berichten over economische missies die West-Europa bezoeken en hulp
          aan Nederlandse missies in het ambtsgebied; het berichten over beurzen en
          tentoonstellingen in het land van vestiging en hulp bij Nederlandse deelname
          aan beurzen.</html:p>
          <html:p>Micro-economisch: Het ondersteunen en begeleiden van Nederlandse
          exporteurs in de vorm van: handelsbemiddeling; voorlichting aan Nederlandse
          zakenlieden en introducties bij overheid en bedrijfsleven; bemiddeling bij
          handelsgeschillen.</html:p>
          <html:p>Ontwikkelingssamenwerking (OS):</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden in het kader van ontwikkelingssamenwerking houden in:
          het analyseren van het ontwikkelingsbeleid van het betrokken land; het nagaan
          van de plaats die Nederland in de samenwerking op dit gebied zou kunnen
          innemen; het vaststellen van doelgroepen waarop het samenwerkingsbeleid gericht
          kan zijn; het adviseren omtrent de aanvaardbaarheid en uitvoerbaarheid van
          individuele projecten; het voorbereiden, uitvoeren en evalueren van Kleine
          Ambassade Projecten (KAP); het toezicht houden op en berichten over de
          voortgang van projecten; het begeleiden van uit te zenden deskundigen,
          huisvesting, financiering, hulp bij import van goederen; het bemiddelen bij de
          invoer van materieel voor hulpprojecten; het behandelen van financiële
          aspecten.</html:p>
          <html:p>Consulaire Zaken (CZ):</html:p>
          <html:p>Ten behoeve van Nederlanders:</html:p>
          <html:p>Het zorg dragen voor de Nederlandse kolonie en Nederlandse toeristen in
          het buitenland. De meest voorkomende werkzaamheden hiervoor zijn: het
          verstrekken, verlengen en wijzigen van reisdocumenten voor Nederlanders,
          alsmede diplomatieke, consulaire en dienstpaspoorten; het opmaken van
          legalisaties; het verstrekken van juridische adviezen; het leveren van bijstand
          bij het opstellen van notariële akten; het opmaken van akten van
          huwelijkstoestemming; het in bewaring nemen van holografische en geheime
          testamenten; het opmaken van volmachten; het registreren van opgemaakte akten
          in een repertorium; het opmaken van akten van de burgerlijke stand; het regelen
          van dienstplichtzaken; het zorgen voor repatriëring; het overbrengen van
          gerechtelijke stukken, het bijstaan van rogatoire commissies, het opmaken van
          legalisaties en het verrichten van andere juridische handelingen.</html:p>
          <html:p>Ten behoeve van buitenlanders: het verlenen van visa voor bezoeken aan
          Nederland korter dan drie maanden of het verstrekken van een ‘machtiging
          voorlopig verblijf’ bij een verblijf langer dan drie maanden; het doorzenden
          van asielverzoeken; het inlichten van buitenlandse autoriteiten over
          Nederland.</html:p>
          <html:p>Pers- en culturele zaken (PCZ):</html:p>
          <html:p>Het bevorderen en verbreiden van kennis van het leven en denken van het
          Nederlandse volk, zijn staatkundige, economische en sociale structuur, zijn
          cultuur en zijn historie, en over de beginselen en feitelijke gegevens die
          daarbij een rol spelen. De diplomatieke post heeft tot taak het ontwikkelen van
          activiteiten en het aankweken en onderhouden van relaties die de banden tussen
          beide landen kunnen verstevigen. Concreter betekent dit: het medewerken aan de
          uitvoering van bilaterale afspraken en verdragen op cultureel en
          wetenschappelijk gebied; het deelnemen aan het internationale culturele
          verkeer; het profijt trekken uit multilaterale samenwerkingsvormen op dit
          gebied alsmede het uitdragen van Nederlandse standpunten; het onderhouden van
          contacten met de lokale pers teneinde publicaties over Nederland te stimuleren
          en waar nodig onjuiste voorlichting te corrigeren.</html:p>
          <html:p>Algemene zaken (AZ)</html:p>
          <html:p>De afdeling Algemene Zaken is belast met de ondersteunende, secundaire
          taken op een post, dat wil zeggen zaken met betrekking tot: personeel;
          informatievoorziening, automatisering; organisatie; financieel beheer; archief;
          communicatie; huisvesting; vervoer.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat stukken ontvangen en opgemaakt door de Nederlandse
      ambassade in Griekenland te Athene over de periode 1975-2012. Tevens zijn in deze
      inventaris opgenomen de gedeponeerde archieven van het consulaat te Rhodos over de
      periode 1963-1984 en het consulaat te Piraeus over de periode 1978-1999.Het betreft
      stukken over de organisatie en taken van de ambassade/consulaten op het gebied van
      consulaire, economische, culturele en politieke zaken.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Deels openbaar, deels beperkt openbaar (B), deels niet openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het Auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>691 inventarisnummers</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>15,10 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
