<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/77503665-aeba-0d94-e053-09f0900ae65e"
  rdf:about="record/2.05.389">
    <rico:identifier>2.05.389</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2016</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/Z296" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.05.389/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.05.389" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van de archieven van de Nederlandse diplomatieke
        vertegenwoordiging in Italië te Rome, (1955) 1975-2013, en het consulaat-generaal
        in Italië te Milaan, (1949) 1975-2013 , (1949) 1975-2013</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/77503665-aeba-0d94-e053-09f0900ae65e" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten. Bevat tevens foto's,
        tekeningen en digitale dragers.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/Z296">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.05.389" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>Z296</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Nederlandse diplomatieke vertegenwoordiging in Italië te Rome en
      consulaat-generaal in Italië te Milaan</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>BuZa / ambassade en consulaat-generaal
      Italië</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1949</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    2013</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 1949-2013</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Nederlandse ambassade in Rome, (1955) 1975-2013
            Consulaat-generaal in Milaan, (1949) 1975-2013</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Italië</html:p>
          <html:p>Algemeen Historisch kader</html:p>
          <html:p>Bij de parlementsverkiezingen in Italië in juni 1975 kregen de
          communisten bijna 39% van de stemmen als gevolg van de vele corruptieschandalen
          bij de andere partijen. Internationale ontspanning tussen oost en west zorgde
          ervoor dat de communisten weer in beeld kwamen bij andere partijen. Op dat
          moment was het echter onmogelijk om nog coalities te vormen tussen de
          verschillende partijen en in juli 1976 werd Andreotti gedwongen om een
          minderheidsregering te vormen die gedoogd werd door alle partijen. De
          communisten bleven echter streven naar regeringsverantwoordelijkheid.</html:p>
          <html:p>Begin 1978 werd Andreotti tot aftreden gedwongen waarna de crisis
          opgelost werd door Aldo Moro. Hij zorgde ervoor dat de communisten wel in feite
          zou meeregeren, maar formeel niet aan de regering zou deelnemen en er ontstond
          zowaar een katholiek-communistische samenwerkingsvorm. Hier kwam op 10 maart
          1978 echter snel een einde aan na de ontvoering en moord op Aldo Moro door de
          linkse terroristische organisatie Rode Brigades (Brigate Rosse). De
          katholiek-communistische samenwerking duurde daarna nog tot januari 1979, toen
          de regering tot aftreden gedwongen werd.</html:p>
          <html:p>Het werd de communisten steeds duidelijker dat het ze door hun
          meegaande houding van de laatste jaren steeds meer stemmen kostte. In juni 1979
          werden er opnieuw vervroegde verkiezingen gehouden waarbij de communisten
          verlies leden. Er volgden twee kabinetten onder Cossiga en Forlani, met
          wisselende combinaties tussen christen-democraten, republikeinen, liberalen,
          sociaal–democraten en sinds 1980 de socialisten.Deze partijen werden
          uiteindelijk verenigd in de "pentapartito", een vijfpartijencoalitie. In 1981
          moest de christen-democratische partij onder invloed van een schandaal rond de
          vrijmetselaarsloge P2 het premierschap afstaan.</html:p>
          <html:p>In juli 1981 kwam de eerste niet-christen-democratische regeringsleider
          van het republikeinse Italië aan de macht, Spadolini. Hij zou in totaal tot
          november 1982 de regering aanvoeren. In juli 1983 kwam Bettino Craxi aan de
          macht en zijn regering zou de langstzittende in de naoorlogse parlementaire
          geschiedenis worden van juli 1983 tot maart 1987. Na de vervroegde verkiezingen
          van 1987 bleef de situatie in feite hetzelfde en werd de bestaande
          regeringssamenwerking voortgezet. Tot en met juni 1992 volgden vier kabinetten
          elkaar in snel tempo op. De nieuwe regering van Giuliano Amato trad in juni
          1992 aan maar moest vanwege corruptiepraktijken in april 1993 alweer aftreden.
          Bekende politici die betrokken waren bij de vuile praktijken waren o.a. de
          socialistische leider Bettino Craxi en de minister van Justitie Carlo Tognoli,
          die allemaal moesten aftreden. Positief was in deze periode dat de maffia
          steeds harder werd aangepakt en met succes.</html:p>
          <html:p>Zo werden de leiders van de Napolitaanse Camorra en de chef van een
          belangrijke groep Siciliaanse maffia-clans gearresteerd, respectievelijk
          Carmine Alfieri en Salvatore Riina. De laatste werd tot levenslang
          veroordeeld.Eind september 1995 begon het proces tegen de oud-premier
          Andreotti, die er ook van beschuldigd werd banden met de maffia te hebben.
          Ondertussen had het volk in een referendum in 1993 al besloten om het
          kiesstelsel te veranderen om daarmee de corruptie terug te dringen.</html:p>
          <html:p>Het politiek spectrum werd uitgebreid met de partij van mediamagnaat
          Silvio Berlusconi, Forza Italia, en de beweging Lega Nord, die afscheiding van
          het welvarende noorden nastreefde. Berlusconi behaalde bij de verkiezingen van
          maart 1994 een grote overwinning, maar diende eind 1994 alweer het ontslag van
          zijn regering in. Hij werd steeds vaker in verband gebracht met corruptie- en
          omkopingspraktijken en wilde geen scheiding aanbrengen tussen zijn zakelijke en
          politieke bezigheden. Ook liepen er verschillende processen tegen hemzelf en
          zijn zakenimperium Fininvest. De beweging Lega Nord deed in 1996 van zich
          spreken toen hun leider Bossi de onafhankelijke staat "Padania" uitriep, een
          actie die uiteraard niet serieus genomen kon worden. Na enkele grote nederlagen
          bij tussentijdse verkiezingen krabbelde Bossi terug en liet weten zich niet
          eenzijdig te willen afscheiden.</html:p>
          <html:p>In 1998 werd Berlusconi aangeklaagd en veroordeeld tot
          gevangenisstraffen maar door de lange beroepsprocedures en de parlementaire
          onschendbaarheid is er van daadwerkelijk gevangen zitten tot nu toe nog geen
          sprake.</html:p>
          <html:p>In juni 1998 werden er twaalf politici veroordeeld en gevangengezet,
          waaronder voormalig premier Arnaldo Forlani en Lega Nord-leider Umberto
          Bossi.</html:p>
          <html:p>Economisch zat Italië rond die tijd volop in de problemen. De regering
          Dini, die een succesvol bezuinigingsbeleid inzette, werd in mei 1996 opgevolgd
          door een centrum-linkse coalitieregering, de zogenaamde Olijf-coalitie, o.l.v.
          de progressieve christen-democraat Prodi.</html:p>
          <html:p>Voor het eerst in de naoorlogse geschiedenis kwam er een centrum-linkse
          regering aan de macht.</html:p>
          <html:p>Hij zette meteen hoog in door met vergaande voorstellen te komen voor
          staatkundige hervorming en een begrotingshervorming. Hij streefde verder naar
          een snelle toetreding tot de Europese Monetaire Unie (EMU) door middel van
          ingrijpende bezuinigingsplannen en saneringsvoorstellen. Dit laatste lukte en
          per 1 januari 1999 mocht Italië toetreden tot de EMU.</html:p>
          <html:p>De staatkundige hervormingen kwamen niet van de grond door onenigheid
          binnen de speciale parlementaire commissie waarin zowel de Senaat als het Huis
          van Afgevaardigden waren vertegenwoordigd. Prodi voerde een minderheidsregering
          aan maar werd regelmatig in de steek gelaten door de radicale communistische
          PRC, en bleef zelfs vaak dankzij de oppositie in het zadel. In oktober 1998
          werd de regering alsnog door het parlement naar huis gestuurd toen de PRC de
          nieuwe begrotingsvoorstellen afwees.</html:p>
          <html:p>Prodi werd opgevolgd door PDS-leider Massimo d’Alema die een
          regeerakkoord sloot met o.a. de oude Olijf-coalitie. De lijn Prodi werd
          voortgezet maar al snel ontstond er verdeeldheid binnen de coalitie over de te
          volgen koers. In maart 1999 werd Prodi benoemd tot voorzitter van de Europese
          Commissie. Hij bleef zich echter bemoeien met de Italiaanse politiek en deed in
          oktober 1999 D’Alema een voorstel om weer te gaan samenwerken. De
          centrum-rechtse UDR van Cossiga zou dan geloosd worden en door de
          regeringsdeelname van de Democraten zou een stabielere coalitie kunnen
          ontstaan. D’Alema wilde wel maar durfde het risico op een vertrouwensstemming
          in het parlement niet aan.</html:p>
          <html:p>In december diende D’Alema alsnog zijn ontslag in en vormde een nieuw
          kabinet (met de Democraten en zonder de UDR), dat op 23 december het vertrouwen
          van het parlement kreeg. Tussentijdse regionale verkiezingen in april 2000
          leverden een grote overwinning voor de rechtse partijen op waardoor de positie
          van D’Alema verder verzwakte. Hij bood wederom het ontslag van zijn regering
          aan en op 26 april kreeg Giulio Amato het verzoek een nieuwe regering samen te
          stellen die zou steunen op dezelfde coalitie. Op 28 april kreeg deze coalitie
          de goedkeuring van het parlement.</html:p>
          <html:p>Amato maakte naam door in 2000 rigoureuze privatiseringen door te
          voeren, o.a. van luchtvaartmaatschappij Alitalia, Telecom Italia en de Banca
          Commerciale Italiana. De verdeeldheid binnen de centrum-linkse coalitie bleef
          echter voortbestaan en nieuwe parlementaire verkiezingen werden op 13 mei 2001
          gehouden. Deze verkiezingen werden glorieus gewonnen door de Vrijheidsalliantie
          van Silvio Berlusconi en verloren door de Olijf-coalitie van Francesco Rutelli.
          Op 11 juni 2001 werd Berlusconi beëdigd als premier en vice-premier werd de
          postfascist Gianfranco Fini. Ook de leider van protestpartij Lega Nord, Umberto
          Bossi, kreeg een ministerspost. Eind december 2002 keerde prins Vittorio
          Emanuele na 56 jaar ballingschap terug in Italië. De Italiaanse regering gaf de
          zoon van de laatste koning al in november toestemming voet op Italiaanse bodem
          te zetten. De leden van het Huis van Savoie leefden de laatste jaren in
          Zwitserland en hebben vaak voor het Hof van Straatsburg geprobeerd toestemming
          voor terugkeer te krijgen, op grond van mensenrechten. De familie werd in 1946
          verbannen omdat Vittorio's vader had samengewerkt met het fascistische
          regime.</html:p>
          <html:p>De begin april 2006 gehouden parlementsverkiezingen werden gewonnen
          door Romani Prodi. Een poging van de zittende regering-Berlusconi om hertelling
          van ongeldig verklaarde stemmen af te dwingen leed schipbreuk. Het Hof van
          Cassatie bepaalde dat bij de verkiezingen geen onregelmatigheden waren
          geconstateerd die van invloed op het resultaat waren. Prodi won de verkiezingen
          uiteindelijk met een nipte meerderheid van 25.224 stemmen (op een totaal van
          ruim 38 miljoen opgekomen kiezers).</html:p>
          <html:p>De overwinning leverde dankzij een bonusregeling voor de centrumlinkse
          coalitie een redelijk comfortabele meerderheid van 64 zetels in het Huis van
          Afgevaardigden op. Bij de Senaat had Prodi slechts twee zetels meer dan
          centrum-rechts. Uiteindelijk viel de regering op 24 januari 2008 nadat de
          kleine partij Udeur (3 zetels in de Senaat) onder leiding van minister Mastella
          zijn steun introk. Hiermee kon de regering niet meer op een meerderheid in de
          Senaat terugvallen en moest Prodi zijn ontslag aanbieden aan president
          Napolitano.</html:p>
          <html:p>President Napolitano besloot, na een mislukte poging tot het formeren
          van een interim-regering, verkiezingen uit te schrijven voor april
          2008.</html:p>
          <html:p>Na deze val van de regering Prodi wordt het rechtse blok nog steeds
          aangevoerd door Silvio Berlusconi.</html:p>
          <html:p>Het linkse blok wordt geleid door Walter Veltroni, ex-burgemeester van
          Rome, en partijleider van de onlangs opgezette Partito Democratico (PD). Een
          echte partij links van het midden, welke Ulivo dient te vervangen. De
          constituerende delen van de PD (onder andere ook de grootste als DS en
          Margherita) hebben zich vastgelegd in een opgaan in de nieuwe PD.</html:p>
          <html:p>Aan centrumrechtse zijde is er ook een nieuwe grote partij ontstaan,
          waarin onder andere Forza Italia en Alleanza Nazionale zijn opgegaan. Onder
          leiding van Silvio Berlusconi nam Il Popolo della Libertà het in de
          parlementsverkiezingen van 2008 op tegen Veltroni's PD.</html:p>
          <html:p>Deze verkiezingen won Berlusconi met een ruime voorsprong op Veltroni.
          Hij is nu voor de derde keer de nieuwe minister-president van Italië. In
          november 2008 raakt Italië in recessie door de kredietcrisis. In april 2009 is
          er een grote aardbeving in de Abruzzen. In maart 2010 wint Berlusconi de
          regionale verkiezingen ruim.</html:p>
          <html:p>In de jaren 2011 en 2012 zakt Italië steeds dieper weg economisch
          gezien. Er lopen diverse rechtszaken wegens corruptie tegen Berlusconi Wanneer
          hij uiteindelijk veroordeeld word in december 2012 trekt zijn partij de stekker
          uit de coalitieregering onder leiding van de technocraat Mario Monti. Giorgio
          Napolitano besloot nadat de verkiezing van een nieuwe president in april 2013
          in een impasse eindigde, zich herverkiesbaar te stellen. Zijn herverkiezing
          werd door een absolute meerderheid bekrachtigd. Enrico Letta treedt aan als
          premier van een coalitie. In december 2013 wordt de burgemeester van Florence
          Matteo Renzi de nieuwe sterke man van de centrum linkse partij. In februari
          2014 ruimt Letta het veld voor Renzi, die stelt dat hij Italië uit het
          economische dal zal helpen.</html:p>
          <html:p>Bron: Landenweb.nl/Italië</html:p>
          <html:p>Betrekkingen Nederland - Italië</html:p>
          <html:p>De relatie tussen Nederland en Italië is goed. Politiek, economisch en
          cultureel is Italië een belangrijk land voor Nederland. Italië behoort net
          zoals Nederland tot de grondleggers van de EU en de NAVO. Nederland en Italië
          werken samen op het gebied van defensie. Ook wordt intensief samengewerkt
          tussen politie en justitie.</html:p>
          <html:p>Politieke betrekkingen</html:p>
          <html:p>Nederland onderhoudt goede betrekkingen met Italië, ook in EU-verband
          zijn de contacten goed.</html:p>
          <html:p>Nederland wordt in Italië vertegenwoordigd door de ambassade in Rome.
          In Milaan is een Consulaat-Generaal gevestigd.</html:p>
          <html:p>Ten aanzien van moreel-ethische kwesties, zoals het Nederlandse
          euthanasiebeleid, bestaat er in Italië niet altijd evenveel begrip voor het
          Nederlandse beleid. Uitwisseling van standpunten kan bijdragen aan meer begrip
          over en weer.</html:p>
          <html:p>In 2011 bestond Italië als eenheidsstaat 150 jaar. De viering op 2 juni
          2011 werd bijgewoond door delegaties uit 75 landen. Namens Nederland was de
          minister van Buitenlandse Zaken aanwezig.</html:p>
          <html:p>Er vinden met enige regelmaat wederzijdse bezoeken plaats. In 2011
          bracht de Nederlandse minister-president een bezoek aan de Italiaanse premier.
          In 2012 vond er een staatsbezoek plaats van de Italiaanse president aan
          Nederland.</html:p>
          <html:p>Economische betrekkingen</html:p>
          <html:p>De handel tussen Nederland en Italië is de afgelopen jaren toegenomen.
          Italië is de 5e bestemming voor de Nederlandse goederenexport en andersom vormt
          Nederland de 12e exportmarkt voor Italië. Veel Nederlandse bedrijven hebben een
          vestiging in Italië, en andersom.</html:p>
          <html:p>De belangrijkste producten die Nederland uit Italië invoert zijn:
          elektrische machines en apparaten, transportmiddelen, mechanische apparatuur,
          metaalproducten, synthetische vezels en chemische producten. Hoewel 'Made in
          Italy-producten' zoals design, kleding en voedingsmiddelen het goed doen op de
          Nederlandse markt, leveren deze artikelen niet de grootste bijdrage aan de
          Italiaanse export. De belangrijkste exportproducten van Nederland naar Italië
          zijn voedingsmiddelen, elektrische machines en apparatuur, metaalproducten,
          synthetische vezels, chemische producten en grondstoffen. Nederland exporteert
          veel aardgas naar Italië.</html:p>
          <html:p>Culturele betrekkingen</html:p>
          <html:p>Italië is prioriteitsland voor het Nederlandse internationale
          cultuurbeleid en maakt al jaren deel uit van de vijf belangrijkste exportlanden
          voor de Nederlandse cultuur. Italië is het podium voor het belangrijkste
          designevenement ter wereld: de Milan Design Week, waar vooral de 'Fuori Salone'
          een belangrijke vitrine is voor Nederlandse designers en ontwerpstudio's.
          Daarnaast is de Biënnale het ene jaar het podium voor de internationale
          architectuurwereld (2012) en het volgende voor de internationale beeldende
          kunst.</html:p>
          <html:p>Italië heeft grote belangstelling voor het eigen cultureel erfgoed,
          maar ook voor dat van andere landen. Dit biedt kansen voor Nederland. De
          laatste jaren vonden grote tentoonstellingen plaats gewijd aan Hollandse
          meesters als Van Gogh, Mondriaan (geopend door HKH Prinses Máxima) en Rietveld.
          In 2012 werd een grote tentoonstelling over Vermeer en zijn tijdgenoten in de
          Scuderie del Quirinale in Rome geopend door de Italiaanse president
          Napolitano.</html:p>
          <html:p>Het Nederlandse cultuurbeleid is van oudsher gericht op de innovatieve
          kunstvormen. In Midden- en Noord-Italië zijn diverse belangrijke spelers die
          Nederlandse kunstenaars programmeren. Behalve de eerder genoemde Salone in
          Milaan en Architectuur biënnale in Venetië, is Nederland actief tijdens de
          Milanese modeweken en de Pitti Uomo in Florence.</html:p>
          <html:p>Cyprus</html:p>
          <html:p>Algemeen historisch kader</html:p>
          <html:p>Op 15 november 1983 riep het Turks-Cypriotische parlement eenzijdig de
          Turkse Republiek van Noord-Cyprus uit. De onafhankelijkheidsverklaring werd
          door de VN-Veiligheidsraad ongeldig verklaard en alleen door Turkije erkend.
          Een nieuwe onderhandelingsronde tussen de Turks- en Grieks-Cypriotische leiders
          in januari 1985 liep op niets uit. Door de verbeterde verstandhouding tussen
          Griekenland en Turkije en de persoonlijke bemoeienissen van VN-secretaris
          generaal Pérez de Cuéllar werd vanaf 1988 overlegd over de toekomst van
          Cyprus.Deze situatie duurt tot nu toe voort en wordt steeds gecompliceerder. Zo
          is Cyprus een van de kandidaten om toe te treden tot de Europese Unie. De
          Europese Unie vindt echter dat de bezetting van het noordelijke deel van Cyprus
          ongedaan moet worden gemaakt en dat Cyprus dus alleen ongedeeld lid mag worden
          van de Europese Unie. Het Navo-lidmaatschap van Turkije is ook een
          complicerende factor. De in februari 1993 gehouden presidentsverkiezingen
          werden met een zeer kleine meerderheid gewonnen door de leider van het rechtse
          Democratisch Verbond (DISY), Clerides. In 1995 kreeg Nicosía de Oud-Griekse
          benaming Lefkosía. Vijf juli 1995 bepaalde het Europese Hof van justitie dat
          voor alle export van Cyprus toestemming nodig was van de officiële
          (Grieks-Cypriotische) regering. Alle rechtstreekse handel tussen de Turkse
          Republiek Noord-Cyprus werd verboden. De assemblée van de Turkse Republiek
          Noord-Cyprus nam op 28-29 augustus 1995 twee omstreden resoluties aan waar
          besloten werd op het gebied van defensie en buitenlandse politiek samen te
          werken met Turkije; en om geen federale oplossing voor de kwestie Cyprus te
          zoeken, maar in plaats daarvan politieke gelijkheid met Grieks-Cyprus en
          soevereiniteit te eisen.</html:p>
          <html:p>Van 21-26 september 1995 werden er gezamenlijke Griekse en
          Grieks-Cypriotische legeroefeningen gehouden. Denktash (van 1983 tot 2005
          president van de Turkse Republiek Noord-Cyprus) noemde dat een "nieuw teken van
          vijandschap". Na vijf informele gesprekken in oktober tussen Clerides en
          Denktash om het geblokkeerde vredesproces weer op gang te brengen, werd
          duidelijk dat de standpunten alleen nog maar verhard waren.Bij verkiezingen in
          1995 werd Rauf Denktash voor een derde termijn van vijf jaar gekozen tot
          president van de Turkse Republiek Noord-Cyprus. Na de parlementsverkiezingen
          van 26 mei 1996 op Grieks-Cyprus behield de coalitie van president Clerides een
          grote meerderheid. De vredesonderhandelingen tussen Turks- en
          Grieks-Cypriotische leiders werden op 25 juni 1996 hervat.</html:p>
          <html:p>Bron: Landenweb.nl/Cyprus</html:p>
          <html:p>Betrekkingen Nederland - Cyprus</html:p>
          <html:p>De betrekkingen tussen Nederland en Cyprus zijn goed. Nederland heeft
          een kleine ambassade in het land. De economische betrekkingen met Cyprus zijn
          beperkt. Dit komt onder andere door de ligging en de kleine interne
          markt.</html:p>
          <html:p>Politieke betrekkingen</html:p>
          <html:p>De bilaterale betrekkingen tussen Nederland en Cyprus zijn goed, maar
          van beperkte omvang.</html:p>
          <html:p>Nederland heeft in 2002 een kleine ambassade geopend in Nicosia. Dit
          paste in het beleid om in alle kandidaat-lidstaten vertegenwoordigd te zijn
          voordat zij tot de EU zouden toetreden.</html:p>
          <html:p>Sinds 1996 heeft Cyprus een ambassade in Nederland.</html:p>
          <html:p>Nederland heeft van juli 1998 tot juli 2001 met ongeveer 100 militairen
          deelgenomen aan de VN-vredesmacht Unficyp. De Unficyp bewaakt de scheidslijn
          tussen de Grieks-Cypriotische en de Turks-Cypriotische gemeenschap. Ook ziet
          deze vredesmacht toe op de handhaving van de status quo. Het Nederlandse
          contingent maakte deel uit van een Brits regiment en had een eigen
          gebiedsverantwoordelijkheid.</html:p>
          <html:p>Malta</html:p>
          <html:p>Algemeen historisch kader</html:p>
          <html:p>In 1974 werd de republiek uitgeroepen, en kwam er ook een einde aan de
          bevoorrechte positie van de rooms-katholieke geestelijkheid.</html:p>
          <html:p>In 1979 liep het contract met de Britse vloot af en vertrokken de
          laatste Britse troepen. De jaren 1980-'87 waren een roerige periode. Vooral
          toen de regering in 1984 greep probeerde te krijgen op het particulier
          onderwijs, leidde dat tot een groot conflict leidde met de Rooms-Katholieke
          Kerk. Mintoff trad in december 1984 af ten gunste van zijn zelfgekozen opvolger
          K. Mifsud Bonnici. In 1985 werd de schoolstrijd beëindigd door een overeenkomst
          met het Vaticaan. De aanloop naar de verkiezingen van 1987 was onrustig en
          gewelddadig. Er werd een grondwetswijziging doorgevoerd, die inhield dat in het
          vervolg de partij met een absolute stemmenmeerderheid ook een zetelmeerderheid
          in het parlement zou krijgen. Hierdoor kon de PN na een vreedzame
          machtswisseling de regering overnemen. E. Fenech Adami werd premier.</html:p>
          <html:p>In april 1994 werd de vroegere leider van de regerende Nationalist
          Party, Ugo Mifsud Bonnici, beëdigd tot president als opvolger van Vincent
          Tabone. De parlementsverkiezingen van oktober 1996 hadden als inzet de
          toetreding van Malta tot de EU, waartoe in 1990 een aanvraag was ingediend. In
          november 1996 werd de EU meegedeeld dat Malta geen prijs meer stelde op het
          EU-lidmaatschap. De reden hiervoor was dat de economie zich voorspoedig bleef
          ontwikkelen, vooral dankzij de snelle groei van het toerisme.</html:p>
          <html:p>Op 1 mei 2004 trad Malta toe tot de Europese Unie.</html:p>
          <html:p>Bron: Landenweb.nl/Malta</html:p>
          <html:p>Betrekkingen Nederland - Malta</html:p>
          <html:p>De betrekkingen tussen Nederland en Malta zijn goed. De contacten
          vinden vooral plaats via de Europese Unie.</html:p>
          <html:p>Politieke betrekkingen</html:p>
          <html:p>Vóór 1 mei 2004 stonden de betrekkingen vooral in het teken van Malta's
          kandidaat-lidmaatschap van de EU.</html:p>
          <html:p>Het belangrijkste onderwerp in zowel bilaterale als multilaterale (EU)
          contacten met Malta is de (illegale) immigratie. Op dit dossier wordt goed
          samengewerkt. Ook bij de bestrijding van piraterij trekken Nederland en Malta
          samen op. Ten aanzien van moreel-ethische kwesties nemen beide landen in de
          regel verschillende standpunten in. De richting van het Maltese binnenlandse en
          buitenlandse beleid wordt sterk beïnvloed door EU-beleid. Daarnaast is de
          mediterrane regio het belangrijkste aandachtsgebied voor het Maltese
          buitenlands beleid. Belangrijke overwegingen daarbij zijn de ligging van het
          eiland, de wens en noodzaak goed samen te werken met de buurlanden en het
          belang van beheersing van de immigratiestroom vanuit de zuidelijke mediterrane
          landen naar Malta.</html:p>
          <html:p>San Marino</html:p>
          <html:p>Algemeen Historisch kader</html:p>
          <html:p>In 1991 kwam San Marino met de EU een douane-unie overeen. Een jaar
          later werd de ministaat lid van de VN en het IMF.</html:p>
          <html:p>In juni 2006 worden bij verkiezingen de sociaal democraten de grootste
          partij met 21 zetels op de voet gevolgd door de christen-democraten met 20
          zetels. Het parlement van San Marino telt 60 zetels.</html:p>
          <html:p>Sinds 5 december 2012 is Pasquale Valentini regeringsleider. In oktober
          2013 werd een referendum gehouden voor aansluiting bij de EU. Een meerderheid
          stemde voor maar de opkomst was te laag en het referendum derhalve niet
          geldig.</html:p>
          <html:p>Betrekkingen Nederland - San Marino</html:p>
          <html:p>Nederland heeft sinds 1995 diplomatieke betrekkingen met San Marino.
          Deze zijn goed, maar niet intensief.</html:p>
          <html:p>Politieke betrekkingen de Nederlandse vertegenwoordiging in San Marino
          wordt verzorgd door de ambassade in Rome. Tussen beide landen hebben op
          politiek niveau tot nog toe geen bezoeken plaatsgevonden. de belangrijkste
          actuele politieke kwestie is de nadere integratie van San Marino met de
          Europese Unie (EU). De ministaat bevindt zich in het Schengengebied (vrij
          verkeer van personen en goederen) en maakt deel uit van de eurozone, maar is
          geen lid van de EU.</html:p>
          <html:p>Economische betrekkingen De handelsbalans tussen Nederland en San
          Marino kent al jaren een positief saldo voor Nederland. Nederland is de derde
          belangrijkste importpartner voor San Marino, na Italië en China. De
          belangrijkste exportproducten vanuit Nederland zijn agrarische producten
          (diervoeder), machines, machineonderdelen, en gereedschappen. De import bestaat
          voornamelijk uit landbouw- en industrieproducten. Vanaf 2011 is er een verdrag
          tussen Nederland en San Marino voor de uitwisseling van informatie over
          belastingzaken.</html:p>
          <html:p>Culturele betrekkingen Er zijn geen uitgebreide culturele betrekkingen
          tussen Nederland en San Marino. In 2010 heeft voor het eerst een Nederlandse
          culturele activiteit in San Marino plaatsgevonden. In het kader van een
          Italiaans theaterfestival is in San Marino een Nederlandse theatervoorstelling
          gehouden.</html:p>
          <html:p>Nederlandse ambassade in Rome en consulaat-generaal in Milaan</html:p>
          <html:p>In deze inventaris zijn de archiefbescheiden opgenomen van de
          Nederlandse ambassade in Italië te Rome over de periode 1975-2013 en van het
          consulaat-generaal te Milaan over de periode 1975-2013.</html:p>
          <html:p>De Nederlands ambassade in Italië was tevens geaccrediteerd voor Malta
          (tot 2002), Cyprus (vanaf 1987 tot 2002) en San Marino (vanaf 1994).</html:p>
          <html:p>Naast de Nederlandse ambassade in Rome en het consulaat-generaal in
          Milaan zijn in Italië ook gevestigd: Ancona, consulaat, 1969-heden Bari,
          consulaat, 1948-heden Bologna, consulaat, 1995-heden Brindisi, vice-consulaat,
          1948-2004 Cagliari, consulaat, 1948-heden Catania, consulaat, 1950-heden
          Florence, consulaat, 1955-heden Gela, vice-consulaat, 1969-1978 Genua,
          consulaat, 1945-heden (van 1948-2009 consulaat-generaal) La Spezia,
          vice-consulaat, 1948-1994 Livorno, consulaat, 1948-heden (van 1948-1954
          vice-consulaat) Messina, consulaat, 1950-2000 (van 1950-1977 vice-consulaat)
          Napels, consulaat, 1945-heden Palermo, consulaat, 1950-heden Sassari,
          consulaat, 1967-1976 Savona, vice-consulaat, 1948-1993 Syracuse, consulaat,
          1950-1994 (van 1950-1979 vice-consulaat) Taranto, vice-consulaat, 1968-1994
          Triëst, consulaat, 1950-heden Turijn, consulaat, 1948-heden Venetië, consulaat,
          1949-heden Verona, consulaat, 1994-heden</html:p>
          <html:p>De namen van de chefs de poste van de ambassade in Italië staan
          hieronder opgenoemd. Achter de naam van elke chef de poste staat vermeld tot en
          met welk jaar deze de functie bekleedde. Vixseboxse, J., 1976-1980,
          accreditatie voor Malta Jalink, P.W., 1980-1985, accreditatie voor Malta
          Pallandt, W. Baron van, 1985-1990, accreditatie voor Malta en Cyprus Houben,
          P.H.J.M., 1990-1994, accreditatie voor Malta, Cyprus en San Marino Beuge, C.R.
          van, 1995-1997, accreditatie voor Malta, Cyprus en San Marino Kröner, C.M.J.,
          1997-2001, accreditatie voor Malta, Cyprus, San Marino Loudon, R.H., 2001-2005,
          accreditatie voor Malta en Cyprus (tot 2002), San Marino Jacobs, E.F.,
          2005-2009, accreditatie voor San Marino Stoelinga, A.H.M., 2009-2012,
          accreditatie voor San Marino Hond, M. den, 2012-, accreditatie voor San
          Marino</html:p>
          <html:p>Hieronder volgt een algemene beschrijving over de Nederlandse
          vertegenwoordigingen in het buitenland.</html:p>
          <html:p>Taken ambassade</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden van de bilaterale posten kunnen verdeeld worden in
          politieke aangelegenheden, economische aangelegenheden,
          ontwikkelingssamenwerking, pers- en culturele aangelegenheden, consulaire
          aangelegenheden en algemene zaken. Hieronder volgt een weergave van de
          taken:</html:p>
          <html:p>Politieke Zaken (PZ): het volgen van de binnenlandse en buitenlandse
          politieke ontwikkelingen in het land van accreditatie; het rapporteren aan de
          Nederlandse regering omtrent de voor Nederland relevante ontwikkelingen, opdat
          die bij het formuleren van haar beleid daar rekening mee kan houden; het
          uitdragen van het Nederlandse politieke beleid; het behartigen van de belangen
          van andere landen; dit omvat de behartiging van de politieke belangen van
          Luxemburg.</html:p>
          <html:p>Economische Zaken (EZ):</html:p>
          <html:p>De economische werkzaamheden kunnen worden onderscheiden in macro-,
          meso- en micro-economische.</html:p>
          <html:p>Macro-economisch: het opstellen van algemene economische rapportages
          over macro-economische ontwikkelingen in het land van accreditatie,
          overheidsmaatregelen, monetaire kwesties, energievoorziening, milieuhygiëne,
          lucht- en scheepvaartaangelegenheden; het vergaren van handelspolitieke
          informatie en het leveren van inspanningen, met name daar waar de handel op
          beperkende maatregelen stuit; het toezenden van economisch-statistisch
          materiaal; het verstrekken van inlichtingen aan de overheid en het
          bedrijfsleven van het land van vestiging over economische ontwikkelingen en
          mogelijkheden tot economische samenwerking met Nederland; het uitdragen van het
          Nederlandse beleid op economisch terrein.</html:p>
          <html:p>Meso-economisch: het berichten over afzetmogelijkheden, ontwikkelingen
          in het bedrijfsleven, fusies, buitenlandse investeringen, concurrentie van
          derde landen; het geven van voorlichting over Nederlandse
          leveringsmogelijkheden van goederen en diensten; het doen van meldingen over
          ontwikkelingsprojecten en overheidsaanbestedingen; het aantrekken van
          industriële projecten voor Nederland door middel van voorlichting, bemiddeling,
          etc.; het berichten over economische missies die West-Europa bezoeken en hulp
          aan Nederlandse missies in het ambtsgebied; het berichten over beurzen en
          tentoonstellingen in het land van vestiging en hulp bij Nederlandse deelname
          aan beurzen.</html:p>
          <html:p>Micro-economisch: Het ondersteunen en begeleiden van Nederlandse
          exporteurs in de vorm van: handelsbemiddeling; voorlichting aan Nederlandse
          zakenlieden en introducties bij overheid en bedrijfsleven; bemiddeling bij
          handelsgeschillen.</html:p>
          <html:p>Ontwikkelingssamenwerking (OS):</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden in het kader van ontwikkelingssamenwerking houden in:
          het analyseren van het ontwikkelingsbeleid van het betrokken land; het nagaan
          van de plaats die Nederland in de samenwerking op dit gebied zou kunnen
          innemen; het vaststellen van doelgroepen waarop het samenwerkingsbeleid gericht
          kan zijn; het adviseren omtrent de aanvaardbaarheid en uitvoerbaarheid van
          individuele projecten; het voorbereiden, uitvoeren en evalueren van Kleine
          Ambassade Projecten (KAP); het toezicht houden op en berichten over de
          voortgang van projecten; het begeleiden van uit te zenden deskundigen,
          huisvesting, financiering, hulp bij import van goederen; het bemiddelen bij de
          invoer van materieel voor hulpprojecten; het behandelen van financiële
          aspecten.</html:p>
          <html:p>Consulaire Zaken (CZ):</html:p>
          <html:p>Ten behoeve van Nederlanders:</html:p>
          <html:p>Het zorg dragen voor de Nederlandse kolonie en Nederlandse toeristen in
          het buitenland. De meest voorkomende werkzaamheden hiervoor zijn: het
          verstrekken, verlengen en wijzigen van reisdocumenten voor Nederlanders,
          alsmede diplomatieke, consulaire en dienstpaspoorten; het opmaken van
          legalisaties; het verstrekken van juridische adviezen; het leveren van bijstand
          bij het opstellen van notariële akten; het opmaken van akten van
          huwelijkstoestemming; het in bewaring nemen van holografische en geheime
          testamenten; het opmaken van volmachten; het registreren van opgemaakte akten
          in een repertorium; het opmaken van akten van de burgerlijke stand; het regelen
          van dienstplichtzaken; het zorgen voor repatriëring; het overbrengen van
          gerechtelijke stukken, het bijstaan van rogatoire commissies, het opmaken van
          legalisaties en het verrichten van andere juridische handelingen.</html:p>
          <html:p>Ten behoeve van buitenlanders: het verlenen van visa voor bezoeken aan
          Nederland korter dan drie maanden of het verstrekken van een ‘machtiging
          voorlopig verblijf’ bij een verblijf langer dan drie maanden; het doorzenden
          van asielverzoeken; het inlichten van buitenlandse autoriteiten over
          Nederland.</html:p>
          <html:p>Pers- en culturele zaken (PCZ):</html:p>
          <html:p>Het bevorderen en verbreiden van kennis van het leven en denken van het
          Nederlandse volk, zijn staatkundige, economische en sociale structuur, zijn
          cultuur en zijn historie, en over de beginselen en feitelijke gegevens die
          daarbij een rol spelen. De diplomatieke post heeft tot taak het ontwikkelen van
          activiteiten en het aankweken en onderhouden van relaties die de banden tussen
          beide landen kunnen verstevigen. Concreter betekent dit: het medewerken aan de
          uitvoering van bilaterale afspraken en verdragen op cultureel en
          wetenschappelijk gebied; het deelnemen aan het internationale culturele
          verkeer; het profijt trekken uit multilaterale samenwerkingsvormen op dit
          gebied alsmede het uitdragen van Nederlandse standpunten; het onderhouden van
          contacten met de lokale pers teneinde publicaties over Nederland te stimuleren
          en waar nodig onjuiste voorlichting te corrigeren.</html:p>
          <html:p>Algemene zaken (AZ)</html:p>
          <html:p>De afdeling Algemene Zaken is belast met de ondersteunende, secundaire
          taken op een post, dat wil zeggen zaken met betrekking tot: personeel;
          informatievoorziening, automatisering; organisatie; financieel beheer; archief;
          communicatie; huisvesting; vervoer.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Nederlandse ambassade in Rome, (1955) 1975-2013
            Consulaat-generaal in Milaan, (1949) 1975-2013</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Italië</html:p>
          <html:p>Algemeen Historisch kader</html:p>
          <html:p>Bij de parlementsverkiezingen in Italië in juni 1975 kregen de
          communisten bijna 39% van de stemmen als gevolg van de vele corruptieschandalen
          bij de andere partijen. Internationale ontspanning tussen oost en west zorgde
          ervoor dat de communisten weer in beeld kwamen bij andere partijen. Op dat
          moment was het echter onmogelijk om nog coalities te vormen tussen de
          verschillende partijen en in juli 1976 werd Andreotti gedwongen om een
          minderheidsregering te vormen die gedoogd werd door alle partijen. De
          communisten bleven echter streven naar regeringsverantwoordelijkheid.</html:p>
          <html:p>Begin 1978 werd Andreotti tot aftreden gedwongen waarna de crisis
          opgelost werd door Aldo Moro. Hij zorgde ervoor dat de communisten wel in feite
          zou meeregeren, maar formeel niet aan de regering zou deelnemen en er ontstond
          zowaar een katholiek-communistische samenwerkingsvorm. Hier kwam op 10 maart
          1978 echter snel een einde aan na de ontvoering en moord op Aldo Moro door de
          linkse terroristische organisatie Rode Brigades (Brigate Rosse). De
          katholiek-communistische samenwerking duurde daarna nog tot januari 1979, toen
          de regering tot aftreden gedwongen werd.</html:p>
          <html:p>Het werd de communisten steeds duidelijker dat het ze door hun
          meegaande houding van de laatste jaren steeds meer stemmen kostte. In juni 1979
          werden er opnieuw vervroegde verkiezingen gehouden waarbij de communisten
          verlies leden. Er volgden twee kabinetten onder Cossiga en Forlani, met
          wisselende combinaties tussen christen-democraten, republikeinen, liberalen,
          sociaal–democraten en sinds 1980 de socialisten.Deze partijen werden
          uiteindelijk verenigd in de "pentapartito", een vijfpartijencoalitie. In 1981
          moest de christen-democratische partij onder invloed van een schandaal rond de
          vrijmetselaarsloge P2 het premierschap afstaan.</html:p>
          <html:p>In juli 1981 kwam de eerste niet-christen-democratische regeringsleider
          van het republikeinse Italië aan de macht, Spadolini. Hij zou in totaal tot
          november 1982 de regering aanvoeren. In juli 1983 kwam Bettino Craxi aan de
          macht en zijn regering zou de langstzittende in de naoorlogse parlementaire
          geschiedenis worden van juli 1983 tot maart 1987. Na de vervroegde verkiezingen
          van 1987 bleef de situatie in feite hetzelfde en werd de bestaande
          regeringssamenwerking voortgezet. Tot en met juni 1992 volgden vier kabinetten
          elkaar in snel tempo op. De nieuwe regering van Giuliano Amato trad in juni
          1992 aan maar moest vanwege corruptiepraktijken in april 1993 alweer aftreden.
          Bekende politici die betrokken waren bij de vuile praktijken waren o.a. de
          socialistische leider Bettino Craxi en de minister van Justitie Carlo Tognoli,
          die allemaal moesten aftreden. Positief was in deze periode dat de maffia
          steeds harder werd aangepakt en met succes.</html:p>
          <html:p>Zo werden de leiders van de Napolitaanse Camorra en de chef van een
          belangrijke groep Siciliaanse maffia-clans gearresteerd, respectievelijk
          Carmine Alfieri en Salvatore Riina. De laatste werd tot levenslang
          veroordeeld.Eind september 1995 begon het proces tegen de oud-premier
          Andreotti, die er ook van beschuldigd werd banden met de maffia te hebben.
          Ondertussen had het volk in een referendum in 1993 al besloten om het
          kiesstelsel te veranderen om daarmee de corruptie terug te dringen.</html:p>
          <html:p>Het politiek spectrum werd uitgebreid met de partij van mediamagnaat
          Silvio Berlusconi, Forza Italia, en de beweging Lega Nord, die afscheiding van
          het welvarende noorden nastreefde. Berlusconi behaalde bij de verkiezingen van
          maart 1994 een grote overwinning, maar diende eind 1994 alweer het ontslag van
          zijn regering in. Hij werd steeds vaker in verband gebracht met corruptie- en
          omkopingspraktijken en wilde geen scheiding aanbrengen tussen zijn zakelijke en
          politieke bezigheden. Ook liepen er verschillende processen tegen hemzelf en
          zijn zakenimperium Fininvest. De beweging Lega Nord deed in 1996 van zich
          spreken toen hun leider Bossi de onafhankelijke staat "Padania" uitriep, een
          actie die uiteraard niet serieus genomen kon worden. Na enkele grote nederlagen
          bij tussentijdse verkiezingen krabbelde Bossi terug en liet weten zich niet
          eenzijdig te willen afscheiden.</html:p>
          <html:p>In 1998 werd Berlusconi aangeklaagd en veroordeeld tot
          gevangenisstraffen maar door de lange beroepsprocedures en de parlementaire
          onschendbaarheid is er van daadwerkelijk gevangen zitten tot nu toe nog geen
          sprake.</html:p>
          <html:p>In juni 1998 werden er twaalf politici veroordeeld en gevangengezet,
          waaronder voormalig premier Arnaldo Forlani en Lega Nord-leider Umberto
          Bossi.</html:p>
          <html:p>Economisch zat Italië rond die tijd volop in de problemen. De regering
          Dini, die een succesvol bezuinigingsbeleid inzette, werd in mei 1996 opgevolgd
          door een centrum-linkse coalitieregering, de zogenaamde Olijf-coalitie, o.l.v.
          de progressieve christen-democraat Prodi.</html:p>
          <html:p>Voor het eerst in de naoorlogse geschiedenis kwam er een centrum-linkse
          regering aan de macht.</html:p>
          <html:p>Hij zette meteen hoog in door met vergaande voorstellen te komen voor
          staatkundige hervorming en een begrotingshervorming. Hij streefde verder naar
          een snelle toetreding tot de Europese Monetaire Unie (EMU) door middel van
          ingrijpende bezuinigingsplannen en saneringsvoorstellen. Dit laatste lukte en
          per 1 januari 1999 mocht Italië toetreden tot de EMU.</html:p>
          <html:p>De staatkundige hervormingen kwamen niet van de grond door onenigheid
          binnen de speciale parlementaire commissie waarin zowel de Senaat als het Huis
          van Afgevaardigden waren vertegenwoordigd. Prodi voerde een minderheidsregering
          aan maar werd regelmatig in de steek gelaten door de radicale communistische
          PRC, en bleef zelfs vaak dankzij de oppositie in het zadel. In oktober 1998
          werd de regering alsnog door het parlement naar huis gestuurd toen de PRC de
          nieuwe begrotingsvoorstellen afwees.</html:p>
          <html:p>Prodi werd opgevolgd door PDS-leider Massimo d’Alema die een
          regeerakkoord sloot met o.a. de oude Olijf-coalitie. De lijn Prodi werd
          voortgezet maar al snel ontstond er verdeeldheid binnen de coalitie over de te
          volgen koers. In maart 1999 werd Prodi benoemd tot voorzitter van de Europese
          Commissie. Hij bleef zich echter bemoeien met de Italiaanse politiek en deed in
          oktober 1999 D’Alema een voorstel om weer te gaan samenwerken. De
          centrum-rechtse UDR van Cossiga zou dan geloosd worden en door de
          regeringsdeelname van de Democraten zou een stabielere coalitie kunnen
          ontstaan. D’Alema wilde wel maar durfde het risico op een vertrouwensstemming
          in het parlement niet aan.</html:p>
          <html:p>In december diende D’Alema alsnog zijn ontslag in en vormde een nieuw
          kabinet (met de Democraten en zonder de UDR), dat op 23 december het vertrouwen
          van het parlement kreeg. Tussentijdse regionale verkiezingen in april 2000
          leverden een grote overwinning voor de rechtse partijen op waardoor de positie
          van D’Alema verder verzwakte. Hij bood wederom het ontslag van zijn regering
          aan en op 26 april kreeg Giulio Amato het verzoek een nieuwe regering samen te
          stellen die zou steunen op dezelfde coalitie. Op 28 april kreeg deze coalitie
          de goedkeuring van het parlement.</html:p>
          <html:p>Amato maakte naam door in 2000 rigoureuze privatiseringen door te
          voeren, o.a. van luchtvaartmaatschappij Alitalia, Telecom Italia en de Banca
          Commerciale Italiana. De verdeeldheid binnen de centrum-linkse coalitie bleef
          echter voortbestaan en nieuwe parlementaire verkiezingen werden op 13 mei 2001
          gehouden. Deze verkiezingen werden glorieus gewonnen door de Vrijheidsalliantie
          van Silvio Berlusconi en verloren door de Olijf-coalitie van Francesco Rutelli.
          Op 11 juni 2001 werd Berlusconi beëdigd als premier en vice-premier werd de
          postfascist Gianfranco Fini. Ook de leider van protestpartij Lega Nord, Umberto
          Bossi, kreeg een ministerspost. Eind december 2002 keerde prins Vittorio
          Emanuele na 56 jaar ballingschap terug in Italië. De Italiaanse regering gaf de
          zoon van de laatste koning al in november toestemming voet op Italiaanse bodem
          te zetten. De leden van het Huis van Savoie leefden de laatste jaren in
          Zwitserland en hebben vaak voor het Hof van Straatsburg geprobeerd toestemming
          voor terugkeer te krijgen, op grond van mensenrechten. De familie werd in 1946
          verbannen omdat Vittorio's vader had samengewerkt met het fascistische
          regime.</html:p>
          <html:p>De begin april 2006 gehouden parlementsverkiezingen werden gewonnen
          door Romani Prodi. Een poging van de zittende regering-Berlusconi om hertelling
          van ongeldig verklaarde stemmen af te dwingen leed schipbreuk. Het Hof van
          Cassatie bepaalde dat bij de verkiezingen geen onregelmatigheden waren
          geconstateerd die van invloed op het resultaat waren. Prodi won de verkiezingen
          uiteindelijk met een nipte meerderheid van 25.224 stemmen (op een totaal van
          ruim 38 miljoen opgekomen kiezers).</html:p>
          <html:p>De overwinning leverde dankzij een bonusregeling voor de centrumlinkse
          coalitie een redelijk comfortabele meerderheid van 64 zetels in het Huis van
          Afgevaardigden op. Bij de Senaat had Prodi slechts twee zetels meer dan
          centrum-rechts. Uiteindelijk viel de regering op 24 januari 2008 nadat de
          kleine partij Udeur (3 zetels in de Senaat) onder leiding van minister Mastella
          zijn steun introk. Hiermee kon de regering niet meer op een meerderheid in de
          Senaat terugvallen en moest Prodi zijn ontslag aanbieden aan president
          Napolitano.</html:p>
          <html:p>President Napolitano besloot, na een mislukte poging tot het formeren
          van een interim-regering, verkiezingen uit te schrijven voor april
          2008.</html:p>
          <html:p>Na deze val van de regering Prodi wordt het rechtse blok nog steeds
          aangevoerd door Silvio Berlusconi.</html:p>
          <html:p>Het linkse blok wordt geleid door Walter Veltroni, ex-burgemeester van
          Rome, en partijleider van de onlangs opgezette Partito Democratico (PD). Een
          echte partij links van het midden, welke Ulivo dient te vervangen. De
          constituerende delen van de PD (onder andere ook de grootste als DS en
          Margherita) hebben zich vastgelegd in een opgaan in de nieuwe PD.</html:p>
          <html:p>Aan centrumrechtse zijde is er ook een nieuwe grote partij ontstaan,
          waarin onder andere Forza Italia en Alleanza Nazionale zijn opgegaan. Onder
          leiding van Silvio Berlusconi nam Il Popolo della Libertà het in de
          parlementsverkiezingen van 2008 op tegen Veltroni's PD.</html:p>
          <html:p>Deze verkiezingen won Berlusconi met een ruime voorsprong op Veltroni.
          Hij is nu voor de derde keer de nieuwe minister-president van Italië. In
          november 2008 raakt Italië in recessie door de kredietcrisis. In april 2009 is
          er een grote aardbeving in de Abruzzen. In maart 2010 wint Berlusconi de
          regionale verkiezingen ruim.</html:p>
          <html:p>In de jaren 2011 en 2012 zakt Italië steeds dieper weg economisch
          gezien. Er lopen diverse rechtszaken wegens corruptie tegen Berlusconi Wanneer
          hij uiteindelijk veroordeeld word in december 2012 trekt zijn partij de stekker
          uit de coalitieregering onder leiding van de technocraat Mario Monti. Giorgio
          Napolitano besloot nadat de verkiezing van een nieuwe president in april 2013
          in een impasse eindigde, zich herverkiesbaar te stellen. Zijn herverkiezing
          werd door een absolute meerderheid bekrachtigd. Enrico Letta treedt aan als
          premier van een coalitie. In december 2013 wordt de burgemeester van Florence
          Matteo Renzi de nieuwe sterke man van de centrum linkse partij. In februari
          2014 ruimt Letta het veld voor Renzi, die stelt dat hij Italië uit het
          economische dal zal helpen.</html:p>
          <html:p>Bron: Landenweb.nl/Italië</html:p>
          <html:p>Betrekkingen Nederland - Italië</html:p>
          <html:p>De relatie tussen Nederland en Italië is goed. Politiek, economisch en
          cultureel is Italië een belangrijk land voor Nederland. Italië behoort net
          zoals Nederland tot de grondleggers van de EU en de NAVO. Nederland en Italië
          werken samen op het gebied van defensie. Ook wordt intensief samengewerkt
          tussen politie en justitie.</html:p>
          <html:p>Politieke betrekkingen</html:p>
          <html:p>Nederland onderhoudt goede betrekkingen met Italië, ook in EU-verband
          zijn de contacten goed.</html:p>
          <html:p>Nederland wordt in Italië vertegenwoordigd door de ambassade in Rome.
          In Milaan is een Consulaat-Generaal gevestigd.</html:p>
          <html:p>Ten aanzien van moreel-ethische kwesties, zoals het Nederlandse
          euthanasiebeleid, bestaat er in Italië niet altijd evenveel begrip voor het
          Nederlandse beleid. Uitwisseling van standpunten kan bijdragen aan meer begrip
          over en weer.</html:p>
          <html:p>In 2011 bestond Italië als eenheidsstaat 150 jaar. De viering op 2 juni
          2011 werd bijgewoond door delegaties uit 75 landen. Namens Nederland was de
          minister van Buitenlandse Zaken aanwezig.</html:p>
          <html:p>Er vinden met enige regelmaat wederzijdse bezoeken plaats. In 2011
          bracht de Nederlandse minister-president een bezoek aan de Italiaanse premier.
          In 2012 vond er een staatsbezoek plaats van de Italiaanse president aan
          Nederland.</html:p>
          <html:p>Economische betrekkingen</html:p>
          <html:p>De handel tussen Nederland en Italië is de afgelopen jaren toegenomen.
          Italië is de 5e bestemming voor de Nederlandse goederenexport en andersom vormt
          Nederland de 12e exportmarkt voor Italië. Veel Nederlandse bedrijven hebben een
          vestiging in Italië, en andersom.</html:p>
          <html:p>De belangrijkste producten die Nederland uit Italië invoert zijn:
          elektrische machines en apparaten, transportmiddelen, mechanische apparatuur,
          metaalproducten, synthetische vezels en chemische producten. Hoewel 'Made in
          Italy-producten' zoals design, kleding en voedingsmiddelen het goed doen op de
          Nederlandse markt, leveren deze artikelen niet de grootste bijdrage aan de
          Italiaanse export. De belangrijkste exportproducten van Nederland naar Italië
          zijn voedingsmiddelen, elektrische machines en apparatuur, metaalproducten,
          synthetische vezels, chemische producten en grondstoffen. Nederland exporteert
          veel aardgas naar Italië.</html:p>
          <html:p>Culturele betrekkingen</html:p>
          <html:p>Italië is prioriteitsland voor het Nederlandse internationale
          cultuurbeleid en maakt al jaren deel uit van de vijf belangrijkste exportlanden
          voor de Nederlandse cultuur. Italië is het podium voor het belangrijkste
          designevenement ter wereld: de Milan Design Week, waar vooral de 'Fuori Salone'
          een belangrijke vitrine is voor Nederlandse designers en ontwerpstudio's.
          Daarnaast is de Biënnale het ene jaar het podium voor de internationale
          architectuurwereld (2012) en het volgende voor de internationale beeldende
          kunst.</html:p>
          <html:p>Italië heeft grote belangstelling voor het eigen cultureel erfgoed,
          maar ook voor dat van andere landen. Dit biedt kansen voor Nederland. De
          laatste jaren vonden grote tentoonstellingen plaats gewijd aan Hollandse
          meesters als Van Gogh, Mondriaan (geopend door HKH Prinses Máxima) en Rietveld.
          In 2012 werd een grote tentoonstelling over Vermeer en zijn tijdgenoten in de
          Scuderie del Quirinale in Rome geopend door de Italiaanse president
          Napolitano.</html:p>
          <html:p>Het Nederlandse cultuurbeleid is van oudsher gericht op de innovatieve
          kunstvormen. In Midden- en Noord-Italië zijn diverse belangrijke spelers die
          Nederlandse kunstenaars programmeren. Behalve de eerder genoemde Salone in
          Milaan en Architectuur biënnale in Venetië, is Nederland actief tijdens de
          Milanese modeweken en de Pitti Uomo in Florence.</html:p>
          <html:p>Cyprus</html:p>
          <html:p>Algemeen historisch kader</html:p>
          <html:p>Op 15 november 1983 riep het Turks-Cypriotische parlement eenzijdig de
          Turkse Republiek van Noord-Cyprus uit. De onafhankelijkheidsverklaring werd
          door de VN-Veiligheidsraad ongeldig verklaard en alleen door Turkije erkend.
          Een nieuwe onderhandelingsronde tussen de Turks- en Grieks-Cypriotische leiders
          in januari 1985 liep op niets uit. Door de verbeterde verstandhouding tussen
          Griekenland en Turkije en de persoonlijke bemoeienissen van VN-secretaris
          generaal Pérez de Cuéllar werd vanaf 1988 overlegd over de toekomst van
          Cyprus.Deze situatie duurt tot nu toe voort en wordt steeds gecompliceerder. Zo
          is Cyprus een van de kandidaten om toe te treden tot de Europese Unie. De
          Europese Unie vindt echter dat de bezetting van het noordelijke deel van Cyprus
          ongedaan moet worden gemaakt en dat Cyprus dus alleen ongedeeld lid mag worden
          van de Europese Unie. Het Navo-lidmaatschap van Turkije is ook een
          complicerende factor. De in februari 1993 gehouden presidentsverkiezingen
          werden met een zeer kleine meerderheid gewonnen door de leider van het rechtse
          Democratisch Verbond (DISY), Clerides. In 1995 kreeg Nicosía de Oud-Griekse
          benaming Lefkosía. Vijf juli 1995 bepaalde het Europese Hof van justitie dat
          voor alle export van Cyprus toestemming nodig was van de officiële
          (Grieks-Cypriotische) regering. Alle rechtstreekse handel tussen de Turkse
          Republiek Noord-Cyprus werd verboden. De assemblée van de Turkse Republiek
          Noord-Cyprus nam op 28-29 augustus 1995 twee omstreden resoluties aan waar
          besloten werd op het gebied van defensie en buitenlandse politiek samen te
          werken met Turkije; en om geen federale oplossing voor de kwestie Cyprus te
          zoeken, maar in plaats daarvan politieke gelijkheid met Grieks-Cyprus en
          soevereiniteit te eisen.</html:p>
          <html:p>Van 21-26 september 1995 werden er gezamenlijke Griekse en
          Grieks-Cypriotische legeroefeningen gehouden. Denktash (van 1983 tot 2005
          president van de Turkse Republiek Noord-Cyprus) noemde dat een "nieuw teken van
          vijandschap". Na vijf informele gesprekken in oktober tussen Clerides en
          Denktash om het geblokkeerde vredesproces weer op gang te brengen, werd
          duidelijk dat de standpunten alleen nog maar verhard waren.Bij verkiezingen in
          1995 werd Rauf Denktash voor een derde termijn van vijf jaar gekozen tot
          president van de Turkse Republiek Noord-Cyprus. Na de parlementsverkiezingen
          van 26 mei 1996 op Grieks-Cyprus behield de coalitie van president Clerides een
          grote meerderheid. De vredesonderhandelingen tussen Turks- en
          Grieks-Cypriotische leiders werden op 25 juni 1996 hervat.</html:p>
          <html:p>Bron: Landenweb.nl/Cyprus</html:p>
          <html:p>Betrekkingen Nederland - Cyprus</html:p>
          <html:p>De betrekkingen tussen Nederland en Cyprus zijn goed. Nederland heeft
          een kleine ambassade in het land. De economische betrekkingen met Cyprus zijn
          beperkt. Dit komt onder andere door de ligging en de kleine interne
          markt.</html:p>
          <html:p>Politieke betrekkingen</html:p>
          <html:p>De bilaterale betrekkingen tussen Nederland en Cyprus zijn goed, maar
          van beperkte omvang.</html:p>
          <html:p>Nederland heeft in 2002 een kleine ambassade geopend in Nicosia. Dit
          paste in het beleid om in alle kandidaat-lidstaten vertegenwoordigd te zijn
          voordat zij tot de EU zouden toetreden.</html:p>
          <html:p>Sinds 1996 heeft Cyprus een ambassade in Nederland.</html:p>
          <html:p>Nederland heeft van juli 1998 tot juli 2001 met ongeveer 100 militairen
          deelgenomen aan de VN-vredesmacht Unficyp. De Unficyp bewaakt de scheidslijn
          tussen de Grieks-Cypriotische en de Turks-Cypriotische gemeenschap. Ook ziet
          deze vredesmacht toe op de handhaving van de status quo. Het Nederlandse
          contingent maakte deel uit van een Brits regiment en had een eigen
          gebiedsverantwoordelijkheid.</html:p>
          <html:p>Malta</html:p>
          <html:p>Algemeen historisch kader</html:p>
          <html:p>In 1974 werd de republiek uitgeroepen, en kwam er ook een einde aan de
          bevoorrechte positie van de rooms-katholieke geestelijkheid.</html:p>
          <html:p>In 1979 liep het contract met de Britse vloot af en vertrokken de
          laatste Britse troepen. De jaren 1980-'87 waren een roerige periode. Vooral
          toen de regering in 1984 greep probeerde te krijgen op het particulier
          onderwijs, leidde dat tot een groot conflict leidde met de Rooms-Katholieke
          Kerk. Mintoff trad in december 1984 af ten gunste van zijn zelfgekozen opvolger
          K. Mifsud Bonnici. In 1985 werd de schoolstrijd beëindigd door een overeenkomst
          met het Vaticaan. De aanloop naar de verkiezingen van 1987 was onrustig en
          gewelddadig. Er werd een grondwetswijziging doorgevoerd, die inhield dat in het
          vervolg de partij met een absolute stemmenmeerderheid ook een zetelmeerderheid
          in het parlement zou krijgen. Hierdoor kon de PN na een vreedzame
          machtswisseling de regering overnemen. E. Fenech Adami werd premier.</html:p>
          <html:p>In april 1994 werd de vroegere leider van de regerende Nationalist
          Party, Ugo Mifsud Bonnici, beëdigd tot president als opvolger van Vincent
          Tabone. De parlementsverkiezingen van oktober 1996 hadden als inzet de
          toetreding van Malta tot de EU, waartoe in 1990 een aanvraag was ingediend. In
          november 1996 werd de EU meegedeeld dat Malta geen prijs meer stelde op het
          EU-lidmaatschap. De reden hiervoor was dat de economie zich voorspoedig bleef
          ontwikkelen, vooral dankzij de snelle groei van het toerisme.</html:p>
          <html:p>Op 1 mei 2004 trad Malta toe tot de Europese Unie.</html:p>
          <html:p>Bron: Landenweb.nl/Malta</html:p>
          <html:p>Betrekkingen Nederland - Malta</html:p>
          <html:p>De betrekkingen tussen Nederland en Malta zijn goed. De contacten
          vinden vooral plaats via de Europese Unie.</html:p>
          <html:p>Politieke betrekkingen</html:p>
          <html:p>Vóór 1 mei 2004 stonden de betrekkingen vooral in het teken van Malta's
          kandidaat-lidmaatschap van de EU.</html:p>
          <html:p>Het belangrijkste onderwerp in zowel bilaterale als multilaterale (EU)
          contacten met Malta is de (illegale) immigratie. Op dit dossier wordt goed
          samengewerkt. Ook bij de bestrijding van piraterij trekken Nederland en Malta
          samen op. Ten aanzien van moreel-ethische kwesties nemen beide landen in de
          regel verschillende standpunten in. De richting van het Maltese binnenlandse en
          buitenlandse beleid wordt sterk beïnvloed door EU-beleid. Daarnaast is de
          mediterrane regio het belangrijkste aandachtsgebied voor het Maltese
          buitenlands beleid. Belangrijke overwegingen daarbij zijn de ligging van het
          eiland, de wens en noodzaak goed samen te werken met de buurlanden en het
          belang van beheersing van de immigratiestroom vanuit de zuidelijke mediterrane
          landen naar Malta.</html:p>
          <html:p>San Marino</html:p>
          <html:p>Algemeen Historisch kader</html:p>
          <html:p>In 1991 kwam San Marino met de EU een douane-unie overeen. Een jaar
          later werd de ministaat lid van de VN en het IMF.</html:p>
          <html:p>In juni 2006 worden bij verkiezingen de sociaal democraten de grootste
          partij met 21 zetels op de voet gevolgd door de christen-democraten met 20
          zetels. Het parlement van San Marino telt 60 zetels.</html:p>
          <html:p>Sinds 5 december 2012 is Pasquale Valentini regeringsleider. In oktober
          2013 werd een referendum gehouden voor aansluiting bij de EU. Een meerderheid
          stemde voor maar de opkomst was te laag en het referendum derhalve niet
          geldig.</html:p>
          <html:p>Betrekkingen Nederland - San Marino</html:p>
          <html:p>Nederland heeft sinds 1995 diplomatieke betrekkingen met San Marino.
          Deze zijn goed, maar niet intensief.</html:p>
          <html:p>Politieke betrekkingen de Nederlandse vertegenwoordiging in San Marino
          wordt verzorgd door de ambassade in Rome. Tussen beide landen hebben op
          politiek niveau tot nog toe geen bezoeken plaatsgevonden. de belangrijkste
          actuele politieke kwestie is de nadere integratie van San Marino met de
          Europese Unie (EU). De ministaat bevindt zich in het Schengengebied (vrij
          verkeer van personen en goederen) en maakt deel uit van de eurozone, maar is
          geen lid van de EU.</html:p>
          <html:p>Economische betrekkingen De handelsbalans tussen Nederland en San
          Marino kent al jaren een positief saldo voor Nederland. Nederland is de derde
          belangrijkste importpartner voor San Marino, na Italië en China. De
          belangrijkste exportproducten vanuit Nederland zijn agrarische producten
          (diervoeder), machines, machineonderdelen, en gereedschappen. De import bestaat
          voornamelijk uit landbouw- en industrieproducten. Vanaf 2011 is er een verdrag
          tussen Nederland en San Marino voor de uitwisseling van informatie over
          belastingzaken.</html:p>
          <html:p>Culturele betrekkingen Er zijn geen uitgebreide culturele betrekkingen
          tussen Nederland en San Marino. In 2010 heeft voor het eerst een Nederlandse
          culturele activiteit in San Marino plaatsgevonden. In het kader van een
          Italiaans theaterfestival is in San Marino een Nederlandse theatervoorstelling
          gehouden.</html:p>
          <html:p>Nederlandse ambassade in Rome en consulaat-generaal in Milaan</html:p>
          <html:p>In deze inventaris zijn de archiefbescheiden opgenomen van de
          Nederlandse ambassade in Italië te Rome over de periode 1975-2013 en van het
          consulaat-generaal te Milaan over de periode 1975-2013.</html:p>
          <html:p>De Nederlands ambassade in Italië was tevens geaccrediteerd voor Malta
          (tot 2002), Cyprus (vanaf 1987 tot 2002) en San Marino (vanaf 1994).</html:p>
          <html:p>Naast de Nederlandse ambassade in Rome en het consulaat-generaal in
          Milaan zijn in Italië ook gevestigd: Ancona, consulaat, 1969-heden Bari,
          consulaat, 1948-heden Bologna, consulaat, 1995-heden Brindisi, vice-consulaat,
          1948-2004 Cagliari, consulaat, 1948-heden Catania, consulaat, 1950-heden
          Florence, consulaat, 1955-heden Gela, vice-consulaat, 1969-1978 Genua,
          consulaat, 1945-heden (van 1948-2009 consulaat-generaal) La Spezia,
          vice-consulaat, 1948-1994 Livorno, consulaat, 1948-heden (van 1948-1954
          vice-consulaat) Messina, consulaat, 1950-2000 (van 1950-1977 vice-consulaat)
          Napels, consulaat, 1945-heden Palermo, consulaat, 1950-heden Sassari,
          consulaat, 1967-1976 Savona, vice-consulaat, 1948-1993 Syracuse, consulaat,
          1950-1994 (van 1950-1979 vice-consulaat) Taranto, vice-consulaat, 1968-1994
          Triëst, consulaat, 1950-heden Turijn, consulaat, 1948-heden Venetië, consulaat,
          1949-heden Verona, consulaat, 1994-heden</html:p>
          <html:p>De namen van de chefs de poste van de ambassade in Italië staan
          hieronder opgenoemd. Achter de naam van elke chef de poste staat vermeld tot en
          met welk jaar deze de functie bekleedde. Vixseboxse, J., 1976-1980,
          accreditatie voor Malta Jalink, P.W., 1980-1985, accreditatie voor Malta
          Pallandt, W. Baron van, 1985-1990, accreditatie voor Malta en Cyprus Houben,
          P.H.J.M., 1990-1994, accreditatie voor Malta, Cyprus en San Marino Beuge, C.R.
          van, 1995-1997, accreditatie voor Malta, Cyprus en San Marino Kröner, C.M.J.,
          1997-2001, accreditatie voor Malta, Cyprus, San Marino Loudon, R.H., 2001-2005,
          accreditatie voor Malta en Cyprus (tot 2002), San Marino Jacobs, E.F.,
          2005-2009, accreditatie voor San Marino Stoelinga, A.H.M., 2009-2012,
          accreditatie voor San Marino Hond, M. den, 2012-, accreditatie voor San
          Marino</html:p>
          <html:p>Hieronder volgt een algemene beschrijving over de Nederlandse
          vertegenwoordigingen in het buitenland.</html:p>
          <html:p>Taken ambassade</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden van de bilaterale posten kunnen verdeeld worden in
          politieke aangelegenheden, economische aangelegenheden,
          ontwikkelingssamenwerking, pers- en culturele aangelegenheden, consulaire
          aangelegenheden en algemene zaken. Hieronder volgt een weergave van de
          taken:</html:p>
          <html:p>Politieke Zaken (PZ): het volgen van de binnenlandse en buitenlandse
          politieke ontwikkelingen in het land van accreditatie; het rapporteren aan de
          Nederlandse regering omtrent de voor Nederland relevante ontwikkelingen, opdat
          die bij het formuleren van haar beleid daar rekening mee kan houden; het
          uitdragen van het Nederlandse politieke beleid; het behartigen van de belangen
          van andere landen; dit omvat de behartiging van de politieke belangen van
          Luxemburg.</html:p>
          <html:p>Economische Zaken (EZ):</html:p>
          <html:p>De economische werkzaamheden kunnen worden onderscheiden in macro-,
          meso- en micro-economische.</html:p>
          <html:p>Macro-economisch: het opstellen van algemene economische rapportages
          over macro-economische ontwikkelingen in het land van accreditatie,
          overheidsmaatregelen, monetaire kwesties, energievoorziening, milieuhygiëne,
          lucht- en scheepvaartaangelegenheden; het vergaren van handelspolitieke
          informatie en het leveren van inspanningen, met name daar waar de handel op
          beperkende maatregelen stuit; het toezenden van economisch-statistisch
          materiaal; het verstrekken van inlichtingen aan de overheid en het
          bedrijfsleven van het land van vestiging over economische ontwikkelingen en
          mogelijkheden tot economische samenwerking met Nederland; het uitdragen van het
          Nederlandse beleid op economisch terrein.</html:p>
          <html:p>Meso-economisch: het berichten over afzetmogelijkheden, ontwikkelingen
          in het bedrijfsleven, fusies, buitenlandse investeringen, concurrentie van
          derde landen; het geven van voorlichting over Nederlandse
          leveringsmogelijkheden van goederen en diensten; het doen van meldingen over
          ontwikkelingsprojecten en overheidsaanbestedingen; het aantrekken van
          industriële projecten voor Nederland door middel van voorlichting, bemiddeling,
          etc.; het berichten over economische missies die West-Europa bezoeken en hulp
          aan Nederlandse missies in het ambtsgebied; het berichten over beurzen en
          tentoonstellingen in het land van vestiging en hulp bij Nederlandse deelname
          aan beurzen.</html:p>
          <html:p>Micro-economisch: Het ondersteunen en begeleiden van Nederlandse
          exporteurs in de vorm van: handelsbemiddeling; voorlichting aan Nederlandse
          zakenlieden en introducties bij overheid en bedrijfsleven; bemiddeling bij
          handelsgeschillen.</html:p>
          <html:p>Ontwikkelingssamenwerking (OS):</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden in het kader van ontwikkelingssamenwerking houden in:
          het analyseren van het ontwikkelingsbeleid van het betrokken land; het nagaan
          van de plaats die Nederland in de samenwerking op dit gebied zou kunnen
          innemen; het vaststellen van doelgroepen waarop het samenwerkingsbeleid gericht
          kan zijn; het adviseren omtrent de aanvaardbaarheid en uitvoerbaarheid van
          individuele projecten; het voorbereiden, uitvoeren en evalueren van Kleine
          Ambassade Projecten (KAP); het toezicht houden op en berichten over de
          voortgang van projecten; het begeleiden van uit te zenden deskundigen,
          huisvesting, financiering, hulp bij import van goederen; het bemiddelen bij de
          invoer van materieel voor hulpprojecten; het behandelen van financiële
          aspecten.</html:p>
          <html:p>Consulaire Zaken (CZ):</html:p>
          <html:p>Ten behoeve van Nederlanders:</html:p>
          <html:p>Het zorg dragen voor de Nederlandse kolonie en Nederlandse toeristen in
          het buitenland. De meest voorkomende werkzaamheden hiervoor zijn: het
          verstrekken, verlengen en wijzigen van reisdocumenten voor Nederlanders,
          alsmede diplomatieke, consulaire en dienstpaspoorten; het opmaken van
          legalisaties; het verstrekken van juridische adviezen; het leveren van bijstand
          bij het opstellen van notariële akten; het opmaken van akten van
          huwelijkstoestemming; het in bewaring nemen van holografische en geheime
          testamenten; het opmaken van volmachten; het registreren van opgemaakte akten
          in een repertorium; het opmaken van akten van de burgerlijke stand; het regelen
          van dienstplichtzaken; het zorgen voor repatriëring; het overbrengen van
          gerechtelijke stukken, het bijstaan van rogatoire commissies, het opmaken van
          legalisaties en het verrichten van andere juridische handelingen.</html:p>
          <html:p>Ten behoeve van buitenlanders: het verlenen van visa voor bezoeken aan
          Nederland korter dan drie maanden of het verstrekken van een ‘machtiging
          voorlopig verblijf’ bij een verblijf langer dan drie maanden; het doorzenden
          van asielverzoeken; het inlichten van buitenlandse autoriteiten over
          Nederland.</html:p>
          <html:p>Pers- en culturele zaken (PCZ):</html:p>
          <html:p>Het bevorderen en verbreiden van kennis van het leven en denken van het
          Nederlandse volk, zijn staatkundige, economische en sociale structuur, zijn
          cultuur en zijn historie, en over de beginselen en feitelijke gegevens die
          daarbij een rol spelen. De diplomatieke post heeft tot taak het ontwikkelen van
          activiteiten en het aankweken en onderhouden van relaties die de banden tussen
          beide landen kunnen verstevigen. Concreter betekent dit: het medewerken aan de
          uitvoering van bilaterale afspraken en verdragen op cultureel en
          wetenschappelijk gebied; het deelnemen aan het internationale culturele
          verkeer; het profijt trekken uit multilaterale samenwerkingsvormen op dit
          gebied alsmede het uitdragen van Nederlandse standpunten; het onderhouden van
          contacten met de lokale pers teneinde publicaties over Nederland te stimuleren
          en waar nodig onjuiste voorlichting te corrigeren.</html:p>
          <html:p>Algemene zaken (AZ)</html:p>
          <html:p>De afdeling Algemene Zaken is belast met de ondersteunende, secundaire
          taken op een post, dat wil zeggen zaken met betrekking tot: personeel;
          informatievoorziening, automatisering; organisatie; financieel beheer; archief;
          communicatie; huisvesting; vervoer.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat stukken ontvangen en opgemaakt door de Nederlandse
      ambassade in Italië te Rome en het consulaat-generaal te Milaan over de periode
      1975-2013. Tevens is de Nederlandse ambassade in Italië geaccrediteerd voor Malta
      (1975-2002), Cyprus (1987-2002) en San Marino (1994-heden). Het archief bevat dan
      ook archiefstukken aangaande Malta, Cyprus en San Marino. Het betreft stukken over
      de organisatie en taken van de ambassade en het consulaat-generaal op het gebied
      van consulaire, economische, culturele en politieke zaken.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Deels openbaar, deels beperkt openbaar (B), deels niet openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het Auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>762 inventarisnummers</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>17,60 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
