<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/74a17b70-629b-7e13-e053-09f0900aa5a3"
  rdf:about="record/2.05.266">
    <rico:identifier>2.05.266</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2015</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/Z169" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.05.266/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.05.266" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Nederlandse diplomatieke
        vertegenwoordiging in Kroatië, (1971) 1992-2013</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/74a17b70-629b-7e13-e053-09f0900aa5a3" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten. Bevat tevens foto's,
        tekeningen en digitale dragers.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/Z169">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.05.266" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>Z169</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Nederlandse diplomatieke vertegenwoordiging in
      Kroatië</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>BuZa/ Ambassade Kroatië</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1971</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    2013</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 1971-2013</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Nederlandse ambassade in Kroatië, (1971) 1992-2013</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Algemeen historisch kader</html:p>
          <html:p>Kroatië maakte tot en met 1990 deel uit van de federatie Joegoslavië.
          Aan het eind van de jaren tachtig namen de traditionele tegenstellingen tussen
          de verschillende bevolkingsgroepen in dat land weer toe. Na het aantreden in de
          deelrepubliek Servië van Slobodan Milosevic en nadat Servië de heerschappij
          over Joegoslavië verder naar zich toe leek te trekken, breidden de onlusten en
          politieke spanningen zich ook uit naar Kroatië. Kroatische nationalisten
          ijverden inmiddels openlijk voor een grotere onafhankelijkheid van hun
          republiek. In 1989 werd een nieuwe kieswet ingevoerd en in december 1990
          verklaarde Kroatië zich soeverein.</html:p>
          <html:p>Kroatië werd op 15 januari 1992 als onafhankelijke staat door de
          Europese Gemeenschap erkend. Duitsland, Hongarije en Italië knoopten als eerste
          staten diplomatieke betrekkingen aan. Eerste president van de nieuwe republiek
          werd Franjo Tudjman, leider van de regerende Kroatische nationalistische partij
          HDZ (Hrvatska Demokratska Zajednica, de Kroatische Democratische Unie). Tijdens
          de oorlog om de door Serviërs geclaimde Kroatische gebieden (Krajina) verloor
          Kroatië een derde deel van zijn grondgebied aan de Serviërs.</html:p>
          <html:p>Een aantal steden, waaronder Vukovar en Osijek, werden zwaar verwoest.
          De door Serviërs bezette gebieden in Kroatië waren: Krajina, West-Srijem,
          Baranja, West- en Oost-Slavonië.</html:p>
          <html:p>Inmiddels raakte Kroatië steeds meer betrokken bij de oorlog in
          Bosnië-Herzegovina. Kroatische milities streden daar aanvankelijk samen met de
          moslims tegen de Serviërs, maar keerden zich in 1993 tegen de moslims om in het
          zicht van een mogelijke regeling nog zoveel mogelijk grondgebied te veroveren.
          In januari van hetzelfde jaar begonnen de Kroatische strijdkrachten een
          offensief tegen de Servische posities in de Knin-regio. Dit leidde tot een
          felle veroordeling door de internationale gemeenschap, die een verdere
          escalatie van het conflict vreesde.</html:p>
          <html:p>De economische hervormingen en de privatiseringen van bedrijven leidden
          tot een chaos, gekenmerkt door corruptie, financiële schandalen, hoge inflatie
          en hoge werkloosheid. Op politiek gebied verbeterden in 1994 de verhoudingen
          met de Bosnische regering, wat resulteerde in een doeltreffende samenwerking
          tijdens het herfstoffensief tegen de Bosnische Serviërs. Bij het vredesakkoord
          voor Bosnië-Herzegovina, dat de presidenten van Bosnië, Kroatië en Servië in
          november 1995 sloten in het Amerikaanse Dayton, moest Kroatië belangrijke
          concessies doen in de vorm van teruggave van veroverd gebied aan de
          Serviërs.</html:p>
          <html:p>Het Dayton-akkoord leidde in 1996 tot betere relaties tussen Kroatië en
          Servië. Dit resulteerde in het aanknopen van diplomatieke banden.</html:p>
          <html:p>De HDZ bleef aan de macht tot 1999, het jaar waarin Tudjman overleed.
          Bij de verkiezingen hierna leed de HDZ een verpletterende nederlaag. De dood
          van Tudjman en de daarop volgende overwinning van de gematigde oppositie bij de
          parlementsverkiezingen maakte de weg vrij voor een nieuwe politieke koers. Aan
          dit nieuwe beleid werd invulling gegeven door de kabinetten Racan I en II
          (Sociaal Democratische Partij). In 2003 kwam de HDZ, de partij die inmiddels
          duidelijk een streep onder het tijdperk Tudjman had gezet en een prowesterse
          koers ging varen, opnieuw aan het bewind. Volledige integratie in
          Euro-Atlantische structuren was het credo. Ivo Sanader werd premier. Ondanks
          dat de regeringspartij HDZ de grootste partij bleef, werd ze bij de lokale
          verkiezingen van mei 2005 als verliezer beschouwd, omdat ze het bestuur in een
          aantal provincies en steden moest opgeven.</html:p>
          <html:p>Kroatië kreeg na de dood van Tudjman en de vorming van de nieuwe
          coalitie internationaal steeds meer aanzien. Op 7 november 2007 bracht de
          Europese Commissie een rapport uit over de voortgang van de hervormingen in
          Kroatië. Doordat er vorderingen waren gemaakt, ontwikkelde Kroatië zich steeds
          meer tot een serieuze kandidaat voor toetreding.</html:p>
          <html:p>Zo voerde het land hervormingen door in het openbaar bestuur en paste
          het de wet- en regelgeving aan.</html:p>
          <html:p>In november 2007 vonden er verkiezingen plaats, waarbij de HDZ opnieuw
          de meeste zetels behaalde. In januari 2008 trad een nieuw coalitiekabinet aan,
          weer onder leiding van Sanader.</html:p>
          <html:p>De Europese Commissie verwachtte in 2009 de onderhandelingen met
          Kroatië over toetreding tot de EU te kunnen afronden. In dat jaar echter kwamen
          de onderhandelingen in gevaar door een conflict tussen Kroatië en Slovenië over
          de grenzen. In april 2009 werd Kroatië al wel officieel lid van de
          NAVO.</html:p>
          <html:p>In juni 2009 schortte de EU de onderhandelingen met Kroatië op vanwege
          het gebrek aan vooruitgang in het grensconflict met Slovenië. In juli van
          hetzelfde jaar trad Sanader onverwachts af en koos het parlement Jadranka Kosor
          tot zijn opvolger. In januari 2010 won Ivo Josipovic van de
          sociaaldemocratische oppositie de presidentsverkiezingen. Slovenië stemde er in
          juni 2010 in toe om internationale arbitrage toe te staan om het grensconflict
          tussen Slovenië en Kroatië op te lossen. In april 2011 werden twee belangrijke
          Kroatische generaals, Ante Gotovina en Mladen Markac veroordeeld door het
          tribunaal in Den Haag. In de zomer van datzelfde jaar werden de
          onderhandelingen over toetreding tot de EU succesvol afgerond.</html:p>
          <html:p>Bij de parlementsverkiezingen van december 2011 won centrum links,
          Zoran Milanovic werd premier. De Kroatische bevolking stemde door middel van
          een referendum in januari 2012 in met de toetreding tot de EU. In juli 2013
          trad Kroatië als 28ste lid toe tot de EU.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat stukken ontvangen en opgemaakt door de Nederlandse
      ambassade te Kroatië over de periode 1992-2013.Het betreft stukken over de
      organisatie en taken van de ambassade op het gebied van consulaire, economische,
      culturele en politieke zaken.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>NIET GEREGISTREERD.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het Auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>338 inventarisnummers</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>10,50 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
