<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:19:41 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.01.14.04::Commissaris-Liquidateur Pretensiën Gepreste Schippers)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/ed41faa6-d1c1-4564-9945-ad1901875b10" urn="2.01.14.04.ead.xml">2.01.14.04</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Commissaris-Liquidateur der pretensiën van gepreste schippers, (1793) 1800-1812</titleproper>
        <author>H.A.J. van Schie</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1979">1979</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Otto van der Meij, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20060907">20060907</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974;
                  <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975.
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090922">22 september 2009</date>
        <item>
          <num>1</num>Titel aangepast aan titel in ABS/Archeion door <name>Arina Overkleeft</name>.
        </item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090922">22 september 2009</date>
        <item>
          <num>2</num>Vermelding Nationaal Archief bij Author verwijderd door <name>Arina Overkleeft</name>.
        </item>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Commissaris-Liquidateur Pretensiën Gepreste Schippers</unittitle>
      <unittitle type="short">Liquidateur gepreste schippers</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1793/1812" type="inclusive">1793-1812</unitdate><unitdate type="bulk" normal="1800/1812" era="ce" calendar="gregorian">merendeel 1800-1812</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">D23310</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.60 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">41 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het Nederlands<language langcode="dut" scriptcode="Latn"> en in het </language>Frans<language langcode="fre" scriptcode="Latn">.</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale 18e en vroeg 19e eeuwse geschreven en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Ministerie van Oorlog / Commissaris-liquidateur der pretensiën van gepreste schippers</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Devillepoix, F. N.</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Warendorff, J. B.</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat de bewaarde correspondentie tussen diverse overheidsinstellingen gedurende 1793-1812 met betrekking tot de afhandeling van de claims van schippers wegens betaling van hun door de Fransen en Engelsen afgedwongen diensten. Tevens zijn er bijlagen m.b.t. hun pretensies.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Tijdens de oorlogshandelingen in de jaren 1793, 1794 en 1795 waren schippers geprest om met hun schepen transporten van allerlei aard te verrichten, zowel voor de Franse als voor de Engelse troepen. Voorts waren er in 1793 schepen door de Engelsen verbrand, terwijl het overbrengen van de troepen behorende tot het garnizoen van 's-Hertogenbosch naar Gorinchem ook aan schippers was opgedragen. Nadat de steden Arnhem en Nijmegen waren overgegaan, werden vele schippers door de besturen van die steden geprest om met hun schepen een schipbrug te formeren, o.a. te Nijmegen, te Westervoort en te Emmerik. De meeste schippers waren van een presbrief voorzien afgegeven door de commissaris-generaal van 's lands legerschepen. Voor hun arbeid waren de schippers slechts gedeeltelijk betaald.</p>
        <p>Naar aanleiding van rekesten van schippers die om uitbetaling vroegen van hun declaraties, besloot de Nationale Vergadering op 15 april 1797 een enquête te houden onder de provincies met verzoek om opgave van de nog openstaande pretenties van schippers. De ingekomen antwoorden werden door de Nationale Vergadering aan het Comité tot de Algemene Zaken van het Bondgenootschap te Lande gezonden ter afdoening.</p>
        <p>Het Comité te Lande heeft deze zaak niet kunnen afwikkelen, terwijl het Gecontinueerd Departement van Financiën van dit comité op 9 februari 1799 alle stukken betreffende deze pretenties heeft ingezonden aan het uitvoerend bewind. Nadat het vertegenwoordigend lichaam naar aanleiding van enkele rekesten om uitbetaling op 31 december 1799 aan het uitvoerend bewind had gevraagd om een staat van alle openstaande pretenties, heeft het bewind deze rekesten met de eerder ontvangen stukken in handen gesteld van de commissaris-liquidateur F.M. Devillepoix. Bij secreet besluit van het uitvoerend bewind van 12 februari 1800 la. BB werd deze Devillepoix, belast met de liquidatie van de pretenties van de in 1793, 1794 en 1795 gepreste schippers. Hij moest de pretenties in verschillende categorieën verdelen, teneinde enkele van deze categorieën bij Frankrijk en, na de vrede, bij Engeland en Oostenrijk trachten te compenseren.</p>
        <p>In maart 1802 bracht Devillepoix rapport uit aan het staatsbewind.</p>
        <p>Overeenkomstig de op dit rapport gebaseerde voorstellen van het staatsbewind werd de liquidatie zoveel mogelijk afgedaan, waarvoor aan Devillepoix gelden ter beschikking werden gesteld. In 1803 en 1804 werden de meeste betalingen gedaan. Op 10 februari 1804 werd Devillepoix benoemd tot lid van de Commissie van Administratie, residerende te Breda. Hij verzocht in april 1804 om een opvolger voor zijn functies van liquidateur, waarvoor hij J.B. Warendorff, verbonden aan het Commissariaat der Franse troepen aanbevolen heeft. Eerst op 7 februari 1806 werd Warendorff als opvolger van Devillepoix aangesteld en belast met de onafgedane zaken. In juli 1808 heeft Warendorff deze werkzaamheden overgedragen aan J. Ruygendijk, chef van het tijdelijk 6e bureau van het Generaal Secretariaat van het Ministerie van Oorlog.</p>
        <p>In 1811 werd Warendorff opnieuw belast met de afdoening van deze liquidatie, waarna tot in 1812 nog werkzaamheden door hem zijn verricht. Devillepoix is op 8 maart 1798 aangesteld tot commissaris-liquidateur van het gesurcheerd Comité van Administratie der Franse troepen en op 11 juli 1800 nog tot commissaris ter generale liquidatie van alle openstaande pretenties tussen de Franse en Bataafse republiek. Van deze werkzaamheden zijn slechts enkele stukken bewerkt gebleven.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.01</subject>
      </controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Deze inventaris maakt deel uit van een reeks inventarissen van het Ministerie van Oorlog uit de periode 1793-1813 die gezamenlijk is beschreven. (2.01.14.01 t/m 2.01.14.08)<note>
            <p>Zie de verantwoording van de inventarisatie van 2.01.14.01</p>
          </note>
        </p>
        <p>In deze inventaris zijn de archiefjes opgenomen van enige organen, welke beschreven zijn in de inventaris van de zogenaamde collectie Van Thielen door M.D. Lammerts (gestencild, 's-Gravenhage 1948), onder andere de "Stukken betreffende liquidatie gepreste schippers, 1792-1795 (1811)".</p>
        <p>De beschrijving van dit archiefje moest geheel herzien worden, inclusief de inleiding. Zelfs de titel bleek onjuist: het is immers het archief van de commissaris-liquidateur der pretenties van de gepreste schippers, 1800-1812 met retroacta vanaf 1793.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Commissaris-Liquidateur Pretensiën Gepreste Schippers, (1793) 1800-1812, nummer toegang 2.01.14.04, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Liquidateur gepreste schippers, 2.01.14.04, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>Zie ook de verantwoording van de inventarisering van 2.01.14.01: Comité tot de Algemene Zaken van het Bondgenootschap te Lande, 1795-1798.</p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>1-33</unitid>
          <unittitle>Stukken afkomstig van en bewaard door F.N. Devillepoix.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1793/1805">1793-1805</unitdate>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051685" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2eab5cc7-67be-486f-92a7-9e200bc93b2b</unitid>
            <unittitle>Ingekomen resoluties en besluiten van het Comité te Lande, het uitvoerend bewind, het Staatsbewind en de Nationale Rekenkamer. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794/1804">1795 - 1804</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De resoluties van het Comité te Lande zijn ingekomen bij het Comité van Administratie der Franse troepen.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051686" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/68c93bc4-a24d-44c1-b8f5-c129ba5af578</unitid>
            <unittitle>Rapporten aan het uitvoerend bewind en aan het Staatsbewind. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1801/1805">1801 - 1805</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051687" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a30da824-6af9-4a6c-80a8-8084090eedeb</unitid>
            <unittitle>Ingekomen brieven <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1801/1805">1801 - 1805</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051688" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1cc6262c-25f2-4a96-b220-c55294ed9e37</unitid>
            <unittitle>Lijst van uitgaande brieven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800/1805">1800 - 1805</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 katern</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Verwijst naar niet meer aanwezige brievenboeken.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051689" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ce0876c-1b26-4d12-bdc1-247dcc4f6f67</unitid>
            <unittitle>Rekesten van schippers om betaling van declaraties wegens verrichte diensten door het uitvoerend bewind en het Staatsbewind in handen gesteld van Devillepoix. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800/1803">1800 - 1803</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051690" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/91c01b76-1299-430e-b66f-b408d6a3b87a</unitid>
            <unittitle>Ingekomen brieven van A. Baart en H.J. l'Heureux betreffende de pretenties der schippers, die zij op last van de Franse representanten in 1795 hebben verminderd, met retroacta vanaf 1794.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1801/1803">1801 - 1803</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051691" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6acbb041-bf56-4fed-b841-e5f07e90b0d6</unitid>
            <unittitle>Register van pretenties der gepreste schippers, met naamklapper. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1802/1803">1802 - 1803</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051692" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc11e632-81b8-4240-9bf0-2404d6aef605</unitid>
            <unittitle>Staten van alle openstaande pretenties wegens de door schippers gepresteerde diensten en geleden schade in verband met de krijgshandelingen in 1793, 1794/95 en 1796. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1802">(1802)</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De staten La. A en E ontbreken.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>9-13</unitid>
            <unittitle>Bijlagen bij de staten van alle openstaande pretenties, declaraties, 
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1793/1801">1793 - 1801</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>3 pakken, 2 omslagen</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Het merendeel der declaraties is te vinden als kwitantie in de bijlagen bij de rekening (nrs. 18-24) of bij de vervallen pretenties (nrs. 40-41).</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051693" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1292e721-9844-48e2-bf99-9d39785e5558</unitid>
              <unittitle>Declaraties wegens het formeren van een schipbrug bij Düsseldorf in 1796, behorende bij staat la. A</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051694" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7020882-dba1-4e31-9a8f-304e9c0cf249</unitid>
              <unittitle>Declaraties wegens rekwisities voor de Franse armee in 1794/95, ingediend door de gemeente Utrecht, behorende bij de staten la. C en D</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051695" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2fad92dd-a559-4bed-8f64-c5b58395cc8f</unitid>
              <unittitle>Declaraties wegens rekwisities voor de Franse armee in 1794/95, ingediend door de gemeente Rotterdam, behorende bij de staten la. C en D</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051696" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bda1b68c-fa62-438d-a70e-28347a64611a</unitid>
              <unittitle>Declaraties wegens rekwisities voor de Franse armee in 1794/95, ingediend door verscheidene gemeenten en particulieren, behorende bij de staten C en D</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051697" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c017f7bf-d547-4e12-b427-297e12e4b3a6</unitid>
              <unittitle>Declaraties wegens rekwisities voor de Engelse armee en wegens schadevergoeding voor het verbranden van de gepreste schepen, behorende bij staat I</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051698" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/415da266-19e7-4813-b5a5-2515d8661096</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende betalingen verricht door de Bataafse republiek, ten laste van de Franse republiek. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1801/1804">1801-1804</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051699" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/67191402-b1f5-46e8-a4d6-6abede429f06</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de betalingen verricht door de Bataafse republiek, ten laste te brengen van het Engelse gouvernement. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1803">1803</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051700" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b450c8cb-5938-48f0-b8ea-d7045d72b287</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende betalingen verricht door de Bataafse republiek, ten laste te brengen van het Oostenrijkse gouvernement. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1803/1804">1803-1804</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051701" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e16936e1-b205-4ea2-9d59-7e63e3d39018</unitid>
            <unittitle>Rekening en verantwoording van F.N. Devillepoix als commissaris-liquidateur van de pretenties der in 1793, 1794/95 en 1796 gepreste schippers over de periode 1 november 1802 - 1 maart 1805, concept.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805">1805</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>18-24</unitid>
            <unittitle>Bijlagen bij de rekening, gekwiteerde declaraties.
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794/1805">1794-1805</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>4 pakken en 3 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051702" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dcd9ea69-5922-403b-9c4e-ca07fdf39be2</unitid>
              <unittitle>A 1-95, wegens het formeren van een schipbrug bij Düsseldorf in 1796</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051703" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/04d327ce-4660-433d-ad7e-e87dc5c63f7f</unitid>
              <unittitle>C 1-48, wegens rekwisities voor de Franse armee vóór 16 mei 1795</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051704" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fa044ab4-378e-452a-9324-99dc430e0aaa</unitid>
              <unittitle>D 1-44, wegens rekwisities voor de Franse armee van 16 mei 1795 - 28 juli</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051705" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be8f3f0b-1d18-448f-a5ac-15571a021f1b</unitid>
              <unittitle>E/F 1-15, wegens het confisceren door de Fransen van de lading van schepen, welke voor Engelse en Oostenrijkse rekening geladen waren</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051706" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2998157d-9d0b-4904-883d-9e2f6ecd2cf7</unitid>
              <unittitle>G 1-69, wegens het formeren van schipbruggen te Nijmegen, Pannerden en Emmerik op last van de gemeentebesturen van Arnhem en Nijmegen</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051707" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a29a8f36-172d-49be-8f41-cf3a9997b7ae</unitid>
              <unittitle>H 1-12, wegens het formeren van een schipbrug te Westervoort</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051708" type="ABS">24</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a95aafc-511e-462b-b56f-6912f6288e96</unitid>
              <unittitle>I 1-66, wegens rekwisities voor de Engelse armee en wegens schadevergoeding voor het verbranden van de gepreste schepen</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051709" type="ABS">25</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/67f3a463-7d87-4482-b154-b9ce92c2228e</unitid>
            <unittitle>Niet erkende declaraties,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1795/1803">1795 - 1803</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051710" type="ABS">26</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/220cb2bf-6d18-4c00-a056-c17645d03152</unitid>
            <unittitle>Afschriften van besluiten en relatieven uit de archieven van het uitvoerend bewind en het Staatsbewind, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1795/1800">1795 - 1800</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051711" type="ABS">27</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16ad12fc-de89-4368-a225-9ff6e73fafdc</unitid>
            <unittitle>Brieven van de generaal Dejean aan de Commissie tot de Buitenlandse Zaken uit de Nationale Vergadering, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1796/1797">1796-1797</unitdate>, en lijst van brugschippers over de Rijn, met declaraties, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">ongedateerd</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051712" type="ABS">28</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df8e25d3-55dd-496e-b4a8-d39118dd799e</unitid>
            <unittitle>Overeenkomst van 26 juni 1795 tussen de representant bij de Armee du Nord Richard en de gedeputeerden van Hun Hoog Mogenden Leve en Van Sonsbeek betreffende een schipbrug bij Arnhem. Afschrift.</unittitle>
            <physdesc>1 katern</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051713" type="ABS">29</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d61fff4f-dbc2-4292-883f-680996d06cc9</unitid>
            <unittitle>Register van pretenties van schippers wier schepen voor Engelse rekening geprest zijn en waarvan de ladingen door de Fransen geconfisceerd zijn, opgesteld en herzien door A. Baart en H.J. l'Heureux te Amsterdam,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1795">1795</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051714" type="ABS">30</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e2a1c9e2-e558-48dd-8469-a09dc71a5440</unitid>
            <unittitle>Brieven en staten van verscheidene gemeentebesturen houdende opgaven van pretenties van gepreste schippers, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1797">1797</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>31-33</unitid>
            <unittitle>Geconverteerde ordonnanties, geslagen door de Raad van State, het Comité te Lande en de agent van Oorlog op de ontvanger-generaal wegens betaling van pretenties van gepreste schippers,
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794/1801">1794 - 1801</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>3 pakken</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051715" type="ABS">31</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55ec2b6a-9f17-4a41-8eee-b39b5c244946</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794-10/1795-07">1794 okt. - 1795 juli</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051716" type="ABS">32</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/08afba13-a7ee-43e4-9253-835ce2d330bb</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1795-08/1795-12">1795 aug. - dec.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051717" type="ABS">33</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/499f22ca-2ff0-4c71-b5f9-796e6f0fbb58</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1796-01/1801-08">1796 jan. - 1801 aug.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Deze stukken zijn gelicht uit het archief van de Nationale Rekenkamer en aan de commissaris-liquidateur ter beschikking gesteld.</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>34-41</unitid>
          <unittitle>Stukken afkomstig van en bewerkt door J.B. Warendorff.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794/1812">1794-1812</unitdate>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051718" type="ABS">34</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/95c23dcf-95ff-48b5-a2fb-094f49239509</unitid>
            <unittitle>Ingekomen besluiten van de raadpensionaris, de Nationale Rekenkamer en de Minister van Oorlog. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806/1807">1806-1807</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051719" type="ABS">35</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8fb0375a-4ef4-4067-babf-214ff9c96c9b</unitid>
            <unittitle>Ingekomen en minuten van uitgaande brieven <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1808/1811">1808-1811</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051720" type="ABS">36</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/09de84b7-04c5-420e-90b0-28e8680770bb</unitid>
            <unittitle>Register van uitgaande brieven <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806/1812">1806-1812</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051721" type="ABS">37</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e35e5d45-5759-4ff7-a1f3-b1bfee17cad9</unitid>
            <unittitle>Rekening-courant tussen J.B. Warendorff en F.N. Devillepoix over de periode 9 februari 1804 - 1 september 1808 en tussen J.B. Warendorff en J. Ruigendijk over de periode 25 mei 1808 - 28 december 1810.</unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051722" type="ABS">38</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6538bc70-0183-4168-98db-ffd19f2a32ec</unitid>
            <unittitle>Inventarissen van de papieren betreffende de liquidatie van het bestaan hebbend gesurcheerd Comité van administratie der Franse troepen en betreffende de liquidatie de pretenties der gepreste schippers, opgemaakt bij de overgave door J.B. Warendorff aan J. Ruigendijk <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18080722">1808 juli 22</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 katerns</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051723" type="ABS">39</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc24fd85-b0d8-423a-924b-d15faaf61648</unitid>
            <unittitle>Ingekomen rekesten en declaraties bij het Ministerie van Oorlog in handen gesteld van Warendorff. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1807/1810">1807-1810</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>40-41</unitid>
            <unittitle>Staten van vervallen pretenties in 1807 overeenkomstig het decreet van 28 september 1807, met de bijbehorende declaraties.
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794/1802">1794-1803</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 pakken</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051724" type="ABS">40</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6edb516f-5b64-4202-a73a-03fedbb7cc53</unitid>
              <unittitle>Wegens transport en verlies van schepen en wegens verbrande schepen door de Engelsen en rekwisities voor de Engelsen en Oostenrijkers</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051725" type="ABS">41</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f0513553-e06e-470f-b55e-691f0eeffc4c</unitid>
              <unittitle>Wegens geconfisceerde ladingen</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>