<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/5fba1902-9238-4f62-8c2a-f489b4aa0d78"
  rdf:about="record/3.01.26">
    <rico:identifier>3.01.26</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1895</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/3547" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.01.26/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.01.26" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20100527</rico:hasModificationDate>
        <html:p>27 mei 2010</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Raadpensionaris van Holland
        mr. Laurens Pieter van de Spiegel, 1787-1795</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/5fba1902-9238-4f62-8c2a-f489b4aa0d78" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normaal geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/3547">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.01.26" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>3547</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Laurens Pieter van de Spiegel [levensjaren
      1737-1800]</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Raadpensionaris Van de Spiegel</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1602</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1801</rico:endDate>
    <rico:date>1602-1801</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Spiegel, Laurens Pieter van de</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Biografische aantekeningen over Laurens Pieter van de Spiegel
          (1736-1800) (1787-1795 raadpensionaris van Holland). 19-1-1736geboren te
          Middelburg7-5-1800overleden te Lingen1759secretaris van Goes1768raad en
          burgemeester van Goes1780secretaris van de Staten van
          Zeeland1785raadpensionaris van Zeeland6-12-1787raadpensionaris van
          Holland1795uit zijn ambten ontzet10-2-1796-20-12-1798in gevangenschap te
          Woerden1799uitgeweken naar Lingen alwaar in 1800 overleden</html:p>
          <html:p>Zijn ambtelijke loopbaan begon hij in 1756 als secretaris der stad
          Goes, alwaar hij tevens als advocaat werkzaam was en spoedig raad en
          burgemeester werd. Als lid der stedelijke regeering verkreeg hij in 1759
          zitting in de vergadering van de Staten van Zeeland en had hij zich
          dientengevolge ook met Generaliteitszaken te bemoeien, vooral nadat hij
          buitengewoon gedeputeerde tot de Staten-Generaal geworden was. Toen hij in 1780
          secretaris van de Staten van Zeeland werd, verloor hij wel het recht om in de
          vergaderingen van dat college mede te stemmen, maar nam zijn invloed op de
          behandeling van 's Lands zaken meer toe dan af. Hij was het, die de Staten van
          Zeeland aandreef om in 1784 aan de andere provinciën voor te stellen eene
          kleine buitengewone vergadering in den geest van die van 1716 en 1717 te houden
          ten einde over eene hervorming in de regeling der Generaliteitszaken te
          beraadslagen. Die voorslag werd wel niet aangenomen, maar bewoog de Staten
          Generaal toch op 4 Mei 1785 twee commissies in het leven te roepen, de eene
          voor de quotes en de andere voor het defensiewezen, in welke beide van de
          Spiegel wegens Zeeland werd benoemd en ook later namens Holland zitting had.
          Hij behoorde tot de leden, die met den grootsten ijver hunne gewichtige taak
          vervulden. Zijne verdiensten vielen zoodanig in het oog, dat hij op 22 April
          1785 tot Raadpensionaris van Zeeland aangesteld werd. Daar hij zich op politiek
          gebied deed kennen als gezind om hervormingen in te voeren met behoud van de
          toenmalige constitutie en onder erkenning van de rechten van het
          stadhouderschap, viel de aandacht op hem in weerwil van zijne Zeeuwsche
          afkomst, toen de staatkundige verandering van 1787 het langer aanblijven van
          den Raadpensionaris van Holland Mr. Pieter van Bleiswijck onmogelijk had
          gemaakt. Op het laatst van dat jaar volgde hij dezen op, waardoor hij de eerste
          Staatsminister werd niet alleen van Holland maar feitelijk ook van de
          Republiek. In 1792, toen zijne eerste commissie afliep, in dat ambt
          gecontinueerd, bleef hij in functie, tot dat de Staatsomwenteling van 1795
          daaraan een einde maakte.</html:p>
          <html:p>Bekend is het, hoe de politieke omstandigheden hem noodzaakten in
          Augustus 1799 naar Duitschland te wijken, alwaar hij zich te Lingen vestigde,
          terwijl zijne familie hier te lande achter bleef. Zijn lichaam was echter door
          al hetgeen hij had doorgestaan uitgeput. Hij overleed op 7 Mei 1800.</html:p>
          <html:p>Voor verdere levensbijzonderheden alsmede voor de verhandelingen en
          geschriften van Van de Spiegel zie het levensbericht van P.J. Blok, genoemd in
          de Bijlage nr. 11.</html:p>
          <html:p>Bovenstaande aantekeningen over het archief van Laurens Pieter van de
          Spiegel zijn ontleend aan een oorspronkelijk getypt en handmatig aangevuld
          exemplaar, dat volgens een aantekening van B. van 't Hoff op 14 juni 1948 in
          viervoud bestond; de Bijlage maakte hier ook deel van uit.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief-Van de Spiegel bevat een enorme collectie door de
      raadpensionaris zelf verzamelde bescheiden uit (voornamelijk) zijn publieke,
      politieke leven als secretaris en raadpensionaris van Zeeland en later van Holland,
      gedurende de Patriottentijd en de Restauratie. Opgenomen zijn op kleinere schaal
      eveneens stukken uit de periode van voor en na de Patriottentijd. In de
      correspondentie, rapporten en stukken gaat het over binnenlandse en buitenlandse
      aangelegenheden van financiële, juridische, economische, militaire en politieke
      aard. Het stadhouderlijk huis van Oranje neemt daarin een belangrijke plaats in,
      maar ook de verhouding met buitenlandse mogendheden. Van de Spiegel verzamelde en
      bewaarde, behalve stukken van familieleden, ook veel documenten betreffende de Unie
      van Utrecht, waarvan hij een geschiedenis had willen schrijven.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>17.70 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>718 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
