<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/bf00c473-94ca-4d99-89d1-57907f4568ef"
  rdf:about="record/3.01.32">
    <rico:identifier>3.01.32</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1916</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/3644" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.01.32/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.01.32" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Ontvangers der kloosters
        binnen en buiten Delft, aangesteld door de Staten van Holland</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/bf00c473-94ca-4d99-89d1-57907f4568ef" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van
        vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de
        oud-Hollandse klerkencursief.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/3644">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.01.32" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>3644</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Delftse Statenkloosters Ontvangers der Kloosters binnen en
      buiten Delft</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Ontvangers Kloosters Delft e.o.</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1572</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1592</rico:endDate>
    <rico:date>1572-1592</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Bodeghem, Cornelis Franchois van</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>In 1575 werden negen voorafgaande kloosters door de Staten onder het
          beheer van één ontvanger gesteld.Zie over het volgende mr. J. F. VAN BEECK
          CALKOEN. Onderzoek naar den rechtstoestand der geestelijke en kerkelijke
          goederen in Holland na de reformatie. 1910.</html:p>
          <html:p>Eerst langzamerhand geraakte men door verschillende plakkaten en
          ordonnanties uit den chaos, die op de eerste successen in 1572 volgde, tot
          dezen meer geregelden toestand. Een plakkaat of resolutie echter, waarin met
          zooveel woorden besloten wordt tot annotatie van geestelijke goederen als
          zoodanig, is niet bekend; de plakkaten, waarvan wel wordt aangenomen, dat zij
          den toestand der geestelijke goederen regelden, nl. die van 23 Res. Staten van
          Holland 1571-1574. en 25 Augustus 1572 BOR I p. 400. en 10 Februari 1573Res.
          Staten van Holland 1571-1574. , doen dat niet, een dergelijk besluit is nooit
          genomen of is, als zooveel andere, verloren geraakt.</html:p>
          <html:p>Het plakkaat van 23 Augustus was bedoeld om een einde te maken aan het
          geroof en geplunder der soldaten, waaraan vooral kloosters en dergelijke bloot
          stonden. Voor het vervolg mochten alleen van diegenen, die zich in het openbaar
          vijandelijk gedroegen tegen "Ons en de Staten" en van hen, die voortvluchtig
          waren en niet binnen veertien dagen terugkeerden, de goederen in bewaarderhand
          worden genomen door de regeeringen der steden en voor het platte land door de
          Staten, totdat er op gedisponeerd zou zijn. Deze categorie van menschen werd
          door het plakkaat van 25 Augustus uitgebreid tot hen, die zich bevonden in
          steden, die nog niet op de hand van den Prins en de Staten waren. De bewoners
          der Delftsche kloosters vallen hier dus niet onder, tenzij zij zich in het
          openbaar vijandig hebben gedragen, waarvan nergens blijkt.</html:p>
          <html:p>Zonder verderen overgang volgt nu het plakkaat van 10 Februari 1573,
          waaruit op te maken valt, dat het annoteeren, ook van geestelijke goederen,
          toen in vollen gang was. Aangezien het nl. gebleken was, dat de goederen van
          vijandigen, voortvluchtigen, mitsgaders die van conventen, kerken, kloosters,
          geestelijke en wereldlijke personen, "Ons ende de ghemeene saecke als noch niet
          toegedaen, met der daedt geaenvaert ende aengheslagen zijn, ende noch
          dagelijcks geaenvaert ende aengeslagen worden, sonder te komen ofte te strecken
          ten gemeenen proffyte", werd een ieder, die roerende of onroerende goederen,
          dergelijke personen of stichtingen toebehoorende, onder zich had, gelast
          daarvan aangifte te doen, opdat er inventarissen en kohieren van gemaakt konden
          worden. Bovendien werd het verboden van die goederen eenige betaling te doen
          dan in handen van daartoe geautoriseerde ontvangers.</html:p>
          <html:p>Ook dit plakkaat had dus niet ten doel den toestand der geestelijke
          goederen te regelen, doch was waarschijnlijk een uitvloeisel van klachten over
          het wanbeheer der ontvangers, op de Statenvergadering in November te berde
          gebrachtDr. L. A. KESPER, Brief over een op den 17 Non. 1572 te Delft gehouden
          vergadering van de St. van Holl. in Bijdr. en Meded. v/b. Hist. Gen. XXX p.
          231..</html:p>
          <html:p>Evenwel is het duidelijk, dat men zich niet meer in het openbaar
          vijandig behoefde te gedragen of voortvluchtig behoefde te zijn om voor
          annotatie van eigendommen in de termen te vallen, en de kloosters konden
          moeilijk de "ghemeene saecke" toegedaan zijn, te minder toen in Februari een
          eind werd gemaakt aan den reliegievrede en de uitoefening van den katholieken
          godsdienst verboden werd. De Delftsche kloosters gingen dan ook nu niet langer
          vrij uit. In de maanden Maart-Mei werd voor elk dier kloosters een
          afzonderlijke ontvanger aangesteldCommissieboek, Rekenkamer no. 13 A.R.A. Van
          de ontvangers der kloosters Koningsveld, St. Ursula en dat der Karthuizers zijn
          door de rekening van 1575 Inv. no. 19) wel de namen, doch niet de data hunner
          aanstelling bekend. en van dienzelfden tijd af werd aan de bewoners van St.
          Anna, St. Agnes, Koningsveld en Hieronymusdal alimentatie verstrekt. Aangaande
          de Karthuizers en de Regulieren van Sion vermeldt de rekening van 1575 alleen,
          dat de alimentatie over 1574 is uitbetaald. Deze beiden hadden evenals de
          zusters van Koningsveld in 1572 hun woning reeds moeten verlaten en een
          onderdak binnen Delft moeten zoeken aangezien de gebouwen gesloopt werden uit
          angst, dat de Spanjaarden er bij een aanval op de stad gebruik van zouden
          maken. In April 1573 moesten ook de zusters van St. Anna en St. Agnes uit hun
          huis, welk lot later ook die van St. Barbara trof; "Een seeckere tijdt geleden"
          zeggen zij in een verzoekschrift om alimentatie d.d. 1583. de zusters van St.
          Agatha en St. Ursula bleven waar ze waren en kwamen eerst in 1576 resp. 1575
          voor alimentatie in aanmerking.</html:p>
          <html:p>Nog werd voor het klooster St. Barbara een andere uitzondering gemaakt.
          Aangezien de inkomsten zeer gering bleken te zijn naar verhouding van het
          aantal personen, dat er uit gealimenteerd, en de schulden, die er uit betaald
          moesten worden, en het klooster bovendien veel te lijden had van inkwartiering,
          vroeg en verkreeg het toestemming om zijn inkomsten gedurende een jaar zelf te
          mogen ontvangen; na verlenging van dien termijn bleef dat zoo tot Februari 1575
          Zie B. I. nos. 21 en 22. Mogelijk was het niet toevallig, dat juist de drie
          Fransciscaner kloosters meer ontzien werden dan de andere Door hun verzet tegen
          het besluit van Pius V om het Utrechtsche kapittel op te heffen en meer direct
          tegen Alva, die den paus bij de uitvoering van dat besluit krachtig steunde,
          zal men hen niet als anderen van verstandhouding met de Spanjaarden verdacht
          hebben. .</html:p>
          <html:p>De proef met de afzonderlijke ontvangers beviel niet; de een was
          onbekwaam en de ander had het te druk met andere bezigheden Zie de instructie
          voor Van Bodeghem voorin diens eerste rekening (Inv. no. 19). . Het gevolg was
          de aanstelling in Januari 1575 van Cornelis Franchois van Bodeghem voor de
          negen kloosters gezamenlijk. Het beheer over de goederen van St. Hieronymus'
          dal werd hem evenwel in November 1576 ontnomen en aan een der kapelaans
          gegeven; eerst in 1630 werd het weer bij dat der andere onder denzelfden
          ontvanger gesteld. Ook hier als bij St. Barbara kan de reden geweest zijn, dat
          de inkomsten der broeders sedert den brand van 1536 nauwelijks voldoende waren
          om hen in het leven te houden, doch ook overigens werden zij niet als
          kloosterlingen doch als wereldlijke geestelijken behandeld. Blijkens de
          stukken, vermeld onder n° 3 van den Inv, behoefde deze corporatie niet uit te
          sterven, wat met de andere, blijkens den gang van zaken, wel het geval was,
          maar werden vaceerende prebenden aangevuld.</html:p>
          <html:p>De Staten bleven niet onverdeeld eigenaar der geestelijke goederen.
          Volgens resolutie van 15 Mei 1575, kwamen de "aedificiën van cloosters ende 't
          begrip van dien staende binnen eenige steden van Hollandt" ter dispositie van
          de stedelijke magistraat, die er evenwel niets van verkoopen of vervreemden
          mocht zonder toestemming der Staten. Nadat er evenwel naar aanleiding van deze
          bepaling een geschil was gerezen tusschen Staten en steden, werd aan de
          laatsten bij resolutie van 23 Mei 1575 het beheer zonder eenige beperking
          overgelaten.</html:p>
          <html:p>De kloosters bleven ook na de annotatie der goederen afzonderlijke
          fundaties en werden niet door de Staten geannexeerd. Alleen wanneer goederen
          werden verkocht, kwam de opbrengst aan de Staten en niet aan de conventskas,
          waardoor de fundaties dus wel voortdurend kleiner werden. De opbrengst werd
          vóór alles aangewend tot alimentatie der gewezen conventualen en in de eerste
          jaren was zij daarvoor nauwelijks voldoende. Van een willekeurig gebruik van de
          opbrengst door de Staten blijkt dan ook voor de Delfsche kloosters niet,
          waarbij evenwel in aanmerking moet worden genomen, dat de rekeningen van
          1600-1700, dus juist over den tijd, waarin de conventualen uitstierven,
          ontbreken. Daarna werden er behalve predikants-tractementen ook enkele
          pensioenen en tractementen van personen, die met de religie niets hadden uit te
          staan, van uitbetaald.</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 6 April 1808 werd bepaald, dat alle effecten
          te laste der publieke schatkist, welke ten comptoire van de ontvangers der
          geestelijke en kerkelijke goederen aanwezig waren, te samen bedragende een
          kapitaal van f 5.545.959.15 en f 147.414.9 aan jaarlijksche rente, op de meest
          regelmatige manier zouden worden geconcentreerd en als eigendom van het Rijk
          aan de amortisatiekas toegevoegd. De Minister van Binnenlandsche Zaken zou
          voorzien in de betalingen aan geestelijkheid, kerken en scholen Zie W. VAN
          BEUNINGEN, Het geestelijk kantoor van Delft 1870. pag. 296 en vlg..</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Heynricxz., Maerten</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>In 1575 werden negen voorafgaande kloosters door de Staten onder het
          beheer van één ontvanger gesteld.Zie over het volgende mr. J. F. VAN BEECK
          CALKOEN. Onderzoek naar den rechtstoestand der geestelijke en kerkelijke
          goederen in Holland na de reformatie. 1910.</html:p>
          <html:p>Eerst langzamerhand geraakte men door verschillende plakkaten en
          ordonnanties uit den chaos, die op de eerste successen in 1572 volgde, tot
          dezen meer geregelden toestand. Een plakkaat of resolutie echter, waarin met
          zooveel woorden besloten wordt tot annotatie van geestelijke goederen als
          zoodanig, is niet bekend; de plakkaten, waarvan wel wordt aangenomen, dat zij
          den toestand der geestelijke goederen regelden, nl. die van 23 Res. Staten van
          Holland 1571-1574. en 25 Augustus 1572 BOR I p. 400. en 10 Februari 1573Res.
          Staten van Holland 1571-1574. , doen dat niet, een dergelijk besluit is nooit
          genomen of is, als zooveel andere, verloren geraakt.</html:p>
          <html:p>Het plakkaat van 23 Augustus was bedoeld om een einde te maken aan het
          geroof en geplunder der soldaten, waaraan vooral kloosters en dergelijke bloot
          stonden. Voor het vervolg mochten alleen van diegenen, die zich in het openbaar
          vijandelijk gedroegen tegen "Ons en de Staten" en van hen, die voortvluchtig
          waren en niet binnen veertien dagen terugkeerden, de goederen in bewaarderhand
          worden genomen door de regeeringen der steden en voor het platte land door de
          Staten, totdat er op gedisponeerd zou zijn. Deze categorie van menschen werd
          door het plakkaat van 25 Augustus uitgebreid tot hen, die zich bevonden in
          steden, die nog niet op de hand van den Prins en de Staten waren. De bewoners
          der Delftsche kloosters vallen hier dus niet onder, tenzij zij zich in het
          openbaar vijandig hebben gedragen, waarvan nergens blijkt.</html:p>
          <html:p>Zonder verderen overgang volgt nu het plakkaat van 10 Februari 1573,
          waaruit op te maken valt, dat het annoteeren, ook van geestelijke goederen,
          toen in vollen gang was. Aangezien het nl. gebleken was, dat de goederen van
          vijandigen, voortvluchtigen, mitsgaders die van conventen, kerken, kloosters,
          geestelijke en wereldlijke personen, "Ons ende de ghemeene saecke als noch niet
          toegedaen, met der daedt geaenvaert ende aengheslagen zijn, ende noch
          dagelijcks geaenvaert ende aengeslagen worden, sonder te komen ofte te strecken
          ten gemeenen proffyte", werd een ieder, die roerende of onroerende goederen,
          dergelijke personen of stichtingen toebehoorende, onder zich had, gelast
          daarvan aangifte te doen, opdat er inventarissen en kohieren van gemaakt konden
          worden. Bovendien werd het verboden van die goederen eenige betaling te doen
          dan in handen van daartoe geautoriseerde ontvangers.</html:p>
          <html:p>Ook dit plakkaat had dus niet ten doel den toestand der geestelijke
          goederen te regelen, doch was waarschijnlijk een uitvloeisel van klachten over
          het wanbeheer der ontvangers, op de Statenvergadering in November te berde
          gebrachtDr. L. A. KESPER, Brief over een op den 17 Non. 1572 te Delft gehouden
          vergadering van de St. van Holl. in Bijdr. en Meded. v/b. Hist. Gen. XXX p.
          231..</html:p>
          <html:p>Evenwel is het duidelijk, dat men zich niet meer in het openbaar
          vijandig behoefde te gedragen of voortvluchtig behoefde te zijn om voor
          annotatie van eigendommen in de termen te vallen, en de kloosters konden
          moeilijk de "ghemeene saecke" toegedaan zijn, te minder toen in Februari een
          eind werd gemaakt aan den reliegievrede en de uitoefening van den katholieken
          godsdienst verboden werd. De Delftsche kloosters gingen dan ook nu niet langer
          vrij uit. In de maanden Maart-Mei werd voor elk dier kloosters een
          afzonderlijke ontvanger aangesteldCommissieboek, Rekenkamer no. 13 A.R.A. Van
          de ontvangers der kloosters Koningsveld, St. Ursula en dat der Karthuizers zijn
          door de rekening van 1575 Inv. no. 19) wel de namen, doch niet de data hunner
          aanstelling bekend. en van dienzelfden tijd af werd aan de bewoners van St.
          Anna, St. Agnes, Koningsveld en Hieronymusdal alimentatie verstrekt. Aangaande
          de Karthuizers en de Regulieren van Sion vermeldt de rekening van 1575 alleen,
          dat de alimentatie over 1574 is uitbetaald. Deze beiden hadden evenals de
          zusters van Koningsveld in 1572 hun woning reeds moeten verlaten en een
          onderdak binnen Delft moeten zoeken aangezien de gebouwen gesloopt werden uit
          angst, dat de Spanjaarden er bij een aanval op de stad gebruik van zouden
          maken. In April 1573 moesten ook de zusters van St. Anna en St. Agnes uit hun
          huis, welk lot later ook die van St. Barbara trof; "Een seeckere tijdt geleden"
          zeggen zij in een verzoekschrift om alimentatie d.d. 1583. de zusters van St.
          Agatha en St. Ursula bleven waar ze waren en kwamen eerst in 1576 resp. 1575
          voor alimentatie in aanmerking.</html:p>
          <html:p>Nog werd voor het klooster St. Barbara een andere uitzondering gemaakt.
          Aangezien de inkomsten zeer gering bleken te zijn naar verhouding van het
          aantal personen, dat er uit gealimenteerd, en de schulden, die er uit betaald
          moesten worden, en het klooster bovendien veel te lijden had van inkwartiering,
          vroeg en verkreeg het toestemming om zijn inkomsten gedurende een jaar zelf te
          mogen ontvangen; na verlenging van dien termijn bleef dat zoo tot Februari 1575
          Zie B. I. nos. 21 en 22. Mogelijk was het niet toevallig, dat juist de drie
          Fransciscaner kloosters meer ontzien werden dan de andere Door hun verzet tegen
          het besluit van Pius V om het Utrechtsche kapittel op te heffen en meer direct
          tegen Alva, die den paus bij de uitvoering van dat besluit krachtig steunde,
          zal men hen niet als anderen van verstandhouding met de Spanjaarden verdacht
          hebben. .</html:p>
          <html:p>De proef met de afzonderlijke ontvangers beviel niet; de een was
          onbekwaam en de ander had het te druk met andere bezigheden Zie de instructie
          voor Van Bodeghem voorin diens eerste rekening (Inv. no. 19). . Het gevolg was
          de aanstelling in Januari 1575 van Cornelis Franchois van Bodeghem voor de
          negen kloosters gezamenlijk. Het beheer over de goederen van St. Hieronymus'
          dal werd hem evenwel in November 1576 ontnomen en aan een der kapelaans
          gegeven; eerst in 1630 werd het weer bij dat der andere onder denzelfden
          ontvanger gesteld. Ook hier als bij St. Barbara kan de reden geweest zijn, dat
          de inkomsten der broeders sedert den brand van 1536 nauwelijks voldoende waren
          om hen in het leven te houden, doch ook overigens werden zij niet als
          kloosterlingen doch als wereldlijke geestelijken behandeld. Blijkens de
          stukken, vermeld onder n° 3 van den Inv, behoefde deze corporatie niet uit te
          sterven, wat met de andere, blijkens den gang van zaken, wel het geval was,
          maar werden vaceerende prebenden aangevuld.</html:p>
          <html:p>De Staten bleven niet onverdeeld eigenaar der geestelijke goederen.
          Volgens resolutie van 15 Mei 1575, kwamen de "aedificiën van cloosters ende 't
          begrip van dien staende binnen eenige steden van Hollandt" ter dispositie van
          de stedelijke magistraat, die er evenwel niets van verkoopen of vervreemden
          mocht zonder toestemming der Staten. Nadat er evenwel naar aanleiding van deze
          bepaling een geschil was gerezen tusschen Staten en steden, werd aan de
          laatsten bij resolutie van 23 Mei 1575 het beheer zonder eenige beperking
          overgelaten.</html:p>
          <html:p>De kloosters bleven ook na de annotatie der goederen afzonderlijke
          fundaties en werden niet door de Staten geannexeerd. Alleen wanneer goederen
          werden verkocht, kwam de opbrengst aan de Staten en niet aan de conventskas,
          waardoor de fundaties dus wel voortdurend kleiner werden. De opbrengst werd
          vóór alles aangewend tot alimentatie der gewezen conventualen en in de eerste
          jaren was zij daarvoor nauwelijks voldoende. Van een willekeurig gebruik van de
          opbrengst door de Staten blijkt dan ook voor de Delfsche kloosters niet,
          waarbij evenwel in aanmerking moet worden genomen, dat de rekeningen van
          1600-1700, dus juist over den tijd, waarin de conventualen uitstierven,
          ontbreken. Daarna werden er behalve predikants-tractementen ook enkele
          pensioenen en tractementen van personen, die met de religie niets hadden uit te
          staan, van uitbetaald.</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 6 April 1808 werd bepaald, dat alle effecten
          te laste der publieke schatkist, welke ten comptoire van de ontvangers der
          geestelijke en kerkelijke goederen aanwezig waren, te samen bedragende een
          kapitaal van f 5.545.959.15 en f 147.414.9 aan jaarlijksche rente, op de meest
          regelmatige manier zouden worden geconcentreerd en als eigendom van het Rijk
          aan de amortisatiekas toegevoegd. De Minister van Binnenlandsche Zaken zou
          voorzien in de betalingen aan geestelijkheid, kerken en scholen Zie W. VAN
          BEUNINGEN, Het geestelijk kantoor van Delft 1870. pag. 296 en vlg..</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Meer, Adriaen Adriaensz van der Meer</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>In 1575 werden negen voorafgaande kloosters door de Staten onder het
          beheer van één ontvanger gesteld.Zie over het volgende mr. J. F. VAN BEECK
          CALKOEN. Onderzoek naar den rechtstoestand der geestelijke en kerkelijke
          goederen in Holland na de reformatie. 1910.</html:p>
          <html:p>Eerst langzamerhand geraakte men door verschillende plakkaten en
          ordonnanties uit den chaos, die op de eerste successen in 1572 volgde, tot
          dezen meer geregelden toestand. Een plakkaat of resolutie echter, waarin met
          zooveel woorden besloten wordt tot annotatie van geestelijke goederen als
          zoodanig, is niet bekend; de plakkaten, waarvan wel wordt aangenomen, dat zij
          den toestand der geestelijke goederen regelden, nl. die van 23 Res. Staten van
          Holland 1571-1574. en 25 Augustus 1572 BOR I p. 400. en 10 Februari 1573Res.
          Staten van Holland 1571-1574. , doen dat niet, een dergelijk besluit is nooit
          genomen of is, als zooveel andere, verloren geraakt.</html:p>
          <html:p>Het plakkaat van 23 Augustus was bedoeld om een einde te maken aan het
          geroof en geplunder der soldaten, waaraan vooral kloosters en dergelijke bloot
          stonden. Voor het vervolg mochten alleen van diegenen, die zich in het openbaar
          vijandelijk gedroegen tegen "Ons en de Staten" en van hen, die voortvluchtig
          waren en niet binnen veertien dagen terugkeerden, de goederen in bewaarderhand
          worden genomen door de regeeringen der steden en voor het platte land door de
          Staten, totdat er op gedisponeerd zou zijn. Deze categorie van menschen werd
          door het plakkaat van 25 Augustus uitgebreid tot hen, die zich bevonden in
          steden, die nog niet op de hand van den Prins en de Staten waren. De bewoners
          der Delftsche kloosters vallen hier dus niet onder, tenzij zij zich in het
          openbaar vijandig hebben gedragen, waarvan nergens blijkt.</html:p>
          <html:p>Zonder verderen overgang volgt nu het plakkaat van 10 Februari 1573,
          waaruit op te maken valt, dat het annoteeren, ook van geestelijke goederen,
          toen in vollen gang was. Aangezien het nl. gebleken was, dat de goederen van
          vijandigen, voortvluchtigen, mitsgaders die van conventen, kerken, kloosters,
          geestelijke en wereldlijke personen, "Ons ende de ghemeene saecke als noch niet
          toegedaen, met der daedt geaenvaert ende aengheslagen zijn, ende noch
          dagelijcks geaenvaert ende aengeslagen worden, sonder te komen ofte te strecken
          ten gemeenen proffyte", werd een ieder, die roerende of onroerende goederen,
          dergelijke personen of stichtingen toebehoorende, onder zich had, gelast
          daarvan aangifte te doen, opdat er inventarissen en kohieren van gemaakt konden
          worden. Bovendien werd het verboden van die goederen eenige betaling te doen
          dan in handen van daartoe geautoriseerde ontvangers.</html:p>
          <html:p>Ook dit plakkaat had dus niet ten doel den toestand der geestelijke
          goederen te regelen, doch was waarschijnlijk een uitvloeisel van klachten over
          het wanbeheer der ontvangers, op de Statenvergadering in November te berde
          gebrachtDr. L. A. KESPER, Brief over een op den 17 Non. 1572 te Delft gehouden
          vergadering van de St. van Holl. in Bijdr. en Meded. v/b. Hist. Gen. XXX p.
          231..</html:p>
          <html:p>Evenwel is het duidelijk, dat men zich niet meer in het openbaar
          vijandig behoefde te gedragen of voortvluchtig behoefde te zijn om voor
          annotatie van eigendommen in de termen te vallen, en de kloosters konden
          moeilijk de "ghemeene saecke" toegedaan zijn, te minder toen in Februari een
          eind werd gemaakt aan den reliegievrede en de uitoefening van den katholieken
          godsdienst verboden werd. De Delftsche kloosters gingen dan ook nu niet langer
          vrij uit. In de maanden Maart-Mei werd voor elk dier kloosters een
          afzonderlijke ontvanger aangesteldCommissieboek, Rekenkamer no. 13 A.R.A. Van
          de ontvangers der kloosters Koningsveld, St. Ursula en dat der Karthuizers zijn
          door de rekening van 1575 Inv. no. 19) wel de namen, doch niet de data hunner
          aanstelling bekend. en van dienzelfden tijd af werd aan de bewoners van St.
          Anna, St. Agnes, Koningsveld en Hieronymusdal alimentatie verstrekt. Aangaande
          de Karthuizers en de Regulieren van Sion vermeldt de rekening van 1575 alleen,
          dat de alimentatie over 1574 is uitbetaald. Deze beiden hadden evenals de
          zusters van Koningsveld in 1572 hun woning reeds moeten verlaten en een
          onderdak binnen Delft moeten zoeken aangezien de gebouwen gesloopt werden uit
          angst, dat de Spanjaarden er bij een aanval op de stad gebruik van zouden
          maken. In April 1573 moesten ook de zusters van St. Anna en St. Agnes uit hun
          huis, welk lot later ook die van St. Barbara trof; "Een seeckere tijdt geleden"
          zeggen zij in een verzoekschrift om alimentatie d.d. 1583. de zusters van St.
          Agatha en St. Ursula bleven waar ze waren en kwamen eerst in 1576 resp. 1575
          voor alimentatie in aanmerking.</html:p>
          <html:p>Nog werd voor het klooster St. Barbara een andere uitzondering gemaakt.
          Aangezien de inkomsten zeer gering bleken te zijn naar verhouding van het
          aantal personen, dat er uit gealimenteerd, en de schulden, die er uit betaald
          moesten worden, en het klooster bovendien veel te lijden had van inkwartiering,
          vroeg en verkreeg het toestemming om zijn inkomsten gedurende een jaar zelf te
          mogen ontvangen; na verlenging van dien termijn bleef dat zoo tot Februari 1575
          Zie B. I. nos. 21 en 22. Mogelijk was het niet toevallig, dat juist de drie
          Fransciscaner kloosters meer ontzien werden dan de andere Door hun verzet tegen
          het besluit van Pius V om het Utrechtsche kapittel op te heffen en meer direct
          tegen Alva, die den paus bij de uitvoering van dat besluit krachtig steunde,
          zal men hen niet als anderen van verstandhouding met de Spanjaarden verdacht
          hebben. .</html:p>
          <html:p>De proef met de afzonderlijke ontvangers beviel niet; de een was
          onbekwaam en de ander had het te druk met andere bezigheden Zie de instructie
          voor Van Bodeghem voorin diens eerste rekening (Inv. no. 19). . Het gevolg was
          de aanstelling in Januari 1575 van Cornelis Franchois van Bodeghem voor de
          negen kloosters gezamenlijk. Het beheer over de goederen van St. Hieronymus'
          dal werd hem evenwel in November 1576 ontnomen en aan een der kapelaans
          gegeven; eerst in 1630 werd het weer bij dat der andere onder denzelfden
          ontvanger gesteld. Ook hier als bij St. Barbara kan de reden geweest zijn, dat
          de inkomsten der broeders sedert den brand van 1536 nauwelijks voldoende waren
          om hen in het leven te houden, doch ook overigens werden zij niet als
          kloosterlingen doch als wereldlijke geestelijken behandeld. Blijkens de
          stukken, vermeld onder n° 3 van den Inv, behoefde deze corporatie niet uit te
          sterven, wat met de andere, blijkens den gang van zaken, wel het geval was,
          maar werden vaceerende prebenden aangevuld.</html:p>
          <html:p>De Staten bleven niet onverdeeld eigenaar der geestelijke goederen.
          Volgens resolutie van 15 Mei 1575, kwamen de "aedificiën van cloosters ende 't
          begrip van dien staende binnen eenige steden van Hollandt" ter dispositie van
          de stedelijke magistraat, die er evenwel niets van verkoopen of vervreemden
          mocht zonder toestemming der Staten. Nadat er evenwel naar aanleiding van deze
          bepaling een geschil was gerezen tusschen Staten en steden, werd aan de
          laatsten bij resolutie van 23 Mei 1575 het beheer zonder eenige beperking
          overgelaten.</html:p>
          <html:p>De kloosters bleven ook na de annotatie der goederen afzonderlijke
          fundaties en werden niet door de Staten geannexeerd. Alleen wanneer goederen
          werden verkocht, kwam de opbrengst aan de Staten en niet aan de conventskas,
          waardoor de fundaties dus wel voortdurend kleiner werden. De opbrengst werd
          vóór alles aangewend tot alimentatie der gewezen conventualen en in de eerste
          jaren was zij daarvoor nauwelijks voldoende. Van een willekeurig gebruik van de
          opbrengst door de Staten blijkt dan ook voor de Delfsche kloosters niet,
          waarbij evenwel in aanmerking moet worden genomen, dat de rekeningen van
          1600-1700, dus juist over den tijd, waarin de conventualen uitstierven,
          ontbreken. Daarna werden er behalve predikants-tractementen ook enkele
          pensioenen en tractementen van personen, die met de religie niets hadden uit te
          staan, van uitbetaald.</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 6 April 1808 werd bepaald, dat alle effecten
          te laste der publieke schatkist, welke ten comptoire van de ontvangers der
          geestelijke en kerkelijke goederen aanwezig waren, te samen bedragende een
          kapitaal van f 5.545.959.15 en f 147.414.9 aan jaarlijksche rente, op de meest
          regelmatige manier zouden worden geconcentreerd en als eigendom van het Rijk
          aan de amortisatiekas toegevoegd. De Minister van Binnenlandsche Zaken zou
          voorzien in de betalingen aan geestelijkheid, kerken en scholen Zie W. VAN
          BEUNINGEN, Het geestelijk kantoor van Delft 1870. pag. 296 en vlg..</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Vrye Willemsz., Cornelis de</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>In 1575 werden negen voorafgaande kloosters door de Staten onder het
          beheer van één ontvanger gesteld.Zie over het volgende mr. J. F. VAN BEECK
          CALKOEN. Onderzoek naar den rechtstoestand der geestelijke en kerkelijke
          goederen in Holland na de reformatie. 1910.</html:p>
          <html:p>Eerst langzamerhand geraakte men door verschillende plakkaten en
          ordonnanties uit den chaos, die op de eerste successen in 1572 volgde, tot
          dezen meer geregelden toestand. Een plakkaat of resolutie echter, waarin met
          zooveel woorden besloten wordt tot annotatie van geestelijke goederen als
          zoodanig, is niet bekend; de plakkaten, waarvan wel wordt aangenomen, dat zij
          den toestand der geestelijke goederen regelden, nl. die van 23 Res. Staten van
          Holland 1571-1574. en 25 Augustus 1572 BOR I p. 400. en 10 Februari 1573Res.
          Staten van Holland 1571-1574. , doen dat niet, een dergelijk besluit is nooit
          genomen of is, als zooveel andere, verloren geraakt.</html:p>
          <html:p>Het plakkaat van 23 Augustus was bedoeld om een einde te maken aan het
          geroof en geplunder der soldaten, waaraan vooral kloosters en dergelijke bloot
          stonden. Voor het vervolg mochten alleen van diegenen, die zich in het openbaar
          vijandelijk gedroegen tegen "Ons en de Staten" en van hen, die voortvluchtig
          waren en niet binnen veertien dagen terugkeerden, de goederen in bewaarderhand
          worden genomen door de regeeringen der steden en voor het platte land door de
          Staten, totdat er op gedisponeerd zou zijn. Deze categorie van menschen werd
          door het plakkaat van 25 Augustus uitgebreid tot hen, die zich bevonden in
          steden, die nog niet op de hand van den Prins en de Staten waren. De bewoners
          der Delftsche kloosters vallen hier dus niet onder, tenzij zij zich in het
          openbaar vijandig hebben gedragen, waarvan nergens blijkt.</html:p>
          <html:p>Zonder verderen overgang volgt nu het plakkaat van 10 Februari 1573,
          waaruit op te maken valt, dat het annoteeren, ook van geestelijke goederen,
          toen in vollen gang was. Aangezien het nl. gebleken was, dat de goederen van
          vijandigen, voortvluchtigen, mitsgaders die van conventen, kerken, kloosters,
          geestelijke en wereldlijke personen, "Ons ende de ghemeene saecke als noch niet
          toegedaen, met der daedt geaenvaert ende aengheslagen zijn, ende noch
          dagelijcks geaenvaert ende aengeslagen worden, sonder te komen ofte te strecken
          ten gemeenen proffyte", werd een ieder, die roerende of onroerende goederen,
          dergelijke personen of stichtingen toebehoorende, onder zich had, gelast
          daarvan aangifte te doen, opdat er inventarissen en kohieren van gemaakt konden
          worden. Bovendien werd het verboden van die goederen eenige betaling te doen
          dan in handen van daartoe geautoriseerde ontvangers.</html:p>
          <html:p>Ook dit plakkaat had dus niet ten doel den toestand der geestelijke
          goederen te regelen, doch was waarschijnlijk een uitvloeisel van klachten over
          het wanbeheer der ontvangers, op de Statenvergadering in November te berde
          gebrachtDr. L. A. KESPER, Brief over een op den 17 Non. 1572 te Delft gehouden
          vergadering van de St. van Holl. in Bijdr. en Meded. v/b. Hist. Gen. XXX p.
          231..</html:p>
          <html:p>Evenwel is het duidelijk, dat men zich niet meer in het openbaar
          vijandig behoefde te gedragen of voortvluchtig behoefde te zijn om voor
          annotatie van eigendommen in de termen te vallen, en de kloosters konden
          moeilijk de "ghemeene saecke" toegedaan zijn, te minder toen in Februari een
          eind werd gemaakt aan den reliegievrede en de uitoefening van den katholieken
          godsdienst verboden werd. De Delftsche kloosters gingen dan ook nu niet langer
          vrij uit. In de maanden Maart-Mei werd voor elk dier kloosters een
          afzonderlijke ontvanger aangesteldCommissieboek, Rekenkamer no. 13 A.R.A. Van
          de ontvangers der kloosters Koningsveld, St. Ursula en dat der Karthuizers zijn
          door de rekening van 1575 Inv. no. 19) wel de namen, doch niet de data hunner
          aanstelling bekend. en van dienzelfden tijd af werd aan de bewoners van St.
          Anna, St. Agnes, Koningsveld en Hieronymusdal alimentatie verstrekt. Aangaande
          de Karthuizers en de Regulieren van Sion vermeldt de rekening van 1575 alleen,
          dat de alimentatie over 1574 is uitbetaald. Deze beiden hadden evenals de
          zusters van Koningsveld in 1572 hun woning reeds moeten verlaten en een
          onderdak binnen Delft moeten zoeken aangezien de gebouwen gesloopt werden uit
          angst, dat de Spanjaarden er bij een aanval op de stad gebruik van zouden
          maken. In April 1573 moesten ook de zusters van St. Anna en St. Agnes uit hun
          huis, welk lot later ook die van St. Barbara trof; "Een seeckere tijdt geleden"
          zeggen zij in een verzoekschrift om alimentatie d.d. 1583. de zusters van St.
          Agatha en St. Ursula bleven waar ze waren en kwamen eerst in 1576 resp. 1575
          voor alimentatie in aanmerking.</html:p>
          <html:p>Nog werd voor het klooster St. Barbara een andere uitzondering gemaakt.
          Aangezien de inkomsten zeer gering bleken te zijn naar verhouding van het
          aantal personen, dat er uit gealimenteerd, en de schulden, die er uit betaald
          moesten worden, en het klooster bovendien veel te lijden had van inkwartiering,
          vroeg en verkreeg het toestemming om zijn inkomsten gedurende een jaar zelf te
          mogen ontvangen; na verlenging van dien termijn bleef dat zoo tot Februari 1575
          Zie B. I. nos. 21 en 22. Mogelijk was het niet toevallig, dat juist de drie
          Fransciscaner kloosters meer ontzien werden dan de andere Door hun verzet tegen
          het besluit van Pius V om het Utrechtsche kapittel op te heffen en meer direct
          tegen Alva, die den paus bij de uitvoering van dat besluit krachtig steunde,
          zal men hen niet als anderen van verstandhouding met de Spanjaarden verdacht
          hebben. .</html:p>
          <html:p>De proef met de afzonderlijke ontvangers beviel niet; de een was
          onbekwaam en de ander had het te druk met andere bezigheden Zie de instructie
          voor Van Bodeghem voorin diens eerste rekening (Inv. no. 19). . Het gevolg was
          de aanstelling in Januari 1575 van Cornelis Franchois van Bodeghem voor de
          negen kloosters gezamenlijk. Het beheer over de goederen van St. Hieronymus'
          dal werd hem evenwel in November 1576 ontnomen en aan een der kapelaans
          gegeven; eerst in 1630 werd het weer bij dat der andere onder denzelfden
          ontvanger gesteld. Ook hier als bij St. Barbara kan de reden geweest zijn, dat
          de inkomsten der broeders sedert den brand van 1536 nauwelijks voldoende waren
          om hen in het leven te houden, doch ook overigens werden zij niet als
          kloosterlingen doch als wereldlijke geestelijken behandeld. Blijkens de
          stukken, vermeld onder n° 3 van den Inv, behoefde deze corporatie niet uit te
          sterven, wat met de andere, blijkens den gang van zaken, wel het geval was,
          maar werden vaceerende prebenden aangevuld.</html:p>
          <html:p>De Staten bleven niet onverdeeld eigenaar der geestelijke goederen.
          Volgens resolutie van 15 Mei 1575, kwamen de "aedificiën van cloosters ende 't
          begrip van dien staende binnen eenige steden van Hollandt" ter dispositie van
          de stedelijke magistraat, die er evenwel niets van verkoopen of vervreemden
          mocht zonder toestemming der Staten. Nadat er evenwel naar aanleiding van deze
          bepaling een geschil was gerezen tusschen Staten en steden, werd aan de
          laatsten bij resolutie van 23 Mei 1575 het beheer zonder eenige beperking
          overgelaten.</html:p>
          <html:p>De kloosters bleven ook na de annotatie der goederen afzonderlijke
          fundaties en werden niet door de Staten geannexeerd. Alleen wanneer goederen
          werden verkocht, kwam de opbrengst aan de Staten en niet aan de conventskas,
          waardoor de fundaties dus wel voortdurend kleiner werden. De opbrengst werd
          vóór alles aangewend tot alimentatie der gewezen conventualen en in de eerste
          jaren was zij daarvoor nauwelijks voldoende. Van een willekeurig gebruik van de
          opbrengst door de Staten blijkt dan ook voor de Delfsche kloosters niet,
          waarbij evenwel in aanmerking moet worden genomen, dat de rekeningen van
          1600-1700, dus juist over den tijd, waarin de conventualen uitstierven,
          ontbreken. Daarna werden er behalve predikants-tractementen ook enkele
          pensioenen en tractementen van personen, die met de religie niets hadden uit te
          staan, van uitbetaald.</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 6 April 1808 werd bepaald, dat alle effecten
          te laste der publieke schatkist, welke ten comptoire van de ontvangers der
          geestelijke en kerkelijke goederen aanwezig waren, te samen bedragende een
          kapitaal van f 5.545.959.15 en f 147.414.9 aan jaarlijksche rente, op de meest
          regelmatige manier zouden worden geconcentreerd en als eigendom van het Rijk
          aan de amortisatiekas toegevoegd. De Minister van Binnenlandsche Zaken zou
          voorzien in de betalingen aan geestelijkheid, kerken en scholen Zie W. VAN
          BEUNINGEN, Het geestelijk kantoor van Delft 1870. pag. 296 en vlg..</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Wijck, Wouter van</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>In 1575 werden negen voorafgaande kloosters door de Staten onder het
          beheer van één ontvanger gesteld.Zie over het volgende mr. J. F. VAN BEECK
          CALKOEN. Onderzoek naar den rechtstoestand der geestelijke en kerkelijke
          goederen in Holland na de reformatie. 1910.</html:p>
          <html:p>Eerst langzamerhand geraakte men door verschillende plakkaten en
          ordonnanties uit den chaos, die op de eerste successen in 1572 volgde, tot
          dezen meer geregelden toestand. Een plakkaat of resolutie echter, waarin met
          zooveel woorden besloten wordt tot annotatie van geestelijke goederen als
          zoodanig, is niet bekend; de plakkaten, waarvan wel wordt aangenomen, dat zij
          den toestand der geestelijke goederen regelden, nl. die van 23 Res. Staten van
          Holland 1571-1574. en 25 Augustus 1572 BOR I p. 400. en 10 Februari 1573Res.
          Staten van Holland 1571-1574. , doen dat niet, een dergelijk besluit is nooit
          genomen of is, als zooveel andere, verloren geraakt.</html:p>
          <html:p>Het plakkaat van 23 Augustus was bedoeld om een einde te maken aan het
          geroof en geplunder der soldaten, waaraan vooral kloosters en dergelijke bloot
          stonden. Voor het vervolg mochten alleen van diegenen, die zich in het openbaar
          vijandelijk gedroegen tegen "Ons en de Staten" en van hen, die voortvluchtig
          waren en niet binnen veertien dagen terugkeerden, de goederen in bewaarderhand
          worden genomen door de regeeringen der steden en voor het platte land door de
          Staten, totdat er op gedisponeerd zou zijn. Deze categorie van menschen werd
          door het plakkaat van 25 Augustus uitgebreid tot hen, die zich bevonden in
          steden, die nog niet op de hand van den Prins en de Staten waren. De bewoners
          der Delftsche kloosters vallen hier dus niet onder, tenzij zij zich in het
          openbaar vijandig hebben gedragen, waarvan nergens blijkt.</html:p>
          <html:p>Zonder verderen overgang volgt nu het plakkaat van 10 Februari 1573,
          waaruit op te maken valt, dat het annoteeren, ook van geestelijke goederen,
          toen in vollen gang was. Aangezien het nl. gebleken was, dat de goederen van
          vijandigen, voortvluchtigen, mitsgaders die van conventen, kerken, kloosters,
          geestelijke en wereldlijke personen, "Ons ende de ghemeene saecke als noch niet
          toegedaen, met der daedt geaenvaert ende aengheslagen zijn, ende noch
          dagelijcks geaenvaert ende aengeslagen worden, sonder te komen ofte te strecken
          ten gemeenen proffyte", werd een ieder, die roerende of onroerende goederen,
          dergelijke personen of stichtingen toebehoorende, onder zich had, gelast
          daarvan aangifte te doen, opdat er inventarissen en kohieren van gemaakt konden
          worden. Bovendien werd het verboden van die goederen eenige betaling te doen
          dan in handen van daartoe geautoriseerde ontvangers.</html:p>
          <html:p>Ook dit plakkaat had dus niet ten doel den toestand der geestelijke
          goederen te regelen, doch was waarschijnlijk een uitvloeisel van klachten over
          het wanbeheer der ontvangers, op de Statenvergadering in November te berde
          gebrachtDr. L. A. KESPER, Brief over een op den 17 Non. 1572 te Delft gehouden
          vergadering van de St. van Holl. in Bijdr. en Meded. v/b. Hist. Gen. XXX p.
          231..</html:p>
          <html:p>Evenwel is het duidelijk, dat men zich niet meer in het openbaar
          vijandig behoefde te gedragen of voortvluchtig behoefde te zijn om voor
          annotatie van eigendommen in de termen te vallen, en de kloosters konden
          moeilijk de "ghemeene saecke" toegedaan zijn, te minder toen in Februari een
          eind werd gemaakt aan den reliegievrede en de uitoefening van den katholieken
          godsdienst verboden werd. De Delftsche kloosters gingen dan ook nu niet langer
          vrij uit. In de maanden Maart-Mei werd voor elk dier kloosters een
          afzonderlijke ontvanger aangesteldCommissieboek, Rekenkamer no. 13 A.R.A. Van
          de ontvangers der kloosters Koningsveld, St. Ursula en dat der Karthuizers zijn
          door de rekening van 1575 Inv. no. 19) wel de namen, doch niet de data hunner
          aanstelling bekend. en van dienzelfden tijd af werd aan de bewoners van St.
          Anna, St. Agnes, Koningsveld en Hieronymusdal alimentatie verstrekt. Aangaande
          de Karthuizers en de Regulieren van Sion vermeldt de rekening van 1575 alleen,
          dat de alimentatie over 1574 is uitbetaald. Deze beiden hadden evenals de
          zusters van Koningsveld in 1572 hun woning reeds moeten verlaten en een
          onderdak binnen Delft moeten zoeken aangezien de gebouwen gesloopt werden uit
          angst, dat de Spanjaarden er bij een aanval op de stad gebruik van zouden
          maken. In April 1573 moesten ook de zusters van St. Anna en St. Agnes uit hun
          huis, welk lot later ook die van St. Barbara trof; "Een seeckere tijdt geleden"
          zeggen zij in een verzoekschrift om alimentatie d.d. 1583. de zusters van St.
          Agatha en St. Ursula bleven waar ze waren en kwamen eerst in 1576 resp. 1575
          voor alimentatie in aanmerking.</html:p>
          <html:p>Nog werd voor het klooster St. Barbara een andere uitzondering gemaakt.
          Aangezien de inkomsten zeer gering bleken te zijn naar verhouding van het
          aantal personen, dat er uit gealimenteerd, en de schulden, die er uit betaald
          moesten worden, en het klooster bovendien veel te lijden had van inkwartiering,
          vroeg en verkreeg het toestemming om zijn inkomsten gedurende een jaar zelf te
          mogen ontvangen; na verlenging van dien termijn bleef dat zoo tot Februari 1575
          Zie B. I. nos. 21 en 22. Mogelijk was het niet toevallig, dat juist de drie
          Fransciscaner kloosters meer ontzien werden dan de andere Door hun verzet tegen
          het besluit van Pius V om het Utrechtsche kapittel op te heffen en meer direct
          tegen Alva, die den paus bij de uitvoering van dat besluit krachtig steunde,
          zal men hen niet als anderen van verstandhouding met de Spanjaarden verdacht
          hebben. .</html:p>
          <html:p>De proef met de afzonderlijke ontvangers beviel niet; de een was
          onbekwaam en de ander had het te druk met andere bezigheden Zie de instructie
          voor Van Bodeghem voorin diens eerste rekening (Inv. no. 19). . Het gevolg was
          de aanstelling in Januari 1575 van Cornelis Franchois van Bodeghem voor de
          negen kloosters gezamenlijk. Het beheer over de goederen van St. Hieronymus'
          dal werd hem evenwel in November 1576 ontnomen en aan een der kapelaans
          gegeven; eerst in 1630 werd het weer bij dat der andere onder denzelfden
          ontvanger gesteld. Ook hier als bij St. Barbara kan de reden geweest zijn, dat
          de inkomsten der broeders sedert den brand van 1536 nauwelijks voldoende waren
          om hen in het leven te houden, doch ook overigens werden zij niet als
          kloosterlingen doch als wereldlijke geestelijken behandeld. Blijkens de
          stukken, vermeld onder n° 3 van den Inv, behoefde deze corporatie niet uit te
          sterven, wat met de andere, blijkens den gang van zaken, wel het geval was,
          maar werden vaceerende prebenden aangevuld.</html:p>
          <html:p>De Staten bleven niet onverdeeld eigenaar der geestelijke goederen.
          Volgens resolutie van 15 Mei 1575, kwamen de "aedificiën van cloosters ende 't
          begrip van dien staende binnen eenige steden van Hollandt" ter dispositie van
          de stedelijke magistraat, die er evenwel niets van verkoopen of vervreemden
          mocht zonder toestemming der Staten. Nadat er evenwel naar aanleiding van deze
          bepaling een geschil was gerezen tusschen Staten en steden, werd aan de
          laatsten bij resolutie van 23 Mei 1575 het beheer zonder eenige beperking
          overgelaten.</html:p>
          <html:p>De kloosters bleven ook na de annotatie der goederen afzonderlijke
          fundaties en werden niet door de Staten geannexeerd. Alleen wanneer goederen
          werden verkocht, kwam de opbrengst aan de Staten en niet aan de conventskas,
          waardoor de fundaties dus wel voortdurend kleiner werden. De opbrengst werd
          vóór alles aangewend tot alimentatie der gewezen conventualen en in de eerste
          jaren was zij daarvoor nauwelijks voldoende. Van een willekeurig gebruik van de
          opbrengst door de Staten blijkt dan ook voor de Delfsche kloosters niet,
          waarbij evenwel in aanmerking moet worden genomen, dat de rekeningen van
          1600-1700, dus juist over den tijd, waarin de conventualen uitstierven,
          ontbreken. Daarna werden er behalve predikants-tractementen ook enkele
          pensioenen en tractementen van personen, die met de religie niets hadden uit te
          staan, van uitbetaald.</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 6 April 1808 werd bepaald, dat alle effecten
          te laste der publieke schatkist, welke ten comptoire van de ontvangers der
          geestelijke en kerkelijke goederen aanwezig waren, te samen bedragende een
          kapitaal van f 5.545.959.15 en f 147.414.9 aan jaarlijksche rente, op de meest
          regelmatige manier zouden worden geconcentreerd en als eigendom van het Rijk
          aan de amortisatiekas toegevoegd. De Minister van Binnenlandsche Zaken zou
          voorzien in de betalingen aan geestelijkheid, kerken en scholen Zie W. VAN
          BEUNINGEN, Het geestelijk kantoor van Delft 1870. pag. 296 en vlg..</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat stukken van de diverse ontvangers van de kloosters in en
      buiten Delft. Het betreft onder meer brieven, een lijst van pachters en
      verzoekschriften om verhoging van alimentatie uit de zestiende eeuw en rekeningen
      uit de 18de en 19de eeuw.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.20 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>20 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
