<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/78b381a6-de4a-4766-b659-2ac36fbe6ad2"
  rdf:about="record/3.01.31">
    <rico:identifier>3.01.31</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1924</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/3553" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.01.31/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.01.31" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Houtvesterij van Holland en
        West-Friesland</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/78b381a6-de4a-4766-b659-2ac36fbe6ad2" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/3553">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.01.31" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>3553</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Houtvesterij van Holland en West-Friesland</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Houtvesterij Holland</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1353</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1794</rico:endDate>
    <rico:date>1353-1794</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Houtvesterij van Holland en West-Friesland</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Het college van houtvester en meesterknapen van Holland en
          West-Friesland was belast met de rechtspraak over alle jachtzaken en met het
          verleenen van jachtvergunningen. Wanneer het is opgericht is niet uit te maken;
          de oudste bewaard gebleven rol, die in het jaar 1565 aanvangt, is zeker niet de
          eerste geweest. De namen houtvester en meesterknaap kom men reeds heel vroeg
          voor; in een charter dd. 1314 Juli 5 spreekt graaf Willem van zijn houtvesters
          in den houte van Haarlem Van Mieris: Charterboek van Holland II, blz.143, en in
          een charter dd. 1404 Juli 24 is ons de oudste aanstelling Van Mieris;
          Charterboek van Holland III, blz. 792. van een knape in de wildernis bewaard
          gebleven. Behalve de houtvester van het Haarlemmerhout worden nog vermeld die
          van het Haagsche Bosch, en van het Rijgersbosch, in Bindelmerbroek J.Rendorp;
          Verhandeling over het recht van de jacht 1777, blz.47. . Deze afzonderlijke
          houtvesterijen werden later tot één houtvesterij vereenigd, en langzamerhand is
          daaruit het zuiver rechterlijk college ontstaan, zooals dat bekend is uit het
          plakkaat-generaal Meruka; "Plakkaten en Ordonnantien van de houtvesterie 1605,
          blz.56. van de houtvesterij dd. 1517 December 26. Dit college bestond uit een
          luitenant-houtvester, gewoonlijk alleen houtvester genoemd Waar in onderstaande
          stukken gesproken wordt van den houtvester is dus eigenlijk de
          luitenant-houtvester bedoeld. , die als aanklager optrad en drie meesterknapen
          die het vonnis wezen, en wier aantal eerst tot vier en in het jaar 1716 tot
          acht werd uitgebreid, toen er vier afgevaardigden van de steden bij kwamen.
          Blijkens de laatste rol loopende over de jaren 1786 tot 1793 waren er ook toen
          nog acht meesterknapen. Aan het college waren een secretaris en in later tijd
          ook nog een advocaat verbonden. De luitenant-houtvester werd verder bijgestaan
          door substituut-houtvesters, waarvoor in den regel de baljuwen en schouten
          gekozen werden, en eenaantal ondergeschikte personen,dienaars van de wildernis
          en duinmeijes genoemd. Behalve het vervolgen der jachtdelicten had de
          luitenant-houtvester de zorg voor de helmplanting en toezicht op het z.g.
          blokken of poten van honden Men moest de honden een blok om den hals binden of
          een voorpoot afhakken. ; dit laatste werd hem opgedragen bij Art.8 van de
          eerste renovatie Merula; als voren, blz. 65. dd. 1524 Maart 27, van het
          bovengenoemd plakkaat-generaal op de houtvesterij dd. 1517 December 26. Wat
          betreft de helmplanting, het toezicht hierop in de streek tusschen Maas en
          Zijpe werd den luitenant-houtvester bij het plakkaat Merula; als voren, blz.
          196. dd. 1510 Maart 14 opgedragen, doch spoedig bleek het gebied, waarover zijn
          zorg zich moest uitstrekken te groot voor één persoon en werd dit over
          meerderen verdeeld. Bij een keur dd. 1515 October 31 van "den superintendent
          van de reparaties en onderhoudingen van dijcken en duijnen des lants van
          Holland en West-Friesland" werden de hoogheemraden van Delfland belast met het
          Toezicht op de helmplanting in Delfland. Die van Rijnland oefenden in hun
          gebied ditzelfde toezicht uit. Uit een ordonnantie Merula; als voren, blz. 198.
          5) Merula; als voren, blz. 207. van het Hof van Holland dd. 11 December 1526
          blijkt, dat de dorpen on der de duinen gelegen, behalve hun aandeel in de
          kosten omgeslagen over het gemeeneland van Rijnland bovendien elk nog een
          bepaald aantal morgen duingrond hadden te beplanten. Dit waren de dorpen
          Wassenaar, Berkerheide, Katwijk aan den Rijn met Valkenburg, Katwijk aan zee,
          Noordwijk, Noordwijkerhout, Langeveld, Heemstede, Hillegom, Lisse en Voorhout.
          Over deze helmplanting was het, dat de luitenant-houtvester het toezicht bleef
          behouden en de boeten uit verzuim daarvan voortspruitende werden door hem
          ontvangen. Boven den luitenant-houtvester stond de opperhoutvester van Holland
          en West-Friesland, welk ambt geworden is tot een eere-ambt, bijna onafgebroken
          verbonden aan dat van stadhouder van Holland en West-Friesland. Reeds in de
          ordonnantie Merula; als voren, blz. 3. dd, 1477 September 20 werd door
          Maximiliaan en Maria bepaald, dat voortaan de stadhouder van Holland tevens
          opperhoutvester zou zijn (zie Inv. no.89). Zoo werden de prinsen van Oranje als
          stadhouders van Holland steeds den titel van opperhoutvester. Prins Willem I
          kreeg in het jaar 1560 reeds het ambt van opperhoutvester, verloor dit tijdens
          de troebelen en kreeg het in 1572 bij zijn benoeming tot stadhouder weer
          terug.</html:p>
          <html:p>Van vonnissen van houtvester en meesterknapen in zaken beneden de 100
          gulden was geen appel maar slechts reformatie mogelijk, blijkens het plakkaat
          Groot Plakkaatb. Dl. I, 1421. der Staten van Holland dd. 1621 Juni 25; van
          vonnissen boven de 100 gulden was appel mogelijk op het Hof van Holland en
          vandaar op den Hoogen Raad. Gedurende de jaren 1661 tot 1674 berustte dit appel
          niet bij het Hof van Holland maar bij het leenhof van Holland en West-Friesland
          blijkens de instructie Als voren: Dl. II, 2645. voor dat leenhof dd. 1661 April
          7; bij de opheffing van het leenhof in het jaar 1674 kwam het appel echter weer
          aan het Hof van Holland. Dit bleef zoo tot de afschaffing van het college der
          houtvesterij in het jaar 1795. Bij decreet der provisioneele representanten van
          het volk van Holland dd. 1795 Juli 28 waarbij alle jachtrechten werden
          afgeschaft, werd tevens bepaald, dat alle jachtgerechten, d.w.z. de
          houtvesterij van Holland, die van Brederode, van Gooiland, Voorne, Putten,
          Vianen, Ysselstein en Leerdam zouden worden opgeheven en dat de geschillen in
          zake de jacht voortaan door den gewonen rechter, d.w.z door schout en schepenen
          zouden worden behandeld, met appel op het Hof van Holland.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>De Houtvesterij van Holland en West-Friesland was belast met de rechtspraak
      over alle jachtzaken en met het verlenen van jachtvergunningen. Het archief bevat
      stukken betreffende jachtvergunningen en financiële zaken, verder o.a. stukken
      afkomstig van en requesten aan de Opperhoutvester (de prins van Oranje).</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>9.10 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>216 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
