<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/bee193bf-6683-4cce-af6a-4959d2c8fdd7"
  rdf:about="record/3.01.06">
    <rico:identifier>3.01.06</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1982</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/3518" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.01.06/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.01.06" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20150320</rico:hasModificationDate>
        <html:p>20 nrt 2015</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20140210</rico:hasModificationDate>
        <html:p>10 februari 2014</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20131120</rico:hasModificationDate>
        <html:p>20 november 2013</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20130517</rico:hasModificationDate>
        <html:p>17 mei 2013</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20081006</rico:hasModificationDate>
        <html:p>6 oktober 2008</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Ridderschap en Edelen van
        Holland en West-Friesland, 1572-1795</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/bee193bf-6683-4cce-af6a-4959d2c8fdd7" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Geschreven en gedrukte documenten. Kennis van het 16e en 17e eeuwse
        handschrift is noodzakelijk. Het archief bevat een aantal kaarten en
        tekeningen.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/3518">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.01.06" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>3518</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Ridderschap van Holland</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Ridderschap Holland</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1572</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1795</rico:endDate>
    <rico:date>1572-1795</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Commissie belast met de Liquidatie van de Ridderschap en Edelen
            van Holland en West-Friesland 1795-1811</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p />
          <html:p>De geschiedenis Met dank aan prof. dr. J.J. Woltjer en H.J.Ph.G. Kaajan
          voor hun opmerkingen en suggesties, voorts de heren P.J.M. de Baar en J.C. Kort
          voor hun kritische toets van de voorlopige, in 1982 in beperkte oplage
          gepubliceerde inventaris van dit archief. H.M. Brokken van het College van de
          Ridderschap Na de Opstand luidde de officiële naam het "College van de
          Ridderschap en de Edelen van de Staten van Holland en West-Friesland". als
          eerste lid van de Staten van Holland, doorgaans kortweg de Ridderschap genoemd,
          is tot op heden nog ongeschreven. Al ontbreekt dan een monografie over de
          plaats en samenstelling van dit college in het Hollandse Statenbestel, recente
          studies hebben echter meer licht geworpen op de oorsprong, plaats en functie
          van de Ridderschap - en in bredere zin de adel - in de politiek-bestuurlijke
          constellatie van het graafschap, later het gewest Holland Te noemen zijn, in
          min of meer chronologische volgorde, de studies van J. Aalbers, J.M. van
          Winter, H.M. Brokken, H.F.K. van Nierop, J.W. Koopmans, A.J.C.M. Gabriëls en H.
          Kokken. Recentelijk zag ook het eerste deel van de voor dit onderwerp
          belangrijke bronnenpublikatie van W. Prevenier en J.G. Smit, Bronnen voor de
          geschiedenis der dagvaarten van de Staten en steden van Holland vóór 1554, het
          licht. Voor de volledige titels zij verwezen naar de literatuurlijst aan het
          slot van deze inleiding. . Voor goed begrip dienen daarom eerst enige woorden
          te worden gewijd aan de adel in Holland in de middeleeuwen en de opkomst van de
          ridderschap als stand.</html:p>
          <html:p>We behoeven daartoe niet te treden in de discussie over de herkomst van
          de middeleeuwse adel als afstammelingen van de oeradel (nobilitas, nobiles) dan
          wel van een ambtsadel die door middel van delegatie van bevoegdheden van
          bovenaf door de vorst zou zijn gecreëerd Cf. Van Winter, Adel en aristocratie
          in de Middeleeuwen, i.h.b. 361-362. . In dit kader is relevant te constateren -
          en wij baseren ons hier op de theorieën van J.M. van Winter Respectievelijk
          neergelegd in haar artikelen:(1) De middeldeleeuwse ridderschap als "classe
          sociale";(2) Adel en aristocratie in de Middeleeuwen;(3) Adel, ministerialiteit
          en ridderschap 11de-14de eeuw;(4) Aristocratisering in middeleeuws Nederland. -
          dat zich in het aristocratiseringsproces sedert de elfde eeuw een tweeledige
          ontwikkeling heeft voorgedaan. Naast de adel als stand en juridisch
          bevoorrechte groep tegenover de niet-edele vrijen en onvrijen, is in Nederland
          uit de stand van ministerialen en dienstlieden, de onvrijen dus, de ridderschap
          voortgekomen, "die in de twaalfde eeuw nog louter een beroepsgroep van
          krijgslieden vormde maar met een groeiend prestige" Van Winter,
          Aristocratisering, 18-19. .</html:p>
          <html:p>Dit groeiend sociaal prestige maakte het ook voor vrijen en edelen
          aantrekkelijk de riddertitel te voeren, waardoor er in de dertiende eeuw zich
          een nieuw soort ridderschap vormde die zich gedroeg als echte aristocratie, dat
          wil zeggen als maatschappelijke bovenlaag. Deze bovenlaag bestond uit drie
          standen, te weten de stand van ministerialen, de stand van niet-edele vrijen en
          de stand van edelen. De drie standen waren sociaal niet homogeen. Door hun
          functie in de maatschappij en door schildboortigheid (dat wil zeggen het
          behoren tot een familie van ridders en knapen) vond er echter in de ridderschap
          een soort samensmelting plaats. Maar het onderscheid bleef, al vervaagden door
          het voeren van de riddertitel allengs de contouren tussen de standen. De adel
          was een rechtsstand die haar bevoorrechte positie dankte aan geboorte en
          afkomst in samenhang met juridische, economische en militaire macht. Anderzijds
          was er mobiliteit van onderaf door verwerving van de adellijke titel, in
          Holland door verheffing door de graaf of door het kopen van een adelsbrief. Het
          aanvankelijk onderscheid tussen de adel als stand en de ridderschap als klasse
          boette aan scherpte in. Adel en ridderschap vloeiden allengs ineen, al bleven
          voor de adel geboorte en afkomst en in mindere mate de levenswijze een
          belangrijke rol spelen.</html:p>
          <html:p>De tweede fase in het zoëven genoemde aristocratiseringsproces laat
          zich in Holland en Zeeland duidelijker markeren. In de vijftiger jaren van de
          veertiende eeuw ging graaf Willem V over tot de creatie van baanderheren, nadat
          een eerdere aanzet daartoe van graaf Willem IV in 1340-1341 was verzand
          Brokken, De creatie van baanderheren, passim; idem, Het ontstaan, 120-121; Van
          Winter, Adel, ministerialiteit en ridderschap, 143. . Graaf Willem V verleende
          aan enkele vooraanstaande en veelal ook meest vermogende edelen de titel van
          baanderheer. Hierdoor kwam de adel c.q. de ridderschap uit drie geledingen te
          bestaan: de baanderheren (barones), de ridders (milites) en knapen (armigeri).
          In feite betekende dit een afsluiting van de ridderschap naar onderen, door Van
          Winter als "de verstarring van een oorspronkelijk open aristocratische klasse
          tot een nieuwe gesloten adelstand" gekarakteriseerd Van Winter,
          Aristocratisering, 20. . Daarnaast raakte in Holland in de loop van de
          veertiende eeuw voor de edelen de term "welgeborenen" in zwang, geen
          afstammelingen van de prefeodale adel zoals Gosses meende, maar behorend tot
          een familie van ridders en knapen en soms als boerse edelen voortlevend Van
          Winter, Adel en aristocratie, 361; idem, Adel, ministerialiteit en ridderschap,
          136 en 139-142; idem, Aristocratisering, 28-29. . Ze werden als leden van de
          adelstand beschouwd, maar treden sedert het midden van de veertiende eeuw als
          standsgroepering nauwelijks naar voren. Een nader onderzoek zal aan het licht
          moeten brengen waar "die waelgeboren luyden" zich in de late middeleeuwen in
          Holland onderscheidden van de "ridderscip" Zie bijvoorbeeld Prevenier-Smit,
          Bronnen voor de geschiedenis der dagvaarten,I, nr. 1014: "... dat hij die
          wailgeboren luyden van Rijnlant dagen soude bij minen here te comen, ende an
          allen den ridderscip in Rijnlant roerende..." [1423 mei 4-7]. Zie verder het
          lemma "welgeborenen" bij Prevenier-Smit, I, eerste stuk, 286. .</html:p>
          <html:p>Deze tweede fase in de ontwikkeling van adel en ridderschap is nauw
          verweven met de opkomst van de standenvertegenwoordiging in Holland en Zeeland.
          De graaf was gewoon te regeren met zijn grafelijke raad, het commune consilium,
          bij welk overleg incidenteel afgevaardigden van (de) steden werden betrokken.
          Na het vertrek van keizerin Margareta werden bij het aantreden van Willem de
          Verbeider in het najaar van 1346 in Holland betrok de grafelijke raad
          vervolgens regelmatig stedelijke vertegenwoordigers bij het overleg Brokken,
          Het ontstaan, 137 e.v. . Het uitbreken van de partijstrijd tussen Kabeljauwen
          en Hoeken in 1350 heeft op de evolutie van de representatieve organen in
          Holland en Zeeland zonder twijfel een katalytisch effect gehad Brokken, Het
          ontstaan, 143-159. Van Winter, Aristocratisering, 30 uit hierover haar scepsis,
          zonder evenwel op bronnenmateriaal gebaseerde tegenargumenten aan te dragen.
          Zie overigens voor de door haar eveneens in twijfel getrokken termen van partij
          en factie het recent verschenen artikel van A.J. Brand, Twistende Leidenaars. .
          In de jaren 1352-1353 begonnen de grafelijke raad en de afgevaardigden van (de)
          steden - als de raad van steden - elkaar op dagvaarten (vergaderingen) te
          ontmoeten, waar onder leiding van de landsheer 's lands bestuurszaken werden
          behartigd. De grafelijke raad versmalde in samenstelling tot overwegend leden
          van de adel, in de bronnen nu en en dan aangeduid met de militia of het
          consilium dominorum. Door het overwicht van de militia in de grafelijke raad
          kon vervolgens dit hoogste orgaan als instrument dienen voor de ridderschap als
          stand Brokken, Het ontstaan, 157-158. . De term ridderschap werd toen nog
          slechts incidenteel gebruikt als aanduiding voor de adel als collectief. Pas
          tijdens het tweede decennium van de vijftiende eeuw kwam de term ridderschap in
          zwang als verzamelnaam voor de baanderheren, ridders en knapen Hardenberg, Het
          ontstaan van de Staten van Holland, 115. . De eerste omschrijving van de
          ridderschap als zodanig treffen we aan bij de regeling van de erfopvolging van
          graaf Willem VI in augustus 1416 Prevenier-Smit, Bronnen voor de geschiedenis
          der dagvaarten, I, 487. . Het is echter een vermelding in een verhalende bron.
          Oorkondelijk treedt "de ridderscap van Hollant ende van Zeelant" voor de eerste
          maal naar voren bij de Zoen van Woudrichem van 13 februari 1419 tussen hertog
          Jan IV van Brabant en Jan van Beieren Prevenier-Smit, ibidem, nr. 903. . In de
          jaren 1425-1430 raakte onder Bourgondische invloed ook de term "state" in
          gebruik voor de vertegenwoordiging van adel en steden Van Riemsdijk, Tresorie
          en kanselarij, 331-343; Jansma, Raad en Rekenkamer, 52,59 en 144;
          Prevenier-Smit, Bronnen voor de geschiedenis der dagvaarten, I, nr. 1204, 716.
          . Kenmerkend voor de evolutie van de standenvertegenwoordiging in Holland is
          voorts dat de representatie er beperkt bleef tot adel en stedelijke burgerij,
          en de geestelijkheid zich geen plaats wist te verwerven als eerste lid van de
          Staten Brokken, Het ontstaan, 158-159; Kokken, Steden en Staten, 27-29.
          .</html:p>
          <html:p>In de vijftiende eeuw zijn de Staten van Holland zowel op last van de
          landsheer - onder meer met betrekking tot de inwilliging van de beden -als
          zelfstandig in bijzondere vergaderingen bijeengekomen. Het is hier evenwel niet
          de plaats op deze ontwikkeling uitvoerig in te gaan Zie hiervoor het
          proefschrift van Kokken, Steden en Staten. . Eerst in de loop van de vijftiende
          eeuw zijn de Staten van Holland een eigen archief gaan vormen. Hierin werden de
          stukken bewaard die bestemd waren voor adel en steden van Holland. Het college
          van de Ridderschap heeft vóór 1572 geen eigen archief gevormd Meilink,
          Archieven van de Staten van Holland, 14; Brokken, De archieven van de Staten
          van Holland, passim. .</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Ridderschap van Holland</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p />
          <html:p>De geschiedenis Met dank aan prof. dr. J.J. Woltjer en H.J.Ph.G. Kaajan
          voor hun opmerkingen en suggesties, voorts de heren P.J.M. de Baar en J.C. Kort
          voor hun kritische toets van de voorlopige, in 1982 in beperkte oplage
          gepubliceerde inventaris van dit archief. H.M. Brokken van het College van de
          Ridderschap Na de Opstand luidde de officiële naam het "College van de
          Ridderschap en de Edelen van de Staten van Holland en West-Friesland". als
          eerste lid van de Staten van Holland, doorgaans kortweg de Ridderschap genoemd,
          is tot op heden nog ongeschreven. Al ontbreekt dan een monografie over de
          plaats en samenstelling van dit college in het Hollandse Statenbestel, recente
          studies hebben echter meer licht geworpen op de oorsprong, plaats en functie
          van de Ridderschap - en in bredere zin de adel - in de politiek-bestuurlijke
          constellatie van het graafschap, later het gewest Holland Te noemen zijn, in
          min of meer chronologische volgorde, de studies van J. Aalbers, J.M. van
          Winter, H.M. Brokken, H.F.K. van Nierop, J.W. Koopmans, A.J.C.M. Gabriëls en H.
          Kokken. Recentelijk zag ook het eerste deel van de voor dit onderwerp
          belangrijke bronnenpublikatie van W. Prevenier en J.G. Smit, Bronnen voor de
          geschiedenis der dagvaarten van de Staten en steden van Holland vóór 1554, het
          licht. Voor de volledige titels zij verwezen naar de literatuurlijst aan het
          slot van deze inleiding. . Voor goed begrip dienen daarom eerst enige woorden
          te worden gewijd aan de adel in Holland in de middeleeuwen en de opkomst van de
          ridderschap als stand.</html:p>
          <html:p>We behoeven daartoe niet te treden in de discussie over de herkomst van
          de middeleeuwse adel als afstammelingen van de oeradel (nobilitas, nobiles) dan
          wel van een ambtsadel die door middel van delegatie van bevoegdheden van
          bovenaf door de vorst zou zijn gecreëerd Cf. Van Winter, Adel en aristocratie
          in de Middeleeuwen, i.h.b. 361-362. . In dit kader is relevant te constateren -
          en wij baseren ons hier op de theorieën van J.M. van Winter Respectievelijk
          neergelegd in haar artikelen:(1) De middeldeleeuwse ridderschap als "classe
          sociale";(2) Adel en aristocratie in de Middeleeuwen;(3) Adel, ministerialiteit
          en ridderschap 11de-14de eeuw;(4) Aristocratisering in middeleeuws Nederland. -
          dat zich in het aristocratiseringsproces sedert de elfde eeuw een tweeledige
          ontwikkeling heeft voorgedaan. Naast de adel als stand en juridisch
          bevoorrechte groep tegenover de niet-edele vrijen en onvrijen, is in Nederland
          uit de stand van ministerialen en dienstlieden, de onvrijen dus, de ridderschap
          voortgekomen, "die in de twaalfde eeuw nog louter een beroepsgroep van
          krijgslieden vormde maar met een groeiend prestige" Van Winter,
          Aristocratisering, 18-19. .</html:p>
          <html:p>Dit groeiend sociaal prestige maakte het ook voor vrijen en edelen
          aantrekkelijk de riddertitel te voeren, waardoor er in de dertiende eeuw zich
          een nieuw soort ridderschap vormde die zich gedroeg als echte aristocratie, dat
          wil zeggen als maatschappelijke bovenlaag. Deze bovenlaag bestond uit drie
          standen, te weten de stand van ministerialen, de stand van niet-edele vrijen en
          de stand van edelen. De drie standen waren sociaal niet homogeen. Door hun
          functie in de maatschappij en door schildboortigheid (dat wil zeggen het
          behoren tot een familie van ridders en knapen) vond er echter in de ridderschap
          een soort samensmelting plaats. Maar het onderscheid bleef, al vervaagden door
          het voeren van de riddertitel allengs de contouren tussen de standen. De adel
          was een rechtsstand die haar bevoorrechte positie dankte aan geboorte en
          afkomst in samenhang met juridische, economische en militaire macht. Anderzijds
          was er mobiliteit van onderaf door verwerving van de adellijke titel, in
          Holland door verheffing door de graaf of door het kopen van een adelsbrief. Het
          aanvankelijk onderscheid tussen de adel als stand en de ridderschap als klasse
          boette aan scherpte in. Adel en ridderschap vloeiden allengs ineen, al bleven
          voor de adel geboorte en afkomst en in mindere mate de levenswijze een
          belangrijke rol spelen.</html:p>
          <html:p>De tweede fase in het zoëven genoemde aristocratiseringsproces laat
          zich in Holland en Zeeland duidelijker markeren. In de vijftiger jaren van de
          veertiende eeuw ging graaf Willem V over tot de creatie van baanderheren, nadat
          een eerdere aanzet daartoe van graaf Willem IV in 1340-1341 was verzand
          Brokken, De creatie van baanderheren, passim; idem, Het ontstaan, 120-121; Van
          Winter, Adel, ministerialiteit en ridderschap, 143. . Graaf Willem V verleende
          aan enkele vooraanstaande en veelal ook meest vermogende edelen de titel van
          baanderheer. Hierdoor kwam de adel c.q. de ridderschap uit drie geledingen te
          bestaan: de baanderheren (barones), de ridders (milites) en knapen (armigeri).
          In feite betekende dit een afsluiting van de ridderschap naar onderen, door Van
          Winter als "de verstarring van een oorspronkelijk open aristocratische klasse
          tot een nieuwe gesloten adelstand" gekarakteriseerd Van Winter,
          Aristocratisering, 20. . Daarnaast raakte in Holland in de loop van de
          veertiende eeuw voor de edelen de term "welgeborenen" in zwang, geen
          afstammelingen van de prefeodale adel zoals Gosses meende, maar behorend tot
          een familie van ridders en knapen en soms als boerse edelen voortlevend Van
          Winter, Adel en aristocratie, 361; idem, Adel, ministerialiteit en ridderschap,
          136 en 139-142; idem, Aristocratisering, 28-29. . Ze werden als leden van de
          adelstand beschouwd, maar treden sedert het midden van de veertiende eeuw als
          standsgroepering nauwelijks naar voren. Een nader onderzoek zal aan het licht
          moeten brengen waar "die waelgeboren luyden" zich in de late middeleeuwen in
          Holland onderscheidden van de "ridderscip" Zie bijvoorbeeld Prevenier-Smit,
          Bronnen voor de geschiedenis der dagvaarten,I, nr. 1014: "... dat hij die
          wailgeboren luyden van Rijnlant dagen soude bij minen here te comen, ende an
          allen den ridderscip in Rijnlant roerende..." [1423 mei 4-7]. Zie verder het
          lemma "welgeborenen" bij Prevenier-Smit, I, eerste stuk, 286. .</html:p>
          <html:p>Deze tweede fase in de ontwikkeling van adel en ridderschap is nauw
          verweven met de opkomst van de standenvertegenwoordiging in Holland en Zeeland.
          De graaf was gewoon te regeren met zijn grafelijke raad, het commune consilium,
          bij welk overleg incidenteel afgevaardigden van (de) steden werden betrokken.
          Na het vertrek van keizerin Margareta werden bij het aantreden van Willem de
          Verbeider in het najaar van 1346 in Holland betrok de grafelijke raad
          vervolgens regelmatig stedelijke vertegenwoordigers bij het overleg Brokken,
          Het ontstaan, 137 e.v. . Het uitbreken van de partijstrijd tussen Kabeljauwen
          en Hoeken in 1350 heeft op de evolutie van de representatieve organen in
          Holland en Zeeland zonder twijfel een katalytisch effect gehad Brokken, Het
          ontstaan, 143-159. Van Winter, Aristocratisering, 30 uit hierover haar scepsis,
          zonder evenwel op bronnenmateriaal gebaseerde tegenargumenten aan te dragen.
          Zie overigens voor de door haar eveneens in twijfel getrokken termen van partij
          en factie het recent verschenen artikel van A.J. Brand, Twistende Leidenaars. .
          In de jaren 1352-1353 begonnen de grafelijke raad en de afgevaardigden van (de)
          steden - als de raad van steden - elkaar op dagvaarten (vergaderingen) te
          ontmoeten, waar onder leiding van de landsheer 's lands bestuurszaken werden
          behartigd. De grafelijke raad versmalde in samenstelling tot overwegend leden
          van de adel, in de bronnen nu en en dan aangeduid met de militia of het
          consilium dominorum. Door het overwicht van de militia in de grafelijke raad
          kon vervolgens dit hoogste orgaan als instrument dienen voor de ridderschap als
          stand Brokken, Het ontstaan, 157-158. . De term ridderschap werd toen nog
          slechts incidenteel gebruikt als aanduiding voor de adel als collectief. Pas
          tijdens het tweede decennium van de vijftiende eeuw kwam de term ridderschap in
          zwang als verzamelnaam voor de baanderheren, ridders en knapen Hardenberg, Het
          ontstaan van de Staten van Holland, 115. . De eerste omschrijving van de
          ridderschap als zodanig treffen we aan bij de regeling van de erfopvolging van
          graaf Willem VI in augustus 1416 Prevenier-Smit, Bronnen voor de geschiedenis
          der dagvaarten, I, 487. . Het is echter een vermelding in een verhalende bron.
          Oorkondelijk treedt "de ridderscap van Hollant ende van Zeelant" voor de eerste
          maal naar voren bij de Zoen van Woudrichem van 13 februari 1419 tussen hertog
          Jan IV van Brabant en Jan van Beieren Prevenier-Smit, ibidem, nr. 903. . In de
          jaren 1425-1430 raakte onder Bourgondische invloed ook de term "state" in
          gebruik voor de vertegenwoordiging van adel en steden Van Riemsdijk, Tresorie
          en kanselarij, 331-343; Jansma, Raad en Rekenkamer, 52,59 en 144;
          Prevenier-Smit, Bronnen voor de geschiedenis der dagvaarten, I, nr. 1204, 716.
          . Kenmerkend voor de evolutie van de standenvertegenwoordiging in Holland is
          voorts dat de representatie er beperkt bleef tot adel en stedelijke burgerij,
          en de geestelijkheid zich geen plaats wist te verwerven als eerste lid van de
          Staten Brokken, Het ontstaan, 158-159; Kokken, Steden en Staten, 27-29.
          .</html:p>
          <html:p>In de vijftiende eeuw zijn de Staten van Holland zowel op last van de
          landsheer - onder meer met betrekking tot de inwilliging van de beden -als
          zelfstandig in bijzondere vergaderingen bijeengekomen. Het is hier evenwel niet
          de plaats op deze ontwikkeling uitvoerig in te gaan Zie hiervoor het
          proefschrift van Kokken, Steden en Staten. . Eerst in de loop van de vijftiende
          eeuw zijn de Staten van Holland een eigen archief gaan vormen. Hierin werden de
          stukken bewaard die bestemd waren voor adel en steden van Holland. Het college
          van de Ridderschap heeft vóór 1572 geen eigen archief gevormd Meilink,
          Archieven van de Staten van Holland, 14; Brokken, De archieven van de Staten
          van Holland, passim. .</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label />
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p />
          <html:p>De geschiedenis Met dank aan prof. dr. J.J. Woltjer en H.J.Ph.G. Kaajan
          voor hun opmerkingen en suggesties, voorts de heren P.J.M. de Baar en J.C. Kort
          voor hun kritische toets van de voorlopige, in 1982 in beperkte oplage
          gepubliceerde inventaris van dit archief. H.M. Brokken van het College van de
          Ridderschap Na de Opstand luidde de officiële naam het "College van de
          Ridderschap en de Edelen van de Staten van Holland en West-Friesland". als
          eerste lid van de Staten van Holland, doorgaans kortweg de Ridderschap genoemd,
          is tot op heden nog ongeschreven. Al ontbreekt dan een monografie over de
          plaats en samenstelling van dit college in het Hollandse Statenbestel, recente
          studies hebben echter meer licht geworpen op de oorsprong, plaats en functie
          van de Ridderschap - en in bredere zin de adel - in de politiek-bestuurlijke
          constellatie van het graafschap, later het gewest Holland Te noemen zijn, in
          min of meer chronologische volgorde, de studies van J. Aalbers, J.M. van
          Winter, H.M. Brokken, H.F.K. van Nierop, J.W. Koopmans, A.J.C.M. Gabriëls en H.
          Kokken. Recentelijk zag ook het eerste deel van de voor dit onderwerp
          belangrijke bronnenpublikatie van W. Prevenier en J.G. Smit, Bronnen voor de
          geschiedenis der dagvaarten van de Staten en steden van Holland vóór 1554, het
          licht. Voor de volledige titels zij verwezen naar de literatuurlijst aan het
          slot van deze inleiding. . Voor goed begrip dienen daarom eerst enige woorden
          te worden gewijd aan de adel in Holland in de middeleeuwen en de opkomst van de
          ridderschap als stand.</html:p>
          <html:p>We behoeven daartoe niet te treden in de discussie over de herkomst van
          de middeleeuwse adel als afstammelingen van de oeradel (nobilitas, nobiles) dan
          wel van een ambtsadel die door middel van delegatie van bevoegdheden van
          bovenaf door de vorst zou zijn gecreëerd Cf. Van Winter, Adel en aristocratie
          in de Middeleeuwen, i.h.b. 361-362. . In dit kader is relevant te constateren -
          en wij baseren ons hier op de theorieën van J.M. van Winter Respectievelijk
          neergelegd in haar artikelen:(1) De middeldeleeuwse ridderschap als "classe
          sociale";(2) Adel en aristocratie in de Middeleeuwen;(3) Adel, ministerialiteit
          en ridderschap 11de-14de eeuw;(4) Aristocratisering in middeleeuws Nederland. -
          dat zich in het aristocratiseringsproces sedert de elfde eeuw een tweeledige
          ontwikkeling heeft voorgedaan. Naast de adel als stand en juridisch
          bevoorrechte groep tegenover de niet-edele vrijen en onvrijen, is in Nederland
          uit de stand van ministerialen en dienstlieden, de onvrijen dus, de ridderschap
          voortgekomen, "die in de twaalfde eeuw nog louter een beroepsgroep van
          krijgslieden vormde maar met een groeiend prestige" Van Winter,
          Aristocratisering, 18-19. .</html:p>
          <html:p>Dit groeiend sociaal prestige maakte het ook voor vrijen en edelen
          aantrekkelijk de riddertitel te voeren, waardoor er in de dertiende eeuw zich
          een nieuw soort ridderschap vormde die zich gedroeg als echte aristocratie, dat
          wil zeggen als maatschappelijke bovenlaag. Deze bovenlaag bestond uit drie
          standen, te weten de stand van ministerialen, de stand van niet-edele vrijen en
          de stand van edelen. De drie standen waren sociaal niet homogeen. Door hun
          functie in de maatschappij en door schildboortigheid (dat wil zeggen het
          behoren tot een familie van ridders en knapen) vond er echter in de ridderschap
          een soort samensmelting plaats. Maar het onderscheid bleef, al vervaagden door
          het voeren van de riddertitel allengs de contouren tussen de standen. De adel
          was een rechtsstand die haar bevoorrechte positie dankte aan geboorte en
          afkomst in samenhang met juridische, economische en militaire macht. Anderzijds
          was er mobiliteit van onderaf door verwerving van de adellijke titel, in
          Holland door verheffing door de graaf of door het kopen van een adelsbrief. Het
          aanvankelijk onderscheid tussen de adel als stand en de ridderschap als klasse
          boette aan scherpte in. Adel en ridderschap vloeiden allengs ineen, al bleven
          voor de adel geboorte en afkomst en in mindere mate de levenswijze een
          belangrijke rol spelen.</html:p>
          <html:p>De tweede fase in het zoëven genoemde aristocratiseringsproces laat
          zich in Holland en Zeeland duidelijker markeren. In de vijftiger jaren van de
          veertiende eeuw ging graaf Willem V over tot de creatie van baanderheren, nadat
          een eerdere aanzet daartoe van graaf Willem IV in 1340-1341 was verzand
          Brokken, De creatie van baanderheren, passim; idem, Het ontstaan, 120-121; Van
          Winter, Adel, ministerialiteit en ridderschap, 143. . Graaf Willem V verleende
          aan enkele vooraanstaande en veelal ook meest vermogende edelen de titel van
          baanderheer. Hierdoor kwam de adel c.q. de ridderschap uit drie geledingen te
          bestaan: de baanderheren (barones), de ridders (milites) en knapen (armigeri).
          In feite betekende dit een afsluiting van de ridderschap naar onderen, door Van
          Winter als "de verstarring van een oorspronkelijk open aristocratische klasse
          tot een nieuwe gesloten adelstand" gekarakteriseerd Van Winter,
          Aristocratisering, 20. . Daarnaast raakte in Holland in de loop van de
          veertiende eeuw voor de edelen de term "welgeborenen" in zwang, geen
          afstammelingen van de prefeodale adel zoals Gosses meende, maar behorend tot
          een familie van ridders en knapen en soms als boerse edelen voortlevend Van
          Winter, Adel en aristocratie, 361; idem, Adel, ministerialiteit en ridderschap,
          136 en 139-142; idem, Aristocratisering, 28-29. . Ze werden als leden van de
          adelstand beschouwd, maar treden sedert het midden van de veertiende eeuw als
          standsgroepering nauwelijks naar voren. Een nader onderzoek zal aan het licht
          moeten brengen waar "die waelgeboren luyden" zich in de late middeleeuwen in
          Holland onderscheidden van de "ridderscip" Zie bijvoorbeeld Prevenier-Smit,
          Bronnen voor de geschiedenis der dagvaarten,I, nr. 1014: "... dat hij die
          wailgeboren luyden van Rijnlant dagen soude bij minen here te comen, ende an
          allen den ridderscip in Rijnlant roerende..." [1423 mei 4-7]. Zie verder het
          lemma "welgeborenen" bij Prevenier-Smit, I, eerste stuk, 286. .</html:p>
          <html:p>Deze tweede fase in de ontwikkeling van adel en ridderschap is nauw
          verweven met de opkomst van de standenvertegenwoordiging in Holland en Zeeland.
          De graaf was gewoon te regeren met zijn grafelijke raad, het commune consilium,
          bij welk overleg incidenteel afgevaardigden van (de) steden werden betrokken.
          Na het vertrek van keizerin Margareta werden bij het aantreden van Willem de
          Verbeider in het najaar van 1346 in Holland betrok de grafelijke raad
          vervolgens regelmatig stedelijke vertegenwoordigers bij het overleg Brokken,
          Het ontstaan, 137 e.v. . Het uitbreken van de partijstrijd tussen Kabeljauwen
          en Hoeken in 1350 heeft op de evolutie van de representatieve organen in
          Holland en Zeeland zonder twijfel een katalytisch effect gehad Brokken, Het
          ontstaan, 143-159. Van Winter, Aristocratisering, 30 uit hierover haar scepsis,
          zonder evenwel op bronnenmateriaal gebaseerde tegenargumenten aan te dragen.
          Zie overigens voor de door haar eveneens in twijfel getrokken termen van partij
          en factie het recent verschenen artikel van A.J. Brand, Twistende Leidenaars. .
          In de jaren 1352-1353 begonnen de grafelijke raad en de afgevaardigden van (de)
          steden - als de raad van steden - elkaar op dagvaarten (vergaderingen) te
          ontmoeten, waar onder leiding van de landsheer 's lands bestuurszaken werden
          behartigd. De grafelijke raad versmalde in samenstelling tot overwegend leden
          van de adel, in de bronnen nu en en dan aangeduid met de militia of het
          consilium dominorum. Door het overwicht van de militia in de grafelijke raad
          kon vervolgens dit hoogste orgaan als instrument dienen voor de ridderschap als
          stand Brokken, Het ontstaan, 157-158. . De term ridderschap werd toen nog
          slechts incidenteel gebruikt als aanduiding voor de adel als collectief. Pas
          tijdens het tweede decennium van de vijftiende eeuw kwam de term ridderschap in
          zwang als verzamelnaam voor de baanderheren, ridders en knapen Hardenberg, Het
          ontstaan van de Staten van Holland, 115. . De eerste omschrijving van de
          ridderschap als zodanig treffen we aan bij de regeling van de erfopvolging van
          graaf Willem VI in augustus 1416 Prevenier-Smit, Bronnen voor de geschiedenis
          der dagvaarten, I, 487. . Het is echter een vermelding in een verhalende bron.
          Oorkondelijk treedt "de ridderscap van Hollant ende van Zeelant" voor de eerste
          maal naar voren bij de Zoen van Woudrichem van 13 februari 1419 tussen hertog
          Jan IV van Brabant en Jan van Beieren Prevenier-Smit, ibidem, nr. 903. . In de
          jaren 1425-1430 raakte onder Bourgondische invloed ook de term "state" in
          gebruik voor de vertegenwoordiging van adel en steden Van Riemsdijk, Tresorie
          en kanselarij, 331-343; Jansma, Raad en Rekenkamer, 52,59 en 144;
          Prevenier-Smit, Bronnen voor de geschiedenis der dagvaarten, I, nr. 1204, 716.
          . Kenmerkend voor de evolutie van de standenvertegenwoordiging in Holland is
          voorts dat de representatie er beperkt bleef tot adel en stedelijke burgerij,
          en de geestelijkheid zich geen plaats wist te verwerven als eerste lid van de
          Staten Brokken, Het ontstaan, 158-159; Kokken, Steden en Staten, 27-29.
          .</html:p>
          <html:p>In de vijftiende eeuw zijn de Staten van Holland zowel op last van de
          landsheer - onder meer met betrekking tot de inwilliging van de beden -als
          zelfstandig in bijzondere vergaderingen bijeengekomen. Het is hier evenwel niet
          de plaats op deze ontwikkeling uitvoerig in te gaan Zie hiervoor het
          proefschrift van Kokken, Steden en Staten. . Eerst in de loop van de vijftiende
          eeuw zijn de Staten van Holland een eigen archief gaan vormen. Hierin werden de
          stukken bewaard die bestemd waren voor adel en steden van Holland. Het college
          van de Ridderschap heeft vóór 1572 geen eigen archief gevormd Meilink,
          Archieven van de Staten van Holland, 14; Brokken, De archieven van de Staten
          van Holland, passim. .</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van de Ridderschap en Edelen in Holland en West-Friesland bevat
      stukken betreffende de ridderschap als stand in het graafschap Holland, stukken
      betreffende het functioneren van de ridderschap in de vergadering van de Staten van
      Holland en stukken over de inkomsten en belastingen van de leden.Het merendeel van
      het archief bevat stukken aangaande het beheer van de ridderschap over de goederen
      van de abdijen Rijnsbrug en Leeuwenhorst. Dit zijn vooral stukken financiële aard
      zoals inkomstenlijsten, belastingen en betreffende de aan- en verkoop van roerende
      en onroerende goederen. Daarnaast bevat het onder ander ook stukken betreffende
      kerkelijke en bestuurlijke zaken zoals lijsten van nominaties en benoemingen van
      functionarissen.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>32.20 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>1947 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
