<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:47:18 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.15.42::Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Afdeling Arbeid I / Arbeidersbescherming)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/24381d6d-7a6f-4824-9441-3d0a0e93f48a" urn="2.15.42.ead.xml">2.15.42</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van de archieven van het Ministerie van Sociale Zaken, Afdeling Arbeid I, Afdeling Arbeidersbescherming, en enige commissies (1934) 1942-1961 (1964)</titleproper>
				<author>J.Th. Janssen</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1991">1991</date>
				
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090519">19 mei 2009</date>. 
	  </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983</bibref>.
                </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20131216">16 december 2013</date>
				<item>
					<num>1</num> Verklaring vernietiging ingevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Afdeling Arbeid I / Arbeidersbescherming</unittitle>
			<unittitle type="short">SZ / Arbeidersbescherming</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1934/1964" type="inclusive">1934-1964</unitdate><unitdate type="bulk" normal="1942/1961" era="ce" calendar="gregorian">merendeel 1942-1961</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">S28539</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">6.60 meter; </extent>
				<extent unit="files">208 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid / Afdeling Arbeid I / Arbeidersbescherming</corpname>, 1942-1961</origination>
			<origination>
				<corpname>Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid / Commissie tot Herziening van de Arbeidswet en de Veiligheidswet</corpname>, 1951-1956</origination>
			<origination>
				<corpname>Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid / Commissie van Advies voor Verenigingsaangelegenheden</corpname>, 1945-1955</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat stukken betreffende de arbeidsveiligheid en arbeidersbescherming met onderwerpen als de rijtijdenwet, de winkelsluitingswet, vakantie en vakantiespreiding, ploegenarbeid, de veiligheidswet, de steenhouwerswet, de stuwadoorswet en stukken betreffende bedrijfspensioenfondsen.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<bioghist>
					<head>Geschiedenis van de archiefvormende organen</head>
					<p>Bij beschikking van de Secretaris-Generaal van het Departement van Sociale Zaken van 24 december 1941, no 1132 Kab. Afd. Comptabiliteit werd de Afdeling Arbeid gesplitst in de Afdelingen Arbeid I en Arbeid II.<note>
							<p> Zie: "Inventaris van het archief van de Afdeling Arbeid (en Fabriekswezen) van het Ministerie van Sociale Zaken en taakvoorgangers, 1893-1941" door J.M. Vernie; Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid 1987. </p>
						</note>
					</p>
					<p>De Afdeling Arbeid I kreeg tot taak:
				<list mark="hyphen" type="marked">
							<item>voorbereiding van wettelijke maatregelen, de arbeidersbescherming betreffende;</item>
							<item>uitvoering van de Arbeidswet 1919, de Veiligheidswet 1934, de Caissonwet 1905, de Steenhouwerswet, de Stuwadoorswet, de Phosphorluciferswet 1901, de Huisarbeidswet 1933 en de Rijtijdenwet 1936;</item>
							<item>het treffen van maatregelen ter bevordering van het onderwijs in eerste hulp bij bedrijfsongevallen;</item>
							<item>behartiging van andere onderwerpen, met de arbeidersbescherming verband houdende, voor zover zij niet behoren tot de werkkring van een der andere afdelingen.</item>
						</list>
					</p>
					<p>De taken van de Afdeling Arbeid II blijven buiten beschouwing.<note>
							<p> Zie: "Inventaris van het archief van de Afdeling Arbeid II, later afdeling Arbeidsverhoudingen, 1942-1949" door A. Buijteweg; Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid 1982. </p>
						</note>
					</p>
					<p>Bij beschikking van de Minister van Sociale Zaken van 1 februari 1946, no 1172 P, Afd. Compt. werd de taak uitgebreid met de uitvoering van het Buitengewoon Besluit Vereenigingen Werkgevers en Werknemers E 71. Dit besluit had betrekking op de liquidatie van het Nederlandsche Arbeidsfront: de organisatie ingesteld door de Duitse bezetter tijdens de Tweede Wereldoorlog, waarin alle verenigingen van werkgevers en werknemers waren "opgegaan".</p>
					<p>Bij beschikking van 18 februari 1947, no 1527 Afd. Compt. kreeg de afdeling de zaken betreffende de internationale arbeidsorganisatie en de daarmee samenhangende aangelegenheden van internationale aard toebedeeld.</p>
					<p>Bij beschikking van 28 oktober 1947, no 5954 Afd. Personeel werd de naam van de afdeling gewijzigd in Afdeling Arbeidersbescherming. De taken werden niet veranderd.</p>
					<p>De beschikking van 8 maart 1949. no 72P Afd. Personeel gaf de afdeling de zorg voor de bemoeiingen met ondernemings- en bedrijfspensioenfondsen, terwijl de taak ter bevordering van het E.H.B.O.-onderwijs naar een andere afdeling ging.</p>
					<p>De beschikking van 27 november 1950, no 1510 P, Afd. Personeel voegde de uitvoering van de Wet verplichte deelneming in een bedrijfspensioenfonds aan de taken toe. De nieuwe afdeling Internationale Zaken van het ministerie nam de taak betreffende de internationale arbeidsorganisatie en de andere internationale aangelegenheden over.</p>
					<p>De beschikking van 23 juni 1952, no 413 P, Afd. Personeel voegde de uitvoering van de Silicosewet en van de Wet van 13 juli 1951 betreffende een wekelijkse rustdag voor toonkunstenaars, die dans- en amusementsmuziek ten gehore brengen, aan de bestaande taken toe.</p>
					<p>De beschikking van 31 oktober 1953, no 5497 P, Afd. Personeel noemde nog de uitvoering van de Wet op de gevaarlijke werktuigen en de Pensioen- en Spaarfondsenwet.</p>
					<p>De organisatiebeschikking van 4 februari 1957, no 467 BSG deelde de afdeling in drie secties in, namelijk:
				<list mark="hyphen" type="marked">
							<item>de Sectie Arbeidswet;</item>
							<item>de Sectie Bedrijfspensioenfondsen en</item>
							<item>de Sectie Ondernemingspensioenfondsen.</item>
						</list>
					</p>
					<p>De taak van de afdeling werd nu omschreven als:</p>
					<p>"Bevordering en toepassing van maatregelen met betrekking tot de arbeidersbescherming, daaronder begrepen behandeling van internationale aangelegenheden op dat terrein, alsmede van aangelegenheden betreffende vrijwillig tot stand gekomen pensioenvoorzieningen."</p>
					<p>
						<list mark="hyphen" type="marked">
							<item>De Sectie Arbeidswet kreeg tot taak de behandeling van de zaken met betrekking tot de Arbeidswet 1919, Veiligheidswet 1934, Steenhouwerswet 1921, Stuwadoorswet, Huisarbeidswet 1933, Rijtijdenwet 1936, Silicosewet, Wet op de gevaarlijke werktuigen, Wet betreffende een wekelijkse rustdag voor toonkunstenaars, die dans- en amusementsmuziek ten gehore brengen, Caissonwet 1905, Phosphorluciferswet 1901, beroepsarbeid gehuwde vrouwen, de gevolgen van eventuele verkorting van de arbeidstijd en jeugd in de bedrijven.</item>
							<item>De Sectie Bedrijfspensioenfondsen kreeg toebedeeld de uitvoering van de Wet betreffende verplichte deelneming in een bedrijfspensioenfonds, de Pensioen- en Spaarfondsenwet voor zover betreft bedrijfspensioenfondsen en alle andere vraagstukken aangaande deze fondsen.</item>
							<item>De Sectie Ondernemingspensioenfondsen kreeg onder haar hoede de uitvoering van de Pensioen- en Spaarfondsenwet voor zover betreft ondernemingspensioenfondsen en het voldoen aan deze wet door middel van levensverzekeringsovereenkomsten, alsmede alle andere vraagstukken aangaande deze fondsen en overeenkomsten.</item>
						</list>
					</p>
					<p>Besloten werd met ingang van 1 januari 1962 de Centrale Dienst der Arbeidsinspectie te kombineren met de Afdeling Arbeidersbescherming tot een Directie voor de Arbeid. Hiermee hield de afdeling op te bestaan. (Circulaire van 21 december 1961, no 771 G, Afd. BSG)</p>
					<p>De afdeling werd van 1942 tot 1950 geleid door Mr. M.A. Engels. Hij werd opgevolgd door Mr. D. Koning die tot aan de opheffing Hoofd van de afdeling bleef.</p>
					<p>De afdeling was gevestigd op het Prins Hendrikplein 14 te 's Gravenhage.</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Commissie van advies voor verenigingsaangelegenheden 1945-1956.</head>
					<p>De Commissie werd ingesteld bij beschikking van de Minister van Sociale Zaken van 11 augustus 1945, no. 4381, Afdeling Arbeid I.</p>
					<p>De instelling geschiedde om uitvoering te geven aan artikel 6 van het Koninklijk Besluit van 8 september 1944, houdende vaststelling van het Buitengewoon Besluit Verenigingen van werkgevers en werknemers, Stbl. E 71.</p>
					<p>De taak van de commissie werd omschreven als:</p>
					<p>"Advies uitbrengen en verlenen van bijstand aan de overheid bij hun taak van rechtsherstel, voortvloeiende uit het ingrijpen door de Duitse bezettingsautoriteiten in het organisatiewezen van werkgevers en werknemers."</p>
					<p>Advies werd uitgebracht aan de Ministers van Sociale Zaken en van Justitie en aan de Regeringscommissaris voor de liquidatie van het Nederlandsche Arbeidsfront. (Besluit E 71 bepaalde in artikel 4 dat er door de Minister van Sociale Zaken een Regeringscommissaris voor de verenigingen van werkgevers en één voor de verenigingen van werknemers zou benoemd worden. Deze twee funkties werden tezamen waargenomen door Dr.Ir. A.H.W. Hacke, Directeur-Generaal van den Arbeid. De titel van de funktie werd veranderd in: Regeringscommissaris voor de liquidatie van het Nederlandsche Arbeidsfront.)</p>
					<p>De Regeringscommissaris werd krachtens artikel 1, lid 2 van Besluit E 71 belast met de liquidatie van het Nederlandsche Arbeidsfront. Tijdens de Duitse bezetting waren de verenigingen van werkgevers en werknemers door de Duitsers ontbonden. Het geheel werd samengevoegd en omgedoopt in het "Nederlandsche Arbeidsfront" (N.A.F). Alle bezittingen van de verenigingen werden hierin samengevoegd. Leider van het N.A.F. werd H.J. Woudenberg. Na de oorlog werd het N.A.F. geliquideerd krachtens Besluit E 71.</p>
					<p>Bepaald werd dat een herrezen vereniging van werkgevers of van werknemers pas rechtspersoonlijkheid zou verkrijgen als aangetoond werd, dat ze een voortzetting was van een op 10 mei 1940 bestaande erkende vereniging. Hiervoor werden verklaringen van voortzetting afgegeven door de Minister van Justitie en van Sociale Zaken gezamenlijk. Over de afgifte van deze verklaringen bracht de Commissie advies uit.</p>
					<p>Ook bracht de Commissie advies uit over de methode van liquidatie, de overdracht van eigendommen en de verlening van voorschotten ex artikel 3 van Besluit E 71.</p>
					<p>Bij de instelling was Jhr.Mr. M. van der Goes van Naters voorzitter. Leden waren A.C. de Bruijn, E. Kupers en A. Stapelkamp van de werknemersorganisaties. Secretaris was Mr.Ir. A.W. Quint. Later werden ook enige leden benoemd uit werkgeversorganisaties en wel: Mr. D.U. Stikker, A. Borst en Dr. L.G. Kortenhorst. Mr. A.M. Engels, Hoofd van de Afdeling Arbeid I volgde Jhr.Mr. de Goes van Naters op als voorzitter van de Commissie na diens ontslagverlening per 21 oktober 1946.</p>
					<p>Na oktober 1951 werd niet meer vergaderd. Voorzitter Engels en Secretaris Quint behandelden samen de aanvragen. Vanaf november 1955 werden de secretariaatswerkzaamheden verricht door een ambtenaar van de Afdeling Arbeidersbescherming.</p>
					<p>De commissie werd opgeheven bij beschikking van de Staatssecretaris van Sociale Zaken van 13 april 1956, no. 433, Afdeling Arbeidersbescherming.</p>
				</bioghist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Het archief was merendeels opgenomen in het archief van het Directoraat-Generaal van de Arbeid van het Ministerie van Sociale Zaken. Dit in verband met de samenvoeging van de Afdeling Arbeidersbescherming met de Centrale Dienst der Arbeidsinspectie tot een Directie (later Directoraat-Generaal) van de arbeid met ingang van 1 januari 1962.</p>
				<p>Na diverse overdrachten van archiefstukken van het DG van de Arbeid aan het Historisch Archief van het Ministerie werden de stukken van de afdeling van het archief van het DG van de Arbeid afgescheiden en beschreven.</p>
				<p>Stukken betreffende de totstandkoming en wijziging van de Wet betreffende verplichte deelneming in een bedrijfspensioenfonds en van de Pensioen- en Spaarfondsenwet werden in 1989 door de Hoofdafdeling Volksverzekeringen en Pensioenen van het Directoraat-Generaal Sociale Zekerheid (vroeger Sociale Verzekering) van het Ministerie aan het Departementaal Archief (vroeger Historisch Archief) overgedragen.</p>
				<p>Ook in het archief van de Directie Internationale Zaken van het Ministerie waren stukken van de afdeling aanwezig. Omdat deze stukken deel uitmaken van een onafgebroken serie betreffende de Internationale Arbeids Organisatie (ILO) werd besloten deze stukken niet te verwijderen om de serie niet te verbreken. Stukken betreffende werkzaamheden inzake de internationale arbeidsorganisatie en de daarmee samenhangende werkzaamheden van internationale aard moeten dus voor de periode 1947-1950 gezocht worden in dat betreffende archief.</p>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
				</acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.15</subject>
			</controlaccess>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>Een deel van de archieven werd vernietigd. Toestemming tot incidentele vernietiging werd verleend bij brief van de Rijksarchiefdienst/Rijksarchiefinspectie, d.d. 28-01-1991, nr. CD/RAI/91/13/WK. </p>
				<p>MINISTERIE VAN SOCIALE ZAKEN EN WERKGELEGENHEID<lb/>
Centrale Directie Algemene Zaken<lb/>
Algemene Secretarie</p>
				<p>VERKLARING VAN VERNIETIGING<lb/>
(als bedoeld in artikel 5 van het Archiefbesluit)</p>
				<p>De projectcoördinator Vernietigingsaangelegenheden, E. P. Veltkamp,</p>
				<p>verklaart hierbij ter vernietiging te hebben overgedragen aan Lignac &amp; Levisson BV te Apeldoorn de dossiers uit de archieven van de</p>
				<p>- Afdeling Arbeid I/Arbeidersbescherming, 1942-1962 en van de Commissie tot herziening van de Arbeidswet en de Veiligheidswet, 1951-1956 en de Commissie van advies voor verenigingsaangelegenheden, 1945-1956,</p>
				<p>met een omvang van ca. 11 strekkende meter, zoals opgesomd in de bij deze verklaring gevoegde dossierinventaris.</p>
				<p>Deze vernietiging vindt plaats op grond van de machtiging van de Algemene Rijksarchivaris, gegeven bij brief van de RAD/RAI, d.d. 28 januari 1991, nr. CD/RAI/91/13/WK.</p>
				<p>'s-Gravenhage, 25 juli 1991</p>
				<p>Een exemplaar van deze verklaring alsmede van de dossierinventaris wordt bewaard door de Algemene Secretarie en het organisatie-onderdeel waarvan de vernietigde dossiers afkomstig zijn.</p>
				<list numeration="arabic" type="ordered">
					<head>Lijst met categorieën vernietigde archiefbescheiden uit de archieven van de Afdeling Arbeid I/Arbeidersbescherming, 1942-1962 en van de Commissie tot herziening van Arbeidswet en Veiligheidswet, 1951-1956 en de Commissie van advies voor verenigingsaangelegenheden, 1945-1956.</head>
					<item>Stukken betreffende de aanwijzing van comptabelen in het algemeen.</item>
					<item>Stukken betreffende de toepassing van het Reisbesluit tijdens de Tweede Wereldoorlog.</item>
					<item>Stukken betreffende de toepassing van het Ziekenfondsbesluit in het algemeen.</item>
					<item>Stukken betreffende deelname aan cursussen in het algemeen.</item>
					<item>Stukken betreffende individuele aanstellingen in diverse funkties.</item>
					<item>Stukken betreffende het doen van voorstellen en de verlening van adviezen aan het Kabinet van de Minister inzake de toekenning van koninklijke onderscheidingen. <lb/>N.B. Het betreft niet de originele dossiers betreffende de onderscheidingen.
</item>
					<item>Stukken betreffende de toepassing van op bevel van de Duitse bezetter door andere instanties getroffen maatregelen inzake bezoldiging.</item>
					<item>Stukken betreffende mededelingen aan derden inzake organisatie, taken en aktiviteiten van het Ministerie.</item>
					<item>Stukken betreffende ingestelde beroepen tegen beschikkingen inzake de uitvoering van de Arbeidswet 1919 en de Veiligheidswet 1934.</item>
					<item>Stukken betreffende de verlening van algemene en individuele vergunningen ter uitvoering van diverse wetten.
</item>
					<item>Stukken betreffende de goedkeuring van werktijdregelingen in individuele gevallen.</item>
					<item>Stukken betreffende de beantwoording van vragen, klachten etc. en correspondentie van algemene aard inzake de uitvoering van diverse wetten.</item>
					<item>Stukken betreffende de verlening van subsidies aan het Veiligheidsmuseum en aan het Museum van den Arbeid.</item>
					<item>Stukken houdende correspondentie van algemene aard en documentatie inzake bedrijfsgeneeskundige diensten in het kader van de uitvoering van de Veiligheidswet 1934.</item>
					<item>Stukken betreffende de uitvoering van
<list mark="bullet" type="marked">
							<item>de Arbeidswet 1919,</item>
							<item>de Rijtijdenwet en het ~ besluit.</item>
							<item>de Winkelsluitingswet 1930 en het ~ besluit 1941,</item>
							<item>de Huisarbeidswet en het ~ besluit,</item>
							<item>de Veiligheidswet 1934.</item>
							<item>de Steenhouwerswet 1911,</item>
							<item>de Stuwadoorswet,</item>
							<item>de Silicosewet,</item>
							<item>de Wet op de Gevaarlijke Werktuigen,</item>
							<item>de Caissonwet,</item>
							<item>Verordeningen en andere Duitse bezettingsmaatregelen in het algemeen.</item>
						</list>
					</item>
					<item>Stukken betreffende verstrekte inlichtingen en correspondentie van algemene aard inzake de toepassing van wetten en besluiten betreffende pensioenfondsen.</item>
					<item>Stukken betreffende de verlening van dispensaties ingevolge artikel 12 van het Koninklijk Besluit van 31 maart 1908, Stb. 94 van de voorschriften gesteld in de artikelen 2 tot en met 11 van genoemd besluit met betrekking tot de (gewijzigde) statuten van pensioenfondsen.</item>
					<item>Stukken betreffende de liquidatie van het bezettingsrecht door de Staatscommissie Bezettingsrecht. <lb/>N.B. Deze commissie is ingesteld door het Ministerie van Justitie.
</item>
					<item>Stukken betreffende de afgifte van verklaringen van voortzetting van door de Duitse bezetter opgeheven of ontbonden verenigingen van werkgevers en werknemers, ex artikel 2 van het Buitengewoon Besluit Verenigingen van Werkgevers en Werknemers, Stb. E 71.</item>
					<item>Stukken betreffende de verlening van voorschotten ex artikel 3 van het Buitengewoon Besluit Verenigingen van Werkgevers en Werknemers, Stb. E 71.</item>
				</list>
			</appraisal>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>De stukken waren voor het grootste gedeelte gehecht in mappen en in chronologische volgorde opgeborgen.</p>
				<p>Blijkens archiefrapporten van 1945 waren de stukken volgens onderwerp in dossiers opgeborgen. De dossiers waren op hun beurt in portefeuilles gerangschikt. Als neveningangen werd gebruik gemaakt van een index en een personenregister.</p>
				<p>Door de vermenging van de archieven van de afdeling en het DG van de Arbeid was van de oude ordening weinig meer terug te vinden.</p>
				<p>Bij de inwerkingtreding van het Besluit post- en archiefzaken Rijksadministratie 1950 Stbl. K 425 werden kennelijk veel dossiers van een klassificatienummer voorzien, ook als het dossier al oudere stukken bevatte. Hierdoor werd het aanbrengen van een scheiding van gekodeerde en ongekodeerde stukken onmogelijk. Bij de samenstelling van de inventaris werd tussen beide categorieën stukken geen verschil gemaakt.</p>
				<p>Bij de inventarisatie werd bij de indeling van de stukken betreffende de taakuitoefening in grote trekken gebruik gemaakt van de indeling van de inventaris van het archief van de Afdeling Arbeid (en Fabriekswezen)<note>
						<p> J.M. Vernie: Inventaris van het archief van de Afdeling Arbeid (en Fabriekswezen) van het Ministerie van Sociale Zaken en taakvoorgangers, 1993-1941. Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid 1987. </p>
					</note>, namelijk:
			<list mark="hyphen" type="marked">
						<item>tegengaan van overmatige arbeid;</item>
						<item>tegengaan van gevaarlijke arbeid; etc.</item>
					</list>
				</p>
				<p>De stukken betreffende wetgeving en uitvoering van de Arbeidswet 1919 en Veiligheidswet 1934 werden zoveel mogelijk geordend volgens de volgorde van de artikelen van de betreffende wetten.</p>
				<p>Het archief van de Commissie van advies voor verenigingsaangelegenheden berustte bij het Directoraat-Generaal van den Arbeid en werd aan het toenmalige Historisch Archief overgedragen.</p>
				<p>Het bestond voor het grootste deel uit dossiers betreffende de verlening van advies inzake de toekenning van verklaringen van voortzetting en van de verlening van voorschotten. Deze dossiertjes werden vernietigd na verkregen toestemming van het Algemeen Rijksarchief.</p>
			</processinfo>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Afdeling Arbeid I / Arbeidersbescherming, 1942-1962, nummer toegang 2.15.42, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, SZ / Arbeidersbescherming, 2.15.42, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unittitle>Archief van Afdeling Arbeid I, Afdeling Arbeidersbescherming 1942-1961</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">1.</unitid>
						<unittitle>Organisatie</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689682" type="ABS">1</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2bdafe7f-8708-4fda-9e49-563c96fd20c0</unitid>
							<unittitle>Correspondentie in verband met de bevoegdheid van de districten van de Arbeidsinspectie om vrijstellingen te verlenen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1962">(1934)-1962</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689683" type="ABS">2</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58ab872f-e66b-4a5f-bc2c-bb202573602b</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van een regeling tot doorbetalen van loon tijdens luchtalarm,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1945">1940-1945</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689684" type="ABS">3</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7107a645-9617-42eb-a213-5f58f947fd50</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de reorganisatie van de personeelsbezetting van het Bureau van het College van Rijksbemiddelaars,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1942">1941-1942</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689685" type="ABS">4</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/822efe67-27a4-43b8-8005-415798255e06</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van een loonregeling voor vrouwelijk kantoorpersoneel,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1944">1941-1944</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689686" type="ABS">5</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e56b51a-ec71-42a8-bc20-e4c2c43a9f8a</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de verdeling van het rijk in districten ten behoeve van de Arbeidsinspectie en van de Inspectie van de Havenarbeid,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1961">1942-1961</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689687" type="ABS">6</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b3569d9-8665-4e9b-80bb-c0b2e0131d0e</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het beheer van archiefstukken, registratuur, etc.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1961">1946-1961</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689688" type="ABS">7</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b155d50-265f-46d6-8dea-146df0440411</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de afbakening van de taken van de Ministeries van Sociale Zaken en van Verkeer en Waterstaat inzake de uitvoering van de Wet Autovervoer Goederen, Autovervoer Personen en Goederenvervoer Binnenscheepvaart,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1951">1947-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689689" type="ABS">8</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb9a54ed-7d30-4a79-a42d-1d76c8d060a8</unitid>
							<unittitle>Correspondentie met de Directeur-Generaal van de Arbeid inzake gevraagde en verleende machtiging tot het doen van uitgaven ter sanering van het archief en de invoering van een nieuw registratuurplan,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
							<physdesc>2 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689690" type="ABS">9</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/76d0ce36-cd83-4660-9d07-14e8ded9be8e</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de afbakening van de bevoegdheden van het Staatstoezicht op de Mijnen en de Arbeidsinspectie,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1957">1948-1957</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689691" type="ABS">10</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5151e98-ee34-4d92-8378-2a9b11b48624</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende een organisatie-onderzoek naar de doelmatigheid van de Arbeidsinspectie en de Inspectie van de Havenarbeid,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689692" type="ABS">11</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e46ee7db-4aa2-4f56-80ea-e59d69c37abe</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de procedure van het aangaan van overeenkomsten met het buitenland,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1953">1949-1953</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689693" type="ABS">12</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6e41b8e-67a4-45b4-b5d2-edef2ab7892b</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de voorgenomen samensmelting van de Inspectie van de Havenarbeid en de Arbeidsinspectie,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952">1951-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">2.</unitid>
						<unittitle>Taakuitvoering</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.1.</unitid>
							<unittitle>Algemeen</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1689694" type="ABS">13</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/29b5e917-2821-4eac-931e-c25d9100a2ff</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de verstrekking van inlichtingen over diverse zaken betreffende de werkzaamheden van de afdeling,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1954">1943-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1689695" type="ABS">14</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0bd6e1b6-6c85-4e83-b9e9-5079dbd39f2f</unitid>
								<unittitle>Correspondentie met de Directeur-Generaal van de Arbeid inzake samenwerking met het Rijksnijverheidslaboratorium betreffende laboratoriumwerkzaamheden voor zijn dienst,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1689696" type="ABS">15</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fcb831e3-27a0-44f1-b362-4ab2e862c738</unitid>
								<unittitle>Maandrapporten van de Afdeling Arbeid I /Arbeidersbescherming betreffende de uitvoering van de taken,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1957">1945-1950, 1953-1957</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1689697" type="ABS">16</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3cf73e83-4b85-4f46-bf1d-ad86041608f6</unitid>
								<unittitle>Richtlijnen en voorschriften inzake de verlening van subsidies en vergunningen,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1961">1946-1961</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1689698" type="ABS">17</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b4df77e8-66e2-4e2b-8aa0-d2f047a4de1a</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende aan bedrijfsschappen te verlenen bevoegdheden op sociaal gebied, in verband met arbeids- en veiligheidswetgeving,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1953">1947-1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1689699" type="ABS">18</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ffb6b32b-c8fe-4de7-b6c6-28cf72bac042</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende inventarisatie van de taken van de Afdeling,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1961">1949-1961</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1689700" type="ABS">19</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f40ed0f-8dbe-4b14-8252-47768d255e61</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende te treffen bepalingen inzake de arbeidersbescherming, in verband met de beëindiging van de staat van oorlog met Duitsland,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1689701" type="ABS">20</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b35580e8-3a0a-4196-b30b-5dd68836ebaa</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de voorbereiding van de regeling inzake de arbeid ten behoeve van de volkshuishouding, de landsverdediging en de overheidsdienst voor het geval van oorlog, daaraan verwante of daarmede verband houdende buitengewone omstandigheden (Arbeidsnoodwet),</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1957">1951-1957</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.2.</unitid>
							<unittitle>Tegengaan van overmatige arbeid</unittitle>
						</did>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.2.1.</unitid>
								<unittitle>Arbeidswet 1919</unittitle>
							</did>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">2.2.1.1.</unitid>
									<unittitle>Wet- en regelgeving</unittitle>
								</did>
								<c06 level="subseries">
									<did>
										<unitid type="series_code">2.2.1.1.1</unitid>
										<unittitle>Wetten</unittitle>
									</did>
									<c07 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
										<did>
											<unitid>21-24</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van wetten tot wijziging van de Arbeidswet</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919">1919</unitdate>
											<physdesc>1 omslag en 3 pakken</physdesc>
										</did>
										<c08 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1689702" type="ABS">21</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32cc931d-b3d2-4a6f-b837-ed1df4c64753</unitid>
												<unittitle>Werkcommissie Onderzoek Bakkerijbedrijf, 1949-1953. wijziging van de Bakkerijparagraaf (Paragraaf 4, artikelen 33-43), <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1959">1954-1959</unitdate>
												</unittitle>
												<physdesc>1 omslag</physdesc>
											</did>
										</c08>
										<c08 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1689703" type="ABS">22</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47e1bda7-627a-46a1-bbb5-ea7af165deae</unitid>
												<unittitle>Wet van 16 augustus 1951, Stbl. 390, (artikel 62), (Arbeids- en rusttijden voor koffiehuis- en hotelpersoneel), <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951">1949-1951</unitdate>
												</unittitle>
											</did>
											<scopecontent>
												<p>- Wet van 18 juni 1953 (wijziging van de artikelen 2, 19, 25 en 30 inzake ploegenarbeid voor vrouwen en jeugdige personen in de industrie), 1951-1953.</p>
												<p>- Wetsontwerp inzake bedrijfsarbeid door 14-jarige jongens en door 15-jarige jongens en meisjes, 1955-1958.</p>
												<p>- Wet van 6 augustus 1954 (verbod van bedrijfsarbeid voor 14-jarige meisjes), 1949-1954.</p>
											</scopecontent>
										</c08>
										<c08 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1689704" type="ABS">23</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7ca28ae-2757-4fc0-ab27-725a158e327e</unitid>
												<unittitle>Wet van 19 januari 1955 (regeling van landarbeid en aanverwante arbeid), <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1955">1950-1955</unitdate>
												</unittitle>
											</did>
										</c08>
										<c08 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1689705" type="ABS">24</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9cec232b-9950-4bfc-bece-b09d8fc0b85c</unitid>
												<unittitle>Wet van 21 januari 1960 (benoeming, schorsing en ontslag van ambtenaren), <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1960">1956-1960</unitdate>
												</unittitle>
											</did>
											<scopecontent>
												<p>- Wet van 25 april 1951, inzake de mogelijkheid van parate executie, 1948-1951.</p>
												<p>- Commissie ter bestudering van de wenselijkheid om aan de Districtshoofden van de Arbeidsinspectie een recht van parate executie te verlenen, 1948.</p>
												<p>- Wetsontwerp tot regeling van de toepassing van de loonadministratie als controlemiddel op de naleving van de Arbeidswet 1919, 1948-1949.</p>
											</scopecontent>
										</c08>
									</c07>
								</c06>
								<c06 level="subseries">
									<did>
										<unitid type="series_code">2.2.1.1.2.</unitid>
										<unittitle>Koninklijke Besluiten</unittitle>
									</did>
									<c07 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
										<did>
											<unitid>25-30</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van Koninklijke Besluiten tot wijziging van de Arbeidswet</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919">1919</unitdate>
											<physdesc>5 pakken en 1 omslag</physdesc>
										</did>
										<c08 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1689706" type="ABS">25</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/91823dee-c306-44f2-b539-4969886583d2</unitid>
												<unittitle>Koninklijke Besluiten in verband met de wijziging van uitvoeringsbesluiten, 1949-1958.</unittitle>
											</did>
											<scopecontent>
												<p>- Koninklijk Besluit van 14 juli 1949, Stbl. J 324 tot nadere wijziging van het Arbeidsbesluit 1920, Stbl. 694 (verbod voor vrouwen en jeugdige personen om te werken in een ruimte waar een acetyleentoestel aanwezig is), 1949.</p>
												<p>- Koninklijk Besluit van 30 augustus 1957 tot wijziging van het Arbeidsbesluit 1920 (wijziging ten behoeve van invoering in de landbouw), 1955-1957.</p>
												<p>- Koninklijk Besluit van 27 september 1957, no 17 tot vaststelling van het tijdstip waarop het Koninklijk Besluit van 30 augustus tot wijziging van het Arbeidsbesluit 1920 in werking treedt, 1957.</p>
												<p>- Koninklijk Besluit van 11 augustus 1954 houdende regeling van de werktijden in pakhuizen (Werktijdenbesluit voor pakhuizen), 1951-1954.</p>
												<p>- Koninklijk Besluit van 11 februari 1958 houdende regeling van de arbeidstijden en rusttijden voor personeel in bad- en zweminrichtingen (Werktijdenbesluit voor bad- en zweminrichtingen), 1956-1958.</p>
												<p>- Koninklijk Besluit van 30 januari 1958, houdende regeling van de arbeids- en rusttijden van bioscooppersoneel (Werktijdenbesluit voor bioscopen), in werking getreden bij Koninklijk Besluit van 25 april 1958 tot vaststelling van het tijdstip waarop de artikelen 14 en 16-21 der Arbeidswet 1919 in werking treden met betrekking tot arbeid in bioscopen en bad- en zweminrichtingen, 1956-1958.</p>
											</scopecontent>
										</c08>
										<c08 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1689707" type="ABS">26</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f0f3536-24de-41e2-bf71-d96731f7877a</unitid>
												<unittitle>-Koninklijk Besluit van 28 augustus 1958 tot vaststelling van een algemene maatregel van bestuur, als bedoeld in paragraaf 2 van Hoofdstuk IV der Arbeidswet 1919 (Werktijdenbesluit restgroepen), <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1959">1952-1959</unitdate>
												</unittitle>
											</did>
											<scopecontent>
												<p>- Koninklijk Besluit van 25 juni 1949 tot wijziging van het Werktijdenbesluit voor fabrieken of werkplaatsen 1936 (continu-arbeid bij het vullen en bedienen van automatische ovens in cementfabrieken), 1949.</p>
												<p>- Koninklijk Besluit van 29 oktober 1953 tot wijziging van het Werktijdenbesluit voor fabrieken of werkplaatsen 1936 (nachtarbeid van vrouwen en jeugdige personen), 1953.</p>
												<p>- Koninklijk Besluit van 19 november 1958 tot wijziging van het Werktijdenbesluit voor fabrieken of werkplaatsen 1936 (bewakingspersoneel), 1958.</p>
												<p>- Koninklijk Besluit van 21 juni 1957 tot wijziging van het Werktijdenbesluit voor fabrieken of werkplaatsen 1936 (verbod ploegenarbeid voor jeugdige personen), 1954-1957.</p>
												<p>- Voorontwerpen voor het Werktijdenbesluit laboratoria, 1956.</p>
												<p>- Koninklijk Besluit van 29 november 1952 tot wijziging van het Werktijdenbesluit voor winkels 1932, 1952-1953.</p>
											</scopecontent>
										</c08>
										<c08 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1689708" type="ABS">27</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0375c69c-1731-4dd1-9a80-bead9c47eb12</unitid>
												<unittitle>Koninklijk Besluit van 8 augustus 1956 tot wijziging van het Werktijdenbesluit voor winkels 1932 (invoering van de 48-urige werkweek), <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1956">1954-1956</unitdate>
												</unittitle>
											</did>
											<scopecontent>
												<p>- Koninklijk Besluit van 15 maart 1952 tot nadere wijziging van het Werktijdenbesluit voor kantoren 1937 (wijziging loongrens), 1950-1951.</p>
												<p>- Wijziging van het Werktijdenbesluit voor kantoren 1937, 1951-1959.</p>
											</scopecontent>
										</c08>
										<c08 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1689709" type="ABS">28</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a0c69e2-f8b8-49c8-949b-ca7d5e0c6f31</unitid>
												<unittitle>Koninklijk Besluit van 3 augustus 1949 tot hernieuwde vaststelling van een algemene maatregel van bestuur, als bedoeld in de artikelen 59, 62, eerste lid, tweede lid, onder a, c en d, en vierde lid, 68, elfde lid, 91 en 98 bis, derde lid der Arbeidswet 1919 (Werktijdenbesluit voor koffiehuis- en hotelpersoneel 1949), <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1949">1945-1949</unitdate>
												</unittitle>
											</did>
											<scopecontent>
												<p>- Notulen van de vergaderingen van de door de Stichting van de Arbeid ingestelde commissie ter behandeling van het voorontwerp, 1947.</p>
												<p>- Koninklijk Besluit van 13 juli 1953 tot wijziging van het Werktijdenbesluit voor koffiehuis- en hotelpersoneel 1949, met verbetering, (wekelijkse rusttijd), 1951-1954.</p>
												<p>- Koninklijk Besluit van 3 juni 1957 tot wijziging van het Werktijdenbesluit voor koffiehuis- en hotelpersoneel 1949 (invoering 48-urige werkweek), 1955-1957.</p>
												<p>- Koninklijk Besluit van 21 november 1958 tot wijziging van het Werktijdenbesluit voor koffiehuis- en hotelpersoneel 1949 (verdeling van vrije zondagen over het jaar), 1957-1958.</p>
												<p>- Koninklijk Besluit van 20 december 1946 tot nadere wijziging van het Verplegingsbesluit 1928 (arbeidstijd verplegend personeel), 1938-1946.</p>
											</scopecontent>
										</c08>
										<c08 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1689710" type="ABS">29</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7156e90f-11b4-4afb-ab07-6458369cf136</unitid>
												<unittitle>Koninklijk Besluit van 23 december 1948 tot nadere wijziging van het Verplegingsbesluit 1928 (verkorting arbeidstijd van niet-verplegend personeel), <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
												</unittitle>
											</did>
											<scopecontent>
												<p>- Koninklijk Besluit van 1 augustus 1953 tot nadere wijziging van het Verplegingsbesluit 1928 (arbeidstijd verplegend personeel), 1950-1953.</p>
												<p>- Koninklijk Besluit van 1 juni 1957 tot hernieuwde vaststelling van een algemene maatregel van bestuur, als bedoeld in de artikelen 65, 68, elfde lid en 91 der Arbeidswet 1919 (Verplegingsbesluit 1957), 1957.</p>
												<p>- Koninklijk Besluit van 24 mei 1956 tot vaststelling van het tijdstip waarop de wet van 19 januari tot nadere wijziging van de Arbeidswet 1919 in werking treedt, aismede tot vaststelling van een algemene maatregel van bestuur, als bedoeld in de artikelen 70, 2e lid en 92 bis van de Arbeidswet 1919 (arbeidskaarten in de landbouw), 1956-1958.</p>
												<p>- Koninklijk Besluit van 28 november 1949 tot nadere wijziging van het Koninklijk Besluit van 23 augustus 1920, Stbl. no 720, tot vaststelling van een algemene maatregel van bestuur, als bedoeld in artikel 77, vierde lid van de Arbeidswet 1919, 1949.</p>
												<p>- Koninklijk Besluit van 15 oktober 1949, houdende wijziging van het Koninklijk Besluit van 4 oktober 1920, Stbl. no 773, tot vaststelling van een algemene maatregel van bestuur als bedoeld bij artikel 82 van de Arbeidswet 1919 (aangifte beroepsziekten), 1949.</p>
												<p>- Koninklijk Besluit van 24 juli 1946 tot wijziging van het Werktijdenbesluit voor kantoren 1937 en van het Rusttijdbesluit voor volwassen koffiehuis- en hotelpersoneel 1937 (wijziging loongrens), 1946.</p>
												<p>- Koninklijk Besluit van 18 juli 1958 tot verhoging van de loongrens in het Werktijdenbesluit voor kantoren 1937, het Werktijdenbesluit voor koffiehuis- en hotelpersoneel 1949, het Werktijdenbesluit voor pakhuizen, het Werktijdenbesluit voor bioscopen en het Werktijdenbesluit voor bad- en zweminrichtingen, 1957-1958.</p>
											</scopecontent>
										</c08>
										<c08 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1689711" type="ABS">30</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bb3bad9c-60d4-4ab1-8720-0ce784ed799f</unitid>
												<unittitle>Koninklijk Besluit van 16 november 1946 tot intrekking van artikel 3 bis van het Arbeidsbesluit en de Koninklijke Besluiten van 1 december 1927 en 18 april 1931, aismede tot vaststelling van een algemene maatregel van bestuur als bedoeld in de artikelen 10, 1e lid, 71, 72 bis en 92 van de Arbeidswet 1919, voor zover betreft arbeid van jeugdige personen aan boord van schepen in gebruik voor de zeevaart, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950">1946-1950</unitdate>
												</unittitle>
											</did>
											<scopecontent>
												<p>- Koninklijk Besluit van 18 december 1953 tot nadere wijziging van het Werktijdenbesluit voor kantoren 1937 en van het Werktijdenbesluit voor koffiehuis- en hotelpersoneel 1949 (wijziging loongrens), 1953.</p>
												<p>- Koninklijk besluit van 18 december 1953 tot nadere wijziging van het Werktijdenbesluit voor kantoren 1937 en van het Werktijdenbesluit voor koffiehuis- en hotelpersoneel 1949 (wijziging loongrens), met overdrukken van de wijzigingen van 1955 en 1958, 1954-1959.</p>
												<p>- Koninklijk Besluit van 21 januari 1955 tot verhoging van de loongrens in het Werktijdenbesluit voor koffiehuis- en hotelpersoneel 1949 en het Werktijdenbesluit voor pakhuizen, 1954-1955.</p>
												<p>- Diverse algemene maatregelen van bestuur, als bedoeld in artikel 92 van de Arbeidswet 1919 (landbouwarbeid door jeugdigen), 1954-1960. 1 omslag.</p>
											</scopecontent>
										</c08>
									</c07>
								</c06>
								<c06 level="subseries">
									<did>
										<unitid type="series_code">2.2.1.1.3.</unitid>
										<unittitle>Besluiten van de Waarnemend Secretaris-Generaal van het Departement van Sociale Zaken</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689712" type="ABS">31</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5af69906-4992-4fec-bc7a-4fe186ae10fc</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van besluiten van de Waarnemend Secretaris-Generaal tot wijziging van de Arbeidswet 1919,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1952">1942-1952</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
										<scopecontent>
											<p>- Besluit van 18 januari 1943 tot wijziging van het Arbeidsbesluit 1920 (vullen van drukvaten met gas onder druk), 1942-1943.</p>
											<p>- Besluit van 25 augustus 1943 tot verlenging en wijziging van de arbeidstijd, aismede van vervallenverklaring van dat besluit, 1942-1946.</p>
											<p>- Besluit van 25 augustus 1943 tot ontheffing van het bepaalde in de artikelen 60 en 61 van de Arbeidswet 1919 (arbeid van jeugdige personen in koffiehuizen en hotels), 1943.</p>
											<p>- Besluit van 11 oktober 1943 inzake een vrije middag voor huispersoneel, aismede correspondentie inzake de uitvoering van dat besluit, 1943-1952.</p>
										</scopecontent>
									</c07>
								</c06>
								<c06 level="subseries">
									<did>
										<unitid type="series_code">2.2.1.1.4.</unitid>
										<unittitle>Beschikkingen van Minister en Staatssecretaris</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689713" type="ABS">32</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/92e9a2b9-bd46-44ef-8133-3b28e9c6d9c1</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van beschikkingen van Minister en Staatssecretaris ter uitvoering van de Arbeidswet 1919,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1960">1949-1960</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
										<scopecontent>
											<p>- Ministeriële beschikking waarbij Districtshoofden van de Arbeidsinspectie gemachtigd worden om namens hem vrijstellingen te verlenen ex artikel 72 van het Arbeidsbesluit 1920, 1949 november 26.</p>
											<p>- Beschikking van de Staatssecretaris van 7 december 1954, houdende vaststelling van de modellen van formulieren in verband met overwerk, 1954.</p>
											<p>- Ministeriële beschikking van 5 september 1949, houdende de vaststelling van modellen voor mededelingen als bedoeld in het tweede lid van artikel 14 van het Werktijdenbesluit voor koffiehuis- en hotelpersoneel 1949, aismede wijziging bij beschikking van 18 december 1957, 1949, 1957.</p>
											<p>- Ministeriële beschikking waarbij de Nederlandsche Bioscoopbond erkend wordt als instelling tot opleiding van filmoperateurs, ex artikel 8, 1e lid van het Werktijdenbesluit voor Bioscopen, 1958.</p>
											<p>- Ministeriële beschikking van 9 november 1951, houdende wijziging van artikel 85, eerste lid, onder b van de Arbeidswet 1919, inzake het recht van toegang tot bedrijven en instellingen, stencil, 1951 november 9.</p>
											<p>- Beschikking van de Staatssecretaris van Sociale Zaken tot uitvoering van artikel 85 van de Arbeidswet 1919, inzake het recht van toegang tot bedrijven en instellingen, 1951-1952.</p>
											<p>- Ministeriële beschikking van 25 april 1947, waarbij de Districtshoofden van de Inspectie van de Havenarbeid gemachtigd worden om vrijstelling te verlenen van het bepaalde in artikel 1, eerste lid van het Koninklijk Besluit van 16 november 1946, Stbl. G 322 (arbeid aan boord van vissersschepen door niet-leerplichtige jongens boven 14 jaar), aismede correspondentie betreffende de uitvoering, 1947-1960.</p>
										</scopecontent>
									</c07>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">2.2.1.2.</unitid>
									<unittitle>Uitvoering</unittitle>
								</did>
								<c06 level="subseries">
									<did>
										<unitid type="series_code">2.2.1.2.1.</unitid>
										<unittitle>Algemeen</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689714" type="ABS">33</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6c386350-5941-4037-95f2-5daffdf1d05e</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van een persbericht inzake betaling van overwerk bij ongeoorloofd verzuim,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689715" type="ABS">34</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32ff8dd2-ded1-4810-bf12-68a7d879af39</unitid>
											<unittitle>Verslag van de bespreking betreffende de verhouding van de Arbeidswet 1919 tot de regelingen van het College van Rijksbemiddelaars, gehouden op 12 januari 1948, met geleidebrief,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948 februari 25</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689716" type="ABS">35</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9fafde2-9675-4b58-b041-923e4fe72547</unitid>
											<unittitle>Correspondentie betreffende een eventuele wijziging van de Arbeidswet 1919 inzake een in te stellen verbod voor het verrichten van stuwadoorsarbeid door arbeiders in andere ondernemingen,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689717" type="ABS">36</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b2072fb9-31f6-45de-be99-c9f3df5529ff</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de advisering bij de totstandkoming van het Koninklijk Besluit van 15 mei, Stbl. 219, houdende nadere wijziging van het Algemeen Reglement voor de Dienst op de Spoorwegen, in verband met toepassing van de Arbeidswet 1919,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954">1953-1954</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689718" type="ABS">37</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d28ad1f8-d3d9-4fb4-b795-5bed941efa07</unitid>
											<unittitle>Correspondentie betreffende eventuele wijziging van artikel 11 van de Arbeidswet 1919 in verband met een op de ILO-conferentie van 1952 aangenomen verdrag betreffende de bescherming van het moederschap,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1958">1953-1958</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689719" type="ABS">38</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/958d02e1-a3e7-4722-8e79-46d4a2da09fd</unitid>
											<unittitle>Correspondentie betreffende maatregelen tot productieverhoging in de textielsector door verlening van vergunningen tot overwerk, werktijdregeling etc,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689720" type="ABS">39</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c37d8576-97b5-4aee-958b-724e235e88db</unitid>
											<unittitle>Overwerkstatistieken en correspondentie,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1961">1955-1961</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689721" type="ABS">40</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac923dd9-4a06-41fa-a04b-a88cc503529b</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende een conflict inzake de vijfdaagse werkweek met de N.V. Stoomspinnerijen en -weverijen v/h S.J. Spanjaard, te Borne,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949">1946-1949</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689722" type="ABS">41</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34519eca-30a9-48df-9a15-56dcf4301863</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de invoering van werktijdverkorting (vijfdaagse werkweek) en het afgeven van vergunningen, aismede beroepen,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1961">1946-1961</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689723" type="ABS">42</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ce1f9077-adba-4068-bba8-8ab4559d84f3</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de toepassing van de vijfdaagse werkweek bij de werken in de Noordoostpolder,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1954">1948-1954</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689724" type="ABS">43</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e7e80c8f-774d-4927-94a4-de2f5d338611</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de Departementale Studiegroep "Automatisering",</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1963">1956-1963</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689725" type="ABS">44</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cca5c70c-7585-479c-9329-e5304befb0ad</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de Werkgroep Ronselarij Arbeidskrachten,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1959">1957-1959</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689726" type="ABS">45</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/258233a9-f820-4dfe-8a0c-f4ccca991de5</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de inwinning van statistische gegevens inzake avondonderwijs, in verband met het probleem van de werktijdverkorting voor jeugdigen,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
								</c06>
								<c06 level="subseries">
									<did>
										<unitid type="series_code">2.2.1.2.2.</unitid>
										<unittitle>Uitvoering van diverse wetsartikelen</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689727" type="ABS">46</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/363b145b-cf4d-43cb-94ab-86fd6e283bca</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de uitvoering van Hoofdstuk I, artikelen 1 en 2 van de Arbeidswet 1919 (inleidende bepalingen),</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1954">1942-1954</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689728" type="ABS">47</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9189baf3-2167-4960-a0b4-3c4459ac8c42</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de uitvoering van Hoofdstuk II, artikel 9 van de Arbeidswet 1919 (kinderarbeid),</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1957">1942-1957</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689729" type="ABS">48</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c074b59d-7a91-4192-b7b5-9324d187692e</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de uitvoering van Hoofdstuk IV artikelen 14-21 van de Arbeidswet 1919 (arbeid buiten fabrieken of werkplaatsen),</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962">1951-1962</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
										<scopecontent>
											<p>- Afwijzing van verzoeken om vergunning voor vrijwillig overwerk in enkele bijzondere gevallen, 1942, 1950, 1951.</p>
											<p>- Beantwoording van Kamervragen inzake de verlening van overwerkvergunningen, 1955-1959.</p>
											<p>- Correspondentie betreffende onderzoek naar de mogelijkheid van verkorting van de arbeidstijd in de veehouderij, 1956-1958.</p>
											<p>- Correspondentie betreffende een ontwerpverordening voor arbeidsen rusttijden in de bosbouw, 1955-1959.</p>
										</scopecontent>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689730" type="ABS">49</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/de569398-9212-4991-85fc-ddf1fa7b65f6</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van regelingen inzake arbeidsen rusttijden in de landbouw, en verordeningen van het Landbouwschap hierover,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1962">1955-1962</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689731" type="ABS">50</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e7eaaf7-a0ac-44ea-94c3-a78f2d7a46f5</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de uitvoering van Hoofdstuk IV paragraaf 3 (arbeid in fabrieken of werkplaatsen) en het Werktijdenbesluit voor fabrieken of werkplaatsen 1936,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1955">1945-1955</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
										<scopecontent>
											<p>- Toepassing van het Werktijdenbesluit voor fabrieken of werkplaatsen 1936 op enkele continu- en semi-continubedrijven, 1945-1947.</p>
											<p>- Totstandkoming van een ministeriële beschikking ex artikel 44, 2e lid van het Werktijdenbesluit voor fabrieken of werkplaatsen 1936 tot goedkeuring van de werktijdenregeling van het personeel werkzaam in de continudienst bij de Machinedienst van het Pompstation Haarlemmerweg van het Bedrijf der Gemeentewaterleidingen te Amsterdam, 1958.</p>
											<p>- Arbeidstijden en verdere arbeidsomstandigheden van bewakingspersoneel, leidende tot totstandkoming van het Koninklijk Besluit van 19 november 1958, Stbl. 542 tot wijziging van het Werktijdenbesluit voor fabrieken of werkplaatsen 1936, 1953-1959.</p>
											<p>- Algemene overwerkvergunningen in verband met bijzondere omstandigheden,</p>
											<p>- Nationale ramp, 1953;</p>
											<p>- Vluchtelingenhulp, 1954;</p>
											<p>- Nationaal Fonds Comité Hulpverlening Hongarije, 1956.</p>
											<p>- Correspondentie met de Vakgroep "Steen- en Offsetdruk" van de Bedrijfsgroep "Grafische Industrie" inzake een verzoek om invoering van een langere arbeidstijd en tewerkstelling van buitenlandse arbeidskrachten in de bedrijven, 1946.</p>
										</scopecontent>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689732" type="ABS">51</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1b1765e5-01dd-483b-b5c0-3d6f469ac015</unitid>
											<unittitle>Correspondentie in verband met wijziging van het Werktijdenbesluit voor winkels 1932 (Hoofdstuk IV paragraaf 5 artikelen 44-48),</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689733" type="ABS">52</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4037c0f-ae66-4a09-9dbb-988b9a04daef</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de beantwoording van kamervragen inzake het Werktijdenbesluit voor kantoren 1937 (Hoofdstuk IV paragraaf 6),</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689734" type="ABS">53</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cec2222f-cf03-484f-abd2-2a712a2f8808</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de loonregeling en de werktijd van apothekersassistenten, (Hoofdstuk IV paragraaf 7 artikelen 54-58),</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1962">1942-1962</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689735" type="ABS">54</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1dfeae7f-be2c-4d94-ba0a-f1af77f31cba</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de uitvoering van Hoofdstuk IV paragraaf 8 de artikelen 59-63 van de Arbeidswet 1919 (arbeid in koffiehuizen en hotels) en het Werktijdenbesluit voor koffiehuizen en hotels,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1963">1943-1963</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
										<scopecontent>
											<p>- Afwijzing van een verzoek tot afwijking van het bepaalde in de artikelen 60 en 61 van de Arbeidswet 1919 inzake het verbod van arbeid van personen beneden 18 jaar in koffiehuizen en hotels, 1943.</p>
											<p>- Commissie Regeling Werk- en Rusttijden van Koffiehuispersoneel, en de regeling van moeilijkheden bij de toepassing van het Werktijdenbesluit voor koffiehuis- en hotelpersoneel 1949, 1950-1951, 1963.</p>
										</scopecontent>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689736" type="ABS">55</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d0a3667f-8b3a-4665-a54f-c25d1bd3bdee</unitid>
											<unittitle>Ingekomen brief van het Staatstoezicht op krankzinnigen inzake mogelijke wijziging van het Verplegingsbesluit 1928 met betrekking tot arbeiders werkzaam in de landbouw-, tuinbouw-, bosbouw- of veehoudersafdeling van een verpleeginrichting, (Hoofdstuk IV artikelen 64-66),</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955-5-20</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689737" type="ABS">56</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d648f740-a8e1-4783-a36c-20c56b15f316</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de bevoorrading van postkantoren met arbeidslijsten, aismede wijziging van het model van deze lijsten, ex artikel 68 van de Arbeidswet 1919,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1957">1945-1957</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
								</c06>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.2.2.</unitid>
								<unittitle>Huisarbeidswet 1933/Huisarbeidsbesluit 1936</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689738" type="ABS">57</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd70d9fd-9a47-42ba-9c0f-34021aa0ddb9</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van Koninklijke Besluiten tot wijziging van het Huisarbeidsbesluit 1936,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1957">1946-1957</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<scopecontent>
									<p>- Koninklijk Besluit van 12 mei 1947, 1946-1947.</p>
									<p>- Koninklijk Besluit van 19 oktober 1950, 1948-1950.</p>
									<p>- Koninklijk Besluit van 1 juli 1957, 1954-1957.</p>
								</scopecontent>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>58-60</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van ontwerpen voor een nieuwe Huisarbeidswet,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1962">1952-1962</unitdate>
									<physdesc>3 omslagen</physdesc>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689739" type="ABS">58</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/de6e8e68-858a-4212-b16c-697f05c1db5c</unitid>
										<unittitle>1952-1962 en advies van de Sociale Commissie van de Sociaal-Economische Raad, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1958">1957-1958</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689740" type="ABS">59</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d5e87c06-5cb4-4e3b-ac15-71ef37b98f99</unitid>
										<unittitle>Ontwerpen, gedrukt en stencil, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1960">1933-1960</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689741" type="ABS">60</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/854482e5-20ca-4428-8f5d-0223c7482089</unitid>
										<unittitle>Bijlagen.</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.2.3.</unitid>
								<unittitle>Rijtijdenwet 1936/Rijtijdenbesluit</unittitle>
							</did>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">2.2.3.1.</unitid>
									<unittitle>Wet- en regelgeving</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689742" type="ABS">61</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c392edb-abb7-4e3a-bfa0-ae5f34c9e802</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de Wet van 11 april 1957, Stbl. no 157 tot wijziging van de Rijtijdenwet 1936,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1957">1956-1957</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689743" type="ABS">62</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fcef73ea-3c05-4ccd-8fc0-703612f10c43</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende een voorgestelde wijziging van het Rijtijdenbesluit,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1942">1940-1942</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689744" type="ABS">63</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84486e91-b384-4182-8ecf-cd0b02d93b88</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van Koninklijke Besluiten tot wijziging van het Rijtijdenbesluit,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1959">1946-1959</unitdate>
										<physdesc>1 pak</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
									<did>
										<unitid>64-65</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende voorbereidingen voor de herziening van het Rijtijdenbesluit,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1960">1948-1960</unitdate>
										<physdesc>2 pakken</physdesc>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689745" type="ABS">64</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84a4b2b5-6f4c-4b72-b777-f00bfea399e9</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1959">1948-1959</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689746" type="ABS">65</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/213447c8-ece5-46a2-ab08-bfb4ea68dc11</unitid>
											<unittitle>1959-1960, bijlagen, concepten en ontwerpen.</unittitle>
										</did>
									</c07>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689747" type="ABS">66</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe479738-9b70-41b5-87ae-a3e877691bac</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van een ontwerp-besluit, houdende aanpassing van de Rijtijdenwet 1936 aan de Algemene Overeenkomst houdende economische voorschriften nopens het internationale wegvervoer,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1959">1957-1959</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689748" type="ABS">67</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2bcd86f7-b5d0-4ecb-b706-fcbb7d453003</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende geopperde bezwaren van werkgevers- organisaties in het wegverkeer tegen de voorgenomen wijziging van de Rijtijdenwet 1936 in verband met het "Cahier des Charges",</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">2.2.3.2.</unitid>
									<unittitle>Uitvoering</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689749" type="ABS">68</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f82494c-1c9d-4bd5-9d78-8bcb1eaeee8c</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de toepassing van de beschikking van 1 februari 1941, no 474, Afdeling Arbeid, inzake zondagsarbeid in havens, als mede van de vervallenverklaring van die beschikking,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1946">1942, 1946</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689750" type="ABS">69</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7cdd753b-eb15-4f18-b6b3-8042adb6dda2</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de opheffing van de schorsing van het Rijtijdenbesluit,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689751" type="ABS">70</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/993e0d07-b41d-4393-9f1c-befdeeb484a9</unitid>
										<unittitle>Correspondentie en documentatie in verband met een nieuw Rijtijdenbesluit, diverse gevallen,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1959">1954-1959</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689752" type="ABS">71</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/108eecf7-fcbe-4be4-9b2b-42c5be283fb7</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van een nieuw model werkboekje ingevolge de Rijtijdenwet 1936,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1959">1957-1959</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.2.4.</unitid>
								<unittitle>Toonkunstenaars die dans- en amusementsmuziek ten gehore brengen</unittitle>
							</did>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">2.2.4.1.</unitid>
									<unittitle>Wet- en regelgeving</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689753" type="ABS">72</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f55bd85-0307-45f3-8ce3-94b43cc1f89c</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de Wet van 13 juli 1951, Stbl. no 281, houdende vervanging van de bezettingsregeling betreffende een wekelijkse rustdag voor toonkunstenaars, die dans- en amusementsmuziek ten gehore brengen,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951">1949-1951</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689754" type="ABS">73</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2858a54d-1467-4f2a-96fa-d01e54a5da69</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de voorbereiding van een regeling ter bestrijding van sociale misstanden op het terrein van de amusementskunst,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1953">1947-1953</unitdate>
										<physdesc>1 pak</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689755" type="ABS">74</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a72ab0d-8592-434d-9815-fa20a7253d71</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de werkzaamheden van de Commissie ter voorbereiding van de Wet Amusementskunstenaars,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950">1947-1950</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">2.2.4.2.</unitid>
									<unittitle>Uitvoering</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689756" type="ABS">75</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7482153f-1f48-4e11-8ab4-9b2dc060872a</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de beantwoording van vragen inzake de toepassing van de wet betreffende een wekelijkse rustdag voor toonkunstenaars die dans- en amusementsmuziek ten gehore brengen,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1954">1942-1954</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.2.5.</unitid>
								<unittitle>Winkelsluitingswet</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689757" type="ABS">76</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/375a7868-282d-4eb8-8721-5f6e8c84d006</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende een verzoek tot invoering van de zogenaamde "Engelse zaterdag" in een boekhandel,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689758" type="ABS">77</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab22722e-c8c9-4b2d-ab5e-9044bde97df9</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van een wetsontwerp tot regeling van de winkelsluiting (Winkelsluitingswet),</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952">1948-1952</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689759" type="ABS">78</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/263c118e-f73d-4e25-9a35-e2b47fe4a9fe</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de Wet van 6 februari 1959, Stbl. no 52 tot wijziging van de Winkelsluitingswet 1951, aismede inzake de toepassing van het Koninklijk Besluit van 10 maart 1960, houdende toepassing van de artikelen 14-16 van de Winkelsluitingswet 1951,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1960">1956-1960</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.2.6.</unitid>
								<unittitle>Vakantie en vakantiespreiding</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689760" type="ABS">79</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e65fd497-4962-4e6f-a959-4311f0ab4cd2</unitid>
									<unittitle>Correspondentie met het Centraal Werkcomité Vacantie betreffende vakantiespreiding,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1958">1948-1958</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689761" type="ABS">80</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6cb1612b-1471-491b-b0ba-16dd93f3dab2</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van een voorontwerp van wet tot wettelijke regeling van vakantie met behoud van loon,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1955">1954-1955</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.2.7.</unitid>
								<unittitle>Regeling vrije middag huispersoneel</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689762" type="ABS">81</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/527ebc1f-c545-4abb-ba3a-b6b92ae6f32f</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de medewerking aan de totstandkoming van de Wet van 4 mei 1960, Stbl. no 161, houdende wijziging van artikel 1638 w van het Burgerlijk Wetboek (wettelijke regeling vrije middag huispersoneel),</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1960">1951-1960</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.2.8.</unitid>
								<unittitle>Zondagsarbeid en zondagsrust</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689763" type="ABS">82</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/684c4201-ea04-4f26-a81d-c13b3f20af6c</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de advisering van de Minister van Binnenlandse Zaken betreffende de totstandkoming van de Wet, houdende voorschriften ter wegneming van beletselen voor de viering van en ter verzekering van de openbare rust op de Zondag (Zondagsrust),</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1953">1948-1953</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689764" type="ABS">83</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8663c1b0-6248-498d-ad82-ec6dc67e4cab</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de beantwoording van vragen, klachten etc. betreffende zondagsarbeid en -rust,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1959">1951-1959</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689765" type="ABS">84</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c9914663-5091-4426-91ac-fa46a428459e</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende enkele gevallen van zondagsarbeid en -rust,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1961">1952-1961</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.2.9.</unitid>
								<unittitle>Ploegenarbeid</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689766" type="ABS">85</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ac905f5-214e-4c69-ac4e-b95cbf2cf4e5</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende een commissie tot onderzoek naar ploegenarbeid, vermoeidheidsfactor etc, inzake een onderzoek naar ploegenarbeid en normale werkbelasting,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1958">1954-1958</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689767" type="ABS">86</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d12409b5-72c3-4ee7-9e0d-c9ac2d2afb1d</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de verlening van subsidie voor het onderzoek naar de invloed van ploegenarbeid op het menselijk en maatschappelijk welzijn en naar de normale arbeidsbelasting,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1961">1954-1961</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.3.</unitid>
							<unittitle>Tegengaan van gevaarlijke arbeid</unittitle>
						</did>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.3.1.</unitid>
								<unittitle>Veiligheidswet 1934</unittitle>
							</did>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">2.3.1.1.</unitid>
									<unittitle>Wet- en regelgeving</unittitle>
								</did>
								<c06 level="subseries">
									<did>
										<unitid type="series_code">2.3.1.1.1.</unitid>
										<unittitle>Wetten</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689768" type="ABS">87</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/110ffb2d-029b-49d3-bed3-dcf7ed6d377d</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de Wet van 29 juli 1949, Stbl. J 346 tot wijziging van de Veiligheidswet 1934,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689769" type="ABS">88</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24cbe14d-8d6b-435b-a315-76fa0abc7b79</unitid>
											<unittitle>Voorontwerp van een wet, houdende bepalingen tot het bevorderen van de veiligheid, de gezondheid en hygiène bij de arbeid (Ontwerp Universeel Veiligheidsbesluit), stencils,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954">1952-1954</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689770" type="ABS">89</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b37ce3ad-8b0d-46c8-8c1d-8c078ef9bcdc</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van een voorontwerp van een algemene maatregel van bestuur, als bedoeld in artikel 7 bis der Veiligheidswet 1934 inzake bedrijfsgeneeskundige diensten,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1954">1951-1954</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
										<did>
											<unitid>90-91</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de Wet tot aanvulling van de Veiligheidswet 1934 en de Stuwadoorswet met bepalingen omtrent preventieve gezondheidszorg in de bedrijven,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1959">1954-1959</unitdate>
											<physdesc>1 pak en 1 omslag</physdesc>
										</did>
										<c08 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1689771" type="ABS">90</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e617594c-7c87-48e2-b1e8-907d54833091</unitid>
												<unittitle>
													<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1959">1954-1959</unitdate>
												</unittitle>
											</did>
										</c08>
										<c08 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1689772" type="ABS">91</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/52c50fc6-79ac-401e-b3ef-647a16900e60</unitid>
												<unittitle>Bijlagen en Kamerstukken.</unittitle>
											</did>
										</c08>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689773" type="ABS">92</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96e2bea9-2a50-4e0f-ba74-144c3efe7998</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de Wet van 25 april 1951, Stbl. S 136 tot wijziging van de Veiligheidswet 1934 inzake parate executie,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951">1948-1951</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
								</c06>
								<c06 level="subseries">
									<did>
										<unitid type="series_code">2.3.1.1.2.</unitid>
										<unittitle>Koninklijke Besluiten</unittitle>
									</did>
									<c07 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
										<did>
											<unitid>93-94</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van Koninklijke Besluiten betreffende paragraaf 2 van de Veiligheidswet 1934,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1960">1948-1960</unitdate>
											<physdesc>1 pak en 1 omslag</physdesc>
										</did>
										<c08 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1689774" type="ABS">93</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45491cba-d91b-4de6-b91c-6ff2c96235d2</unitid>
												<unittitle>- Koninklijk Besluit van 19 augustus 1948, Stbl. I 381 tot wijziging van het Veiligheidsbesluit voor fabrieken of werkplaatsen 1938, Stbl. No 872 en van het Veiligheidsbesluit gevaarlijke werktuigen, Stbl. 1940 No 842 en van het Koninklijk Besluit van 14 juli 1949, Stbl. J 325 tot nadere wijziging van het Veiligheidsbesluit voor fabrieken of werkplaatsen 1938, Stbl. No 872, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
												</unittitle>
											</did>
											<scopecontent>
												<p>- Koninklijk Besluit van 9 januari 1950, Stbl. K 6 tot nadere wijziging van het Veiligheidsbesluit voor fabrieken of werkplaatsen 1938, Stbl. 872 (inzake veiligheidsvoorschriften voor het bouwbedrijf), 1948-1950 en van het Koninklijk Besluit van 3 augustus 1950, Stbl. K 337 tot nadere wijziging van het Veiligheidsbesluit voor fabrieken of werkplaatsen 1938, Stbl. 872 (inzake voorschriften ter voorkoming van brand), 1949-1950.</p>
												<p>- Wijziging van het Veiligheidsbesluit voor fabrieken of werkplaatsen 1938 en van het Ketenbesluit 1924 naar aanleiding van arbeidstoestanden op Schouwen-Duiveland, 1955-1956.</p>
												<p>- Voorontwerpen tot wijziging van het Veiligheidsbesluit voor fabrieken of werkplaatsen 1938, 1958-1959.</p>
											</scopecontent>
										</c08>
										<c08 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1689775" type="ABS">94</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a5614714-e529-4684-a46e-cd53fac44d0e</unitid>
												<unittitle>Voorontwerpen, kranteknipsels etc. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1960">1955-1960</unitdate>
												</unittitle>
												<physdesc>1 omslag</physdesc>
											</did>
										</c08>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689776" type="ABS">95</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c57846da-6b8c-44f8-8a29-9255534eae8a</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van Koninklijke Besluiten betreffende paragraaf 3 van de Veiligheidswet 1934,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1958">1935-1958</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
										<scopecontent>
											<p>- Koninklijk Besluit van 26 augustus 1957, Stbl. 384 tot wijziging van het Electrotechnische Veiligheidsbesluit 1938 (het van toepassing brengen van hel Electrotechnisch Veiligheidsbesluit op de landbouw), 1955-1957.</p>
											<p>- Voorontwerp van een algemene maatregel van bestuur, als bedoeld in artikel 9 der Veiligheidswet 1934 (Veiligheidsbesluit buiten fabrieken of werkplaatsen) inzake maatregelen met betrekking tot de veiligheid van liften, 1935-1942.</p>
											<p>- Koninklijke Besluiten inzake de inwerkingtreding van gewijzigde artikelen van de Veiligheidswet 1934, aismede de inwerkingtreding van een wijziging van het Electrotechnisch Veiligheidsbesluit, 1948-1958.</p>
										</scopecontent>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689777" type="ABS">96</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca37a70f-b3ba-498e-b707-459f09161444</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van Koninklijke Besluiten inzake paragraaf 4 van de Veiligheidswet 1934,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1959">1942-1959</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
										<scopecontent>
											<p>- Koninklijk Besluit van 25 maart 1950, Stbl. K 107 tot vaststelling van een algemene maatregel van bestuur als bedoeld in artikel 11 der Veiligheidswet 1934 (Landbouwveiligheidsbesluit), 1942-1950.</p>
											<p>- Koninklijk besluit van 20 maart 1956, Stbl. no 143 tot wijziging van het Landbouwveiligheidsbesluit, 1955-1956.</p>
											<p>- Koninklijk Besluit van 13 januari 1959, Stbl. no 6 tot wijziging van het Landbouwveiligheidsbesluit (inzake landbouwtrekkers), 1957-1959.</p>
											<p>- Instelling en verslagen van de vergaderingen van de Commissie van advies inzake een voorontwerp Landbouwveiligheidsbesluit, 1945-1948.</p>
										</scopecontent>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689778" type="ABS">97</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e2de234d-5db8-4d55-a2fb-129f7e0f89f0</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van een ontwerp voor een Veiligheidsbesluit Binnenvaart (paragraaf 5),</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959">1958-1959</unitdate>
											<physdesc>1 pak</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689779" type="ABS">98</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7fbddff5-d0cb-4ee9-9d43-ec6cede7e47d</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van Koninklijke Besluiten inzake paragraaf 7 van de Veiligheidswet 1934,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
										<scopecontent>
											<p>- Koninklijk Besluit van 25 juni 1949, Stbl. no J 290 tot nadere wijziging van het Veiligheidsbesluit gevaarlijke werktuigen, Stbl. 1940, no 842, 1949.</p>
											<p>- Koninklijk Besluit van 8 november 1949, no 30, Stbl. j 499 tot nadere wijziging van het Veiligheidsbesluit gevaarlijke werktuigen, Stbl. 1940, no 842, 1949.</p>
										</scopecontent>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689780" type="ABS">99</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/06739bf4-7089-47e0-841c-cb38ed3632f9</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van het Koninklijk Besluit van 31 januari 1953, Stbl. no 40 tot vaststelling van een algemene maatregel van bestuur, als bedoeld in artikel 35 bis der Veiligheidswet 1934 (in verband met de Hinderwet),</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953">1952-1953</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689781" type="ABS">100</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ff647c3-9070-4b6b-a86d-17e34cb84141</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van Koninklijke Besluiten betreffende meerdere paragrafen van de Veiligheidswet 1934,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1957">1945-1957</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
										<scopecontent>
											<p>- Koninklijk besluit van 20 maart 1957, Stbl. no 116 tot vaststelling van een algemene maatregel van bestuur, als bedoeld in de artikelen 7, 9, 11, 12 en 21 van de Veiligheidswet 1934 (Veiligheidsbesluit Ioniserende Stralen), 1954-1957.</p>
											<p>- Koninklijk Besluit van 28 december 1957, Stbl. no 587 tot vaststelling van het tijdstip waarop de artikelen 9 en 12 der Veiligheidswet 1934 in werking treden met betrekking tot arbeid, waarop het Veiligheidsbesluit ioniserende stralen van toepassing is, aismede tot inwerkingtreding van genoemd besluit, 1957.</p>
											<p>- Koninklijk Besluit van 19 oktober 1945, no 49, Stbl. no F 237 tot vaststelling van maatregelen ter voorkoming van gevaar, voortvloeiende uit het voor andere doeleinden bezigen van drukvaten, welke als motorgasdrukvat dienst hebben gedaan, 1944-1945.</p>
										</scopecontent>
									</c07>
								</c06>
								<c06 level="subseries">
									<did>
										<unitid type="series_code">2.3.1.1.3.</unitid>
										<unittitle>Besluit van de Waarnemend Secretaris-Generaal van het Departement van Sociale Zaken</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689782" type="ABS">101</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d94c065-cb3e-4270-8c7f-96b43a307def</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van een ontwerp-besluit van de Secretaris-Generaal van het Departement van Sociale Zaken betreffende inrichtingen tot bewaring van drukvaten en opmerkingen naar aanteiding van een Drukvatenverordening van de Gemeente Amsterdam,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1945">1944-1945</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">2.3.1.2.</unitid>
									<unittitle>Uitvoering</unittitle>
								</did>
								<c06 level="subseries">
									<did>
										<unitid type="series_code">2.3.1.2.1.</unitid>
										<unittitle>Algemeen</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689783" type="ABS">102</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4534a3e8-5db5-4913-aff3-0363380708de</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de Commissie in het Belang van het verleenen van Eerste Hulp bij Bedrijfsongevallen, ingesteld bij Koninklijk Besluit van 10 December 1910, no 52,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1948">1942-1948</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689784" type="ABS">103</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/491d7e8d-ee84-482c-bb61-0f46756b5cc3</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende Kamervragen inzake bedrijfsongevallen,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1961">1958-1961</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689785" type="ABS">104</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d4b0bea-e20a-445a-9928-932faa465140</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende mogelijke wijziging van de Veiligheidswet 1934 inzake het toezicht op röntgeninstallaties naar aanleiding van het bevolkingsonderzoek naar tuberculose,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1953">1950-1953</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689786" type="ABS">105</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0de199c5-cb14-4054-9dec-79c6ed06ee03</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de instelling en opheffing van een Commissie voor het vaststellen van richtlijnen voor de constructie en bescherming van slijpstenen, met rapport van de Commissie, waaronder als Bijlage VIII bij het rapport: fotoboek met 43 foto's betreffende steigerconstructies,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950">1948-1950</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689787" type="ABS">106</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41a8c2fb-6f8d-4208-b5ee-5665de4f643b</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de advisering van de Minister inzake voorschriften voor electrische bedwelming van slachtdieren,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1957">1954-1957</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689788" type="ABS">107</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0985b131-0db4-4f27-8919-bf0079a5142c</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de afbakening van de werkingsfeer van de Veiligheidswet 1934 en de Binnenscheepvaartwet,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959">1958-1959</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689789" type="ABS">108</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/75f225dc-0233-4310-8656-83d22eda2d86</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende eventuele wijzigingen van de Veiligheidswet 1934 inzake de toepassing op aardappelkoel- en -bewaarplaatsen,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959">1958-1959</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
								</c06>
								<c06 level="subseries">
									<did>
										<unitid type="series_code">2.3.1.2.2.</unitid>
										<unittitle>Congressen</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689790" type="ABS">109</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c96aec6a-d381-43b3-8258-91bc4a8f7723</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de Veiligheidscongressen in 1946, 1950 en 1953,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954">1946-1954</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689791" type="ABS">110</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/671167c2-2264-4c80-a952-1a08358cb7da</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende het Wereldcongres Bestrijding Bedrijfsongevallen te Brussel 1958 en het Nederlands Nationaal Comité ter voorbereiding van het wereldcongres,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1958">1955-1958</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
								</c06>
								<c06 level="subseries">
									<did>
										<unitid type="series_code">2.3.1.2.3.</unitid>
										<unittitle>Bedrijfsgeneeskundige diensten</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689792" type="ABS">111</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b98d3b8-3e2b-457e-9101-578066252343</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de instelling, samenstelling en opheffing van de Commissie tot het voorbereiden van wettelijke voorschriften ten aanzien van de bedrijfsgeneeskunde, met commissie-rapport,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1959">1947-1959</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689793" type="ABS">112</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/032752e8-640a-4e6b-86e5-4aa8cb2fe626</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de voorgenomen voorbereiding van algemene maatregelen van bestuur ter uitvoering van de Veiligheidswet 1934 ten aanzien van bedrijfsgeneeskundige diensten,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
								</c06>
								<c06 level="subseries">
									<did>
										<unitid type="series_code">2.3.1.2.4.</unitid>
										<unittitle>Veiligheidsbesluit voor fabrieken of werkplaatsen 1938</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689794" type="ABS">113</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c9edfaa1-baeb-4986-a4e9-78cf96135d6e</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende ministeriële beschikkingen waarbij het Rijkstoezicht op het Stoomwezen wordt aangewezen als de instelling voor het afgeven van een certificaat als bedoeld in artikel 168, 4e lid van het Veiligheidsbesluit voor fabrieken of werkplaatsen 1938, inzake het keuren van acetyleentoestellen,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689795" type="ABS">114</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/75a7aaeb-04f6-4f5d-98d9-3bae11e07f70</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de vaststelling van een bewijs waaruit blijkt dat een persoon vertrouwd is met het verlenen van eerste hulp bij ongelukken, ingevolge artikel 178 van het Veiligheidsbesluit voor fabrieken of werkplaatsen 1938,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1952">1938-1952</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689796" type="ABS">115</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/830b4adf-1c53-4baf-848f-9a3eef0082f0</unitid>
											<unittitle>Nota-wisseling betreffende de regulering in de bouwnijverheid in verband met de toepassing van de Veiligheidswet 1934 en het Veiligheidsbesluit voor fabrieken of werkplaatsen 1938 inzake de bouw van kantines etc,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
								</c06>
								<c06 level="subseries">
									<did>
										<unitid type="series_code">2.3.1.2.5.</unitid>
										<unittitle>Electronisch Veiligheidsbesluit 1938 etc.</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689797" type="ABS">116</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/808bd343-7002-49a3-82ea-64a53d92def5</unitid>
											<unittitle>Ingekomen rapport van de Commissie voor het ontwerpen van voorschriften inzake electriciteitsvoorziening in het landbouwbedrijf,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689798" type="ABS">117</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf29bcd7-fbc7-4806-8c29-b2509db906ea</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de behandeling in de Ministerraad van het voorontwerp van een algemene maatregel van bestuur: Besluit Electrische Installaties en Electrotechnische Producten,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954">1952-1954</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689799" type="ABS">118</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/684e2dcb-8326-4bbf-80a8-3bebc52afcda</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de beschikking van de Staatssecretaris van Sociale Zaken tot machtiging van de Electro-technisch Adviseur van de Arbeidsinspectie tot het verlenen van vrijstellingen van de bepalingen van artikel 55a van het Electrotechnisch Veiligheidsbesluit 1938,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
								</c06>
								<c06 level="subseries">
									<did>
										<unitid type="series_code">2.3.1.2.10.</unitid>
										<unittitle>Veiligheidsbesluit Ioniserende Stralen</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689800" type="ABS">119</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/46ebd1ae-3db4-45d8-9eea-6e4c243d93f5</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de beschikking van de Staatssecretaris van Sociale Zaken ter uitvoering van het Veiligheidsbesluit ioniserende stralen inzake de aanwijzing van een keuringsinstituut ex artikel 20 van dat besluit,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689801" type="ABS">120</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e086fab0-f507-498e-b061-c2e2dc69b48d</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende beschikkingen van de Minister en de Staatssecretaris van Sociale Zaken ter uitvoering van het Veiligheidsbesluit ioniserende stralen inzake de modellen van bewijsstukken en registers en de erkenning van de instelling voor het opmaken en afgeven van bewijsstukken ex artikel 19.1, 20.1, 20.2, 20.4 en 30.4 van dat besluit,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1959">1957-1959</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689802" type="ABS">121</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9248e91f-cc1d-4189-81dc-eb3e6f251a4e</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de ministeriële beschikking waarbij de Districtshoofden van de Arbeidsinspectie gemachtigd worden om vrijstelling te verlenen van het bepaalde in hoofdstuk II van het veiligheidsbesluit ioniserende stralen, d.d. 1 juni 1959, aismede ministeriële beschikking van 30 mei 1959 waarbij vrijstelling wordt verleend aan het R.K. Ziekenhuis Mariastichting te Haarlem,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689803" type="ABS">122</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8067e950-c8f8-434d-8202-96f4b4022ed3</unitid>
											<unittitle>Correspondentie betreffende de aanpassing van de Nederlandse wetgeving aan de basisnormen van de Euratom,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959">1958-1959</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
								</c06>
								<c06 level="subseries">
									<did>
										<unitid type="series_code">2.3.1.2.11.</unitid>
										<unittitle>Beroepen</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689804" type="ABS">123</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe41fd09-144b-4df4-b947-028a483065bd</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende ministeriële beschikkingen waarbij de termijn wordt verlengd waarbinnen aan gestelde eisen moet worden voldaan na ingestelde beroepen,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
								</c06>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.3.2.</unitid>
								<unittitle>Steenhouwerswet 1911</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689805" type="ABS">124</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b163d2d4-dd5d-4d78-ae77-4d4d7836a91a</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de vaststelling van de modellen van ophangkaarten, die de steenhouwers moeten wijzen op de gevaren voor de gezondheid van steenhouwersarbeid,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1959">1947-1959</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689806" type="ABS">125</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/76c564c0-d2e2-46bf-9878-f86b25a2f160</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de Commissie Herziening Steenhouwerswet,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1962">1960-1962</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.3.3.</unitid>
								<unittitle>Stuwadoorswet 1914</unittitle>
							</did>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">2.3.3.1.</unitid>
									<unittitle>Wet- en regelgeving</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689807" type="ABS">126</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f10898e1-3062-4bcd-b13d-68e1e0591e0e</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de Wet van 12 maart 1958, Stbl. 163, houdende wijziging van de Stuwadoorswet (verruiming van het leerlingenstelsel) en van het Koninklijk Besluit van 12 mei 1958, houdende vaststelling van het tijdstip van inwerkingtreding,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1959">1954-1959</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689808" type="ABS">127</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ff074432-ee38-4ca7-a690-9ff67686f342</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van Koninklijke Besluiten en ontwerpen daarvan tot wijziging van de Stuwadoorswet,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1953">1945-1953</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
									<scopecontent>
										<p>- Ontwerp-Koninklijk Besluit tot vaststelling van een algemene maatregel van bestuur, als bedoeld in artikel 1, eerste lid onder b van de Stuwadoorswet ("Definitiebesluit Stuwadoorswet" en daaruit voortvloeiende besluiten, met retro-acta 1944, 1946-1949.</p>
										<p>- Koninklijk Besluit van 21 november 1950, Stbl. K 519 tot hernieuwde vaststelling van een algemene maatregel van bestuur, als bedoeld in de artikelen 12 en 30 van de Stuwadoorswet ("Veiligheidsbesluit-Stuwadoorswet"), 1945-1950.</p>
										<p>- Koninklijk Besluit van 2 maart 1953, no 26, Stbl. no 95 tot wijziging van het Werktijdenbesluit Stuwadoorswet en van het Koninklijk Besluit van 2 maart 1953, no 25, tot uitbreiding van het begrip "stuwadoorsarbeid" in de Stuwadoorswet ("Definitiebesluit- Stuwadoorswet"), 1950-1953.</p>
									</scopecontent>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689809" type="ABS">128</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4a5943e-1909-45b5-9cba-d8f092b03ce2</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van beschikkingen van Minister en Staatssecretaris ter uitvoering van de Stuwadoorswet,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1959">1946-1959</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
									<scopecontent>
										<p>- Vaststelling van het model van het register, bedoeld in artikel 3, 1e lid onder c van de Stuwadoorswet, 1946.</p>
										<p>- Beschikking van de Staatssecretaris van Sociale Zaken van 12 maart 1958, ex artikel 9, 6e lid van de Stuwadoorswet, waarbij toestemming gegeven wordt om continu-arbeid te verrichten in de havenbedrijven te Rotterdam, 1958.</p>
										<p>- Ministeriële beschikkingen waarbij personen worden aangewezen bij wie beroepen kunnen worden ingediend tegen eisen krachtens het Veiligheidsbesluit-Stuwadoorswet, 1951-1959.</p>
										<p>- Ministeriële beschikking houdende vaststelling van het model van de opgave en de lijst bedoeld in het Controlebesluit Stuwadoorswet, 1953.</p>
										<p>- Ministeriële beschikking waarbij districtshoofden van de Arbeidsinspectie gemachtigd worden om vrijstellingen te verlenen van het bepaalde in artikel 15, 1e lid onder c van het Veiligheidsbesluit-Stuawdoorswet (bedienen van meer dan één hijswerktuig door één persoon), 1946.</p>
										<p>- Ministeriële beschikking houdende vaststelling van de modellen van certificaten als bedoeld in artikel 18, 2e lid onder a van het Veilig-heidsbesluit-Stuwadoorswet, 1951 -9-1.</p>
										<p>- Ministeriële beschikkingen van 6 december 1951 en 23 december 1959, houdende vaststelling van de modellen van registers en certificaten overeenkomstig het Veiligheidsbesluit-Stuwadoorswet, 1953, 1959.</p>
										<p>- Ministeriële beschikking houdende vaststelling van het model van het certificaat betreffende de beproeving van het laad- en losgerei in zijn geheel, als bedoeld in artikel 19, onder a van het Veiligheids-besluit-Stuwadoorswet, 1951-9-21.</p>
										<p>- Ministeriële beschikking van 6 december 1951, houdende vaststelling van het model van het certificaat betreffende de beproeving van het kettingwerk, als bedoeld in de artikelen 19 onder b, 21 onder b en 22 onder a van het Veiligheidsbesluit-Stuwadoorswet, 1951.</p>
										<p>- Certificaat van beproeving van blokken en spanschroeven, behorend bij de Ministeriële beschikking van 6 december 1951.</p>
										<p>- Ministeriële beschikking houdende vaststelling van het model van het certificaat betreffende de vereiste warmtebehandeling van het kettingwerk, als bedoeld in de artikelen 19 onder d, 21 onder d en 22 onder b van het Veiligheidsbesluit-Stuwadoorswet, 1951-12-6.</p>
										<p>- Ministeriële beschikking houdende vaststelling van het model van het certificaat betreffende de deugdelijkheid van staaldraadkabels, als bedoeld in de artikelen 19 onder e en 21 onder e van het Veilig-heidsbesluit-Stuwadoorswet, 1951 -12-6.</p>
										<p>- Ministeriële beschikking houdende vaststelling van het model van het certificaat betreffende de deugdelijkheid van touwwerk, als bedoeld in de artikelen 19 onder e en 21 onder e van het Veiligheids-besluit-Stuwadoorswet, 1951 -12-6.</p>
										<p>- Ministeriële beschikking houdende vaststelling van het model van het certificaat betreffende de deugdelijkheid van masten, als bedoeld in artikel 19 onder f van het Veiligheidsbesluit-Stuwadoorswet, 1951-12-6.</p>
										<p>- Ministeriële beschikking houdende vaststelling van het model van het certificaat betreffende de deugdelijkheid van laadbomen, als bedoeld in artikel 19 onder f van het Veiligheidsbesluit-Stuwadoorswet, 1951-12-6.</p>
										<p>- Ministeriële beschikkingen van 13 juni 1952 en van 27 oktober 1954, houdende vaststelling van het model van het certificaat betreffende de beproeving van hefwerktuigen in hun geheel, als bedoeld in artikel 21 van het Veiligheidsbesluit-Stuwadoorswet, respectievelijk wijziging van deze beschikking, 1952, 1954.</p>
										<p>- Ministeriële beschikking houdende vaststelling van het model van het register voor kettingwerk, als bedoeld in artikel 22 van het Veiligheidsbesluit-Stuwadoorswet, 1951-12-6.</p>
										<p>- Beschikking van de Staatssecretaris van Sociale Zaken (Arbeid), houdende aanwijzing van geldige eenheidsdiploma's als E.H.B.O.-diploma, 1951.</p>
									</scopecontent>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">2.3.3.2.</unitid>
									<unittitle>Uitvoering</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689810" type="ABS">129</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/61078935-90e7-4b46-9165-3c5d291013c9</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de toepassing van artikel 6 van het Instructiebesluit-Stuwadoorswet (machtiging voor de Hoofdinspecteur van de Havenarbeid te Rotterdam om bij een geschil als arbiter op te treden),</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689811" type="ABS">130</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a573c233-ee3f-4a73-b0b2-89c7d49f085c</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de (her)instelling en samenstelling van de Kettingcommissie 1953, alsmede rapportage,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1959">1953-1959</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.3.4.</unitid>
								<unittitle>Silicosewet</unittitle>
							</did>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">2.3.4.1.</unitid>
									<unittitle>Wet- en regelgeving</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689812" type="ABS">131</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c80091c5-ef07-4a12-b4af-c5f4094c1576</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de Wet van 25 april 1951, Stbl. no 134 houdende vaststelling van een regeling betreffende het voorkomen en bestrijden van silicose en andere stoflongziekten (Silicosewet),</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951">1948-1951</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689813" type="ABS">132</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa624be0-6a90-44e4-a754-7e339cd385a2</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van Koninklijke Besluiten tot vaststelling van algemene maatregelen van bestuur als bedoeld in de Silicosewet,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1956">1950-1956</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
									<scopecontent>
										<p>- Koninklijk besluit van 5 oktober 1951, Stbl. no 443 (Zandsteenbesluit), 1950-1951.</p>
										<p>- Koninklijk Besluit van 20 juli 1956, Stbl. no 434 (Zandstraalbesluit), 1954-1956.</p>
									</scopecontent>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">2.3.4.2.</unitid>
									<unittitle>Uitvoering</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689814" type="ABS">133</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/253391e5-9de7-4b29-86db-120ef1f4fbb2</unitid>
										<unittitle>Correspondentie betreffende voorgestelde te nemen maatregelen ter bestrijding van de gevolgen van het verwerken van zandsteen,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1951">1946-1951</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689815" type="ABS">134</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/564e4e23-8ceb-4027-8bf7-61d25714ac1a</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende Adviescommissie als bedoeld in artikel 5 van het Zandsteenbesluit,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1959">1950-1959</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689816" type="ABS">135</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/044c96b0-2c91-449d-99c0-f65d7b750048</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de beantwoording van vragen, klachten etc. inzake de toepassing van het Zandsteenbesluit,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1958">1952-1958</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.3.5.</unitid>
								<unittitle>Wet op de gevaarlijke werktuigen</unittitle>
							</did>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">2.3.5.1.</unitid>
									<unittitle>Wet- en regelgeving</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689817" type="ABS">136</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/558b939f-60ed-4e36-bb0c-b1368b4bbb8d</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de Wet van 5 maart 1952, Stbl. no 104 houdende veiligheidsvoorschriften met betrekking tot gevaarlijke werktuigen en beveiligingsmiddelen (Wet op de gevaarlijke werktuigen),</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1952">1946-1952</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689818" type="ABS">137</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a41a4118-cf38-4b7d-b0f3-4ee7a2682db2</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van ontwerpen voor een Drukhouderbesluit (Besluit tot vaststelling van een algemene maatregel van bestuur als bedoeld in de Wet op de gevaarlijke werktuigen),</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1959">1952-1959</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689819" type="ABS">138</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e029854-c584-4999-ab0f-89ba2c9b58c2</unitid>
										<unittitle>Ingekomen ontwerpen van de Directeur-Generaal van de Arbeid voor een algemene maatregel van bestuur op grond van de Wet op de gevaarlijke werktuigen (Besluit verplaatsbare transporteurs),</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1959">1956-1959</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689820" type="ABS">139</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d0c069d-3fbc-482e-8c6d-da307fae40ed</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van het Koninklijk Besluit van 23 maart 1956, Stbl. no 167 tot vaststelling van een algemene maatregel van bestuur als bedoeld in de Wet op de gevaarlijke werktuigen (Liftenbesluit),</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1956">1954-1956</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689821" type="ABS">140</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/56daead4-5676-4a55-b3b3-3d73dec5e9b8</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van een ontwerp-besluit Veiligheidsbrillen 1959, aismede correspondentie inzake het gebruik van veiligheidsbrillen op ambachtsscholen,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1959">1954-1957, 1959</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689822" type="ABS">141</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b32210ca-6c4b-4b30-9294-df1a912d8b9b</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van het Koninklijk Besluit van 1 september 1958, Stbl. no 434 tot vaststelling van een algemene maatregel van bestuur als bedoeld in de Wet op de gevaarlijke werktuigen (Besluit Schoenfluoroscopen),</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1958">1954-1958</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689823" type="ABS">142</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0049b33-df54-42af-9350-208cf6b6a2be</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de beschikking van de Staatssecretaris van Sociale Zaken van 23 augustus 1956: "Voorschriften inzake liften",</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689824" type="ABS">143</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d5ab9c66-db71-40d6-ad95-63804b2f5c94</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de beschikking van de Staatssecretaris van Sociale Zaken van 21 juli 1958: "Vrijstellingen Liftenbesluit I", aismede correspondentie betreffende de toepassing van deze beschikking,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1958">1957-1958</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689825" type="ABS">144</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6490d56-d20e-486c-87e8-5e80724c3b85</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende wijziging van de keuringstarieven voor liften,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959">1958-1959</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689826" type="ABS">145</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/69d1dae6-6758-4cb0-bc1d-b1478c71e99e</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de beschikking van de Staatssecretaris van Sociale Zaken van 29 september 1958: "Uitvoering besluit schoenfluoroscopen", aismede correspondentie betreffende de verlenging van de overgangstermijn,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959">1958-1959</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689827" type="ABS">146</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ce9a671e-56f7-45bb-ad66-d3e54af699da</unitid>
										<unittitle>Correspondentie betreffende de mogelijkheid van een wettelijke maatregel ten aanzien van apparatuur voor ultra-violette stralen,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1958">1956-1958</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689828" type="ABS">147</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c640cb8a-1b6f-4cab-bc1e-e9a8e25855c3</unitid>
										<unittitle>Ingekomen brieven van de Directeur-Generaal van de Arbeid houdende toezending van ontwerpen van voorschriften voor veiligheidstransformatoren, scheidingstransformatoren en lastangen,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">2.3.5.2.</unitid>
									<unittitle>Uitvoering</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689829" type="ABS">148</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5f44276-c24d-4ec0-aa71-4b3b6c82ed1f</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de in- en samenstelling en de werkzaamheden van de Commissie ter bestudeering van het vraagstuk eener wettelijke regeling inzake gevaarlijke werktuigen,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948">1946-1948</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689830" type="ABS">149</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60cd8c39-0ab4-4d8a-b2ab-ca68b376bba8</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de keuring van drukvaten, gasflessen, propaanappendages etc,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1960">1949-1960</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689831" type="ABS">150</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3830e28d-ca0c-4f83-89f3-87a5fceafc71</unitid>
										<unittitle>Van de Vereniging Nederlandsche Instituut voor Lifttechniek ingekomen kopieën van accountantsrapporten vanaf 1956, ter voldoening aan het bepaalde vermeld in de artikelen 2, sub 1 en 2 van de beschikking van de Staatssecretaris van Sociale Zaken van 23 augustus 1956: "Voorschriften inzake liften", (1953)</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1959">1956-1959</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.3.6.</unitid>
								<unittitle>Caissonwet</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689832" type="ABS">151</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a48418a6-aa2a-4780-a746-d502f22d9100</unitid>
									<unittitle>Correspondentie betreffende een voorgenomen wijziging van het Caissonbesluit,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959">1958-1959</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.3.7.</unitid>
								<unittitle>Kernenergie</unittitle>
							</did>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">2.3.7.1.</unitid>
									<unittitle>Wet- en regelgeving</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689833" type="ABS">152</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/897ec7e6-54f9-4367-aeb3-cbca08cfc6ad</unitid>
										<unittitle>Dossier betreffende de advisering van de Minisier van Economische Zaken inzake het wetsontwerp kernenergie,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689834" type="ABS">153</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8485e840-809c-4227-a3f0-2053d1c9b67f</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van ontwerpen voor een wet op de atoomenergie en op splijtbare en radioactieve stoffen, stencils,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1957">1956-1957</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689835" type="ABS">154</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab44b5fe-5c28-4531-9613-0a618fd7b793</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de ontwerp-Regelen met betrekking tot de vrijmaking van atoomenergie en de toepassing van radio-actieve stoffen en ioniserende stralen uitzendende toestellen (Atoomwet),</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959">1958-1959</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689836" type="ABS">155</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/85fd39c2-350e-4877-8497-c76d63bea8ca</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de Wet van 21 februari 1963, Stbl. no 82 houdende regelen met betrekking tot de vrijmaking van kernenergie en de aanwending van radio-actieve stoffen en ioniserende stralen uitzendende toestellen (Kernenergiewet), gedrukte en gestencilde stukken, Kamerstukken,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1963">1959-1963</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">2.3.7.2.</unitid>
									<unittitle>Uitvoering</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689837" type="ABS">156</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eda5fb39-71e3-402c-bf8a-03f5a9f6a707</unitid>
										<unittitle>Mededelingen en ingekomen stukken van verscheiden aard inzake de toepassing van kernenergie en radioactieve stoffen,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1959">1955-1959</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689838" type="ABS">157</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b53861f6-bab2-4188-bc65-2bba7225e5df</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende diverse commissies inzake kernenergie,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1958">1956-1958</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689839" type="ABS">158</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a720ff3-a309-4367-adda-f9593bc6ecdd</unitid>
										<unittitle>Notulen van de vergaderingen van de Werkgroep Voorbereiding Atoomwet,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1958">1956-1958</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689840" type="ABS">159</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/95531f31-29da-4b20-9942-4f4ddd459c8d</unitid>
										<unittitle>Correspondentie betreffende het gebruik van radioactieve stoffen,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1961">1956-1961</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.3.8.</unitid>
								<unittitle>Bestrijdingsmiddelenwet</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689841" type="ABS">160</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2aca50bc-c6a0-4608-8aad-7260e7976451</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de Wet van 12 juli 1962, Stbl. no 288 houdende vaststelling van nieuwe regelen met betrekking tot de handel in en het gebruik van bestrijdingsmiddelen (Bestrijdingsmiddelenwet),</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1964">1957-1962, 1964</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689842" type="ABS">161</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ef1fe94-e2c1-433f-9009-60c3b1fa0a71</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het gebruik van bestrijdingsmiddelen in de landbouw,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1962">1954-1962</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.4.</unitid>
							<unittitle>Bemoeiingen met ondernemings- en bedrijfspensioenfondsen</unittitle>
						</did>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.4.1.</unitid>
								<unittitle>Wet betreffende verplichte deelneming in een bedrijfspensioenfonds</unittitle>
							</did>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">2.4.1.1.</unitid>
									<unittitle>Wet- en regelgeving</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689843" type="ABS">162</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1eb9ca26-f7e6-4c14-891e-95c9531940f1</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de Wet van 17 maart 1949, Stbl. no J 121, betreffende verplichte deelneming in een bedrijfspensioenfonds, aismede de totstandkoming van het Koninklijk Besluit van 17 augustus 1949, no 29, houdende vaststelling van een algemene maatregel van bestuur, als bedoeld in artikel 15 van de Wet betreffende verplichte deelneming in een bedrijfspensioenfonds, met enkele nota's betreffende voorgestelde wijzigingen van de wet,</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954">1947-1949, 1949, 1951,1954</unitdate>
										<physdesc>1 pak</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">2.4.1.2.</unitid>
									<unittitle>Uitvoering</unittitle>
								</did>
								<c06 level="subseries">
									<did>
										<unitid type="series_code">2.4.1.2.1</unitid>
										<unittitle>Algemeen</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689844" type="ABS">163</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a39f880a-a9b1-4a18-93a3-f66ecb5b21ff</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende overzichten van de aantallen deelnemers aan de bedrijfspensioenfondsen,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1961">1953-1961</unitdate>
											<physdesc>1 pak</physdesc>
										</did>
									</c07>
								</c06>
								<c06 level="subseries">
									<did>
										<unitid type="series_code">2.4.1.2.2.</unitid>
										<unittitle>Bedrijfspensioenfonds voor de Koopvaardij</unittitle>
									</did>
									<c07 level="subseries">
										<did>
											<unitid type="series_code">2.4.1.2.2.1.</unitid>
											<unittitle>Wet- en regelgeving</unittitle>
										</did>
										<c08 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1689845" type="ABS">164</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d2a2af0-5ac8-4fb9-89de-5ad6cf7f1179</unitid>
												<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van interim-regelingen in afwachting van een algemene pensioenregeling,</unittitle>
												<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1949">1945-1949</unitdate>
												<physdesc>1 omslag</physdesc>
											</did>
										</c08>
										<c08 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1689846" type="ABS">165</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/33e49d92-c550-4333-8226-8ef9055bc0cc</unitid>
												<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de Wet van 24 mei 1952, Stbl. no 280 betreffende een Rijksbijdrage ten behoeve van de uitvoering van een pensioenregeling voor de opvarenden van de Nederlandse koopvaardijvloot, en de uitvoering ervan,</unittitle>
												<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1956">1951-1956</unitdate>
												<physdesc>1 omslag</physdesc>
											</did>
										</c08>
										<c08 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1689847" type="ABS">166</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ffe6cb1-db68-4665-ba83-9236e2f5a1ac</unitid>
												<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de beschikking van de Staatssecretaris van Sociale Zaken van 27 januari 1954: "Verplichte deelneming in het Bedrijfspensioenfonds voor de Koopvaardij",</unittitle>
												<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954">1952-1954</unitdate>
												<physdesc>1 omslag</physdesc>
											</did>
										</c08>
									</c07>
									<c07 level="subseries">
										<did>
											<unitid type="series_code">2.4.1.2.2.2.</unitid>
											<unittitle>Commissies</unittitle>
										</did>
										<c08 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1689848" type="ABS">167</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eaf16450-09ba-4c12-b3fa-3c3dfc186e43</unitid>
												<unittitle>Stukken betreffende de in- en samenstelling van de Commissie welke tot taak heeft een wetsvoorstel te ontwerpen met betrekking tot een pensioenregeling ten behoeve van opvarenden der Nedelandsche koopvaardijvloot,</unittitle>
												<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1949">1945-1949</unitdate>
												<physdesc>1 omslag</physdesc>
											</did>
										</c08>
										<c08 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1689849" type="ABS">168</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51c2b7b3-94f9-421d-968e-0f5b79dcf472</unitid>
												<unittitle>Agenda's en verslagen van de vergaderingen van de Commissie Pensioenregeling voor opvarenden der Nederlandsche Koopvaardijvloot, met rapport van de commissie, het actuariële rapport, conclusies van de besprekingen van het rapport en het ontwerp van wet tot instelling van een pensioenfonds voor opvarenden der Nederlandsche koopvaardijvloot,</unittitle>
												<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1953">1947-1953</unitdate>
												<physdesc>1 omslag</physdesc>
											</did>
										</c08>
										<c08 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1689850" type="ABS">169</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d24aba52-fd3d-4e08-bb89-fb7168a977bc</unitid>
												<unittitle>Stukken betreffende rapporten van de Wiskundig Adviseur van de Rijksverzekeringsbank, J.A.Th.M. Brans, inzake de financiële consequenties van de pensioenregeling voor de koopvaardij,</unittitle>
												<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1954">1950-1954</unitdate>
												<physdesc>1 omslag</physdesc>
											</did>
										</c08>
									</c07>
								</c06>
								<c06 level="subseries">
									<did>
										<unitid type="series_code">2.4.1.2.3.</unitid>
										<unittitle>Bedrijfspensioenfonds voor de Landbouw</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689851" type="ABS">170</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b189e8f2-0738-40ab-bb66-b7a2e4825bc8</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de Ministeriële beschikking van 27 mei 1949: "Verplichte deelneming in het Bedrijfspensioenfonds" (voor de Landbouw),</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689852" type="ABS">171</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80ad65fd-dcad-48f2-bd73-94f57abdbe72</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende reservering in het Landbouw-egalisatiefonds voor het bedrijfspensioenfonds voor de landbouw,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1951">1947-1951</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689853" type="ABS">172</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a851dd9a-765b-405e-9a6d-7f3c6c396e0c</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de vaststelling van de hoogte van de premie voor deelnemers aan het bedrijfspensioenfonds voor de landbouw,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952">1948-1952</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689854" type="ABS">173</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7080d7e3-0cc4-4c33-8f6e-e1df035a188b</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de toepassing van de Zegelwet op het bedrijfspensioenfonds voor de landbouw en de vaststelling van de zegelwaarden,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689855" type="ABS">174</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8185316e-c4b9-4f2c-85c6-b1b49e20ffeb</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de indiening van claims van het bedrijfspensioenfonds voor de landbouw op het Landbouwegalisatiefonds,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952</unitdate>
											<physdesc>1 omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
								</c06>
								<c06 level="subseries">
									<did>
										<unitid type="series_code">2.4.1.2.4.</unitid>
										<unittitle>Bedrijfspensioenfonds voor de Metaalindustrie</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689856" type="ABS">175</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb56c94d-1105-42f0-9585-ef8ca7f49327</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de Ministeriële beschikking van 14 november 1949, tot verplichte deelneming in het bedrijfspensioenfonds Grootmetaal, aismede wijzigingen van de statuten en het pensioenreglement,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1961">1949-1961</unitdate>
											<physdesc>1 pak</physdesc>
										</did>
									</c07>
								</c06>
								<c06 level="subseries">
									<did>
										<unitid type="series_code">2.4.1.2.5.</unitid>
										<unittitle>Bedrijfspensioenfonds voor de (Kleine) Metaalnijverheid</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="1689857" type="ABS">176</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/94a83a06-d68f-4b5e-87af-0d2ded26d8b9</unitid>
											<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de Ministeriële beschikking tot verplichte deelneming in het bedrijfspensioenfonds voor de Kleine Metaalnijverheid en tot wijziging van de statuten en regiementen van het pensioenfonds,</unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1961">1949-1961</unitdate>
											<physdesc>1 pak</physdesc>
										</did>
									</c07>
								</c06>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.4.2.</unitid>
								<unittitle>Pensioen- en spaarfondsenwet</unittitle>
							</did>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>177-179</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de Pensioen- en Spaarfondsenwet (Personeelfondsenwet),</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1955">1935-1955</unitdate>
									<physdesc>2 pakken en 1 omslag</physdesc>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689858" type="ABS">177</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d6b5f16-f7d7-421c-b9af-c24903f83e9e</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1947">1935-1947</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689859" type="ABS">178</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e958a351-87d3-4417-ae53-4190e0543683</unitid>
										<unittitle>Commissie en notulen bestudering wettelijke regeling, 1946-1951. Subcommissie Koning en Vos, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949">1946-1949</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1689860" type="ABS">179</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5427074e-f0f4-42ff-b87e-ca640e51eab5</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1955">1948-1955</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.4.3.</unitid>
								<unittitle>Wet tropen- en molestrisico militairen</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689861" type="ABS">180</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4af12cba-6cb8-4322-9d3a-80caba6c67a5</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende medewerking en mede-ondertekening van de Wet van 22 november 1947, Stbl. no H 383 houdende regelen inzake overeenkomsten van levensverzekeringen en aanspraken, voortvloeiende uit de deelneming in een particulier pensioenfonds, van in Nederlandsch-lndië verblijvende militairen behorende tot de Koninklijke Landmacht en de Koninklijke Marine (Wet Tropen- en Molestrisico Militairen),</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1951">1946-1951</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.5.</unitid>
							<unittitle>Andere onderwerpen betreffende arbeidsbescherming</unittitle>
						</did>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.5.1.</unitid>
								<unittitle>Verordeningen en andere bezettingsmaatregelen</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689862" type="ABS">181</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/27dbace2-5ef9-443f-b1a8-354801e9c2a0</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de uitvoering van Verordening 8/1940 (Ontslagverordening) en betreffende de interpretatie en de uitvoering van Verordening 217/1940,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1946">1940-1946</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689863" type="ABS">182</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d40181e5-85fe-46ef-8694-142606644352</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van (Uitvoerings-) besluiten van de Secretaris-Generaal van het Departement van Sociale Zaken en de totstandkoming van (ontwerp)-verordeningen,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1946">1941-1946</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
								<scopecontent>
									<p>- Beloning van arbeiders werkzaam in een bedrijf dat in de periode van 25 december tot en met januari gesloten moet blijven, 1941-1943.</p>
									<p>- Indiening van een ontwerp-Uitvoeringsbesluit ingevolge Verordening 217/1940 (betreffende de totstandkoming van regelingen inzake Ionen, salarissen en andere arbeidsvoorwaarden), en de financiering van de uitvoering van de loonregeling, vastgesteld door het College van Rijksbemiddelaars (betreft nadere bevoegdheden van het College van Rijksbemiddelaars), 1941-1944.</p>
									<p>- Vierde Uitvoeringsbesluit van de Waarnemend Secretaris-Generaal van het Departement van Sociale Zaken ingevolge Verordening 8/1940 betreffende het beperken van werk, 1942.</p>
									<p>- Ontwerp-verordening tegen arbeidscontractbreuk, tegen weglokken en tegen het vorderen van onevenredig hoog loon en een verordening tot handhaving van het loon- en salarispeil, 1942.</p>
									<p>- Voorstel voor de opzet van een Verbond van de Arbeid (Arbeidsfront), 1942.</p>
									<p>- Ontwerpen van de Verordening betreffende de ordening van den arbeid, 1942-1943.</p>
									<p>- Verordeningen van de bezettende macht omtrent de organisatie van het Bureau van de Gemachtigde voor den Arbeid, waaronder de benoeming van C.J. van Rijst als Gemachtigde, 1942-1943, 1946.</p>
									<p>- Ontwerp-beschikking van de Gemachtigde voor den Arbeid inzake controle op pensioenregelingen, naar aanleiding van een persoonsgeval, 1943.</p>
									<p>- Besluit van de Secretarissen-Generaal van de Departementen van Sociale Zaken, van Algemeene Zaken en van Landbouw en Visscherij, tot toepassing van artikel 16 van de Verordening 114/1942 (betreffende de ordening van de arbeid) op landbouwwerkzaamheden in dienst van de Gemachtigde voor den Oogst, 1943.</p>
									<p>- Ontwerp-Derde Uitvoeringsbesluit van de Secretaris-Generaal van het Departement van Sociale Zaken ter uitvoering van de Verordening 114/1942 betreffende de ordening van de arbeid, 1943-1944.</p>
									<p>- Besluit van de Secretarissen-Generaal van de Departementen van Justitie en van Sociale Zaken, houdende bepalingen betreffende de administratiefrechtelijke strafprocedure voor de Gemachtigde voor den Arbeid inzake overtredingen van voorschriften (Besluit administratiefrechtelijke strafprocedure loonvoorschriften), 1943-1944.</p>
								</scopecontent>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.5.2.</unitid>
								<unittitle>Buitengewoon besluit vereenigingen van werkgevers en werknemers E 71</unittitle>
							</did>
							<scopecontent>
								<p>Liquidatie van het Nederlandsch Arbeidsfront</p>
							</scopecontent>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689864" type="ABS">183</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f51232e3-c1c9-4f12-b294-9c5a66971b20</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de de uitvoering van het Buitengewoon Besluit Vereenigingen van Werkgevers en Werknemers, E 71, inzake de liquidatie van het Nederlandsche Arbeidsfront,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1960">1945-1960</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
								<scopecontent>
									<p>- Benoeming van Dr.lr. A.H.W. Hacke, Directeur-Generaal van den Arbeid, als Regeringscommissaris voor de verenigingen van werkgevers en werknemers, ex artikel 4 van besluit E 71, 1945.</p>
									<p>- Bepaling van de methode van liquidatie van het Nederlandsche Arbeidsfront, 1945-1947.</p>
									<p>- Bepaling van de procedure van de liquidatie van het Nederlandsche Arbeidsfront, 1945-1950.</p>
									<p>- In- , samenstelling en opheffing van de Commissie van Advies voor Verenigingsaangelegenheden, 1945-1956.</p>
									<p>- Overzichten van de vordering van derden op de boedel van het Nederlandsch Arbeidsfront, 1946.</p>
									<p>- Overzichten van de voortgang van de werkzaamheden voor de liquidatie van het Nederlandsche Arbeidsfront, 1946-1954.</p>
									<p>- Bepaling van de rechtspositie van het personeel van het bureau van de Regeringscommissaris voor de liquidatie van het Nederlandsch Arbeidsfront, 1946-1957.</p>
									<p>- Overzichten van de toepassing van artikel 2 van Besluit E 71, 1948-1954.</p>
									<p>- Overzicht van de verwikkelingen die zich hebben voorgedaan tussen de zogenaamde "Liquidatie van Marxistische organisaties" (Rost van Tonningen en Rambonnet) en het "N.V.V.-Woudenberg" c.q. het Nederlandsche Arbeidsfront, stencil, 1951-9-12.</p>
									<p>- Wijziging van het Buitengewoon Besluit Verenigingen van Werkgevers en Werknemers E 71 en een poging om te komen tot beëindiging van de uitvoering van artikel 2 van dat besluit inzake de afgifte van verklaringen van voortzetting, 1957-1960.</p>
								</scopecontent>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.5.3.</unitid>
								<unittitle>Zee- en binnenvaart</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689865" type="ABS">184</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/02657774-ea3f-4096-91de-97fd8c44c78a</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de zorg voor de arbeidersbescherming in de zee- en binnenvaart, </unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1945-1959</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<scopecontent>
									<p>- Her-instelling en de samenstelling van de Commissie tot onderzoek naar de arbeidstoestanden in het Binnenscheepvaartbedrijf, met rapport van de Commissie van juli 1940, 1945-1959.</p>
									<p>- (Mede-)instelling, werkzaamheden en opheffing van de Nationale Havenraad, 1946-1950.</p>
									<p>- Arbeidstoestanden in het binnenscheepvaartbedrijf, 1947-1952.</p>
									<p>- Overleg van de Directeur-Generaal van de Arbeid met vertegenwoordigers van de Nederlandsche Maatschappij tot bevordering der Geneeskunst inzake hygiënisch toezicht aan boord van zeeschepen, 1949-1950.</p>
								</scopecontent>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.5.4.</unitid>
								<unittitle>Walvisvangst</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689866" type="ABS">185</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2835950c-4765-4110-b09c-4a9a2e4336e1</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de hygiënische toestanden aan boord van het walvisvaartschip "Willem Barendsz." tijdens de eerste reis, naar aanleiding van het boek van scheepsarts Dr. A. Melchior, getiteld: "De eerste walvisvaart van de Willem Barendsz.",</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.5.5.</unitid>
								<unittitle>Wet plaatsing minder valide arbeidskrachten</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689867" type="ABS">186</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58f4988c-70db-46fd-a0c4-d40f4fcb52f3</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de Wet plaatsing minder-valide arbeidskrachten, Stb. no H 283, aismede de instelling en de werkzaamheden van de Commissie voor de plaatsing van onvolwaardige arbeidskrachten,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.5.6.</unitid>
								<unittitle>Wet op de conjuncturele werkloosheid</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689868" type="ABS">187</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/873334b7-9392-4410-8e40-dacaa8529fbd</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de voorbereiding van een wetsontwerp inzake de verdeling van werkgelegenheid bij conjuncturele werkloosheid,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1958">1949-1958</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.5.7.</unitid>
								<unittitle>Arbeid door vrouwen</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689869" type="ABS">188</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/70e39ec8-e4a8-4864-a0f6-4b59ccafbf76</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de zorg voor arbeid door vrouwen,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1959">1948-1959</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<scopecontent>
									<p>- Regeling van huishoudelijke vorming van meisjes die reeds op jeugdige leeftijd loonarbeid verrichten, 1948-1954.</p>
									<p>- Toelating van vrouwenarbeid in de Rijnvaart, 1953-1954.</p>
									<p>- Departementale Documentatie Groep:</p>
									<p>Dossier I: Beroepsarbeid van gehuwde vrouwen,1955-1957.</p>
									<p>Dossier II: Beroepsarbeid buitenshuis werkende gehuwde vrouw, 1957-1959.</p>
								</scopecontent>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.5.8.</unitid>
								<unittitle>Bescherming van de jeugd</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689870" type="ABS">189</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9996294a-1c68-458a-b9f7-1dce8bab276f</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende maatregelen inzake bescherming van de jeugd en inzake de Commissie belast met het onderzoeken welke middelen kunnen worden aangewend om de positieve factoren ten aanzien van de persoonsontwikkeling van jeugdige werknemers bij de bedrijfsarbeid te bevorderen en ongunstige invloeden te voorkomen of te verminderen (Commissie Jeugd in de Bedrijven), (Juniorenstatuut),</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1960">1946-1960</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.5.9.</unitid>
								<unittitle>Ontwikkelingsgebieden/probleemgebieden</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689871" type="ABS">190</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5d6edc14-2b8b-48d9-9d73-2543fe2276ec</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende een Sociaal ontwikkelingsplan voor de ontwikkelingsgebieden (Werkzaamheden c.q. correspondentie met betrekking tot ontwikkelings-/probleemgebieden),</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1960">1952-1960</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<scopecontent>
									<p>- Onderzoek naar de sociologische en psychologische achtergronden van arbeidsmoeilijkheden in West-Brabant.</p>
									<p>- Industrieschap Oostelijk Friesland.</p>
									<p>- Gevolgde regeringspolitiek ten aanzien van de probleemgebieden en het beleid van de Afdeling Arbeidersbescherming dienaangaande, 1951-1961.</p>
								</scopecontent>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.5.10.</unitid>
								<unittitle>Arbeid in gemengd groepsverband</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689872" type="ABS">191</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a44b8be-9c8d-41fd-b82b-bef738076e1d</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de ordening van onregelmatige arbeid in gemengd groepsverband en de beantwoording van Kamervragen inzake nachtarbeid in gemengd groepsverband bij de Nederlandse Spoorwegen,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1953">1949-1953</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.5.11.</unitid>
								<unittitle>Internationale aangelegenheden</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1689873" type="ABS">192</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/156246ce-b21a-4a21-8372-fceebf2dded9</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende internationale aangelegenheden inzake arbeidersbescherming,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1959">1946-1959</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<scopecontent>
									<p>- Deelname in het garantiefonds voor de World Power Conference ("Brandstoffen-economie") gehouden in 1947 te 's Gravenhage, 1946-1947.</p>
									<p>- Nederlandse waarneming bij een Congres voor Arbeidsrecht en Sociale Voorziening in Mexico en de afvaardiging naar de Internationale Katholieke Conferentie voor Sociale Arbeid, in Luzern, 1947-1949.</p>
									<p>- Brieven van de Directeur-Generaal van den Arbeid aan de Minister inzake het oprichten van een dienst der Arbeidsinspectie in Suriname en de Nederlandse Antillen, 1948-2-11, 1953-10-20.</p>
									<p>- Coordinatie van binnenlands transport en de resoluties van de 5e zitting van de Commissie Binnenlands Transport en de International Labour Organization (ILO), 1950-1954.</p>
									<p>- Commissie voor Volksgezondheid en Veiligheid van de O.E.E.S. (Organisatie voor Europese Economische Samenwerking), 1957-1959.</p>
								</scopecontent>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unittitle>Archief van de Commissie tot herziening van de Arbeidswet en veiligheidswet 1951-1956</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">1.</unitid>
						<unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689874" type="ABS">193</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5cf05a2c-8282-46f1-a54b-1964e351f53f</unitid>
							<unittitle>Aan de leden van plenaire en subcommissies toegezonden stukken inzake vergaderingen en voorontwerpen, aantekeningen betreffende wetten en wetsontwerpen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1953">1948-1953</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689875" type="ABS">194</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/13057330-8f18-41aa-a9b5-2f7165257b77</unitid>
							<unittitle>Verslagen van de vergaderingen, 1e t/m 16e vergadering,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1953">1951-1953</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<scopecontent>
							<p>Het verslag van de 2e vergadering ontbreekt.</p>
						</scopecontent>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689876" type="ABS">195</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1b1ee1ad-a548-4982-99b9-d260d6ca405d</unitid>
							<unittitle>Verslagen van de vergaderingen van de Subcommissie tot herziening van de Arbeidswet, 1e t/m 8e vergadering,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952">1951-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689877" type="ABS">196</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/de1b191e-149b-4c7b-b7d4-ec1034bfabce</unitid>
							<unittitle>Verslagen van de vergaderingen van de Subcommissie tot unificatie van de veiligheidswetgeving ("Commissie-Drost"), 43e t/m 91 e vergadering,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1956">1951-1956</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689878" type="ABS">197</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/517e433d-0428-49dc-9649-cf6f4cab7e3d</unitid>
							<unittitle>Aan de leden van de Subcommissie Unificatie Veiligheidswetgeving toegezonden stukken,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954">1952-1954</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">2.</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende bijzondere onderwerpen</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689879" type="ABS">198</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e985fe66-9f15-4990-ab58-ed344c74e9b5</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende voorontwerpen voor Veiligheidswet en Arbeidswet,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1953">1946-1953</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689880" type="ABS">199</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2735b22-6a12-4aa0-a3d6-8555c05a60bd</unitid>
							<unittitle>Ontwerpen voor een Veiligheidswet en Universeel Veiligheidsbesluit,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952">1951-1952</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689881" type="ABS">200</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/035246c5-ee15-4925-91a8-6b9d03d1e3b7</unitid>
							<unittitle>Ontwerpen-Veiligheidsbesluit,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1956">1953-1956</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689882" type="ABS">201</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e39b7ed-e5c1-4589-a465-edb33776183b</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende ingekomen kritieken op ontwerpen-Veiligheidsbesluit,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954">1952-1954</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689883" type="ABS">202</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22b7cec9-012f-4116-8642-1a17e387a3ae</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende wijzigingen en kommentaren op de 3e lezing van het ontwerp-Veiligheidsbesluit,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956">1955-1956</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unittitle>Archief van de Commissie van advies voor verenigingsaangelegenheden 1945-1956</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">1.</unitid>
						<unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689884" type="ABS">203</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae52924f-7a7a-49cf-9a8f-2a1b83a862dd</unitid>
							<unittitle>Agenda's en notulen van de vergaderingen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1951">1945-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689885" type="ABS">204</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab40d754-072e-41c7-a3c9-264e4078a54d</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende een bespreking van de heren V.d. Goes van Naters, Stapelkamp, A.C. de Bruijn en A.W. Quint, gehouden op 8 januari</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689886" type="ABS">205</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b31879b-6664-4457-bbe7-44ce50e0e908</unitid>
							<unittitle>Vergaderstukken voor de vergadering van 30 april</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689887" type="ABS">206</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dd3b72a6-30be-4225-92fd-7a17fa6674a3</unitid>
							<unittitle>Correspondentie betreffende diverse onderwerpen, verband houdende met de werkzaamheden van de Commissie,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948">1946-1948</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">2.</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende bijzondere onderwerpen</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689888" type="ABS">207</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5e65679-a18b-4424-a81a-b0f2da1586f9</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de vaststelling van de procedure van de liquidatie van het Nederlandsche Arbeidsfront,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1953">1945-1953</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1689889" type="ABS">208</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f16458d6-47c4-4ede-a5e8-b286557656a1</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de samenstelling van overzichten van de stand van de liquidatie van het Nederlandsche Arbeidsfront,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1955">1946-1955</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>