<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:46:52 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.15.22.02::Ministerie van Sociale Zaken: Afdeling Comptabiliteit)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/d6e2e5cc-4287-4b84-8d27-e9203e673a04" urn="2.15.22.02.ead.xml">2.15.22.02</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het Ministerie van Sociale Zaken: Afdeling Comptabiliteit, 1933-1945 (1946)</titleproper>
        <author>H.A.J. van Schie</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1987">1987</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090519">19 mei 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090716">16 juli 2009</date>
        <item>
          <num>1</num> Aanvulling 2009 toegevoegd (inv.nrs. 68-103), <name>Florie Barnhoorn</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Sociale Zaken: Afdeling Comptabiliteit</unittitle>
      <unittitle type="short">SZ / Comptabiliteit</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1933/1946" type="inclusive">1933-1946</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1945" type="bulk">merendeel 1933-1945</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">S28525</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.60 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">103 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Ministerie van Sociale Zaken / Afdeling Comptabiliteit</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat onder meer stukken betreffende de organisatie van het departement, financiën, personele aangelegenheden, en stukken met betrekking tot verschillende ontginningsmaatschappijen, die voor het ontginnen van zogenaamde 'woeste gronden' veelal gebruik maakten van werkloze arbeiders.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Organisatie</head>
          <p>Ministeries of departementen zijn vrijwel altijd organisatorisch onderverdeeld in directies, afdelingen en bureaus. Elk daarvan heeft een specifiek werkterrein. De beleidsdirecties en -afdelingen behandelen die zaken, waarvoor het hoofd van het departement politiek verantwoordelijk is. Daarnaast kent elk ministerie een of meer beheersafdelingen. Tot 1940 waren er meestal twee: de Afdeling Algemeen Secretariaat en de Afdeling Comptabiliteit. Uit deze beheersafdelingen zijn sinds 1940 geleidelijk andere beheersafdelingen afgesplitst: b.v. de Afdeling Personeel, de Afdeling Voorlichting, de Afdeling Organisatie en Efficiency.</p>
          <p>De tegenwoordige Ministeries van Economische Zaken, van Landbouw en Visserij en van Sociale Zaken en Werkgelegenheid hebben gemeenschappelijke voorlopers gekend. De sociaal-economische politiek van de centrale overheid begon zich in het laatste kwart van de negentiende eeuw geleidelijk aan te ontwikkelen. Economische crises maakten het noodzakelijk dat de overheid steeds meer regulerend ingreep in het sociaal-economisch leven in Nederland. Dit had zijn weerslag op de omvang van de overheidstaak en, noodzakelijkerwijs, op de organisatie van de centrale overheid. Met de toeneming van het aantal aandachtsgebieden groeide ook het aantal ministeries, directies en afdelingen. De eerste vermeerdering van het aantal ministeries was de afsplitsing van het Ministerie van Waterstaat, Handel en Nijverheid van dat van Binnenlandse Zaken in 1877. Dit ministerie werd in 1905 weer gesplitst in het Ministerie van Waterstaat en het Ministerie van Landbouw, Nijverheid en Handel, terwijl in 1918 van dit laatste ministerie het Ministerie van Arbeid werd afgesplitst.</p>
          <p>Nu is de indeling in ministeries, de departementale indeling, niet uitsluitend een gevolg van de toeneming of vermindering van de overheidstaak. Wijzigingen in de samenstelling van de Staten-Generaal na algemene verkiezingen veroorzaakten wijzigingen in de krachtsverhoudingen tussen de verschillende politieke partijen. Die konden wel eens van dien aard zijn dat deze niet tot uitdrukking gebracht konden worden bij de samenstelling van de regering. De verdeling van de ministersposten over de partijen die regeringsverantwoordelijkheid gingen dragen, weerspiegelden gewoonlijk de krachtsverhoudingen tussen die partijen. Twee methoden kon een formateur van een nieuwe regering dan volgen: het opheffen van een ministerspost of het creëren van een nieuwe dan wel het verzwaren van een ministerspost door overheveling van taken. Beide methoden zijn in de jaren 1920-1950 veelvuldig toegepast en met name bij de zgn. sociaal-economische departementen. Dat is niet vreemd als men let op de enorme problemen die deze ministeries in de crisis- en bezettingstijd geacht werden op te lossen. Dit had opheffing en (her)oprichting van ministeries tot gevolg.</p>
          <p>Deze reorganisaties hadden ook consequenties voor de archiefvorming bij de ministeries, zij het slechts op beperkte schaal. Bij oprichting of opheffing van een ministerie bleven de beleidsdirecties bestaan. Deze verhuisden slechts van het ene naar het andere ministerie, zoals dat vele malen is gebeurd met b.v. de Directie van Handel en Nijverheid, de Directie van de Landbouw of de Afdeling Arbeid. De beheersafdelingen daarentegen, in deze periode nog beperkt tot de Afdeling Algemeen Secretariaat en de Afdeling Comptabiliteit waren wel nauw verbonden met de lotgevallen van een ministerie. Toen dan ook in 1918 een nieuw Ministerie van Arbeid werd opgericht, werd bij dat ministerie dan ook terstond een Afdeling Algemeen Secretariaat en een Afdeling Comptabiliteit opgericht. Evenzo verdwenen per 1 januari 1923 de gelijknamige afdelingen van het op die datum opgeheven Ministerie van Landbouw, Nijverheid en Handel. Bij de reorganisaties in de jaren dertig werd dit iets anders aangepakt. Toen in 1933 het Ministerie van Sociale Zaken werd afgesplitst van het Ministerie van Economische Zaken en Arbeid, werden geen beheersafdelingen ingesteld bij het nieuw opgerichte ministerie. De beide bestaande beheersafdelingen functioneerden ook voor het Ministerie van Sociale Zaken. Evenzo geschiedde in 1935 en 1940 bij de oprichting van het Ministerie van Landbouw en Visserij. De opheffing van dit ministerie in 1937 en in 1945 was dus zeer eenvoudig, want er behoefden geen ambtenaren overgeplaatst of ontslagen te worden! Het nadeel was wel dat de ambtenaren van deze beheersafdelingen zaken moesten behandelen voor twee of drie ministers. Zo kon één ambtenaar twee of drie gelijkluidende circulaires op zijn bureau krijgen ter behandeling. Deze ambtenaar schreef dan veelal twee of drie vrijwel gelijkluidende concepten van de antwoordbrief, welke vervolgens door de twee of drie ministers werden geparafeerd, waarna er twee of drie gelijkluidende brieven uitgingen, die slechts van elkaar verschilden in ondertekening, briefhoofd en agendanummering. Deze situatie veranderde in 1940, toen bij het Departement van Sociale Zaken eigen beheersafdelingen werden opgericht en in 1945 na de splitsing van het Ministerie van Handel, Nijverheid en Landbouw. Sindsdien beschikt ieder ministerie over eigen beheersafdelingen.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Taken</head>
          <p>De Afdelingen Algemeen Secretariaat en Comptabiliteit waren beheersafdelingen. Hun taken lagen op het terrein van het beheer van het ministerie. Zij droegen zorg voor de materiële, financiële en personele middelen en voor de formele organisatie, kortom, zij maakten het de beleidsafdelingen mogelijk hun werkzaamheden naar behoren te verrichten.</p>
          <p>De Afdeling Comptabiliteit verrichtte in hoofdzaak werkzaamheden op de volgende terreinen:
				<list mark="hyphen" type="marked">
              <item>begroting, boekhouding, betalingen en rekening en verantwoording;</item>
              <item>salarisadministratie van het ministerie en de buitendiensten;</item>
              <item>rechtspositieregeling van ambtenaren en arbeidscontractanten van het ministerie en de buitendiensten;</item>
              <item>personeelsadministratie van het ministerie, zonder de buitendiensten.</item>
            </list>
          </p>
          <p>De personeelsadministratie van de buitendiensten werd verricht door de beleidsafdelingen waaronder die buitendiensten ressorteerden.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Bij de splitsing van de afdelingen in 1940 en in 1945 zijn ook de archieven gesplitst en verdeeld over de drie ministeries. Deze archiefdelen zijn vervolgens toegevoegd aan de archieven van hun opvolgers.</p>
        <acqinfo>
          <p>In de jaren 1982 en 1985 hebben de Ministeries van Economische Zaken, van Landbouw en Visserij en van Sociale Zaken en Werkgelegenheid de restanten van de archiefdelen, die oorspronkelijk één geheel vormden, overgedragen, waarna ze in het Algemeen Rijksarchief weer zijn samengevoegd.</p>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">01.01.01</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.15</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Uit deze archieven is zeer veel vernietigd. Gesteld kan worden dat slechts enkele fragmenten bewaard zijn gebleven.</p>
      </appraisal>
      <accruals id="aanv01">
        <head>Aanvullingen</head>
        <p>De inventaris draagt nog een voorlopig karakter, omdat verwacht mag worden dat nog verscheidene dossiers en bundels te voorschijn zullen komen uit andere archieven, welke aanvullingen tot wijziging van deze inventaris zullen leiden.</p>
      </accruals>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>De oorspronkelijke orde, die aanvankelijk chronologisch en later rubriekmatig geweest moet zijn, was ten tijde van de inventarisatie van het archief geheel verbroken. Van de archiefbescheiden zijn dossiers of verzameldossiers gevormd, welke zijn ingedeeld in rubrieken, gebaseerd op de Basisarchiefcode van de V.N.G. Binnen de rubrieken zijn de archiefbestanddelen chronologisch geordend.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Sociale Zaken: Afdeling Comptabiliteit, 1933-1945, nummer toegang 2.15.22.02, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, SZ / Comptabiliteit, 2.15.22.02, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>2.15.22.01 - Ministerie van Sociale Zaken: Afdeling Algemeen Secretariaat, 1933-1945</p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">.07</unitid>
          <unittitle>Organisme</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">.07.125</unitid>
            <unittitle>Organisatie.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>1-2</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de organisatie van het Ministerie van Sociale Zaken.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1945">1933-1945</unitdate>
              <physdesc>2 omslagen</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Zie ook inventarisnummers 11-12.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="456809" type="ABS">1</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/acfd6891-e39c-4f49-b143-babbcc83506f</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1939">1933-1939</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="456810" type="ABS">2</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e413aa6-d6eb-4f22-984a-24b9826526b5</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1945">1940-1945</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">.07.352</unitid>
            <unittitle>Financiën.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456811" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac941396-26fe-4c67-be34-3e62c7a587b9</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de samenstelling van de rekening van uitgaven betreffende het hoofdstuk van het Departement van Sociale Zaken van de Rijksbegroting over de dienstjaren 1933 en 1940.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1942">1935, 1942</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456812" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30641507-0fb4-42b8-8128-09a5050b8d09</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende voorschriften voor de toezending van postchèques aan anderen dan te wier name deze zijn gesteld.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934">1934</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456813" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4978e122-082d-4dac-a10c-c57bf4d48c31</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de contrôle door de Afdeling Comptabiliteit op de kantine van het departement, alsmede de financiële afwikkeling van de verhuiskosten van de kantine naar Amsterdam als gevolg van de verplaatsing van het departement.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1946">1936-1946</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456814" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e231c626-ac8b-4447-a717-2b266a70f7c6</unitid>
              <unittitle>Voorschriften voor de comptabele bij de Rijkskweekschool voor vroedvrouwen, belast met het algemeen, zelfstandig kasbeheer, met bijlage en geleidebrief.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">1938</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456815" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/91388f99-ef69-4996-9589-63370461b0c9</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de wenselijkheid van uitbreiding van de bevoegdheden van de Algemene Rekenkamer met betrekking tot de contrôle op openbare lichamen en overheidsstichtingen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1942">1941-1942</unitdate>
              <physdesc>5 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456816" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f125d2fe-3235-4d3c-9999-4a9b77951640</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de verrekening van de uitgaven voor personeel en materieel, door het departement gedaan ten behoeve van het Staatstoezicht op de Ziekenfondsen over het dienstjaar 1941.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1944">1941-1944</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456817" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03a75a4c-966d-4eda-8844-3f1664b7231a</unitid>
              <unittitle>Verslagen van vergaderingen van de comptabelen van de gewestelijke arbeidsbureaus onder voorzitterschap van het hoofd van de Afdeling Comptabiliteit.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1944">1942-1944</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">.07.353</unitid>
            <unittitle>Benodigdheden en hulpmiddelen.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456818" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55ef9f45-bfb5-44d2-823f-8e14c6ec9464</unitid>
              <unittitle>Circulaire betreffende de instelling van de Rijksautomobielcentrale, met bijlage.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">.07.55</unitid>
            <unittitle>Diensten, bedrijven, afdelingen.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456819" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b9e09a55-d938-494f-a005-762d9b124b34</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de reorganisatie van de Rijksdienst voor de Werkverruiming, het Rijksarbeidsbureau, de Afdeling Steunverlening en de Afdeling Culturele Zorg en Sociale Jeugdzorg.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1943">1939-1943</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456820" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3fb517fb-143f-4600-9c00-d94658d0a929</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende voorstellen tot reorganisatie van de Rijksdienst voor de Werkverruiming tot de Dienst Uitvoering Werken.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">.07.85</unitid>
            <unittitle>Financiële, materiële en morele steun.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456821" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be97e097-c38b-4ac0-bf47-42c4be554c64</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het onderzoek naar de begroting van de Centrale Vereniging voor de Opbouw van Drenthe voor de dienstjaren 1934-1944.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1943">1933-1943</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456822" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/701825f2-f07b-4681-8207-852b0cf67ac7</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het onderzoek naar de rekeningen en verantwoordingen van de Centrale Vereniging voor de Opbouw van Drenthe voor de dienstjaren 1935-1943.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1944">1936-1944</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456823" type="ABS">15</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/550f8344-9b54-42ef-8b10-254cfc11e72d</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende verlening van subsidie aan de Centrale Vereniging voor de Opbouw van Drenthe voor de dienstjaren 1936-1944.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1944">1936-1944</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456824" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34e45438-e276-4dc4-8254-401b97bb254c</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de weigering tot schadevergoeding door de Staat aan aannemers, die bij de uitvoering van werken voor het rijk als gevolg van de gewijzigde monetaire toestand nadeel hebben ondervonden.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1937">1936-1937</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456825" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c2611575-b654-4371-9ab0-41695deae8c5</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de financiering van de aankoop door de Staat van gronden voor ontginningswerken in werkverschaffing door ontginningsmaatschappijen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1940">1936-1940</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456826" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/de5e99f4-f97f-4907-94f5-6001b433e13e</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de financiering van de N.V. Ontginningsmaatschappij "De Drie Provinciën" te Drachten voor de uitvoering van ontginningswerken in werkverschaffing.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1940">1937-1940</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456827" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/097af540-8936-46f8-a0af-e0ef647cb6fa</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de financiering van de overname door de Staat van alle eigendommen van de N.V. Ontginningsmaatschappij "Land van Vollenhove", en van de ontginningswerken door die maatschappij in werkverschaffing uit te voeren.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1942">1937-1942</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456828" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/895dcdf2-8b21-48c6-b14d-162246b9718d</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de overstorting van de kas- en girosaldi door de N.V. Ontginningsmaatschappij "het Lantschap Drenthe" in de rijksschatkist na overname van alle eigendommen van de maatschappij door de Staat.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">1938</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456829" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0dbac5e1-a2ed-4450-af39-c0b582994144</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de financiering van de ontginningswerken in werkverschaffing door de N.V. Ontginnings-Maatschappij "De Vereenigde Groninger Gemeenten", na overname door de Staat van alle eigendommen van deze ontginningsmaatschappij.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1939">1938-1939</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456830" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1390fc55-d5e0-40a1-aa23-94b65800506e</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de goedkeuring van de begrotingen voor de dienstjaren 1938 en 1939 van de ontginningsmaatschappijen die door de Staat zijn overgenomen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1939">1938-1939</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456831" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/262a4bfd-bbf5-494f-9b31-24a5defc31fe</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende verlening van subsidie aan de Vereeniging voor Bedrijfsvoorlichting voor het midden van Zuid-Holland voor cursussen in het vlastrekken en vlasplukken.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1944">1942-1944</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456832" type="ABS">24</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/14e4d1c7-ef8f-4e0d-9c09-b73689c4fba6</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de beoordeling van de statuten en de storting van het kapitaal van de "Stichting tot instandhouding van een Volkorenbrooddienst" te Amsterdam.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1944">1942-1944</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">.08</unitid>
          <unittitle>Personeel</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">.08.2</unitid>
            <unittitle>Benoeming, bevordering en ontslag.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456833" type="ABS">25</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2bb06c94-e029-4d48-b944-8d5018e5a32c</unitid>
              <unittitle>Verzoekschrift van de Vereeniging van hoofden van scholen in Nederland om gelijkstelling tussen het openbaar en bijzonder onderwijs bij de verplichte herbenoeming van wachtgelders.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933">1933</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456834" type="ABS">26</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8bec649a-5406-4e5f-beca-663dc6e76e43</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de regeling van het ontslag van ambtenaren op 65-jarige leeftijd en het handhaven van zulke ambtenaren.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1944">1934-1944</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456835" type="ABS">27</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e6f4d04-ca6a-44d6-9f8f-e1ba6d2e64e7</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de benoeming en bezoldiging van de directeur en ander personeel van het Rijksconsulentschap voor Sociale Zaken, tevens Nederlandse Arbeidsbeurs te Oberhausen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1940">1936-1940</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456836" type="ABS">28</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bddd1316-1c03-470a-8d1c-669a2c083140</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de aanstelling in vaste dienst van een aantal herplaatste wachtgelders.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1938">1937-1938</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456837" type="ABS">29</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/74861a89-ead0-425a-974b-0b9c1f4cf9c7</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende voorschriften voor benoeming en bevordering van personeel en, in verband daarmee, vaststelling van de formatie van het gehele departement per 16 oktober 1940.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1944">1940-1944</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456838" type="ABS">30</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/862710fa-c79d-4661-b1b9-51ea65bfcccd</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende vaststelling van het verbod tot aanbieding van een hoger salaris voor in dienst te nemen personeel dat werkzaam is bij een andere overheids- of semi-overheidsdienst.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456839" type="ABS">31</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/230b6970-b4bc-4f42-9a84-bae2122eb212</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende voorschriften voor het handhaven van vrouwelijke ambtenaren en arbeidscontractanten die in het huwelijk treden.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1943">1942-1943</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">.08.3</unitid>
            <unittitle>Verplichtingen van en gezag over het personeel.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456840" type="ABS">32</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f60f1424-91ec-4ddb-8191-f70504f4978b</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de overplaatsing van en naar de Ministeries van Sociale Zaken, van Binnenlandse Zaken, van Economische Zaken en van Handel, Nijverheid en Scheepvaart wegens de overgang van afdelingen naar een ander departement.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1940">1933-1940</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456841" type="ABS">33</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef88e049-fa6e-4731-b649-b4ebcb03997c</unitid>
              <unittitle>Reglement voor de ambtenaren, werkzaam bij het Departement van Sociale Zaken, houdende voorschriften voor geneeskundige keuring, bureauuren, behandeling van vertrouwelijke stukken en verlof, gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934">1934</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456842" type="ABS">34</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b4dd17b-a766-40a9-938c-f71e7e1e4820</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de beperking van nevenwerkzaamheden van ambtenaren in het belang van de bestrijding der werkloosheid.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1942">1934-1942</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456843" type="ABS">35</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d0d505c-b6f2-4a02-a765-dfd75b087c48</unitid>
              <unittitle>Circulaires houdende voorschriften voor geneeskundige keuring en contrôle van ambtenaren.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1943">1936-1943</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456844" type="ABS">36</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e989b4e-2b91-45b8-8e5d-d3e7af1ddab9</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende voorschriften voor en verzoeken om opgaven van de namen van ambtenaren die lid zijn van of sympathiseren met de N.S.B.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1943">1941-1943</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456845" type="ABS">37</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64d7a272-23de-47e2-ac6f-58eaf6e57b7c</unitid>
              <unittitle>Ingekomen circulaires houdende voorstellen tot wijziging van de werktijden.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">.08.4</unitid>
            <unittitle>Personeelsformatie.</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Zie ook inventarisnummer 29.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456846" type="ABS">38</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2724e4c0-36fb-4328-98ac-21e29a77d9b9</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de vaststelling van de personeelsformatie van het ministerie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1939">1935-1939</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">.08.741</unitid>
            <unittitle>Loon, bezoldiging.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456847" type="ABS">39</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c72add41-8c70-4ec6-8cd5-22e67cd809f7</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de toekenning van non-activiteitswedden aan ambtenaren wegens het aanvaarden van een functie als lid van een der Kamers der Staten-Generaal, als lid van Gedeputeerde Staten of als wethouder.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1935">1933-1935</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456848" type="ABS">40</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8e8bff58-df2c-487f-9d9a-04cc3f625216</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende algehele salarisverlaging van het personeel van het rijk en van door het rijk gesubsidieerde instellingen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1936">1933-1936</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456849" type="ABS">41</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5bec6c2d-21bd-4de2-b1c7-bd5efe9c12c9</unitid>
              <unittitle>Ingekomen beschikkingen van de minister van Binnenlandse Zaken houdende toekenning en vaststelling van de hoogte van een wachtgeld aan enige ambtenaren tot het departement behoord hebbend.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934">1934</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456850" type="ABS">42</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4fd799d2-6978-481a-afc7-cce44e95547f</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de regeling van de aangifte van akten van cessie met betrekking tot leningen, door de Gemeentelijke Bank van Lening te 's-Gravenhage te verstrekken aan ambtenaren en arbeidscontractanten.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
              <physdesc>5 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456851" type="ABS">43</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/abcfc941-7686-4761-a932-c4ee93626c39</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de verbetering van de salarispositie van het rijkspersoneel.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1943">1940-1943</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456852" type="ABS">44</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9760e574-9547-4734-825c-df4d313a3b72</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de toepassing van het Besluit op de loonbelasting 1940 en de Noodmaatregel loonbelasting 1945 op de salarissen van ambtenaren en arbeidscontractanten.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1945">1940-1945</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456853" type="ABS">45</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ad0a41a-3817-4a9d-ac7f-79b6e25bba40</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de behandeling van voorstellen tot benoeming in tijdelijke of vaste dienst, tot bevordering en tot salarisverhoging van ambtenaren van het departement voor de dienstjaren 1941 en 1943-1945.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1945">1940-1945</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456854" type="ABS">46</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0180e53e-59aa-47be-87b4-0f9bc9d8ffea</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de indeling der gewestelijke arbeidsbureaus in klassen ter bepaling van de salarissen van de directeuren.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941</unitdate>
              <physdesc>4 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456855" type="ABS">47</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cbc82b88-126e-4438-9807-9860cff63494</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende wijziging van de wijze van uitbetaling van salarissen aan het personeel van de Rijkskweekschool voor Vroedvrouwen en van het Rijksinstituut voor de Volksgezondheid.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456856" type="ABS">48</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f86d67f-00c7-4335-b50b-28e75bee5662</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de verhoging van de salarissen van enige hoofdambtenaren van het departement.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1945">1943-1945</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">.08.742</unitid>
            <unittitle>Tegemoetkomingen en schadeloosstellingen.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456857" type="ABS">49</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/359b4861-43b4-4057-80e0-5fb13bef2ce6</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende toekenning aan leerlingen van de Rijkskweekschool voor Vroedvrouwen te Rotterdam van een vergoeding wegens gemis van kost en inwoning.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1943">1940-1943</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456858" type="ABS">50</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ba8256b-454b-425d-9c2d-ec477ef3d8fd</unitid>
              <unittitle>Beschikking van de secretaris-generaal van het Departement van Sociale Zaken, houdende toekenning van een vergoeding aan de leden van de Commissie van advies van de Psychotechnische Dienst, minuut.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456859" type="ABS">51</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f894ef35-58c0-4ce6-acb7-afae9e2fd23f</unitid>
              <unittitle>Ontwerp-beschikking betreffende het verlenen van een tegemoetkoming in de kosten van vervoer aan rijkspersoneel, van wie een fiets gevorderd is, met nota.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456860" type="ABS">52</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d889617d-47d2-4f01-89e9-258a0aea8c3b</unitid>
              <unittitle>Ingekomen circulaires betreffende de toekenning van huwelijks- en kindertoelagen, met nota.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1943">1942-1943</unitdate>
              <physdesc>5 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456861" type="ABS">53</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/095eec77-d016-4a55-a95d-56003615c650</unitid>
              <unittitle>Beschikkingen van de waarnemende secretarissen-generaal van de Departementen van Sociale Zaken en van Financiën houdende toekenning van vacatiegelden aan leden van de Commissie bedoeld in artikel 17 der Warenwet, van de Commissie van Advies bedoeld in artikel 11 van het Destructiebesluit 1942 en van de Commissie inzake de Voeding (Voedingsraad).</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1944">1943-1944</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">.08.743</unitid>
            <unittitle>Pensioen. Verzekering. Bijstand.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456862" type="ABS">54</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b2df129e-28a1-4177-864d-b464f8b43aa5</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de vaststelling van de pensioengrondslag en inhouding van pensioenbijdragen van personeel van de N.V. Ontginningsmaatschappij "Land van Vollenhove".</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1943">1933-1943</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456863" type="ABS">55</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a008527-4112-4eef-8b08-4a873a205db3</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de vaststelling van regelingen met betrekking tot vergoedingen en uitkeringen aan ambtenaren en arbeidscontractanten bij ongeval, ziekte of bevalling.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1944">1933-1944</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456864" type="ABS">56</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b5f84efa-d942-4dfa-b9c2-ba68fe663165</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de vaststelling van de pensioengrondslag na algehele salarisverlaging onder toepassing van art. 150 van de Pensioenwet 1922.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1936">1934-1936</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456865" type="ABS">57</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b966bfe4-4119-41bd-855b-1eb344b3b314</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de terugstorting door de Pensioenraad van bedragen welke door het departement aan de Rijksverzekeringsbank zijn betaald aan wiskundige reserve.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1944">1937-1944</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456866" type="ABS">58</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/917e6619-a98e-45ba-88c0-8b1a6f0b91bd</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende betaling van premies voor de ongevallenverzekering van personeel, werkzaam in jeugdkampen en internaten.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">1939</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456867" type="ABS">59</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03c424dd-0931-4308-8927-640679a2d5e5</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de vaststelling van de pensioengrondslagen van het in vaste dienst zijnde personeel van de N.V. Ontginnings-Maatschappij "De Vereenigde Groninger Gemeenten".</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1942">1941-1942</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456868" type="ABS">60</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9d6a229-a6b0-4f80-b956-66834c6e783a</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de toepassing van het Ziekenfondsenbesluit op arbeidscontractanten en losse krachten in dienst van het departement.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1944">1941-1944</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456869" type="ABS">61</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66667c9d-cc66-40d9-b242-839a419fc99d</unitid>
              <unittitle>Uitgaande brief aan de secretaris-generaal van het Departement van Binnenlandse Zaken inzake verhaal van pensioenbijdragen op gemobiliseerde ambtenaren, Afschrift.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456870" type="ABS">62</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7b106d0-043a-4f35-a157-12b76ee154a3</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de van toepassing verklaring van de Pensioenwet 1922 op enige functionarissen van het Nederlandse Rode Kruis.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1945">1943-1945</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456871" type="ABS">63</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b5da1879-cc5e-4a78-84b3-fbaf4c7d8c70</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende verzekering tegen ongevallen van personeel, werkzaam bij het Nederlandse Rode Kruis.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456872" type="ABS">64</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2bff23ea-1296-4a14-9ba0-e661011124dc</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de financiële ondersteuning van de weduwen en wezen van overleden ambtenaren en arbeidscontractanten van het Departement van Sociale Zaken.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1946">1944-1946</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">.08.8/.9</unitid>
            <unittitle>Overige personeelsaangelegenheden.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456873" type="ABS">65</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb14b589-6620-43a2-89bc-3686a18f8870</unitid>
              <unittitle>Circulaires houdende voorstellen tot het treffen en uitvoeren van een regeling met betrekking tot het geven van een blijk van waardering aan personeel bij ambtsjubilea.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1943">1942-1943</unitdate>
              <physdesc>4 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="456874" type="ABS">66</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6fdbff10-b1de-4101-976e-b349361fe319</unitid>
              <unittitle>Circulaire van de secretaris van het College van Secretarissen-Generaal, geleidende een voorstel van de Algemene Rekenkamer tot het instellen van een wetenschappelijke opleiding voor ambtenaren der Rijksfinanciën, ter verhoging van hun vakbekwaamheid.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Supplement</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="456875" type="ABS">67</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/756131d5-7285-4efa-9ed1-d29ce054c41a</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de jaarlijkse vaststelling van de schuld van de Stichting Maas en Waal te Druten wegens renteloze voorschotten voor het bouwen van woningen voor bewoners van de in 1926 door overstroming geteisterde landstreek Maas en Waal.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1937">1935-1937</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code"/>
          <unittitle>Aanvulling 2009</unittitle>
        </did>
        <acqinfo>
          <p>Afkomstig uit: archief Gezondheidsraad 1920 - 1956, toegang 2.15.33</p>
          <p>Looptijd: 1918 - 1962; omvang: 0,125 meter</p>
        </acqinfo>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407612" type="ABS">68</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43eb9953-d040-4536-b89a-716befa224eb</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van renteloze voorschotten ten behoeve van plannen voor drinkwatervoorziening op Texel, Voorne en Putten, Zuid-Beveland, in Noord- en Midden Limburg, Oost-Brabant te Veghel, Oost-Drenthe, Elst en omgeving, de Veenkoloniën (Veendam), en op Zeeuws-Vlaanderen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918/1943">1918-1943</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407613" type="ABS">69</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/77c2294f-467b-4a4e-9bb5-c30daac9dae4</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van een renteloos voorschot aan de gemeente Bladel ten behoeve van de uitgaven voor werkverschaffing</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1921">1920-1921</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407614" type="ABS">70</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81e4163f-f021-40fd-834a-10c89312ebfd</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van een renteloos voorschot aan de gemeente Reusel ten behoeve van de uitgaven voor werkverschaffing</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1921">1920-1921</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407615" type="ABS">71</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9da2281e-95d6-412d-bf19-80e2b69f0f53</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de verlening van renteloze voorschotten ten behoeve van werkverruiming in de gemeenten Bellingwolde, Cuyk, Den Ham (O), Sleen, Smallingerland, Smilde, Uden, Winschoten, Wijchen en Vlagtwedde</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1934">1920-1934</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407616" type="ABS">72</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5a089c1-e4db-455d-a11e-59268d81b423</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van renteloze voorschotten ten behoeve van werkverschaffing aan de gemeente Ooststellingwerf</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1935">1920-1935</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407617" type="ABS">73</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e99c4d72-db37-442f-b804-88cce8ea57ed</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van een renteloos voorschot ten behoeve van teenontginning aan de Vereeniging voor Nederlandse Landkolonisatie en Inwendige Zending te Groesbeek</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1939">1920-1939</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407618" type="ABS">74</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9cc8664-9218-4b01-bf23-4d8760ec968d</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van een rentedragend voorschot ten behoeve van de aanleg van een drinkwaterleiding in de gemeenten Hoensbroek, en Vlaardingen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921">1921</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407619" type="ABS">75</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6175529c-661e-46a8-8e99-fcc5193f303a</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van een renteloos voorschot aan de gemeente Oude Pekela ten behoeve van de aankoop van dalgronden</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1935">1921-1935</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407620" type="ABS">76</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32882df3-56a1-4737-92e8-ee9364bf95f3</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van een renteloos voorschot aan de gemeente Den Ham ten behoeve van de uitgaven voor werkverschaffing</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1935">1921-1935</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407621" type="ABS">77</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf2d3f78-94da-4e60-9698-5a77ef096d49</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van een renteloos voorschot aan de gemeente Muntendam ten behoeve van de uitgaven voor werkverschaffing</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1935">1921-1935</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407622" type="ABS">78</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6c132d92-a3bf-4a28-a5af-cebde7355aa5</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van een renteloos voorschot aan de Stichting Diamantbewerkers, Koperen Stelenfonds "Nieuwe Levenskracht" te Amsterdam ten behoeve van de uitgaven voor werkverschaffing op "Zonnestraal" te Hilversum</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1935">1921-1935</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407623" type="ABS">79</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b5f5915-6422-4480-9020-6d8ae37bc1da</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van renteloze voorschotten aan de gemeente Emmen ten behoeve van de uitgaven voor werkverschaffing</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1941">1921-1941</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407624" type="ABS">80</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/439222f5-54c2-45a8-bce0-1e84d6c6e8a4</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de verlening van een renteloos voorschot aan de gemeente Ambt-Hardenberg ten behoeve van de aankoop van bosgrond</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1955">1921-1955</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407625" type="ABS">81</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/221bbc81-5bd8-4d1d-9f42-cf1eada4fe92</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van renteloze voorschotten aan de gemeente Hattem ten behoeve van de uitgaven voor werkverschaffing</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1962">1921-1962</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407626" type="ABS">82</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bb7d7827-481c-4694-a2b3-55a128bedca0</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van een renteloos voorschot aan de gemeente Veldhoven ten behoeve van de uitgaven voor bebossing</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922">1922</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407627" type="ABS">83</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/324d3993-73f8-4fe9-b585-ee5bb052cf32</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van renteloze voorschotten aan de gemeente Bergen (L) ten behoeve van de uitgaven voor werkverschaffing</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922/1923">1922-1923</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407628" type="ABS">84</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/71d8ed5f-7046-45ee-9261-c348482f687a</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van een renteloos voorschot aan de gemeente Vlagtwedde ten behoeve van de aankoop van woeste grond</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922/1930">1922-1930</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407629" type="ABS">85</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38bed6de-a6fa-4c2b-a3fe-9e1a599efa65</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van een renteloos voorschot aan de gemeente Ambt-Hardenberg ten behoeve van de aankoop van heidegrond</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922/1941">1922-1941</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407630" type="ABS">86</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/56efd7f2-51a4-46c7-ba62-1b0e44508c21</unitid>
            <unittitle>Overzicht van een renteloos voorschot aan de gemeente Aengwirden</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924/1935">1924-1935</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407631" type="ABS">87</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d7d4dd7-1f47-476d-818b-517e4555bbdb</unitid>
            <unittitle>Overzicht van vorderingen als bedoeld in het schrijven van den Minister van Financiën van 18 december 1934, Generale Thesaurie no. 147</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925/1936">1925-1936</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407632" type="ABS">88</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c13da207-14f9-487f-a714-04f69f3e7e5f</unitid>
            <unittitle>Overzicht van door de minister van Binnenlandse Zaken en Landbouw in 1924 aan de Emigratie Centrale Holland te Den Haag toegezegd renteloos voorschot ten behoeve van Nederlandse emigranten naar Canada</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1928">1926-1928</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407633" type="ABS">89</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e2dc8895-4ac3-49a1-9a97-05debf6058e8</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van voorschotten aan de Emigratie Centrale Holland te Den Haag en de Stichting Landverhuizing Nederland te Den Haag ten behoeve van emigranten die naar Canada zijn vertrokken</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1940">1926-1940</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407634" type="ABS">90</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d70accb-2f65-46a5-9d93-c2b1281e8728</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van een gedeeltelijk renteloos voorschot aan de Groen van Prinsterer Vereeniging te Klazienaveen alsmede aan de Aartsdiocesanen Rooms-katholieke Boeren- en Tuindersbond ten behoeve van de aankoop van een perceel dalgrond en het bouwen van twee arbeiderswoningen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1927/1932">1927-1932</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407635" type="ABS">91</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8ce71ed-bf92-433e-a778-0372ba6156e2</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van gedeeltelijk renteloze voorschotten aan de Vereeniging "Klein grondgebruik" te Nieuw-Amsterdam (Vereniging "Drenthe vooruit") ten behoeve van de aankoop van een tuindersplaatsje en een perceel grond met woning gelegen te Erica</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928/1938">1928-1938</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407636" type="ABS">92</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f9145fe-9cf4-4694-acfc-d5db334490a9</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van een renteloos voorschot aan de Stichting Landverhuizing Nederland te Den Haag ten behoeve van de plaatsing van een Nederlands emigrerend gezin in Argentinië</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931/1935">1931-1935</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407637" type="ABS">93</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/830f027e-ebc4-4c01-af89-11d604eed9c0</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van een rentedragend voorschot aan de NV Ontginningsmaatschappij "Het Lantschap Drenthe" te Paterswolde</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1938">1932-1938</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407638" type="ABS">94</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0033668b-9a88-4401-87c1-23c88904d11a</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van een renteloos voorschot aan de Amsterdamsche Maatschappij voor Jongemannen, Leidscheboschje te Amsterdam ten behoeve van de kosten van werkverschaffing voor de bouw van woningen voor de huisvesting van werkloze Nederlanders in Nederlands Oost-Indië</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1939">1932-1939</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407639" type="ABS">95</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1eac7187-5190-46d5-8288-6a049cc3966e</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van een voorschot ter nadere verrekening aan de Stichting "De Stadswallen" te Amsterdam ten behoeve van praktisch werk door jeugdige werklozen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1938">1934-1938</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407640" type="ABS">96</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9900e922-96f7-4e43-83a1-50b4a343ba04</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van een rentedragend voorschot aan de NV Ontginningsmaatschappij "De Vereenigde Groninger gemeenten" te Vlagtwedde</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1939">1934-1939</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407641" type="ABS">97</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a59034d-39e7-49a4-8b6a-8d475c613f1e</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van voorschotten aan de NV Ontginningsmij. "De drie Provinciën" te Drachten, alsmede de aflossing daarvan</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1940">1934-1940</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407642" type="ABS">98</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3833c5e-fc3a-43e6-a119-638738346d4d</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van een rentedragend voorschot ten behoeve van kosten van werkverruiming aan de NV Vaalser Textielfabriek te Vaals</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1940">1934-1940</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407643" type="ABS">99</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/781c115e-77ac-45bc-bfbf-7d798009e51c</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van voorschotten aan de NV Ontginningsmaatschappij "Land van Vollenhove" p/a te Stad-Vollenhove als voorschot ter nadere verrekening op het subsidie in de kosten van centrale werkverschaffing</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1939">1935-1939</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407644" type="ABS">100</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a6164d6-e1cf-4834-93b8-743b023837e2</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van een rentedragend voorschot aan de NV Ontginningsmaatschappij "Overijssel" p/a te Zwolle voor ontginnings- en grondverbeteringswerken</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1939">1935-1939</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407645" type="ABS">101</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/575ad82f-4e11-413d-a05c-8f3ffdfd263a</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van rentedragende voorschotten aan de aandeelhouders van de NV Waterleiding Maatschappij Tholen en NV Waterleiding Maatschappij Noord-West-Brabant</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1939">1936-1939</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407646" type="ABS">102</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/480280f5-6734-4ed4-9e32-306949dd8114</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het aflossen van een renteloos voorschot aan de polders Broekvelden en Vettenbroek te Reeuwijk als tegemoetkoming in de kosten van dijkherstel en droogmaking</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1939">1936-1939</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3407647" type="ABS">103</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d60a5dcd-2c98-4253-8595-427c31dbdc4f</unitid>
            <unittitle>Overzicht van renteloze voorschotten aan verenigingen met werklozenkassen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1943">1936-1943</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>