<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 20150113 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" scriptencoding="iso15924" repositoryencoding="iso15511" findaidstatus="unverified-full-draft">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.15.89::Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Commissie Koning)//NL" urn="2.15.89.ead.xml" url="http://proxy.handle.net/10648/15ae7f07-8202-4faa-a90d-e4ff39a0e9c1">2.15.89</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, Commissie Koning, (1986) 2001 (2002)</titleproper><author>Doc-Direkt Winschoten</author>
				
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date normal="2014" era="ce" calendar="gregorian">2014</date>
				<p id="copyright">
					<extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref>
				</p>
			</publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date normal="2014" era="ce" calendar="gregorian">2014</date> vervaardigd door Doc-Direkt op basis van de richtlijn <title>Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>.Eindredactie: Caroline Leistra, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20151102">02 november 2015</date>. </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen:<bibref>
					<title>ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;<bibref>
					<title>Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhave 2003</bibref>.</descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date era="ce" calendar="gregorian"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Commissie Koning</unittitle>
			<unittitle type="short">SZW / Cie Koning</unittitle>
			<unitdate label="Periode: " type="inclusive" normal="1986/2002" era="ce" calendar="gregorian">1986-2002</unitdate>
			<unitdate type="bulk" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">merendeel 2001</unitdate>
			<unitid label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA" countrycode="NL">S49</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">6.30 meter; </extent>
				<extent unit="files">221 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten. Geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Commissie Koning</corpname>, 2001</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat correspondentie, interviews, het eindrapport, informeren van de Tweede Kamer en documenten verzameld met betrekking tot het onderzoek naar onrechtmatigheden met gelden uit het Europees Sociaal Fonds (ESF).</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<bioghist>
					<head>Het Europees Sociaal Fonds (ESF)</head>
					<p>Algemeen</p>
					<p>De Europese Gemeenschap had als doelstelling de versterking van de economische en sociale samenhang binnen de gemeenschap. Hiertoe bestond een financieringsinstrument in de vorm van 3 structuurfondsen:
<list numeration="arabic" type="ordered">
							<item>Het Europees Sociaal Fonds (ESF);</item>
							<item>Het Europees Fonds voor de Regionale Ontwikkeling (EFRO);</item>
							<item>Het Europees Oriëntatie- en garantiefonds voor de Landbouw (EOGFL)</item>
						</list>
					</p>
					<p>De 3 structuurfondsen kenden 5 doelstellingen:
<list numeration="arabic" type="ordered">
							<item>Bevordering van de ontwikkeling van de structurele aanpassing van regio’s met een ontwikkelingsachterstand. (alle fondsen);</item>
							<item>Omschakelen van regio’s die zwaar getroffen waren door een achteruitgang van de industrie (EFRO en ESF);</item>
							<item>Bestrijding van langdurige werkloosheid (ESF);</item>
							<item>Vergemakkelijken van de inschakeling van jongeren in het arbeidsproces (ESF);</item>
							<item>
								<list numeration="loweralpha" type="ordered">
									<item>Bespoedigen van de aanpassing van landbouwstructuren (EOGFL)</item>
									<item>Bevorderen van de ontwikkeling van het platteland (alle fondsen)</item>
								</list>
							</item>
						</list>
					</p>
					<p>Voor Nederland waren van toepassing:</p>
					<p>Doelstelling 3 en 4 voor het hele land; vastgelegd in nationale plannen met een nationaal budget. Voor beide doelstellingen golden 5 zwaartepunten:
<list numeration="arabic" type="ordered">
							<item>Basisopleiding;</item>
							<item>Opleiding in technologische beroepen;</item>
							<item>Opleiding voor migranten, gehandicapten en herintredende vrouwen;</item>
							<item>Hulp bij indiensttreding;</item>
							<item>Transnationale opleidingsprogramma’s.</item>
						</list>
					</p>
					<p>Doelstelling 2 en 4b voor de prioritaire gebieden; in Nederland delen van Overijssel, Limburg, Groningen, Friesland en Drenthe. Regionale plannen werden ingediend bij de Europese Commissie (EC) en werden vastgelegd in een communautair bestek.</p>
					<p>Binnen de doelstellingen werden verschillende zwaartepunten onderscheiden waarvoor afwijkende voorwaarden golden. Voor de prioritaire gebieden golden specifieke voorwaarden per regio.</p>
					<p>Organisatie van het ESF</p>
					<p>Door de EC werd een nationaal budget toegekend aan Nederland, aan het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW). De uitvoering hiervan was neergelegd bij de Arbeidsvoorzieningsorganisate (Arbvo). Bij het Centraal Bureau Arbeidsvoorziening (CBA) werd een landelijk coördinator ESF aangesteld als hoofdbudgethouder. Voor alle Regionale Bureaus Arbeidsvoorziening (RBA) waren er regionale coördinatoren ESF. De landelijke coördinator had een functionele bevoegdheid over de regionale coördinatoren wat o.m. tot uitdrukking kwam in het voorschrijven van een landelijke Administratieve Organisatie (AO). Dit is een kader waarbinnen door de RBA nadere richtlijnen konden worden vastgesteld. De lijnbevoegdheid met betrekking tot de regionale coördinatoren lag bij de RBA’s.</p>
					<p>Het landelijk budget werd verdeeld over de RBA’s en verbijzonderd naar deelbudgetten voor de verschillende doelstellingen en zwaartepunten. De regionale coördinatoren verschaften informatie, beoordeelden aanvragen en adviseerden het bestuur met betrekking tot de toekenning. Het RBA was procuratiehouder met betrekking tot het toekennen van subsidies. De regionale coördinatoren hadden o.m. de verantwoordelijkheid met betrekking tot het beheer van het budget, toezicht op de voortgang van projecten en het voeren van de ESF administratie.</p>
					<p>Het ESF administratiesysteem</p>
					<p>Het ESF administratiesysteem was een extra comptabel systeem voor het registreren van verplichtingen en het beheer van budgetten. Dit systeem werd ingevoerd in een functionele database; regionaal op een regionale applicatie en landelijk op een centrale applicatie waarbij een aantal taken en bevoegdheden waren verdeeld. In het systeem werden een budget-/verplichtingenadministratie en een crediteurenadministratie bijgehouden. Boekingen vonden plaats aan de hand van de invoer van door het RBA geautoriseerde toezeggingen en de invoer van kwartaal- en eindrapportages. Het systeem kon een aantal rapporten vervaardigen met betrekking tot budgetten en aangegane verplichtingen.</p>
					<p>Voor wat de financiering van de exploitatiekosten betrof werd per regio een exploitatiebudget vastgesteld voor de materiële uitgaven, administratieve ondersteuning en personeelskosten. De regionale coördinator legde de kosten vast in zijn extra comptabele systeem. De betalingen werden voorgefinancierd door het RBA en op het eind van het jaar verrekend met het CBA.</p>
					<p>De bedoeling van de ESF-subsidie was dat vanuit een publieke overheid een extra impuls werd gegeven aan de verbetering van de werkgelegenheidssituatie. Daartoe gaf die overheid extra geld uit (de cofinanciering) en de EC legde er een subsidie naast. De ESF-subsidie was uitdrukkelijk niet bedoeld om bezuinigingen in de kosten van werkloosheidsbestrijding op te vangen of om deze kosten te beperken.</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Commissie Koning</head>
					<p>Minister W.A. Vermeend van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) trok op 28 januari 2001 mr. H.E. Koning aan, voormalig president van de Algemene Rekenkamer, om onderzoek te doen naar de onregelmatigheden bij de besteding van geld uit het Europees Sociaal Fonds (ESF) in de periode 1994-1999. Uit controles werden er onregelmatigheden geconstateerd bij de besteding van ESF-geld door Nederlandse projecten in de periode 1994-1999. In de onderzoeksopdracht aan de heer Koning waren 3 hoofddoelstellingen geformuleerd:
<list numeration="arabic" type="ordered">
							<item>Inzicht verschaffen in het verloop van de uitvoering en afwikkeling van ESF-subsidies over de programmaperiode 1994-1999 tot nu toe en daarbij aangeven op welke wijze de controle en afhandeling (inbegrepen organisatorische maatregelen) versneld zouden kunnen worden, en tevens een schatting geven van de doorlooptijd van afhandeling waarmee na 1 april 2001 rekening gehouden moet worden.</item>
							<item>In het onderzoek zou aandacht moeten worden besteed aan de vraag in hoeverre de volgende voor een ordelijke afwikkeling benodigde informatie beschikbaar is of op een nader aan te geven tijdstip beschikbaar zou kunnen komen:
		<list mark="hyphen" type="marked">
									<item>Totaaloverzicht van projecten periode 1994-1999, gespecificeerd naar de eisen van Brussel;</item>
									<item>Financiële aansluiting ontvangen en betaalde subsidiegelden;</item>
									<item>Uitgevoerde controles 1994-1999 (welke en door wie);</item>
									<item>Bij controles gebleken tekortkomingen en de mate waarin ze voorkwamen en aard van tekortkomingen;</item>
									<item>follow-up van bij controles gebleken tekortkomingen;</item>
									<item>herstelmogelijkheden;</item>
									<item>Gebleken en verwachte financiële schade;</item>
									<item>Onzekerheden, risico’s.</item>
									<item>Gebruik subsidiegeld door Arbeidsvoorziening voor reguliere activiteiten.</item>
								</list>
							</item>
							<item>Tevens dient inzicht te worden verschaft in de feiten die tot dit dossier hebben geleid en in de wijze waarop de verschillende actoren gedurende de afgelopen programmaperiode 1994-1999 daarbij betrokken zijn geweest: Arbeidsvoorziening, aanvragers, uitvoerders, ministerie SZW en de Europese Commissie.</item>
						</list>
					</p>
					<p>Daarnaast werd op verzoeken van de Tweede Kamer aandacht besteed aan de volgende onderwerpen:
<list mark="hyphen" type="marked">
							<item>De uitgaven aan eigen ESF-projecten van de Arbeidsvoorziening;</item>
							<item>Het vermoedelijk dubbel declareren door Centra voor Vakopleiding;</item>
							<item>De korting op de rijksbijdrage aan de Arbeidsvoorziening in 1994;</item>
							<item>Een vergelijking van de controle en toepassing van de ESF-regelgeving in andere Europese landen.</item>
						</list>
					</p>
					<p>Verder zouden de feiten met betrekking tot de beantwoording van de vraag van de politieke verantwoordelijkheid op een zodanige wijze worden weergegeven dat het de Staten-Generaal mogelijk werd gemaakt zich een oordeel te vormen over het gevoerde beleid.</p>
					<p>De heer Koning diende een tussenrapportage per maart 2001 en een eindrapportage voor het zomerreces 2001 op leveren. Op 27 augustus bood de heer Koning zijn rapport, getiteld <title>Rapport onderzoek subsidies Europees Sociaal Fonds, programmaperiode 1994-1999</title>; aan de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid.</p>
					<p>Voor de uitvoering van zijn onderzoek werd de heer Koning ondersteund door een secretaris, een secretariaat en een onderzoeksteam. De secretaris was belast met de dagelijkse leiding van het onderzoeksteam. De heer Koning bepaalde zelf de kwantitatieve en kwalitatieve invulling van dat team. </p>
				</bioghist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Het archief van Commissie Koning bestond uit 8 meter onbewerkt archief. Dit archief bestond uit 2 bestanden:
<list type="marked" mark="hyphen">
						<item>Bestand 1: Dit bestand had als doosopschrift AM met vermelding van Cie Koning 2001. Het bestond uit 4 dozen, genummerd 31156 - 31159, en 12 ordners, ongeveer 1,5 meter. Dit bestand bevatte correspondentie (hoofdzakelijk e-mails), adresgegevens van contactpersonen, interviewprotocollen, handgeschreven neerslag van interviews, concept- en eindrapport, en beantwoording van Kamervragen. Van dossiervorming was er geen sprake. In de 4 dozen waren alleen maar losse stukken opgeborgen, waarschijnlijk afkomstig uit ordners.</item>
						<item>Bestand 2: Dit bestand was een soort onderzoeksarchief van Commissie Koning en had het doosopschrift ONDERZOEK. Het bestond uit 52 dozen, genummerd 3113 - 3157 en 3165 - 3171, ongeveer 6,5 meter). In dit bestand waren alle documenten met betrekking tot het ESF verzameld en betrof de periode 1994 - 2001. Het betreft hier voornamelijk documenten van andere organisatieonderdelen van SZW. Deze verzamelde documenten bevatten een dossiernummer, een beschrijving en een begin- en eindjaar.</item>
					</list>
				</p>
				
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.15</subject>
			</controlaccess>
			<scopecontent>
				<head>Inhoud</head>
				<p>De archiefbescheiden bestonden uit correspondentie, verslagen, financiële bescheiden en kopieën van archiefbescheiden van organisatieonderdelen van SZW betreffende de onderzoeksopdracht van de Commissie Koning.</p>
			</scopecontent>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>Bij aanvang bestond het archief uit ca. 8 meter. Na bewerking hiervan is in totaal 6,75 meter archief voor bewaring overgebleven. Er is 0,25 meter vernietigd. Het verschil van 1 meter komt door de materiële bewerking (het verwijderen van nietjes, omslagen, ordners e.d.). Voor dit archief is geen handeling opgenomen in de selectielijst van Arbeidsvoorzieningsbeleid (134A), maar mede gelet op de door PIVOT geformuleerde selectiedoelstellingen kwam dit archief voor blijvende bewaring in aanmerking. Hierbij werden de documenten uit bestand 1 met betrekking tot adresgegevens van contactpersonen niet in deze toegang opgenomen maar voor vernietiging in aanmerking gebracht. Verder zijn dubbele rapporten voor vernietiging aangewezen
</p>
			</appraisal>
			<accruals>
				<head>Aanvullingen</head>
				<p>Er worden geen aanvullingen verwacht.</p>
			</accruals>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>Het Ministerie van SZW heeft Doc-Direkt opdracht gegeven de archiefbescheiden van de Commissie Koning in goede geordende en toegankelijke staat te brengen opdat het archief kan worden overgebracht naar het Nationaal Archief.</p>
				<p>Voor de bewerking van het archief werd een plan van aanpak samengesteld dat de basis vormde voor de bewerking. In het plan, dat werd goedgekeurd door het Ministerie van SZW en het Nationaal Archief, zijn de afspraken met betrekking tot de selectie, ontsluiting, materiële verzorging en overbrenging geregeld.</p>
				<p>De begincesuur van het archief werd bepaald door het oudste archiefstuk van 1986. De eindcesuur werd bepaald door het jongste archiefstuk van 2002.</p>
				<p>Ten behoeve van de overbrenging naar het Nationaal Archief dient het archief te voldoen aan de in de Regeling duurzaamheid archiefbescheiden (2001) gestelde eisen. Concreet betekent dit dat de volgende stappen zijn uitgevoerd:
<list type="marked" mark="hyphen">
						<item>Alle ijzerwerk (paperclips, nietjes, hechtmechanieken e.d.) is verwijderd;</item>
						<item>Foto's, lichtdrukken en andere materialen die aan sterkere chemische reacties dan goed papier onderhevig zijn, zijn voorzien van afzonderlijke fourflaps;</item>
						<item>Omslagen, archiefdozen en etiketten voldoen aan de ICN-kwaliteitseis.</item>
					</list>
				</p>
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>Het eindresultaat van de bewerking is een klassiek toegang op het archief van Commissie Koning van het Ministerie van SZW. De toegang is ingedeeld in 6 rubrieken:
<list numeration="arabic" type="ordered">
						<item>A. Onderzoek algemeen;</item>
						<item>B. Organisatie en beleid betreffende het Europees Sociaal Fonds;</item>
						<item>C. Uitvoering en controle betreffende het Europees Sociaal Fonds;</item>
						<item>D. Getroffen maatregelen na gebleken tekortkomingen;</item>
						<item>E. Organisatie en werkzaamheden van de Commissie Koning;</item>
						<item>F. Reacties op de werkzaamheden van de Commissie Koning.</item>
					</list>
				</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Voor zover bekend zijn er geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van de stukken als gevolg van de materiële staat.</p>
			</phystech>
			<otherfindaid>
				<head>Andere toegang</head>
				<p>Voor dit archief is geen andere toegang beschikbaar.</p>
			</otherfindaid>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>
  Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: 
  <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>
  U maakt een profiel aan op 
  <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref> 
  , en logt vervolgens in; 
  </item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Commissie Koning, nummer toegang 2.15.89, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, SZW / Cie Koning, 2.15.89, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p>Uit dit archief zijn geen kopieën op een alternatieve drager als microfilm, microfiche of in digitale vorm beschikbaar.</p>
			</altformavail>
			<separatedmaterial>
				<head>Afgescheiden archiefmateriaal</head>
				<p>Er is geen archiefmateriaal afgescheiden</p>
			</separatedmaterial>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<p>Inventaris van het archief van het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen: Directie Voortgezet Onderwijs / Beroepsonderwijs en Volwasseneneducatie (VO/BVE), 1984-1993; <archref actuate="onrequest" href="http://www.gahetna.nl/collectie/archief/ead/index/eadid/2.14.5011" linktype="simple" show="new">(archiefinventaris 2.14.5011)</archref>
				</p>
				<p>Inventaris van de archieven van de 5e sector van het Ministerie van Sociale zaken en Werkgelegenheid, (1941) 1945-1994; <archref actuate="onrequest" href="http://www.gahetna.nl/collectie/archief/ead/index/eadid/2.15.81" linktype="simple" show="new">(archiefinventaris 2.15.81)</archref>
				</p>
				<p>Inventaris van het archief van het Ministerie Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Directie Internationale Zaken, 1920-1995; <archref actuate="onrequest" href="http://www.gahetna.nl/collectie/archief/ead/index/eadid/2.15.5290" linktype="simple" show="new">(archiefinventaris 2.15.5290)</archref>
				</p>
				<p>Inventaris van het archief van het Centraal Bestuur van de Arbeidsvoorziening, 1991-1995; <archref actuate="onrequest" href="http://www.gahetna.nl/collectie/archief/ead/index/eadid/2.25.5281" linktype="simple" show="new">(archiefinventaris 2.25.5281)</archref>
				</p>
				<p>Inventaris van het archief van het Centraal Bestuur van de Arbeidsvoorziening, 1996-2001; <archref actuate="onrequest" href="http://www.gahetna.nl/collectie/archief/ead/index/eadid/2.25.5282" linktype="simple" show="new">(archiefinventaris 2.25.5282)</archref>
				</p>
			</relatedmaterial>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">A.</unitid>
					<unittitle>Onderzoek algemeen<unitdate era="ce" calendar="gregorian"/>
					</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Dit materiaal is afkomstig van andere (SZW)organisaties en is verzameld door of in opdracht van de Commissie</p>
				</odd>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584398" type="ABS">1</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba7bfe84-2977-4c9d-bec9-3d1ae61b32f4</unitid>
						<unittitle>Documentatie over het Europees Sociaal Fonds (ESF) betreffende de werkgelegenheid en ontwikkeling van menselijke hulpbronnen in de gehele Europese Unie 1994-1999 en de geldende gemeenschapswetgeving</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1995/2001" era="ce" calendar="gregorian">1995-2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584399" type="ABS">2</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72bf14d9-52c1-4c20-b396-4ca8ed647c7a</unitid>
						<unittitle>- Jaarverslag van het Hoofdbedrijfschap Ambachten (HBA) over het jaar 2000; - Jaarverslag 1999 van de Arbeidsvoorziening; - Rapport Analyse Splitsingsbalansen Arbeidsvoorziening per september 2000 van A. Andersen, in opdracht van het ministerie; - Tweede-Kamer stukken betreffende de Rijksbijdrage Arbeidsvoorziening; - Handleiding Inrichting Projectadministratie Europees Sociaal Fonds (ESF) versie mei 1999 van de Arbeidsvoorziening</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1996/2001" era="ce" calendar="gregorian">1996-2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>3-4</unitid>
						<unittitle>Brochures, catalogi en onderzoeksrapporten van het Bureau Uitvoering Europese Subsidie Instrumenten (BUESI) betreffende het Europees Sociaal Fonds (ESF)</unittitle>
						<unitdate normal="1997/2000" era="ce" calendar="gregorian">1997-2000</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<odd>
						<p>Niet nader onder te verdelen</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584400" type="ABS">3</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6cbe5fe1-bb31-487b-a799-e1cb3331403d</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate type="inclusive" normal="1997/2000" era="ce" calendar="gregorian">1997-2000</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584401" type="ABS">4</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3348884c-2e6a-44bf-8388-3fa3ece98b46</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate type="inclusive" normal="1997/2000" era="ce" calendar="gregorian">1997-2000</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584402" type="ABS">5</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/afe22fdc-14bf-452b-8f35-e4fbab18bd4e</unitid>
						<unittitle>Jaarverslag van de Afdeling Financiën en Defensie Ondersteuning (AFDO) over het jaar 2000</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc>stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Een bijzondere organisatie-eenheid van de secretaris-generaal van het Ministerie van Defensie en maakt deel uit van de Permanente Vertegenwoordiging van de NAVO/WEU. AFDO behartigt de belangen van Nederland en Defensie in diverse NAVO-fora, die zich richten op financiën, materieelsaangelegenheden en luchtverdediging</p>
					</odd>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">B.</unitid>
					<unittitle>Organisatie en beleid betreffende het Europees Sociaal Fonds<unitdate era="ce" calendar="gregorian"/>
					</unittitle>
				</did>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>6-7</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de reorganisatie van de Arbeidsvoorzieningsorganisatie (ARBVO)</unittitle>
						<unitdate normal="1986/2001" era="ce" calendar="gregorian">1986-2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584403" type="ABS">6</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ccecdb4-b315-45b9-819c-b9897e507a95</unitid>
							<unittitle>Algemeen <unitdate type="inclusive" normal="1986/1997" era="ce" calendar="gregorian">1986-1997</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584404" type="ABS">7</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b71c1f23-1035-43de-b1a1-1c578580ecb0</unitid>
							<unittitle>Overleg tussen het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) met diverse afdelingen van de arbeidsvoorziening over de Taskforce Arbvo en Taskforce Europees Sociaal Fonds (ESF) <unitdate type="inclusive" normal="1999/2001" era="ce" calendar="gregorian">1999-2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>De Task Force Arbvo is ingesteld om de ontvlechting van de ARBVO te realiseren en de lopende dossiers te behartigen. Task Force ESF is ingesteld om de ontvlechting van ESF-Nederland uit de ARBVO te regelen en de lopende ESF-dossiers te behartigen</p>
						</odd>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584405" type="ABS">8</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e84fbcf-3698-40e2-9346-1a7174adc601</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de begroting van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) van 1991 en Kamervragen over de rol van de minister van SZW en de Arbeidsvoorziening bij de besteding van Europees Sociaal Fonds (ESF)-gelden</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1990/2001" era="ce" calendar="gregorian">1990-2001</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>9-10</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het onderzoek naar het additionaliteitsbeginsel (gelden uit het Europees Sociaal Fonds)(ESF) mogen niet in de plaats komen van de structurele uitgaven van een lidstaat)</unittitle>
						<unitdate normal="1991/2001" era="ce" calendar="gregorian">1991-2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<odd>
						<p>Niet nader onder te verdelen</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584406" type="ABS">9</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/09db8be2-36ad-4dc5-9e3c-b076c7fc9529</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate type="inclusive" normal="1991/2001" era="ce" calendar="gregorian">1991-2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584407" type="ABS">10</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe92ddfc-cda5-46b5-87b0-d0acf63217fb</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate type="inclusive" normal="1994/2001" era="ce" calendar="gregorian">1994-2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584408" type="ABS">11</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ad3c930-e6a4-4234-8039-8b3343840c23</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de begrotingen van 1994-1999 van het Centraal Bestuur van de Arbeidsvoorzieningsorganisatie (CBA), met een overzicht van dossierstukken</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1993/1998" era="ce" calendar="gregorian">1993-1998</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>12-13</unitid>
						<unittitle>Correspondentie van het Centraal Bestuur voor de Arbeidsvoorziening (CBA) met de regionale besturen voor de arbeidsvoorzieningen (RBA's) over de organisatie en uitvoering van het Europees Sociaal Fonds (ESF)</unittitle>
						<unitdate normal="1993/2000" era="ce" calendar="gregorian">1993-2000</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<odd>
						<p>Niet nader onder te verdelen</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584409" type="ABS">12</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39696210-3b4b-4656-a841-9c163369580a</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate type="inclusive" normal="1993/2000" era="ce" calendar="gregorian">1993-2000</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Bevat circulaires</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584410" type="ABS">13</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/efbfe967-6e31-4e22-8823-7d561e262707</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate type="inclusive" normal="1993/2000" era="ce" calendar="gregorian">1993-2000</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>14-20</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het intern organisatorisch beleid van de arbeidsvoorziening</unittitle>
						<unitdate normal="1993/2000" era="ce" calendar="gregorian">1993-2000</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584411" type="ABS">14</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a14da65-a015-4a44-82a3-79e708906e87</unitid>
							<unittitle>Circulaires van het Centraal Bestuur voor de Arbeidsvoorziening (CBA) en de Algemene Directie voor de Arbeidsvoorziening aan de regionale besturen voor de arbeidsvoorziening (RBA's) <unitdate type="inclusive" normal="1993/1999" era="ce" calendar="gregorian">1993-1999</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584412" type="ABS">15</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bcdf3759-0f7a-4695-86f0-88a8e8104c38</unitid>
							<unittitle>Beleid rond het Europees Sociaal Fonds (ESF) doelstelling 2 en 3 door het Centraal Bestuur voor de Arbeidsvoorziening (CBA) <unitdate type="inclusive" normal="1994" era="ce" calendar="gregorian">1994</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584413" type="ABS">16</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae509e8f-cac2-44bb-8cfc-74b70d713c8e</unitid>
							<unittitle>Circulaires van het Landelijk Bureau Arbeidsvoorziening (LBA) aan de regionale projectcoördinatoren ESF en een leidraad van de Europese Commissie (EC) aan het Centraal Bureau voor de Arbeidsvoorziening (CBA) over de wijzigingen in het meerjaren programmeringsysteem van het Europees Sociaal Fonds (ESF) <unitdate type="inclusive" normal="1994/1996" era="ce" calendar="gregorian">1994-1996</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584414" type="ABS">17</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2942a0b-6ee7-4948-8bfe-d98ad71112b0</unitid>
							<unittitle>Vastgestelde landelijke beleidskaders 1994 - 1998, 1995, 1996, 1997, 1998, en het landelijk beleidsplan en landelijke begroting 1999 opgesteld door het Centraal Bureau voor de Arbeidsvoorziening (CBA) <unitdate type="inclusive" normal="1994/1999" era="ce" calendar="gregorian">1994-1999</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584415" type="ABS">18</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/62f17060-7ff3-4880-a8a4-d3f9dfbbc159</unitid>
							<unittitle>Beleid betreffende structuur, regelingen, subsidieverlening, controle en toezicht, doelstellingen en uitvoering over het Europees Sociaal Fonds (ESF) 1994-1997 en 1997-2000 <unitdate type="inclusive" normal="1994/2000" era="ce" calendar="gregorian">1994-2000</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584416" type="ABS">19</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/895519e8-bf8f-4b42-b86c-9833f4fac75a</unitid>
							<unittitle>Handleiding en Plan van Aanpak van de arbeidsvoorziening Nederland over de projectadministratie, controle en toezicht, Concept-Plan van Aanpak Europees Sociaal Fonds (ESF) Beheersing en Toezicht op Uitvoering in Nederland 1996 - 1997 van het Team Interne Controle, met bijlagen <unitdate type="inclusive" normal="1995/1998" era="ce" calendar="gregorian">1995-1998</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584417" type="ABS">20</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb8b984d-8a29-41e8-80aa-da404ed7c074</unitid>
							<unittitle>Opgestelde werkinstructie inzake de uitvoering van controle werkzaamheden en de inrichting van een projectadministratie <unitdate type="inclusive" normal="2000" era="ce" calendar="gregorian">2000</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584418" type="ABS">21</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/63c0d182-3f9b-4201-ab56-fd40ee5ffef3</unitid>
						<unittitle>Nieuwsbrief nummer 6 van het Regionaal Coördinatiepunt Europees Sociaal Fonds (ESF) en burgerbrief inzake het beschikbaar stellen van zogenaamde doelstelling-3 gelden uit het ESF</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1994" era="ce" calendar="gregorian">1994</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584419" type="ABS">22</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aae2ca25-028b-45d7-9bc4-1d7f006bc1da</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het Eindrapport Vergelijkende Rapportage ex Ante Evaluaties Doelstelling-2 Programma's, het Basisdocument van het Evaluatiekader voor de Programma's van de Europese Gemeenschap (EG) Structuurfondsen van het Bureau Voor Toegepaste Economische en Ruimtelijke Planning BV (TERP) en het Consultancy Bureau European Affairs ten behoeve van het op een uniforme wijze evalueren van alle Nederlandse doelstelling-2 programma's</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1994" era="ce" calendar="gregorian">1994</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584420" type="ABS">23</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f2dd58c-6b81-4dc5-a1e3-bf43bffaf646</unitid>
						<unittitle>Correspondentie tussen het Centraal Bestuur voor de Arbeidsvoorziening (CBA) en het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) inzake de organisatie en uitvoering van het Europees Sociaal Fonds (ESF)</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1994/1996" era="ce" calendar="gregorian">1994-1996</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>24-25</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het Enig Programmeringsdocument Europees Sociaal Fonds (ESF) doelstelling 3, richtlijnen, evaluatie Structuurfondsen, Nederlandse standpunten en vergaderstukken van het ESF-Comité</unittitle>
						<unitdate normal="1994/1998" era="ce" calendar="gregorian">1994-1998</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<odd>
						<p>Niet nader onder te verdelen</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584421" type="ABS">24</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c7d0a73-31ea-4f37-bf75-a83820e49045</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate type="inclusive" normal="1994/1997" era="ce" calendar="gregorian">1994-1997</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584422" type="ABS">25</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6fabed64-e305-44c2-97fa-0be0e09d1af7</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate type="inclusive" normal="1994/1998" era="ce" calendar="gregorian">1994-1998</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584423" type="ABS">26</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/741de8e7-9f6e-4a14-af39-bec31ccd74cb</unitid>
						<unittitle>Interne correspondentie van het Centraal Bestuur voor de Arbeidsvoorziening (CBA) en correspondentie met de regionale besturen voor de arbeidsvoorziening (RBA's) over de opzet en uitvoering van het Europees Sociaal Fonds (ESF)</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1994/1999" era="ce" calendar="gregorian">1994-1999</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584424" type="ABS">27</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f34750d-d879-4c05-8588-412b28147a57</unitid>
						<unittitle>Knipselkranten betreffende het Europese Subsidie Fonds (ESF), uitgegeven door de Centrale Directie Voorlichting, Bibliotheek en Documentatie (CDVBD) van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW)</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1994/2001" era="ce" calendar="gregorian">1994-2001</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584425" type="ABS">28</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e0041bb8-dc37-4fd4-a11f-0b3f642f71f2</unitid>
						<unittitle>Nota over ervaringen met de nieuwe interne organisatie voor programma's van het Europees Sociaal Fonds (ESF), met bijlagen</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1994/2001" era="ce" calendar="gregorian">1994-2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>29-31</unitid>
						<unittitle>Tweede Kamerstukken</unittitle>
						<unitdate normal="1994/2001" era="ce" calendar="gregorian">1994-2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584426" type="ABS">29</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/520b73e1-5588-4a2a-8d78-488a38b85042</unitid>
							<unittitle>Nr. 24202 1 - jaarverslag Europese Rekenkamer, nrs. 24450 1 - 15a vaststelling van een nieuwe Arbeidsvoorzieningwet, nrs. 26448 1 - 13 toekomstige structuur van de uitvoering werk en inkomen (SUWI) en nrs. 21477 47 - 76 arbeidsvoorzieningsbeleid <unitdate type="inclusive" normal="1994/1999" era="ce" calendar="gregorian">1994-1999</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584427" type="ABS">30</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b574ca6c-50ae-4c76-82c6-af7dbbb81127</unitid>
							<unittitle>Nrs. 26642 1 - 16 Europees Sociaal Fonds (ESF) <unitdate type="inclusive" normal="1998/2001" era="ce" calendar="gregorian">1998-2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584428" type="ABS">31</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/53d90ed1-70b6-49e4-bbaf-26bf8603e2a3</unitid>
							<unittitle>Nrs. 26642 2 - 9 Europees Sociaal Fonds (ESF), nrs. 24400 XV 1 - 5 vaststelling van de begroting van de uitgaven en de ontvangsten van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) voor het jaar 1996, nrs. 24844 18 financiële verantwoording voor het jaar 1995 en het beantwoorden van Tweede Kamervragen betreffende het Europees Sociaal Fonds en handelingen <unitdate type="inclusive" normal="1995/2001" era="ce" calendar="gregorian">1995-2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>32-38</unitid>
						<unittitle>Vergaderstukken van diverse overleggen betreffende het Europees Sociaal Fonds (ESF)</unittitle>
						<unitdate normal="1994/2001" era="ce" calendar="gregorian">1994-2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584429" type="ABS">32</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1dfd06f-d075-4486-91ac-1418d8f4e519</unitid>
							<unittitle>Vergaderverslag van 9 juli 1996 van het interdepartementale overleg over de cofinanciering doelstelling 2-programma's 1997-1999 en vergaderstukken van het ESF-coördinatorenoverleg <unitdate type="inclusive" normal="1994/1996" era="ce" calendar="gregorian">1994-1996</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Ministerie van Economische Zaken heeft het secretariaat, projectcoördinatie ligt bij het Landelijk Bureau Arbeidsvoorziening (LBA)</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584430" type="ABS">33</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41102b14-1f26-4256-9fe3-ae3dad8a6c00</unitid>
							<unittitle>Het Comité van Toezicht Koverprogramma 1993 en het Comité van Toezicht over het Europees Sociaal Fonds doelstelling 5B provincie Friesland <unitdate type="inclusive" normal="1994/1997" era="ce" calendar="gregorian">1994-1997</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>34-35</unitid>
							<unittitle>Het Comité van Toezicht (CvT) doelstelling 3 <unitdate normal="1994/1999" era="ce" calendar="gregorian">1994-1999</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
						<odd>
							<p>Niet nader onder te verdelen</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584431" type="ABS">34</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ad3f50c7-d898-45a8-b475-95532f2ba487</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate type="inclusive" normal="1994/1999" era="ce" calendar="gregorian">1994-1999</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584432" type="ABS">35</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd2e8bcd-885b-4894-88a9-c9c55af34615</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate type="inclusive" normal="1994/1999" era="ce" calendar="gregorian">1994-1999</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584433" type="ABS">36</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2813f791-bf01-4778-9215-d51911ddd26a</unitid>
							<unittitle>De European Court of Auditors (Europese Rekenkamer) en van de Europese Commissie (EC) <unitdate type="inclusive" normal="1998/2001" era="ce" calendar="gregorian">1998-2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584434" type="ABS">37</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e665b41-3365-4586-82f7-1d7f0d3e9dd1</unitid>
							<unittitle>De ESF Committee van de Europese Commissie (EC) en van het TFE overleg <unitdate type="inclusive" normal="1999/2000" era="ce" calendar="gregorian">1999-2000</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584435" type="ABS">38</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b7e64c0-cb2a-4c01-9416-252597e01d4e</unitid>
							<unittitle>De Joint Working Group ESF te Brussel <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584436" type="ABS">39</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/70e9368b-87d1-4457-afca-8a6da5ecb2c9</unitid>
						<unittitle>Ingekomen stukken bij het Centraal Bureau voor de Arbeidsvoorziening (CBA) betreffende de uitvoering van projecten</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1995/1999" era="ce" calendar="gregorian">1995-1999</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584437" type="ABS">40</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb98afa5-dacf-4c9f-9666-43a550c2188b</unitid>
						<unittitle>Handleiding, opgesteld door de Arbeidsvoorziening, voor de ondersteuning van deelnemers ten behoeve van het inrichten van een projectadministratie die voldoet aan de administratievoorschriften van het Europees Sociaal Fonds (ESF)</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1998" era="ce" calendar="gregorian">1998</unitdate>
						<physdesc>stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>41-42</unitid>
						<unittitle>E-mails van A. van der Plas, centrale projectcoördinator Europees Sociaal Fonds (ESF) van Arbeidsvoorziening Nederland, aan diverse personen betreffende het ESF</unittitle>
						<unitdate normal="1998/1999" era="ce" calendar="gregorian">1998-1999</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<odd>
						<p>Niet nader onder te verdelen</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584438" type="ABS">41</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/213c7c0a-cda2-4105-ba09-2961a97b4645</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate type="inclusive" normal="1998/1999" era="ce" calendar="gregorian">1998-1999</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584439" type="ABS">42</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/398372aa-2cb3-4bc7-aba8-458f83472d19</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate type="inclusive" normal="1998/1999" era="ce" calendar="gregorian">1998-1999</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584440" type="ABS">43</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c449433-e0e9-45d5-9daf-7e13e5d2b27d</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de herziening van het Europees Sociaal Fonds (ESF) 1988 - 1990 door de Europese Commissie (EC), de wijzigingsovereenkomst tussen de Staat der Nederlanden en de Arbeidsvoorzieningsorganisatie (ARBVO) inzake het ESF, de wijziging Regeling ESF door het Centraal Bestuur voor de Arbeidsvoorziening (CBA), interpretaties ESF regelgeving, regionale regelingen ESF en de Arbeidsvoorzieningswet (AVW)</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1998/1999" era="ce" calendar="gregorian">1998-1999</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584441" type="ABS">44</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b4b3df24-36b8-47f6-9045-0f7b14d60178</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de besprekingen tussen de Arbeidsvoorzieningsorganisatie (ARBVO) Nederland en het Team Interne Controle (IC) over tarieven, productenhandboek en normen, met bijlagen</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1998/2001" era="ce" calendar="gregorian">1998-2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584442" type="ABS">45</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c77ab0c-7d6a-4fe4-bb96-9e71fbaf36bb</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het overleg tussen het Ministerie van Buitenlandse Zaken (BZ), de Permanente Vertegenwoordiger (PV) van het Koninkrijk der Nederlanden bij de Europese Unie (EU) en het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) over communicatie met de Europese Commissie (EC)</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2000" era="ce" calendar="gregorian">2000</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584443" type="ABS">46</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/94740b94-4f71-40b3-bb18-c7d1e4bbe992</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het Rapport Ontwerp van een Beheersstructuur Europees Sociaal Fonds (ESF) 2000 - 2006 van PricewaterhouseCoopers NV</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2000" era="ce" calendar="gregorian">2000</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>47-48</unitid>
						<unittitle>Persberichten</unittitle>
						<unitdate normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584444" type="ABS">47</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a49e7fe1-5caa-49a4-ae64-9bdac0276ac6</unitid>
							<unittitle>Algemeen Dagblad (AD) over dat de claim van het Europees Sociaal Fonds (ESF) de eigen schuld van de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid W.A.F.G. Vermeend is <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584445" type="ABS">48</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/05cdc20b-8af6-42ad-af79-7af46a5b000a</unitid>
							<unittitle>Algemeen Nederlands Persbureau (ANP) over de Tweede Kamer der Staten-Generaal met de titel 'Kamer beslist voor zomer over parlementair onderzoek Europees Sociaal Fonds (ESF)' van 1 februari 2001 <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584446" type="ABS">49</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/53330d79-2499-43ae-92d9-a5e7631221f8</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de instelling en taken van de Europese Unie (EU), de Europese Rekenkamer, de Europese Commissie (EC) met de directoraten-generaal en gespecialiseerde diensten en ESF-projecten eigen organisatie Regionaal Bureau voor de Arbeidsvoorziening (RBA) Midden en West Brabant</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584447" type="ABS">50</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8edd98f-412a-4a00-8dd5-152e243b3d6d</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het Jaarverslag Bescherming van de Financiële Belangen van de Gemeenschappen en Fraude Bestrijding van de Europese Commissie (EC) over het jaar 2000 en het Rapport De Kaderstellen de Visie op Toezicht</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2002" era="ce" calendar="gregorian">2002</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">C.</unitid>
					<unittitle>Uitvoering en controle betreffende het Europees Sociaal Fonds<unitdate era="ce" calendar="gregorian"/>
					</unittitle>
				</did>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>51-73</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende uitgevoerde controles door diverse instanties naar de besteding van gelden uit het Europees Sociaal Fonds (ESF)</unittitle>
						<unitdate normal="1991/2001" era="ce" calendar="gregorian">1991-2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>51-54</unitid>
							<unittitle>Controles door Deloitte &amp; Touche <unitdate normal="1991/2000" era="ce" calendar="gregorian">1991-2000</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584448" type="ABS">51</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5151a892-9dc4-427a-8645-5ad9bd9cad55</unitid>
								<unittitle>Centraal Bureau voor de Arbeidsvoorziening (CBA) over de jaren 1991-1994 <unitdate type="inclusive" normal="1991/1994" era="ce" calendar="gregorian">1991-1994</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>52-53</unitid>
								<unittitle>Arbeidsvoorziening Rijnmond <unitdate normal="1994/2000" era="ce" calendar="gregorian">1994-2000</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="4584449" type="ABS">52</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b4d4e74a-1af3-4000-89b9-b28d695394bc</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate type="inclusive" normal="1994/2000" era="ce" calendar="gregorian">1994-2000</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="4584450" type="ABS">53</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/09c5aa3d-94d9-4745-aa28-86b9a06295d8</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate type="inclusive" normal="2000" era="ce" calendar="gregorian">2000</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>pak</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Met Rapport inzake Onderzoek Afbouwregeling Rijnmond, 19 september 2000</p>
								</odd>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584451" type="ABS">54</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef9aae17-d46b-4290-911c-7aadc2fe2a76</unitid>
								<unittitle>Bij de Arbeidsvoorzieningsorganisatie (ARBVO) te Rijswijk over het jaar 1995 <unitdate type="inclusive" normal="1995/1999" era="ce" calendar="gregorian">1995-1999</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>55-59</unitid>
							<unittitle>Controles door de Europese Commissie (EC) <unitdate normal="1994/1999" era="ce" calendar="gregorian">1994-1999</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>55-58</unitid>
								<unittitle>Algemeen <unitdate normal="1994/1999" era="ce" calendar="gregorian">1994-1999</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="4584452" type="ABS">55</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/703b7830-8b07-4183-a757-6bd338a1b326</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate type="inclusive" normal="1994/1999" era="ce" calendar="gregorian">1994-1999</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Niet nader onder te verdelen</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="4584453" type="ABS">56</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d475d62-584e-478b-b878-d15f46cb6da3</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate type="inclusive" normal="1995/1996" era="ce" calendar="gregorian">1995-1996</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="4584454" type="ABS">57</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ddbc1b5-1dbd-4d71-b649-a6d79a647cc3</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate type="inclusive" normal="1995/1996" era="ce" calendar="gregorian">1995-1996</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="4584455" type="ABS">58</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31ea2569-fe29-4377-b967-a02a095b281c</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate type="inclusive" normal="1995/1998" era="ce" calendar="gregorian">1995-1998</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584456" type="ABS">59</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7607be66-73ae-4e25-8f58-fefb9c3d40c1</unitid>
								<unittitle>In de regio's Rijnmond-Drechtsteden en Gelderland en doorlopers <unitdate type="inclusive" normal="1999" era="ce" calendar="gregorian">1999</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Het Europees Sociaal Fonds (ESF)-programma besloeg de jaren 1994 - 1999. Projecten dienden binnen deze periode hun financiële verplichtingen te hebben gedaan om voor een ESF-subsidie in aanmerking te kunnen komen. In 2000 zijn er evenwel nog beschikkingen afgegeven voor projecten met ESF-gelden, die in 1999 begonnen maar nog in 2000 doorliepen, de zgn. doorlopers.</p>
							</odd>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>60-62</unitid>
							<unittitle>Controles door het  Team Interne Controle/Operationele Audit (IC/OA)  bij de regionale besturen voor de arbeidsvoorzieningen (RBA's) <unitdate normal="1994/2000" era="ce" calendar="gregorian">1994-2000</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
						<odd>
							<p>Niet nader onder te verdelen</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584457" type="ABS">60</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8daa2eb2-af35-4d4e-9aac-ebb225396df1</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate type="inclusive" normal="1994/1999" era="ce" calendar="gregorian">1994-1999</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584458" type="ABS">61</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16ad97fc-fec1-4025-8ef3-6b277ef75302</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate type="inclusive" normal="1994/1999" era="ce" calendar="gregorian">1994-1999</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584459" type="ABS">62</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/14a0bf3c-304c-4665-9caf-f46f28e6fce1</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate type="inclusive" normal="1995/2000" era="ce" calendar="gregorian">1995-2000</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>63-65</unitid>
							<unittitle>Controle/onderzoeken door de Algemene Rekenkamer (AR) <unitdate normal="1994/2001" era="ce" calendar="gregorian">1994-2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584460" type="ABS">63</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/17661e3f-1b72-4490-93ff-52a38fb158ac</unitid>
								<unittitle>Een notitie van directie III Bureau Sociale Zaken en Werkgelegenheid &amp; Sociale Zekerheid van de AR over de Europees Sociaal Fonds (ESF) onderzoeken door de AR en perspublicaties, met bijlagen <unitdate type="inclusive" normal="1994/2001" era="ce" calendar="gregorian">1994-2001</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584461" type="ABS">64</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/662a8234-d759-4d91-915a-e4e6aab756e3</unitid>
								<unittitle>Correspondentie met het Centraal Bestuur voor de Arbeidsvoorziening over de onderzoeken Europees Sociaal Fonds (ESF) 3 en 5b <unitdate type="inclusive" normal="1996" era="ce" calendar="gregorian">1996</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584462" type="ABS">65</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/783d50d9-cbf7-440a-97ef-c5336edd05e3</unitid>
								<unittitle>Rapport Controle en Toezicht op ESF-subsidies en Rapport Bestrijding Werkloosheid met Europese Gelden <unitdate type="inclusive" normal="1998/2000" era="ce" calendar="gregorian">1998-2000</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>66-72</unitid>
							<unittitle>Rapporten van controlebezoeken aan verschillende provincies en regio's door de Europese Commissie (EC) en het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) <unitdate normal="1994/2001" era="ce" calendar="gregorian">1994-2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
						<odd>
							<p>Niet nader onder te verdelen.</p>
						</odd>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>66-68</unitid>
								<unittitle>Algemeen <unitdate normal="1994/2001" era="ce" calendar="gregorian">1994-2001</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="4584463" type="ABS">66</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e784f66-bf86-4ccf-8198-71b1ef5ef928</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate type="inclusive" normal="1994/1999" era="ce" calendar="gregorian">1994-1999</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="4584464" type="ABS">67</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d0310503-d02e-40a1-a7e4-7be99fba6ecf</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate type="inclusive" normal="1997/2001" era="ce" calendar="gregorian">1997-2001</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="4584465" type="ABS">68</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc384c26-8683-4d7f-b940-d543964d75fe</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584466" type="ABS">69</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b1162601-71c1-4f97-82e7-6fb700a3d467</unitid>
								<unittitle>Provincie Noord-Holland <unitdate type="inclusive" normal="1994" era="ce" calendar="gregorian">1994</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584467" type="ABS">70</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe5280e8-0503-47db-b0ec-c154c67604d6</unitid>
								<unittitle>Provincies Flevoland, Limburg en in de regio Haaglanden <unitdate type="inclusive" normal="1994/1996" era="ce" calendar="gregorian">1994-1996</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584468" type="ABS">71</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4fcb5360-1555-4c6d-a5dd-b0a2bf71ed8c</unitid>
								<unittitle>Provincies Overijssel en Gelderland en in de regio's Drechtsteden en Rijnmond <unitdate type="inclusive" normal="1996/1999" era="ce" calendar="gregorian">1996-1999</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584469" type="ABS">72</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7cb2ae0-d051-475c-a70f-e214a094f120</unitid>
								<unittitle>Regio Haaglanden <unitdate type="inclusive" normal="1994/1996" era="ce" calendar="gregorian">1994-1996</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584470" type="ABS">73</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7b86e5a-cc7f-471d-95d0-86640c2f6e3f</unitid>
							<unittitle>Controle door KPMG Assurance bij de Arbeidsvoorziening Nederland, met bijlagen <unitdate type="inclusive" normal="1998/2001" era="ce" calendar="gregorian">1998-2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584471" type="ABS">74</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/430e8482-3f59-480a-b2d8-3fa12764ff12</unitid>
						<unittitle>Het geven van een toelichting aan het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) door het Landelijk Bureau Arbeidsvoorziening (LBA) over de evaluatie Europees Sociaal Fonds (ESF) doelstelling 3 1994-1999, het conceptevaluatierapport ESF Rijnmond 1995 en conclusies van de tussentijdse evaluaties van het ESF van de Europese Commissie (EC), met bijlagen</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1992/1999" era="ce" calendar="gregorian">1992-1999</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>75-85</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het beschikbaar stellen en uitbetalen van subsidiegelden in het kader van de Europese Sociaal Fonds (ESF)</unittitle>
						<unitdate normal="1992/1999" era="ce" calendar="gregorian">1992-1999</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>75-77</unitid>
							<unittitle>Algemeen <unitdate normal="1994/1999" era="ce" calendar="gregorian">1994-1999</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584472" type="ABS">75</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a3dbd6f-9ca1-4e35-8a57-ddae9f827a96</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate type="inclusive" normal="1994/1996" era="ce" calendar="gregorian">1994-1996</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584473" type="ABS">76</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f29e24fe-85ae-44e5-9af9-42d8cbc337e6</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate type="inclusive" normal="1996/1999" era="ce" calendar="gregorian">1996-1999</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584474" type="ABS">77</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf77eda3-fb78-47af-b562-0b9807fc9814</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate type="inclusive" normal="1998/1999" era="ce" calendar="gregorian">1998-1999</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584475" type="ABS">78</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7836fec7-b0fc-460e-b950-da84471b1c97</unitid>
							<unittitle>Betaalbaar stellen van subsidie aan de regionale besturen voor de arbeidsvoorziening (RBA's) door het Centraal Bestuur voor de Arbeidsvoorziening (CBA) en het afwijzen van een voorstel tot wijziging van de regionale begroting 1994 van het Regionaal Bestuur voor de Arbeidsvoorziening (RBA) in de regio Amsterdam/Zaanstreek Waterland door het Landelijk Bureau Arbeidsvoorziening (LBA), met bijlagen <unitdate type="inclusive" normal="1992/1994" era="ce" calendar="gregorian">1992-1994</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584476" type="ABS">79</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6517b177-dd5e-421c-8f35-37c36d4460b0</unitid>
							<unittitle>Nota's, notities en vergaderstukken van de Werkgroep Communautaire Initiatieven 1994 - 1999 inzake de subsidieverlening uit het ESF <unitdate type="inclusive" normal="1993/1994" era="ce" calendar="gregorian">1993-1994</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>80-83</unitid>
							<unittitle>Beschikkingen van de Europese Commissie (EC) <unitdate normal="1994/1997" era="ce" calendar="gregorian">1994-1997</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>80-82</unitid>
								<unittitle>Doelstelling 2 <unitdate normal="1994/1997" era="ce" calendar="gregorian">1994-1997</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="4584477" type="ABS">80</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ddf52bd-b12c-4d77-adee-ae0ee2188466</unitid>
									<unittitle>Groningen/Drenthe <unitdate type="inclusive" normal="1994/1996" era="ce" calendar="gregorian">1994-1996</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="4584478" type="ABS">81</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ec3dd07-9fcd-4f86-9406-3d382f31b7a5</unitid>
									<unittitle>Overijssel <unitdate type="inclusive" normal="1997" era="ce" calendar="gregorian">1997</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="4584479" type="ABS">82</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8af5c65-929d-4725-8a3a-2f3190ae063f</unitid>
									<unittitle>Zuid Limburg <unitdate type="inclusive" normal="1996/1997" era="ce" calendar="gregorian">1996-1997</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584480" type="ABS">83</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca15028d-22ff-43d2-9996-b06a11a03cfe</unitid>
								<unittitle>Structuurfondsen <unitdate type="inclusive" normal="1995/1996" era="ce" calendar="gregorian">1995-1996</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584481" type="ABS">84</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4b9e236b-38d1-46d5-926e-26f0a556fad0</unitid>
							<unittitle>Begeleiden van verzoeken van regionale besturen voor de arbeidsvoorziening (RBA's) aan de Europese Commissie (EC) om bijstand, voorschotten, modificaties en einddeclaraties door de Arbeidsvoorziening Nederland <unitdate type="inclusive" normal="1994/1999" era="ce" calendar="gregorian">1994-1999</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584482" type="ABS">85</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/90a3a7e2-8b8f-4f6c-8c41-cb906fe37553</unitid>
							<unittitle>Bestuurlijke besluitvorming over het Europees Sociaal Fonds (ESF)-Programma 1994 - 1999 door het Centraal Bestuur voor de Arbeidsvoorziening (CBA) <unitdate type="inclusive" normal="1995/1999" era="ce" calendar="gregorian">1995-1999</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>86-88</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de aangevraagde en verleende technische bijstand ten behoeve van de ondersteuning bij uitvoering van Europees Sociaal Fonds (ESF)-projecten</unittitle>
						<unitdate normal="1993/2001" era="ce" calendar="gregorian">1993-2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<odd>
						<p>Niet nader onder te verdelen. Vanaf 1990 bestaat één van de deelbudgetten van de ESF-doelstellingen 3 en 4 uit een bedrag voor ESF-activiteiten die in het kader van zgn. Technische bijstand worden gesubsidieerd vanuit het ESF.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584483" type="ABS">86</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/63ae7c55-1170-4c91-806f-aad98f817a75</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate type="inclusive" normal="1993/2001" era="ce" calendar="gregorian">1993-2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584484" type="ABS">87</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fa441270-0d7f-4975-9bad-e7aca93ac2d7</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate type="inclusive" normal="1994/2001" era="ce" calendar="gregorian">1994-2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584485" type="ABS">88</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/569cbb91-a6b4-40cc-822f-10b9e135d789</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate type="inclusive" normal="1998/2001" era="ce" calendar="gregorian">1998-2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>89-92</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende evaluaties van het Europees Sociaal Fonds (ESF) door het Nederlands Economisch Instituut (NEI)</unittitle>
						<unitdate normal="1994/1999" era="ce" calendar="gregorian">1994-1999</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584486" type="ABS">89</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4fe48022-9d5f-463f-9839-7967af2b6d49</unitid>
							<unittitle>Conceptrapport Regionale criteria voor de cofinanciering van ESF-Projecten: Gevolgde procedures en meningen van aanvragers en het Rapport Ex post evaluatie van de ESF-hulpprogramma's voor doelstellingen 3 en 4 in Nederland <unitdate type="inclusive" normal="1994/1996" era="ce" calendar="gregorian">1994-1996</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584487" type="ABS">90</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e50ea605-5298-4700-a099-42c05d07b16a</unitid>
							<unittitle>Tussenrapportage landelijke evaluatie ESF betreffende de werking en de resultaten van projecten in 1991 en 1992 mede met het geld van de ESF zijn gefinancierd en geïnitieerd in het kader van de ESF-doelstelling 3 en 4, het Rapport Ex post evaluatie van de ESF-hulpprogramma's voor de doelstellingen 3 en 4 in Nederland (Engelse versie en wijzigingen) en Eindrapport Interim evaluatie ESF-doelstelling 3 1996 <unitdate type="inclusive" normal="1994/1998" era="ce" calendar="gregorian">1994-1998</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584488" type="ABS">91</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41931497-bae8-449e-bd91-d8fed27027d9</unitid>
							<unittitle>Definitief rapport Regionale criteria voor de cofinanciering van ESF-projecten: Gevolgde procedures en meningen van aanvragers, opdrachtverstrekking door de Algemene Directie voor de Arbeidsvoorziening betreffende het houden van een evaluatie-onderzoek ESF doelstelling 3 en Rapport Tweede monitoring en interimevaluatie van het ESF-programma voor doelstelling 3 <unitdate type="inclusive" normal="1995/1999" era="ce" calendar="gregorian">1995-1999</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584489" type="ABS">92</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f2ee8f2-d31a-4f11-9959-b38340ef7553</unitid>
							<unittitle>Rapport Interim evaluatie ESF doelstelling 3, 1996 <unitdate type="inclusive" normal="1998" era="ce" calendar="gregorian">1998</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584490" type="ABS">93</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc1be705-06e7-4938-8975-01695476de42</unitid>
						<unittitle>Correspondentie van het Centraal Bestuur voor de Arbeidsvoorziening (CBA) met de regionale besturen voor de arbeidsvoorziening (RBA) over budgetbewaking en bevoorschotting en het verstrekken van informatie aan het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) in verband met de uitvoering van het Europees Sociaal Fonds (ESF)</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1994/2000" era="ce" calendar="gregorian">1994-2000</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584491" type="ABS">94</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/33aba01d-3707-4df6-b8d5-31287b27b4b9</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het Nationaal Rapport Europese Gemeenschap (EG)-Fraudebestrijding Nederland door het Ministerie van Financiën en werkafspraken tussen de Europese Commissie (EC) en Nederland over controle naar aanleiding van Coördination Meetings</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1994/2001" era="ce" calendar="gregorian">1994-2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584492" type="ABS">95</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f969aafb-5ff1-48ef-915b-5c2939d763a6</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het rapport betreffende een onderzoek naar de verantwoordelijkheden, bevoegdheden en taken met betrekking tot de tenuitvoerlegging van het Europees Sociaal Fonds (ESF), Rapport Hervorming van de Structuurfondsen 2000-2006 van de Europese Commissie (EC) en Projectenportfolio (versies 1 en 2) ESF Oud van het Programmabureau ESF Nederland</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1994/2001" era="ce" calendar="gregorian">1994-2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584493" type="ABS">96</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/535777aa-363c-4e92-8900-afe2f9053ff9</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het vaststellen van de budgetten 1997, de einddeclaratie 1997 en procedures en uitputting van budget van het project Futuro Laboral, een remigratieproject voor Antillianen</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1994/2001" era="ce" calendar="gregorian">1994-2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>97-102</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het verstrekken van informatie naar aanleiding van gehouden controles</unittitle>
						<unitdate normal="1994/2001" era="ce" calendar="gregorian">1994-2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584494" type="ABS">97</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2057d47a-84f1-4157-a7f0-f6d564c244b1</unitid>
							<unittitle>Door het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) aan het Ministerie van Financiën, het Audit Committee, het Centraal Bestuur voor de Arbeidsvoorziening (CBA) en de voorzitter van de Eerste Kamer der Staten-Generaal <unitdate type="inclusive" normal="1994/1999" era="ce" calendar="gregorian">1994-1999</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584495" type="ABS">98</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfaa26d1-7fba-4fc8-9e85-a27a95c84367</unitid>
							<unittitle>Correspondentie van het Landelijk Bureau Arbeidsvoorziening (LBA) met het Europese Rekenhof, het Ministerie van Financiën en Deloitte &amp; Touche naar aanleiding van controle 1995 <unitdate type="inclusive" normal="1995" era="ce" calendar="gregorian">1995</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584496" type="ABS">99</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd1e0cca-1a78-45df-bb56-615e29da65cd</unitid>
							<unittitle>Correspondentie van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) met het Ministerie van Financiën en de Europese Commissie (EC) inzake de controlerapportages van het Directoraat-Generaal voor de Financiële Controle (DGXX) van de EC, Directoraat Generaal Werkgelegenheid en Sociale Zaken (DGV) en Arbeidsvoorzieningenorganisatie (ARBVO) en inzake het beheer- en controlesysteem <unitdate type="inclusive" normal="1996" era="ce" calendar="gregorian">1996</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584497" type="ABS">100</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9cff2f2d-87e6-44f2-a77b-786a5ab9e262</unitid>
							<unittitle>Correspondentie van Arbeidsvoorziening Nederland betreffende de controles 1995-1997 van de Europese Commissie (EC) en interne controles Europees Sociaal Fonds (ESF) en rapportage ESF controles 1997 <unitdate type="inclusive" normal="1996/1999" era="ce" calendar="gregorian">1996-1999</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>101-102</unitid>
							<unittitle>Brief van het Europees Sociaal Fonds (ESF) Nederland (Arbeidsvoorziening) aan het Directoraat-Generaal Werkgelegenheid en Sociale Zaken te Brussel betreffende;
-De uitkomst van de werkzaamheden van het herstelteam;
-De uitkomst van de werkzaamheden van de Afdeling Interne Controle;
-Een overzicht van de onderhanden projecten en een classificatie van onregelmatigheden, met bijlagen <unitdate normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
						<odd>
							<p>Niet nader onder te verdelen</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584498" type="ABS">101</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5fbc1b3e-8a89-49d8-b618-58716e7fc879</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584499" type="ABS">102</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3fe9407-e91d-4b7d-ba84-6123cb8076a0</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>103-106</unitid>
						<unittitle>Toegangen op archieven met betrekking tot Europees Sociaal Fonds (ESF)</unittitle>
						<unitdate normal="1994/2001" era="ce" calendar="gregorian">1994-2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584500" type="ABS">103</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d5a7d436-8bc1-481c-b2c3-69e3aeac43d0</unitid>
							<unittitle>Dossierinventarissen van archiefgedeelten van de Arbeidsvoorziening Nederland met betrekking tot het ESF en de Task Force ESF <unitdate type="inclusive" normal="1994" era="ce" calendar="gregorian">1994</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>104-105</unitid>
							<unittitle>Inhoud ESF-archief van de Directie Toezicht (TZ) van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) op verzoek van W. Schieving van de Commissie Koning <unitdate normal="1996/2000" era="ce" calendar="gregorian">1996-2000</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
						<odd>
							<p>Niet nader onder te verdelen. Zie ook inv.nr. 106</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584501" type="ABS">104</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/983fc163-8249-462c-87b7-adf3d7c857eb</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate type="inclusive" normal="1996/1999" era="ce" calendar="gregorian">1996-1999</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584502" type="ABS">105</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b4de2c6-8b75-4349-9962-981f4beb9003</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate type="inclusive" normal="1999/2000" era="ce" calendar="gregorian">1999-2000</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584503" type="ABS">106</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f54a50ed-8057-4090-81b5-36e1f0ba26bc</unitid>
							<unittitle>Dossierinventarissen van archiefgedeelten van de Arbeidsvoorziening Nederland, Directie Arbeidsmarkt (AM) en Directie Toezicht (TZ) van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) <unitdate type="inclusive" normal="2000/2001" era="ce" calendar="gregorian">2000-2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Voor de Directie Toezicht zie ook inv.nrs. 104 en 105</p>
						</odd>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>107-108</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende uitgevoerde controles van de Europese Commissie (EC) en de Arbeidsvoorziening op door diverse instanties ingediende einddeclaraties voor het Europees Sociaal Fonds (ESF) en de daarbij gebleken tekortkomingen</unittitle>
						<unitdate normal="1995/1997" era="ce" calendar="gregorian">1995-1997</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584504" type="ABS">107</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b4a283f-0685-4171-b166-21aa05e01664</unitid>
							<unittitle>Einddeclaraties 1993-1995 waarin door de Europese Commissie (EC) onvolkomenheden zijn geconstateerd <unitdate type="inclusive" normal="1995/1996" era="ce" calendar="gregorian">1995-1996</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584505" type="ABS">108</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f32e5204-5a7d-4453-9a51-4b8948f284bf</unitid>
							<unittitle>Uitvoering, toezicht en controle voor de jaren 1997-1999 door de Arbeidsvoorziening van projecten uit het Europees Sociaal Fonds (ESF) in samenwerking met Deloitte &amp; Touche <unitdate type="inclusive" normal="1996/1997" era="ce" calendar="gregorian">1996-1997</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584506" type="ABS">109</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8dbc84b1-8d62-4115-9d76-734235d44083</unitid>
						<unittitle>Correspondentie van het Landelijk Bureau Arbeidsvoorziening (LBA) met accountants en projectuitvoerder over procedurele zaken</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1995/1999" era="ce" calendar="gregorian">1995-1999</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584507" type="ABS">110</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/68738805-5327-4195-b0b1-293d24682a85</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het door advocatenkantoren ingediende bezwaar- en beroepschriften over afgewezen ESF-subsidies</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1995/1999" era="ce" calendar="gregorian">1995-1999</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>111-113</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de regelgeving, voorschriften en de organisatie met betrekking de besteding van gelden uit het Europees Sociaal Fonds (ESF)</unittitle>
						<unitdate normal="1995/2000" era="ce" calendar="gregorian">1995-2000</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584508" type="ABS">111</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d19d7b5a-c081-48b7-81b5-39d33fe7f5e7</unitid>
							<unittitle>Werkprogramma Deloitte &amp; Touche <unitdate type="inclusive" normal="1995" era="ce" calendar="gregorian">1995</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584509" type="ABS">112</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9593a1dc-d893-4b2f-ae69-bdfd1bd67961</unitid>
							<unittitle>Handleiding voor de audit van beheers- en controlesystemen voor de structuurfondsen - financiële controles in de lidstaten, van 12 mei 1999, opgemaakt door het Directoraat-Generaal Financiële Controle (DGXX) van de Europese Commissie (EC) <unitdate type="inclusive" normal="1999" era="ce" calendar="gregorian">1999</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584510" type="ABS">113</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/879f5482-56d7-4997-8287-ab7db8f071f8</unitid>
							<unittitle>Circulaire van de minister van Financiën betreffende de verbeterrapportage beheer, controle en toezicht structuurfondsen naar aanleiding van de geconstateerde onregelmatigheden bij het ESF begin 1999 <unitdate type="inclusive" normal="2000" era="ce" calendar="gregorian">2000</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>114-121</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende informatie over controle en toezicht</unittitle>
						<unitdate normal="1995/2001" era="ce" calendar="gregorian">1995-2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584511" type="ABS">114</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/812304aa-dc01-471c-acfd-7ce84b3cd654</unitid>
							<unittitle>Controleprotocol Regeling Europees Sociaal Fonds (ESF) (doelstelling 3) <unitdate type="inclusive" normal="1995" era="ce" calendar="gregorian">1995</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584512" type="ABS">115</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a36f9279-8fc1-4d0d-aa05-603931cc0887</unitid>
							<unittitle>Conceptplan van aanpak controle en toezicht Europees Sociaal Fonds (ESF), van 3 oktober 1996, opgemaakt door de Arbeidsvoorziening Nederland <unitdate type="inclusive" normal="1996" era="ce" calendar="gregorian">1996</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584513" type="ABS">116</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/100b5fab-38f4-4e01-8755-0f0158761d3b</unitid>
							<unittitle>-Nota's over de bevindingen van het Algemene Rekenkameronderzoek Europees Sociaal Fonds 3;
-Correspondentie over de brief van de Directie Accountancy Rijksoverheid (DAR) van het Ministerie van Financiën met betrekking tot controle, beheer en toezicht ten aanzien van Europese Unie-structuurfondsgelden;
-Controlebezoek aan Regionaal Bureau voor de Arbeidsvoorziening (RBA) Limburg door het Directoraat-Generaal voor de Financiële Controle (DGXX) van de Europese Commissie (EC);
-Notie het controleplan Europees Sociaal Fonds (ESF) <unitdate type="inclusive" normal="1996/1999" era="ce" calendar="gregorian">1996-1999</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584514" type="ABS">117</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/33138f8d-9764-4ce6-8734-c52992826ed2</unitid>
							<unittitle>Brief van de Arbeidsvoorziening Nederland aan de Regionaal Directeur voor de Arbeidsvoorziening (RDA) Groningen inzake de uitvoering van toezicht en controle op het Europees Sociaal Fonds (ESF) <unitdate type="inclusive" normal="1997" era="ce" calendar="gregorian">1997</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584515" type="ABS">118</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45e3fd69-2263-42bb-a5a0-2248eaf80dfa</unitid>
							<unittitle>Brief van de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) A.P.W. Melkert aan de voorzitter van het Centraal Bestuur voor de Arbeidsvoorziening (CBA) inzake het 'Plan van aanpak ESF' voor de controle van en het toezicht op de uitvoering van het Europees Sociaal Fonds (ESF) <unitdate type="inclusive" normal="1997" era="ce" calendar="gregorian">1997</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584516" type="ABS">119</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca46574e-aef4-4f75-90d4-9a728345b622</unitid>
							<unittitle>Nota van de Arbeidsvoorziening Nederland over de wijze van toezicht en controle van het Europees Sociaal Fonds (ESF) 1997 en de besteding van de ESF-gelden. <unitdate type="inclusive" normal="1997" era="ce" calendar="gregorian">1997</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584517" type="ABS">120</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e64542e-dfdb-4b31-a668-69c3c4c92461</unitid>
							<unittitle>Plan voor het toezicht op het Europees Sociaal Fonds (ESF) bij de Arbeidsvoorzieningsorganisatie (ARBVO) <unitdate type="inclusive" normal="1997" era="ce" calendar="gregorian">1997</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584518" type="ABS">121</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b2442b7-1abd-4105-9ab0-416b894a98f6</unitid>
							<unittitle>Verslag van de slotevaluatie door het Agentschap Sociale Zaken en Werkgelegenheid van het controlebezoek van 23-27 april 2001 bij de verschillende Centra Vakopleiding <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584519" type="ABS">122</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ceb06ff-d4d0-4ce0-b821-2a173f081816</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
-Een inventarisatie van passages in accountantsrapportages over het Europees Sociaal Fonds (ESF) gedurende de periode 1991-1999 door de Arbeidsvoorziening Nederland;
-Een overzicht van acties door de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) en de Arbeidsvoorziening Nederland ter verbetering van de uitvoering van het ESF, met bijlagen</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1995/2001" era="ce" calendar="gregorian">1995-2001</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584520" type="ABS">123</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7767376-5b29-4c42-9a5b-d03dfbd8e168</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het inlichten van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) door het Landelijk Bureau Arbeidsvoorziening (LBA) Nederland over de einddeclaraties van de regio's</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1996" era="ce" calendar="gregorian">1996</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584521" type="ABS">124</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b10e6b3d-7204-4b89-9235-2eaf37643c80</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het inlichten van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) door het Landelijk Bureau Arbeidsvoorziening (LBA) Nederland over de uitvoeringsrapportage van de regio Twente</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1996" era="ce" calendar="gregorian">1996</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584522" type="ABS">125</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a74e8238-3a3f-4549-ad02-9d3d522adebe</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de einddeclaraties van het Landelijk Bureau Arbeidsvoorziening (LBA) Nederland over het Europees Sociaal Fonds (ESF)-Doelstelling 3 in de periode 1995-1997</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1996/1998" era="ce" calendar="gregorian">1996-1998</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584523" type="ABS">126</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/798067fc-f53e-4c34-b82f-784a1f541607</unitid>
						<unittitle>Rapporten van bevindingen naar aanleiding van ingestelde onderzoeken naar de besteding van ESF-subsidies, deze controle werd onder anderen uitgevoerd door het Directoraat-Generaal voor de Financiële Controle (DGXX) van de Europese Commissie (EC) en het Landelijk Bureau voor de Arbeidsvoorziening (LBA)</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1996/1999" era="ce" calendar="gregorian">1996-1999</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584524" type="ABS">127</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/714c68e7-0ba9-42ee-99f9-eedfb3ddc647</unitid>
						<unittitle>Vergaderstukken van het Audit Committee van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) betreffende de controle- en beheersystemen van de Europees Sociaal Fonds (ESF)</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1996/1999" era="ce" calendar="gregorian">1996-1999</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584525" type="ABS">128</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/77287a87-d762-4aa1-a6a3-a909e1f778a9</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het ontvangen van cijfermatige financiële overzichten van diverse afdeling van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) over het Europees Sociaal Fonds (ESF)</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1996/2001" era="ce" calendar="gregorian">1996-2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584526" type="ABS">129</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60d10297-5e37-4129-a19d-6e95aaffe084</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het voeren van overleg tussen het Centraal Bureau Arbeidsvoorziening/Landelijk Bureau Arbeidsvoorziening Nederland (CBA/LBA), de regionale projectcoördinatoren Europees Sociaal Fonds (ESF) en de regionale bureaus voor de arbeidsvoorziening (RBA's) over:
-Geoormerkte budgetten en voorlichting;
-Het inlichten van de voorzitter van de Tweede Kamer der Staten-Generaal door het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) met betrekking tot de stand van zaken van de onderzoeken bij de Centra Vakopleiding te Goes</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1996/2001" era="ce" calendar="gregorian">1996-2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584527" type="ABS">130</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d18669f1-8966-465a-bfa1-cf3d2d4f0c2b</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het leveren van commentaar op:
-Het Plan van Aanpak voor de controle van en het toezicht op de uitvoering van het Europees Sociaal Fonds (ESF) van het Centraal Bestuur voor de Arbeidsvoorziening (CBA) door het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW);
-Controles door het Directoraat-Generaal voor Financiële Controle (DGXX) van de Europese Commissie (EC);
-Correspondentie van SZW over het ESF;
-Vergaderstukken van de Comité van Toezicht</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1997" era="ce" calendar="gregorian">1997</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584528" type="ABS">131</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c2dc9be-c8c7-4da2-a050-137abc102d0e</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
-Het Rapport Irregularities of Promoters Funded by the ESF: the situation in the Netherlands van Research voor Beleid BV;
-Het Rapport Europees Sociaal Fonds Synthese Rapport van de Werkgroep Controle en Beheerssystemen ESF;
-Het Rapport Enige programmeringsdocument 1994-1999 van de Europese Commissie (EC)</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1997/2001" era="ce" calendar="gregorian">1997-2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584529" type="ABS">132</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d557625f-da18-4539-bd8b-cf6a6309a964</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het beantwoorden door de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) van Tweede Kamervragen met betrekking tot het niet doorgaan van werkgelegenheidsprojecten vanwege het te laat indienen van aanvragen van Europees Sociaal Fonds (ESF)-subsidies</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1998/2001" era="ce" calendar="gregorian">1998-2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>133-134</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het verstrekken van informatie door provinciale besturen over in deze provincies ingediende Europees Sociaal Fonds (ESF)-projecten</unittitle>
						<unitdate normal="1998/2001" era="ce" calendar="gregorian">1998-2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584530" type="ABS">133</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/062662c7-d46f-4b48-87e4-672692758386</unitid>
							<unittitle>Noord-Holland <unitdate type="inclusive" normal="1998/1999" era="ce" calendar="gregorian">1998-1999</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584531" type="ABS">134</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3183364-5561-4092-8d94-9f21e7d73d6e</unitid>
							<unittitle>Zeeland <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584532" type="ABS">135</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3fb5874-0fd7-4195-8c73-b2e442011ca4</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het geven van een onderbouwd oordeel van het Centraal Bestuur voor de Arbeidsvoorziening (CBA) op verzoek van de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) W.A.F.G. Vermeend of er bij de onderzochte projecten mogelijk sprake is van oneigenlijk gebruik of er een vermoeden is van fraude en de mogelijk genomen maatregelen naar aanleiding hiervan, met bijlagen</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1999" era="ce" calendar="gregorian">1999</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584533" type="ABS">136</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/224cef7f-c247-407c-8362-a1862a41cd26</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het informeren van de Europese Commissie (EC), de voorzitter van de Tweede Kamer der Staten-Generaal, de Arbeidsvoorzieningsorganisatie (ARBVO), projectleiders en interdepartementaal door het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) met betrekking tot de voortgang van de subsidieverlening in het kader van het Europees Sociaal Fonds (ESF)</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1999/2000" era="ce" calendar="gregorian">1999-2000</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584534" type="ABS">137</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/694f23be-e6bb-440a-9a62-5653464153cb</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het voeren van overleg tussen de Arbeidsvoorziening Nederland met het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) over het Europees Sociaal Fonds (ESF)</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1999/2000" era="ce" calendar="gregorian">1999-2000</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584535" type="ABS">138</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a5544bb2-8f7d-44e3-bb89-4fd614a87d80</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het Rapport Jaaroverzicht ESF Nederland 2000 van Europees Sociaal fonds (ESF) Nederland en een achtergrondnotitie ESF-financiering 2000</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1999/2001" era="ce" calendar="gregorian">1999-2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584536" type="ABS">139</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d4a59cb-81ab-453e-84fb-9460a2837d1f</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het voeren van overleg tussen het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) met het Centraal Bestuur en de Algemene Directie van de Arbeidsvoorziening over de voortgangsrapportage over het Europees Sociaal Fonds (ESF)</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1999/2001" era="ce" calendar="gregorian">1999-2001</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584537" type="ABS">140</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d15e5e53-4121-4caa-8bd1-a7c3f465bbff</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
-Het Rapport Inventarisatie Vragen en Antwoorden Helpdesk Europees Sociaal Fonds (ESF) van de Arbeidsvoorziening Nederland;
-Het voorstel voor het ontwerpen van een beheersstructuur Europees Sociaal Fonds (ESF) van PricewaterhouseCoopers NV
-Het rapport van Deloitte &amp; Touche over de bevindingen van het forensisch onderzoek naar de bankrekeningen van de regio Rijnmond, met bijlagen</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1999/2001" era="ce" calendar="gregorian">1999-2001</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584538" type="ABS">141</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1cbbb3ca-6af2-4aa8-989c-25bac1335185</unitid>
						<unittitle>Persberichten van diverse kranten over fraude met betrekking tot het Europees Sociaal Fonds (ESF)</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2000/2001" era="ce" calendar="gregorian">2000-2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584539" type="ABS">142</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5cc531ef-2849-4c69-a34e-5b284852f73c</unitid>
						<unittitle>Basisdossier over de perikelen rond de uitvoering van het Europees Sociaal Fonds (ESF) in Nederland, met inhoudsopgave</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584540" type="ABS">143</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0eba0215-c38d-4f24-815c-9971cf49da90</unitid>
						<unittitle>Rapporten van de Algemene Rekenkamer inzake Geld voor Ontwikkeling en Achterstand, Beheer, Controle en Toezicht Europees Sociaal Fonds (ESF) 2000-2006, Handreiking Toezicht op Rechtspersonen met een Wettelijke Taak en Verantwoording en Toezicht bij Rechtspersonen met een Wettelijke Taak Deel 2</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584541" type="ABS">144</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9953dc99-3e5e-4efb-a1d8-1886b56e52df</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het informeren van de voorzitter van de Tweede Kamer der Staten-Generaal door de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) W.A.F.G. Vermeend over het voornemen van de Europese Commissie (EC) een zogenaamde artikel 24 procedure te starten ten aanzien van de afrekening van Europees Sociaal Fonds (ESF)-periode 1994-1996</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>145-146</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het Rechtmatigheidsonderzoek 2000 door de Algemene Rekenkamer</unittitle>
						<unitdate normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584542" type="ABS">145</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/989017c4-7445-4dea-b698-3c1cc3e07ed2</unitid>
							<unittitle>Rapport bij de Financiële Verantwoording 2000 van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) en het Spaarfonds AOW <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>deel</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584543" type="ABS">146</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb60e093-0f7d-48d6-9eba-2bb379fc561b</unitid>
							<unittitle>Rapport Rechtmatigheidsonderzoek; algemeen deel <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>deel</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584544" type="ABS">147</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/06b3c4a8-1e90-492c-abf3-92a5800e1ba1</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende samenstellen van een dossier door de directeur Financieel Economische Zaken (FEZ) van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) over het toezicht op de subsidieverlening uit het Europees Sociaal Fonds (ESF) over de periode 1993-2000</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584545" type="ABS">148</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5798dd06-7dee-4b7e-a4ed-0f10f66d2370</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
-Het Studierapport Goverment Governance over de Cyclus Sturen Beheersen Verantwoorden Toezichthouden ter gelegenheid van het 50-jarig jubileum van de Directie Accountancy Rijksoverheid;
-Adviesaanvraag aan de Commissie Openbaar Bestuur over het Rapport Kaderstellende Visie op Toezicht, Eindadvies Vertrouwen in Onafhankelijkheid van de Ambtelijke Commissie Toezicht;
-Overdrachtsdossiers 1994 - 1998 aan de ministers A.P.W. Melkert en K.G. de Vries</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">D.</unitid>
					<unittitle>Getroffen maatregelen na gebleken tekortkomingen<unitdate era="ce" calendar="gregorian"/>
					</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584546" type="ABS">149</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2bc7edfa-cefc-4ec5-8860-cb437009084b</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het opstellen van een notitie inzake de aanpak van de onregelmatigheden met de subsidiëring uit het Europees Sociaal Fonds (ESF), met bijlagen</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1992/2001" era="ce" calendar="gregorian">1992-2001</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584547" type="ABS">150</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/78d138f6-ae05-46af-9d31-11e7247b93fc</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het afleggen van verantwoording door de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal over stand van zaken en afwikkeling Europees Sociaal Fonds (ESF) naar aanleiding van aangetroffen onregelmatigheden, met bijlagen</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1993/2000" era="ce" calendar="gregorian">1993-2000</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584548" type="ABS">151</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/116c2cbe-fef8-47e3-9338-5bbf673fa190</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het verstrekken van meldingen aan het Office Européen de Lutte Anti-Fraude (OLAF) van de Europese Commissie (EC) door het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) in het kader van de driemaandelijkse mededelingen van onregelmatigheden, met bijlagen</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1994/2000" era="ce" calendar="gregorian">1994-2000</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584549" type="ABS">152</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cfda5446-db3b-44f3-af79-8e2722e7527e</unitid>
						<unittitle>Correspondentie tussen Agentschap Sociale Zaken en Werkgelegenheid en het Centraal Bestuur voor de Arbeidsvoorziening Nederland (CBA) over de mogelijkheden om de claim die de Europese Commissie (EC) jegens Nederland meent te hebben te weerleggen</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1995/2001" era="ce" calendar="gregorian">1995-2001</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584550" type="ABS">153</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e47ea53-7d94-4402-8fd7-9b1260de60bb</unitid>
						<unittitle>Correspondentie tussen de Arbeidsvoorziening Nederland en het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) over het verschaffen van duidelijkheid omtrent de liquiditeitsstroom Europees Sociaal Fonds (ESF) en de problematiek rond de ESF, met bijlagen</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1996/2000" era="ce" calendar="gregorian">1996-2000</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584551" type="ABS">154</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f5c989bc-ec52-45d5-8285-c43f6a55e5ed</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de organisatie van het fraudeonderzoek en het berekenen van het aantal en de omvang van ontstane onregelmatigheden in de onderzoeksperiode 1994-1999</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1996/2001" era="ce" calendar="gregorian">1996-2001</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584552" type="ABS">155</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31fbc245-6b9a-4a24-bffa-19f8894a7217</unitid>
						<unittitle>Brief van de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) K.G. de Vries aan de voorzitter van de Tweede Kamer der Staten-Generaal over de uitvoering van het Europees Sociaal Fonds (ESF), het systeem van beheer, controle en toezicht, de veranderingen die hierbij in de jaren zijn aangebracht en de bevindingen hierbij opgedaan</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1999" era="ce" calendar="gregorian">1999</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584553" type="ABS">156</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/78c93d9b-383a-4ea8-afac-b34b0714743c</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het informeren van het hoofd van het Bureau Uitvoering Europese Subsidie Instrumenten (BUESI) van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) door de Directie Accountancy Rijksoverheid (DAR) van het Ministerie van Financiën over het Rapport Melding Onregelmatigheden van de DAR, met bijlagen</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1999" era="ce" calendar="gregorian">1999</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584554" type="ABS">157</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38024827-4f02-44da-bd57-8aafc5135726</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het voeren van overleg tussen Deloitte &amp; Touche, het Europees Sociaal Fonds (ESF) Nederland, de Europese Commissie (EC) en de Algemene Directie voor de Arbeidsvoorziening over het openbaar maken van informatie met betrekking tot vermeende fraude en persartikelen inzake fraude met het ESF in Nederland</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1999" era="ce" calendar="gregorian">1999</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584555" type="ABS">158</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4457b050-38d8-4a19-9b9c-d11e0ab0854d</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende een door Nederland te houden nader ESF-onderzoek 1994-1996 in opdracht van de Europese Commissie (EC) na geconstateerde onregelmatigheden</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1999/2000" era="ce" calendar="gregorian">1999-2000</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584556" type="ABS">159</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6c8f043-1c41-49c6-b988-66135589f800</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het informeren van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) door de Algemene Directie voor de Arbeidsvoorziening over de Herstelactie Brandweerteam 1998 met betrekking tot 1000 projecten van boven 50.0000 gulden die niet door het Team Interne Controle (IC) zijn gecontroleerd, met werkprogramma en voortgangsrapportages</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1999/2000" era="ce" calendar="gregorian">1999-2000</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584557" type="ABS">160</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f8a80073-37bf-4206-a2c8-576d500e6659</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het voeren van overleg tussen het Landelijk Bureau Arbeidsvoorziening (LBA) en het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) met de Europese Commissie (EC) over het verzoeken tot het uitstellen van de indiening van de einddeclaraties 1993 en 1994, uitvoering Europees Sociaal Fonds (ESF) en de door de EC geconstateerde ontregelmatigheden van projecten in 1994-1997, met bijlagen</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1999/2001" era="ce" calendar="gregorian">1999-2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584558" type="ABS">161</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3f11a03-5e67-4668-ab0b-de339b7bd862</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het reageren van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) op een brief van het Adviesbureau European Consulting Group (ECG) over de oorzaak van de Europees Sociaal Fonds (ESF)-problematiek in Nederland en het doen van een voorstel voor een beheer- en uitvoeringsproces voor het ESF 2000-2006</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2000" era="ce" calendar="gregorian">2000</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584559" type="ABS">162</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50d8ab39-d9b9-49f2-9a01-8c91370f5340</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het incidenteel overleg tussen het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW), het Ministerie van Buitenlandse Zaken (BZ) en de Europese Commissie (EC) over de geconstateerde onregelmatigheden in Nederland</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2000/2001" era="ce" calendar="gregorian">2000-2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584560" type="ABS">163</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9519c088-ac8a-444a-b031-0ec20240210a</unitid>
						<unittitle>Nota van het Centraal Bestuur voor de Arbeidsvoorziening Nederland (CBA) over het Rapport Bestuurlijk Handelen Arbeidsvoorziening Rijnmond van de Commissie Vonhoff houdende een oordeelsvorming omtrent het functioneren van het Regionaal Bestuur voor de Arbeidsvoorziening Rijnmond, met bijlage</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">E.</unitid>
					<unittitle>Organisatie en werkzaamheden van de Commissie Koning<unitdate era="ce" calendar="gregorian"/>
					</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584561" type="ABS">164</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/333d5e2a-03d3-4755-9742-acf95c70c767</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met het College van Bestuur van de Hogeschool Rotterdam om duidelijkheid te krijgen over de ESF-betalingsstromen waarbij deze instantie betrokken was</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="1999/2001" era="ce" calendar="gregorian">1999-2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>165-167</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het overleg tussen de Commissie Koning en diverse organisatie over door deze organisaties ingediende Europees Sociaal Fonds (ESF)-projecten (klokkenluiders)</unittitle>
						<unitdate normal="1999/2001" era="ce" calendar="gregorian">1999-2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584562" type="ABS">165</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3c45b42-afd5-4066-a6fc-7743b40db460</unitid>
							<unittitle>Reïntegratie, Training en advies &amp; Assessment (RT&amp;A) Nederland <unitdate type="inclusive" normal="1999/2001" era="ce" calendar="gregorian">1999-2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584563" type="ABS">166</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/21a7655b-9217-4896-b50b-2742d4704cfb</unitid>
							<unittitle>TMU Croy Consultants <unitdate type="inclusive" normal="2000/2001" era="ce" calendar="gregorian">2000-2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584564" type="ABS">167</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e15df25d-7846-42a9-a5a8-c56df421c1ab</unitid>
							<unittitle>Algemene correspondentie <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>168-170</unitid>
						<unittitle>Archiefbescheiden van leden van de Commissie Koning</unittitle>
						<unitdate normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<odd>
						<p>Alfabetisch geordend op naam van het commissielid</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584565" type="ABS">168</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb78b5bb-4b78-48a0-a6be-4cf1f68e35d1</unitid>
							<unittitle>F. Band <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584566" type="ABS">169</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96493611-9842-4e24-a716-5ee30fe60440</unitid>
							<unittitle>W. Schieving <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584567" type="ABS">170</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50dd0daa-7c28-4c14-a74e-a4166c03c725</unitid>
							<unittitle>P. Schimmel, P. en Vrolijk, J. <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584568" type="ABS">171</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/383d5139-bee4-44a5-a1e5-042a7b76e9d2</unitid>
						<unittitle>Brief van de president van de Algemene Rekenkamer aan H.E. Koning betreffende de procedure die de Algemene Rekenkamer volgt bij de eventuele betrokkenheid van oud-bewindspersonen in het onderzoek</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc>stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>172-176</unitid>
						<unittitle>Correspondentie van leden van de Commissie Koning met instanties over informatie dat nodig is voor het onderzoek</unittitle>
						<unitdate normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>172-173</unitid>
							<unittitle>Aansluiting geautomatiseerde systeem (DEC) - financiële administratie <unitdate normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584569" type="ABS">172</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a8d5416c-ee8f-44fd-9552-1c2ed8e51994</unitid>
								<unittitle>Algemeen <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584570" type="ABS">173</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3178ba2f-2a40-4163-ba95-8b2819431331</unitid>
								<unittitle>Verschillijsten <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584571" type="ABS">174</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fbadaf28-a782-4680-ad87-7484d82e49e0</unitid>
							<unittitle>Over de benodigde documentatie voor het onderzoek, met bijlagen <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584572" type="ABS">175</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/472533e4-ad8e-431e-a9d2-ed774f7432aa</unitid>
							<unittitle>Accountantsonderzoeken van projecten betaald met Europees Sociaal Fonds (ESF) gelden 1994-1996, met bijlagen <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584573" type="ABS">176</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/deaffd16-918c-4bbc-a2b4-8723b92464b4</unitid>
							<unittitle>Financiële gegevens en overzichten ten behoeve van het eindrapport <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584574" type="ABS">177</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/946f1e64-fbc0-4da9-850a-735bd7a8d3da</unitid>
						<unittitle>Dossier van de ambtelijk secretaris van de Commissie Koning inzake ontvangen beschikkingen van de Europese Commissie (EC) die betrekking hebben op wijzigingen van de Enkelvoudig Programmeringsdocumenten (EPD's) voor de doelstellingen 1, 2 en 5b</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>178-188</unitid>
						<unittitle>Memo's, opgesteld door de Commissie Koning over diverse onderwerpen</unittitle>
						<unitdate normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>178-179</unitid>
							<unittitle>Doorlopers 1999-2000 <unitdate normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
						<odd>
							<p>Niet nader onder te verdelen. Het Europees Sociaal Fonds (ESF)-programma besloeg de jaren 1994 - 1999. Projecten dienden binnen deze periode hun financiële verplichtingen te hebben gedaan om voor een ESF-subsidie in aanmerking te kunnen komen. In 2000 zijn er evenwel nog beschikkingen afgegeven voor projecten met ESF-gelden, die in 1999 begonnen maar nog in 2000 doorliepen, de zgn. doorlopers.</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584575" type="ABS">178</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/914f7594-2de0-44cc-8ce9-38bc375e5c0a</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584576" type="ABS">179</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84502922-7fd1-49df-888d-a74acfb1b439</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>180-182</unitid>
							<unittitle>Hoe artikel 5 Gemeenschapsrecht van het Verdrag van Rome in de regelingen van Brussel verwerkt is <unitdate normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584577" type="ABS">180</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5fbb385-899e-4003-be80-4afbecdfb240</unitid>
								<unittitle>Totstandkoming van de memo <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>181-182</unitid>
								<unittitle>Bijlagen <unitdate normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did>
							<odd>
								<p>Niet nader onder te verdelen</p>
							</odd>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="4584578" type="ABS">181</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/abf2ac3e-6541-477e-9665-877610599176</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="4584579" type="ABS">182</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41368980-a2ba-48c0-84e0-6178d9baa79e</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>183-184</unitid>
							<unittitle>Kwaliteit van de administratie <unitdate normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584580" type="ABS">183</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3990cf55-08ec-4ee0-be39-30452d08e688</unitid>
								<unittitle>Een financiële paragraaf ten behoeve van de eindrapportage onderzoek Europees Sociaal Fonds (ESF), de betrouwbaarheid administratie, kengetallen en het geautomatisserde systeem (DEC-bestand) <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4584581" type="ABS">184</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a78d1c8-e56b-4b11-84e6-ace6acebd784</unitid>
								<unittitle>Onderzoeken van de Maljaarlijsten (M-lijsten) versus het geautomatiseerde syteem (DEC), landelijk en regionaal <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584582" type="ABS">185</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f1475df3-a5d5-4d52-b7d5-80f9dd697c6c</unitid>
							<unittitle>Overheveling van budgetten en herprogrammering, de oorzaak van de onderuitputting, de consequenties hiervan en het handelen van de betrokken instanties, met bijlagen <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584583" type="ABS">186</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a43a875e-285e-40c5-a0f3-cf7390dd5a91</unitid>
							<unittitle>Plan van Aanpak Kernonderzoek, opzet onderzoek en haalbaarheidsfase en het conceptrapport Onderzoek Subsidies Europees Sociaal Fonds (ESF) Programmaperiode 1994-1999 van de Commissie, met bijlage <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584584" type="ABS">187</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a5f43209-b5ae-4b13-bddf-db0d3d996379</unitid>
							<unittitle>Toezicht en de controle van het Bureau Uitvoering Europese Subsidie Instrumenten (BUESI), met bijlagen <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584585" type="ABS">188</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/93984e2d-9181-4fd7-8232-00ca8bcaebe4</unitid>
							<unittitle>Verdere uitwerking van de opzet, bestaan en de werking van het onderdeel toezicht/monitoring van de ESF-gelden en de ESF-organisatie, met bijlagen <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584586" type="ABS">189</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e30e63a5-948b-4aba-845b-58fc279fd0c1</unitid>
						<unittitle>Ontvangen en verstuurde e-mails in het kader van het Europees Sociaal Fonds (ESF) onderzoek Commissie Koning</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584587" type="ABS">190</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/156b32fb-9993-413e-ae9f-920ef617a528</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het leveren van commentaar door de Commissie Koning op het controleprotocol Europees Sociaal Fonds (ESF) 1995, met bijlagen</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>191-192</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het maken van opmerkingen door de Commissie Koning op de kortingen op de Arbeidsvoorzieningsorganisatie (ARBVO) zoals genoemd in de begrotingen 1991-1995</unittitle>
						<unitdate normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584588" type="ABS">191</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba044f48-ef2e-4b8c-bfb4-b6dbadce1b97</unitid>
							<unittitle>Totstandkoming van de opmerkingen <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584589" type="ABS">192</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7aac6064-5f17-4120-ba9f-868c252496ca</unitid>
							<unittitle>Bijlagen <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Met gedeelte Concept-Rapport Onderzoek Europees Sociaal Fonds (ESF) van 27 augustus 2001 betreffende de korting</p>
						</odd>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584590" type="ABS">193</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40072481-89bc-4494-8293-96eec7048327</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het maken van opmerkingen door het lid van de Commissie Koning, W. Schieving over de Strategy Paper van het Europees Sociaal Fonds (ESF) van februari 2001</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>194-197</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het verlenen van de opdracht door het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) aan H.E. Koning betreffende het doen van onderzoek naar onregelmatigheden bij de besteding van geld uit het Europees Sociaal Fonds (ESF), met rapporten</unittitle>
						<unitdate normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584591" type="ABS">194</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4b1c7a33-f79b-4cdc-a8e0-5e59dddac595</unitid>
							<unittitle>Algemene informatie:
- Opdracht aan H.E. Koning;
- Plan van aanpak;
- Inhuur van personeel;
- Urenregistratie van H.E. Koning <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584592" type="ABS">195</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/88449e61-b324-4e12-992e-1e9dca96c5cc</unitid>
							<unittitle>Tussenrapport van 29 maart 2001 over het verloop van de uitvoering en afwikkeling van ESF-subsidies over de periode 1994 - 1999 van H.E. Koning, met begeleidende brief van de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) W.A.F.G. Vermeend aan de voorzitter van de Tweede Kamer der Staten-Generaal <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584593" type="ABS">196</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dac9122c-9e68-4b75-ab87-a84d9d7b8059</unitid>
							<unittitle>Tussenrapport van 30 maart 2001 naar aanleiding van de verrichte werkzaamheden ten behoeve van het onderzoek ESF-subsidies, programma 1994-1999 <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584594" type="ABS">197</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/519f8d27-47d4-48aa-a14e-9db863be5a0a</unitid>
							<unittitle>Conceptrapport van 30 augustus 2001 inzake het onderzoek subsidies ESF, programmaperiode 1994-1999, aangeboden aan de Minister van van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584595" type="ABS">198</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3af1f7ed-f39d-4e92-b777-73cf2d9af543</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het verstrekken van informatie door de Centrale Directie voor de Arbeidsvoorziening aan de Commissie Koning over diverse instantie betrokken bij de betalingsstromen van het Europees Sociaal Fonds (ESF)</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584596" type="ABS">199</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e2bc9fe9-a057-45a9-a89e-24211bfe8a82</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het voeren van correspondentie en het opstellen van memo's door de Commissie Koning over de uitvoering en voortgang van het onderzoek, met conceptplan van Aanpak Kernonderzoek</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584597" type="ABS">200</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/042871a2-3cdb-40ac-b269-e5425bf42cca</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende informeren van de voorzitter van de Vaste Commissie voor Sociale Zaken en Werkgelegenheid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal door het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) over de onderzoeksopdracht aan H.E. Koning, met bijlagen betreffende de opdracht</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>201-206</unitid>
						<unittitle>Verslagen van interviews (interviewprotocol Onderzoek ESF - H.E. Koning) met diverse personen</unittitle>
						<unitdate normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<odd>
						<p>Alfabetisch geordend</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584598" type="ABS">201</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/074cdba3-e016-403d-9f4d-b1f4dede5a28</unitid>
							<unittitle>- Baal, J. van
- Beke, J. op de/Schelfhot, M.
- Bouma, M.
- Brandsma, M.
- Brok, J. den
- Brouwer, H.
- Brouze, C.H.
- Brouze, C.H./Groot, P. de
- Bruggen, S. van
- Bruin, P. de
- Bruin, P. de/Ploeg, J.W. van der <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584599" type="ABS">202</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/156586e3-6215-459b-a07d-4e94fb7b2de6</unitid>
							<unittitle>- Cramer, H.
- Davids, H.
- Donkervoort, I.
- Dragtenstein, L.M.
- Eijlander, P.
- Gier, R. de <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584600" type="ABS">203</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/05e14cee-ebf5-4fc6-a942-a470aa423629</unitid>
							<unittitle>- Groot, P. de
- Karsten, T.W.C.M.
- Kastelein, A.
- Kloosterman, J./Schuurman, E.
- Koning, J. de <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584601" type="ABS">204</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b965da9-3325-4b38-9509-9f619ea64383</unitid>
							<unittitle>- Krug, R.
- Laan, W. van der
- Latour, P.M.A.
- Leeuwen, W. van
- Mulder, T.
- Mulock Houwer, E.J.
- Nunspeet, T.
- Oldemans, W.
- Overbeeke, C./Vos-Koerselman, H. de <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584602" type="ABS">205</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f01c70c-4b21-4583-b0ef-625e80ec9b81</unitid>
							<unittitle>- Plas, A. van der
- Rikken, R. <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584603" type="ABS">206</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/23901fcd-f1ed-4ec6-88da-43c7362ad126</unitid>
							<unittitle>- Roovers, J.H.
- Schapink, R.J.
- Scholten, P./Verheul, A.
- Sterrenburg, C.
- Swilders, P./Sikkema, H./Smit, P.
- Veld, P.W.
- Willems, C.N.E./Slachter, E.J.
- Wingerden, J. van <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>207-208</unitid>
						<unittitle>Eindrapport 'Rapport onderzoek subsidies Europees Sociaal Fonds (ESF), programmaperiode 1994-1999'</unittitle>
						<unitdate normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584604" type="ABS">207</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae78bc55-a200-44ff-a58e-939792aa37c0</unitid>
							<unittitle>Deel 1, met aanbiedingsbrief <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584605" type="ABS">208</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73b3ce83-d504-40ba-aebe-c60c495de129</unitid>
							<unittitle>Deel 2, Nadere uitwerking bevindingen uit onderzoek <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>deel</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">F.</unitid>
					<unittitle>Reacties op de werkzaamheden van de Commissie Koning<unitdate era="ce" calendar="gregorian"/>
					</unittitle>
				</did>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>209-217</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het beantwoorden van Kamervragen door de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) W.A.F.G. Vermeend naar aanleiding van het verschijnen van het 'Rapport onderzoek subsidies Europees Sociaal Fonds (ESF), programmaperiode 1994 - 1999'</unittitle>
						<unitdate normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584606" type="ABS">209</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99e3539e-8659-481e-b879-e4eaa1b0d2f1</unitid>
							<unittitle>Algemeen waaronder:
- Instructie voor de beantwoording van Kamervragen over het ESF;
- Beantwoording van de gestelde vragen;
- Feitelijke onjuistheden in Rapport Onderzoek subsidies ESF (Adri van der Plas) <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584607" type="ABS">210</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f6c7a177-1edb-4255-85ad-cfd548b2cad7</unitid>
							<unittitle>CDA <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584608" type="ABS">211</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c2be725-abfa-4653-8b70-8bf9d35730c4</unitid>
							<unittitle>Christen Unie <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584609" type="ABS">212</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d600179-6386-400a-ada5-cda6a745927e</unitid>
							<unittitle>D66 <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584610" type="ABS">213</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb6a90f4-35fc-4a4b-b5d8-a306bba16790</unitid>
							<unittitle>Groen Links <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584611" type="ABS">214</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/20f9d5df-208c-4acc-b2c0-274b32d569fe</unitid>
							<unittitle>PvdA <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584612" type="ABS">215</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1f1e65cd-28dd-486d-b9b6-5bcc3c247b34</unitid>
							<unittitle>SGP <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584613" type="ABS">216</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf9236c7-ff36-45cb-a155-8166312892a8</unitid>
							<unittitle>SP <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584614" type="ABS">217</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6edb60c2-9394-4249-a4b6-edb6da8f61d1</unitid>
							<unittitle>VVD <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>218-219</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het behandelen van reacties (oordeelsvorming) naar aanleiding van het verschijnen van het 'Rapport Onderzoek Subsidies Europees Sociaal Fonds (ESF) Programmaperiode 1994 - 1999'</unittitle>
						<unitdate normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584615" type="ABS">218</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d0f4553-963c-4d7c-8f3b-4e616de076db</unitid>
							<unittitle>Brief van 28 augustus 2001 van de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) W.A.F.g. Vermeend aan de voorzitter van de Tweede Kamer der Staten-Generaal inzake de reactie van het kabinet op het rapport, met bijlagen <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4584616" type="ABS">219</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/125df799-76a5-4639-9ba2-a7a62b493806</unitid>
							<unittitle>Memo van W. Schieving aan H.E. Koning en Peter Schimmel betreffende de vraag van de Vaste Kamercommissie inzake de beantwoording onderbouwing van de politieke verantwoordelijkheidsvraag, met bijlagen <unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584617" type="ABS">220</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b70bbebf-6247-48c2-bbc2-d764219719bf</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het leveren van commentaar door het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) en de Arbeidsvoorzieningsorganisatie (ARBVO) op de conceptversies 13 en 21 augustus 2001 inzake het Rapport Onderzoek Subsidie Europees Sociaal Fonds Programmaperiode 1994-1999 van de Commissie Koning, met bijlagen</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4584618" type="ABS">221</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f09f3eac-1531-4352-bcbd-c4d6ba820a87</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het;
-Door het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) beantwoorden van
Kamervragen naar aanleiding van het rapport van de Commissie Koning over de verstrekte subsidies door het Europees Sociale Fonds (ESF) in de programmaperiode 1994-1999 en de reactie van het kabinet daarop;
-Het beantwoorden door de Europese Commissie (EC) van vragen van Erik Meijer van het Gauche Unitaire Européeene/Nordic Green Left (GEU/NGL) inzake de wijze van terugvorderen van ten onrechte aan Nederland uitgekeerde bedragen uit fondsen van de Europese Unie</unittitle>
						<unitdate type="inclusive" normal="2001" era="ce" calendar="gregorian">2001</unitdate>
						<physdesc>omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>