<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!-- [YYYYMMDD] deze datum loopt nu parallel met die van de laatste eindredactie, maar kan worden gebruikt voor registratie van laatste ABS/A synchronisatie--><ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" scriptencoding="iso15924" repositoryencoding="iso15511" findaidstatus="unverified-full-draft">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.15.90::Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Directoraat-Generaal Uitvoeringsbeleid Werk en Inkomen en taakvoorgangers)//NL" urn="2.15.90.ead.xml" url="http://proxy.handle.net/10648/3cda658e-3f0b-43a0-bc1b-8128aa96731b">2.15.90</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van van het archief van het Directoraat-Generaal Uitvoeringsbeleid Werk en Inkomen en taakvoorgangers van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (1993) 2002 - 2003 (2005)</titleproper><author/>
				
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date normal="2016" era="ce" calendar="gregorian">2016</date>
				<p id="copyright">
					<extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref>
				</p>
			</publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2016">2016</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Caroline Leistra, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20160203">3 februari 2016</date>.</creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen:
				<bibref>
					<title>ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;
 	  			<bibref>
					<title>Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.
			</descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date era="ce" calendar="gregorian"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Directoraat-Generaal Uitvoeringsbeleid Werk en Inkomen en taakvoorgangers</unittitle>
			<unittitle type="short">SZW / DG Uitvoeringsbeleid Werk en Inkomen</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1993/2005" type="inclusive">1993-2005</unitdate>
			
			<unitid label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA" countrycode="NL">S50</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">11.00 meter; </extent>
				<extent unit="files">334 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.
			</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften. Tevens bevat het archief diskettes en cd-roms.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Hoofddirectie Bijstand en Voorzieningen, </corpname>1993
		<corpname>Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Directie Bijstandszaken, </corpname>1994-2001
		<corpname>Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Stafbureau, </corpname>2002 - 2003
		<corpname>Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Directie (Uitvoering) Werk en Inkomen (W&amp; I), </corpname>2002-2003
		<corpname>Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Expertcentrum Gegevensverkeer en Informatiemanagement (EGI), </corpname>2002-2003
		<corpname>Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Bureau Opsporingsbeleid (BOB), 2002 - 2003</corpname>2002-2003
		<corpname>Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Departementaal Projectbureau Handhavingsbeleid (DPH), </corpname>2002--2003
		<corpname>Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Directie Uitvoeringsbeleid, </corpname>2004-2005
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat de neerslag van de activiteiten van de diverse organisatieonderdelen, zoals beleidsnota’s over de uitvoerings- en opsporingsbeleid op het terrein van werk en inkomen.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<bioghist>
					<head>Algemeen</head>
					<p>In de periode 1991-1993 was de Sector Uitvoeringsbeleid van de Hoofddirectie Bijstand en Voorzieningen van het Directoraat-Generaal Sociale Zekerheid belast met het uitvoeringsbeleid inzake werk en inkomen. In 1994 vond een ingrijpende reorganisatie van het ministerie plaatst. Daarbij werden de taken met betrekking tot het uitvoeringsbeleid verspreid over verschillende organisatie-onderdelen. Het uitvoeringsbeleid inzake de bijstand werd ondergebracht bij de Afdeling Uitvoeringsbeleid van de Directie Bijstandszaken (BZ). Het uitvoeringsbeleid inzake de sociale verzekeringen werd ondergebracht bij de Afdeling Uitvoeringsbeleid van de Directie Sociale Verzekeringen (SV). Deze afdelingen werden bij het maken van hun beleidskeuzes geholpen door de Directie Analyse en Onderzoek die was belast met het verrichten van kwantitatieve ramingen en analyses en het begeleiden van extern onderzoek voor alle onderdelen van het ministerie. In 2002  werden alle taken met betrekking tot het uitvoeringsbeleid samengebracht onder het nieuwe Directoraat-Generaal Uitvoeringsbeleid Werk en Inkomen. De taken van de Directie Bijstand die geen betrekking hadden op het uitvoeringsbeleid werden overgenomen door de nieuwe Directie Bijstand en Gemeentelijk Activeringsbeleid van het Directoraat-Generaal Arbeidsmarktbeleid en Bijstand. De taken van de Directie Sociale Verzekeringen die geen betrekking hadden op het uitvoeringsbeleid werden overgenomen door de nieuwe Directie Sociale Verzekeringen van het Directoraat-Generaal Arbeidsomstandigheden en Sociale Verzekeringen.</p>
					<p>Het Directoraat-Generaal Uitvoeringsbeleid Werk en Inkomen (DGUB) werd ingesteld per 1 januari 2002. Het DGUB was verantwoordelijk voor het uitvoeringsbeleid en aansturing van de uitvoering in relatie tot het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV), de Centra voor Werk en Inkomen (CWI), en de Sociale Verzekeringsbank (SVB). Het directoraat-generaal stelde kaders waarbinnen het uitvoeringsbeleid op het terrein van werk en inkomen vorm kreeg en stelde daarbij kwantitatieve en kwalitatieve prestaties centraal. Het DGUB was ook verantwoordelijk voor de formulering van het opsporingsbeleid, dat werd uitgevoerd door de Sociale Inlichtingen- en Opsporingsdienst (SIOD).</p>
					<p>Het DGUB bestond uit de volgende organisatieonderdelen:<list mark="hyphen" type="marked">
							<item>Stafbureau</item>
							<item>Directie (Uitvoering) Werk en Inkomen (W&amp; I)</item>
							<item>Expertcentrum Gegevensverkeer en Informatiemanagement (EGI)</item>
							<item>Bureau Opsporingsbeleid (BOB)</item>
							<item>Sociale Inlichtingen- en Opsporingsdienst (SIOD)</item>
							<item>Departementaal Projectbureau Handhavingsbeleid (DPH)</item>
						</list>
					</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Directie (Uitvoering) Werk en Inkomen</head>
					<p>De Directie (Uitvoering) Werk en Inkomen werd ingesteld in 2002 en had de volgende taken:<list mark="hyphen" type="marked">
							<item>het uitvoeringsbeleid op het gebied van werk en inkomen;</item>
							<item>het voorbereiden van het maken van bindende afspraken over planning, uitvoering en verantwoording met de Sociale Verzekeringsbank (SZB), het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen (UWV) en de Centrale Organisatie Werk en Inkomen (CWI), genoemd in hoofdstuk 4 van de Wet structuur uitvoeringsorganisatie werk en inkomen;</item>
							<item>het (doen) uitvoeren van uitvoeringstoetsen op het terrein van werk en inkomen;</item>
							<item>het bevorderen van een rechtmatige en effectieve uitvoering.</item>
						</list>
					</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Expertcentrum Gegevensverkeer en Informatiemanagement</head>
					<p>
Het Expertcentrum Gegevensverkeer en Informatiemanagement was verantwoordelijk voor de bevordering van de doeltreffende en doelmatige toepassing van informatie- en communicatietechnologie in het gehele uitvoeringsdomein van het ministerie, in het bijzonder de keteninformatisering tussen de verscheidene organen. Het Expertcentrum Gegevensverkeer en Informatiemanagement had de volgende taken:<list mark="hyphen" type="marked">
							<item>het ontwikkelen van een sectorbreed informatiebeleid en advisering over inrichting en uitvoering van het informatiebeleid in de afzonderlijke kolommen;</item>
							<item>het behartigen van alle aspecten van de sectorbrede informatiearchitectuur en -infrastructuur voor de uitvoeringsorganen in hun onderlinge ketenafhankelijkheid;</item>
							<item>het vertalen van nieuwe (technische en beleids)ontwikkelingen naar processen en technische facilitering van uitvoeringsorganisaties.</item>
						</list>
					</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Bureau Opsporingsbeleid</head>
					<p>
Het Bureau Opsporingsbeleid was verantwoordelijk voor de coördinatie en monitoring van het opsporingsbeleid op het werkterrein van het ministerie. Het Bureau droeg zorg voor de opstelling en bijstelling van het jaarlijkse opsporingsbeleidsplan en handhavingsarrangement alsmede voor het periodiek rapporteren over de resultaten van dit plan respectievelijk arrangement. Tevens verzorgde het Bureau de contacten met het Openbaar Ministerie, voorzover deze geen betrekking hadden op  concrete strafzaken of concrete opsporingsprojecten. Het Bureau bevorderde de samenwerking tussen het ministerie en de opsporingspartners op het terrein van het Sociale Zaken en  Werkgelegenheid, teneinde tot een adequate afstemming tussen beleidsontwikkeling en opsporingspraktijk te komen.
Hoewel het bureau officieel per 1 januari 2004 werd opgeheven, schijnt het nog enkele maanden als onderdeel van de nieuwe Directie Uitvoeringsbeleid te hebben bestaan.</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Sociale Inlichtingen- en Opsporingsdienst</head>
					<p>De Sociale Inlichtingen- en Opsporingsdienst is – onder gezag van de officier van justitie – verantwoordelijk voor de opsporing van zware strafbare feiten op de beleidsterreinen waarvoor de minister verantwoordelijkheid draagt en de strafbare feiten, welke worden geconstateerd in het kader van genoemde opsporing en welke daarmee verband houden. In het kader van de opsporing van deze strafbare feiten is de Sociale Inlichtingen- en Opsporingsdienst verantwoordelijk voor het voeren van registers als genoemd in de Wet politieregisters en het voeren van registers binnen het kader van de Wet bescherming persoongegevens. De Sociale Inlichtingen- en Opsporingsdienst is mede in verband met de opsporing, belast met het toetsen van voorgenomen wet- en regelgeving op handhaafbaarheid en fraudegevoeligheid, het verzamelen van beleidsrelevante informatie, het opstellen van rapportages (criminaliteitsbeelden, risicoanalyses en onderzoeksevaluaties) en het adviseren van beleidsdirecties daarover.</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Departementaal Projectbureau Handhavingsbeleid (DPH)</head>
					<p>Het Departementaal Projectbureau Handhavingsbeleid DPH werd in 2002 ingesteld om inzicht te verkrijgen in de samenhang, overlap of eventuele lacunes in de uitvoering van de handhaving door het ministerie. Het was de bedoeling dat het projectbureau in een periode van maximaal twee jaar zou komen tot een samenhangend ministeriebreed handhavingsbeleidskader, dat transparant in de organisatie van het ministerie werd verankerd. Het projectbureau had de volgende taken:<list mark="hyphen" type="marked">
							<item>het formuleren van een ministeriebreed kader voor het handhavingsbeleid;</item>
							<item>het stimuleren van een structurele verankering hiervan in de organisatie van het ministerie;</item>
							<item>het zichtbaar maken van wat er door wie op het terrein van handhaving gebeurt (Handhavingsatlas)</item>
							<item>het verzorgen van integrale handhavingsrapportages;</item>
							<item>het aanjagen, bewaken en consolideren van de samenhang in het handhavingsbeleid van het ministerie.</item>
						</list>
					</p>
					<p>Per 1 januari 2004 werd het Directoraat-Generaal Uitvoeringsbeleid Werk en Inkomen opgeheven en werd de Directie Uitvoeringsbeleid (UB) ingesteld als taakopvolger van de Directie Werk en Inkomen, de Directie Expertcentrum Gegevensverkeer en Informatiemanagement en het Bureau Opsporingsbeleid van het opgeheven DG Uitvoeringsbeleid Werk en Inkomen. Het tijdelijke Departementaal Projectbureau Handhavingsbeleid was al in 2003 opgeheven.</p>
				</bioghist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.15</subject>
			</controlaccess>
			<scopecontent>
				<head>Inhoud</head>
				<p>Het archief bevat de neerslag van de activiteiten over de uitvoering van het beleid en de aansturing van de uitvoeringsorganisaties zoals de Sociale Verzekeringsbank (SVB) en het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV). Daarnaast zijn ook de stukken te vinden van het Bureau Opsporingsbeleid aangaande het opsporen van fraude in verschillende bedrijfstakken in Nederland. </p>
			</scopecontent>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>Tijdens de bewerking door de Centrale Archief Selectiedienst zijn ca. 7,5 meter archiefbescheiden verwijderd ter vernietiging. Voor de bewerking van het archief is gebruik gemaakt van de volgende selectielijsten:<list mark="hyphen" type="marked">
						<item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Rijksbegroting over de periode 1945-2000, 22 januari 2005/nr.C/S/05/142, (Stcrt. 31 maart 2005, nr. 62/pag. 34) (RIO 015);</item>
						<item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Inkomens- en arbeidsvoorwaardenbeleid over de periode vanaf 1945. Deze lijst is gepubliceerd in de Staatscourant 16 februari 2007, nr. 34 / pag. 11 (RIO 47)</item>
						<item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, het College van Toezicht Sociale Verzekeringen en rechtsvoorgangers en de overige onder de minister ressorterende actoren op het beleidsterrein sociale verzekeringen over de periode 1940-1997. Deze lijst is gepubliceerd in de Staatscourant van 7 mei 2002, nr. 86 / p. 11 en gerectificeerd in de Staatscourant van 27 mei 2003, nr. 101 / p. 12. De lijst is geactualiseerd door de publicatie van de Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Sociale Verzekeringen over de periode [1940] 1997–2003’, gepubliceerd in de Staatscourant van 12 januari 2006, nr. 9 / p. 12. (RIO 66)</item>
						<item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en de onder hem ressorterende actoren op het deelbeleidsterrein Arbeidsverhoudingen bij de overheid over de periode 1945-1995 (1997), 3 september 2001/R&amp; B/OSA/2001/873, (Stcrt. 16 oktober 2001, nr. 200/pag. 10) (RIO 072). Bij het gebruik van deze lijst is rekening gehouden met de publicatie van het Basisselectiedocument voor de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en de onder hem ressorterende actoren op het deelbeleidsterrein van Personeelszaken, t.w. het personeelsdossier, 16 augustus 2007/nr. C/S&amp; A/07/1519, (Stcrt. 20 november 2007, nr. 225/pag. 15). Rekening houdend met de rectificatie in de Staatscourant van 18 december 2007, nr. 245 / p. 26;</item>
						<item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en de onder hem ressorterende actoren op het deelbeleidsterrein Formatiebeleid, arbeidsmarktbeleid en personeelsontwikkeling en mobiliteit over de periode 1945-1996, 3 september 2001/R&amp; B/OSA/2001/873, (Stcrt. 16 oktober 2001, nr. 200/pag.10) (RIO 075). Bij het gebruik van deze lijst is rekening gehouden met de publicatie van het Basisselectiedocument voor de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en de onder hem ressorterende actoren op het deelbeleidsterrein van Personeelszaken, t.w. het personeelsdossier, 16 augustus 2007/nr. C/S&amp; A/07/1519, (Stcrt. 20 november 2007, nr. 225/pag. 15). Rekening houdend met de rectificatie in de Staatscourant van 18 december 2007, nr. 245 / p. 26;</item>
						<item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Sociale Voorzieningen over de periode 1945 – 2004, 7 december 2000/R&amp; B/OSTA/2000/2087 (Staatscourant 23 februari 2001, nr. 39 / pag. 8) (RIO 089). Rekening houdend met de actualisatie in de Staatscourant 11 april 2006, nr. 72 / pag. 13.</item>
						<item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Overheidsinformatievoorziening over de periode 1945-1999, 11 juli 2003/C/S/03/1697, (Stcrt. 20 oktober 2003, nr. 202/ pag. 12) (RIO 92);</item>
						<item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Organisatie van de Rijksoverheid over de periode 1945-1999, 5 juli 2005/nr. C/S&amp; A/051358, (Stcrt. 16 december 2005, nr. 245/ pag. 25) (RIO 143). Rekening houdend met de actualisatie in de Staatscourant van 14 juni 2007, nr. 112 / p. 10;</item>
						<item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en de onder hem ressorterende actoren op het deelbeleidsterrein van Personeelszaken, te weten het personeelsdossier, 16 augustus 2007/nr. C/S&amp; A/07/1519, (Stcrt. 20 november 2007, nr. 225/pag. 15) (RIO 168). Rekening houdend met de rectificatie in de Staatscourant van 18 december 2007, nr. 245 / p. 26.</item>
					</list>
				</p>
			</appraisal>
			<accruals>
				<head>Aanvullingen</head>
				<p>Er worden geen aanvullingen verwacht.</p>
			</accruals>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>De archieven van het Directoraat-Generaal Uitvoeringsbeleid Werk en Inkomen maken deel uit van de door de Centrale Archief Selectiedienst bewerkte archieven van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid. Ten behoeve van de bewerking werd een plan van aanpak samengesteld, welke de basis vormt voor de bewerking. In het plan, welke werd goedgekeurd door het Nationaal Archief, zijn de afspraken met betrekking tot de selectie, ontsluiting, materiële verzorging en de overbrenging geregeld.
Voor het archief van het Directoraat-Generaal Uitvoeringsbeleid Werk en Inkomen geldt feitelijk het jaar 2002 als begincesuur. Tijdens de bewerking zijn een aantal archiefbescheiden aangetroffen uit de periode vóór 2002. Deze dossiers zijn bewerkt als zijnde archiefbescheiden van een taakvoorganger van het Directoraat-Generaal Uitvoeringsbeleid Werk en Inkomen. De eindcesuur van dit blok is 2003 maar voor de volledigheid van de dossiers zijn ook stukken van ná 2003 in deze toegang opgenomen.</p>
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>De indeling van de toegang is gebaseerd op de taken van de archiefvormers. Daarbinnen zijn de stukken chronologisch geordend.</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Voor zover bekend zijn er geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van de stukken als gevolg van de materiële staat.</p>
			</phystech>
			<otherfindaid>
				<head>Andere toegang</head>
				<p>Voor dit archief is geen andere toegang beschikbaar. </p>
			</otherfindaid>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>
Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen:
<list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Directoraat-Generaal Uitvoeringsbeleid Werk en Inkomen en taakvoorgangers, nummer toegang 2.15.90, inventarisnummer ...</p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, SZW / DG Uitvoeringsbeleid Werk en Inkomen, 2.15.90, inv.nr. ...</p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p>Uit dit archief zijn geen kopieën op een alternatieve drager als microfilm, microfiche of in digitale vorm beschikbaar.</p>
			</altformavail>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<p>Inventaris van het archief van de Directie Sociale Verzekeringen en taakvoorgangers, 1990-2001, <extref linktype="simple" href="http://www.gahetna.nl/collectie/archief/ead/index/zoekterm/2.15.96/eadid/2.15.96/wollig/uit/volledige-tekst/aan/gebruikersinbreng/aan" actuate="onrequest" show="new">toegangnummer 2.15.96</extref>
				</p>
			</relatedmaterial>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">A</unitid>
					<unittitle>Stafbureau</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3883713" type="ABS">1</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/edffbabf-e927-4ed9-ab36-c2aa7707c23e</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden van en deelnemen aan overleg van de Stuurgroep Genesys / ISIS (Integraal SIOD Informatie Systeem) inzake de implementatie van ISIS.</unittitle>
						<unitdate>2002</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>2-25</unitid>
						<unittitle>Vergaderstukken van de Staf van het Directoraat-Generaal Uitvoeringsbeleid Werk en Inkomen (DGUB).</unittitle>
						<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
						<physdesc>24 pakken</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883714" type="ABS">2</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2765d739-8f50-4403-b7f8-13c17f68377d</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2002 jan. - feb.</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883715" type="ABS">3</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/218a036d-5199-4d11-b36f-b44a45af52ca</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2002 mrt. - apr.</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883716" type="ABS">4</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3954b639-2968-4056-ad9e-b2bf65488f87</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2002 mei - juni</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883717" type="ABS">5</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d05e3d55-8738-4548-8063-aa154af075cd</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2002 juli - aug. 12</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883718" type="ABS">6</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c78cc92b-27f8-44a3-870b-ee65d75acce6</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2002 aug. 19 - sep. 16</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883719" type="ABS">7</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1538e6ac-fa6f-4786-8e5f-8546b5037fb2</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2002 sep. 23 - okt. 14</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883720" type="ABS">8</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5dca458e-594d-4316-8db9-d446956ff7c5</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2002 okt. 21 - nov. 11</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883721" type="ABS">9</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dba1ef7e-198a-4c66-8e04-8bec577a51e3</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2002 nov. 18 - dec. 16</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883722" type="ABS">10</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54f6bb07-3f48-4696-9087-d0b44306df1e</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2003 jan.</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883723" type="ABS">11</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a38e0c42-6d55-4ada-9c6e-f4a99212306e</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2003 feb.</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883724" type="ABS">12</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b2a7141b-18ba-4843-9def-adee0ee38230</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2003 mrt. 03 - 17</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883725" type="ABS">13</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/76ee9cb3-c0c2-457a-89f8-ed993e13210b</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2003 mrt. 24 - 31</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883726" type="ABS">14</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47ffb9a1-2786-46fd-a2fa-37a38fc0bac5</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2003 apr.</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883727" type="ABS">15</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f648765e-a1b1-4bb5-a3d5-0bf93a65e3a6</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2003 mei 06 - 11</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883728" type="ABS">16</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/413be5ce-f3e9-44f3-855d-a81d831f0da1</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2003 mei 12 - 26</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883729" type="ABS">17</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/156b07d7-3c1a-42f7-be6e-4201b78bdd45</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2003 juni 02 - 10</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883730" type="ABS">18</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84eb5c03-1264-4f32-913d-e98a9e34db51</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2003 juni 16 - 30</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883731" type="ABS">19</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2051718e-8a95-4ac1-b6ca-e88c06d96249</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2003 juli</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883732" type="ABS">20</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/26905738-0fbc-4128-a88c-a011f04268ea</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2003 aug. 04 - 11</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883733" type="ABS">21</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79168bab-824e-4157-bd10-b9a1a4af3781</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2003 aug. 18 - 25</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883734" type="ABS">22</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f601acd-8a8c-488d-9bc0-5ba05ac78129</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2003 sep.</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883735" type="ABS">23</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d68d966-1acf-4b40-a57c-482d05a1506f</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2003 okt.</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883736" type="ABS">24</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50ac29fa-2aa5-465a-a5b7-30db3ae75eee</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2003 nov.</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883737" type="ABS">25</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3749a923-346c-4c37-9265-29a88e5c15ea</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2003 dec.</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3883738" type="ABS">26</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f662e3c7-458d-4f25-828b-5247ddbff298</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het evalueren van de wijze van totstandkoming, implementatie en uitvoering van beleid, alsmede het beoordelen van voorgenomen wijzigingen ten aanzien van bedrijfsvoering en beheer, beleidsvoorbereiding, beleidsuitvoering en toezicht en handhaving in het kader van modernisering van de overheid.</unittitle>
						<unitdate>2003</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3883739" type="ABS">27</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22a7c4c0-1b68-46ae-b64a-a4497aa12512</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het verlenen van medewerking aan de uitwerking van diverse knelpunten ten aanzien van de administratieve en financiële organisatie van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) in het kader van de kabinetsformatie.</unittitle>
						<unitdate>2003</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3883740" type="ABS">28</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd7117e2-6c71-4947-91b6-d2b9b248bcdc</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden van het samengaan van de Directies (Uitvoering) Werk en Inkomen (W&amp; I), Expertcentrum Gegevensverkeer en Informatiemanagement (EGI) en Bureau Opsporingsbeleid (BOB).</unittitle>
						<unitdate>2003</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">B</unitid>
					<unittitle>Directie Werk en Inkomen (WI)</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">B.1</unitid>
						<unittitle>Organisatie.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883741" type="ABS">29</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a045165e-16e5-4472-879d-55ded5f2abbf</unitid>
							<unittitle>Verklaringen van overdracht van archiefbescheiden van en naar de Directie Werk en Inkomen (W&amp;I).</unittitle>
							<unitdate>2000 - 2003</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883742" type="ABS">30</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b667422c-aefc-4444-b298-eecf6cc6c08e</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden en vaststellen van wijzigingen in de organisatie op het gebied van de inrichting, taken en werkzaamheden van de Directie Werk en Inkomen (W&amp;I) en het voeren van overleg hierover.</unittitle>
							<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883743" type="ABS">31</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ba301ea-d511-4b08-944c-91925e888b6f</unitid>
							<unittitle>Concept-ordeningsplan voor het archief van de Directie Uitvoering Werk en Inkomen, met geleidebrief.</unittitle>
							<unitdate>2003</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883744" type="ABS">32</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c2576abb-3cfe-4d0b-9f55-e15fb7677ce9</unitid>
							<unittitle>Rapportages Ministerstaf, opgemaakt door de Directie Uitvoering Werk en Inkomen (W&amp;I).</unittitle>
							<unitdate>2003</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">B.2</unitid>
						<unittitle>Taakuitvoering.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">B.2.1</unitid>
							<unittitle>Uitvoeringsbeleid algemeen.</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883745" type="ABS">33</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5bc80a37-4e12-45c8-9475-1a286106dc8f</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden van de invoering van fase 3 van de Wet Overheidspersoneel onder de Werknemersverzekeringen (OOW), onder meer door middel van overleg van de Regiegroep OOW.</unittitle>
								<unitdate>2001 - 2002</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>34-35</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het uitwerken en evalueren van het beleid onder verantwoording van de Directie Werk en Inkomen (W&amp;I) inzake algemene organisatievraagstukken.</unittitle>
								<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
								<physdesc>2 pakken</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
							</odd>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883746" type="ABS">34</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/acbe2b24-6911-4648-9ae6-e8f3a3a8bd5d</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate>2001 - 2002</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883747" type="ABS">35</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f97f153c-25eb-4c4c-99db-c95ced4a292e</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>36-37</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het verlenen van medewerking aan de beantwoording van diverse kamervragen met betrekking tot het werkterrein van de Directie Werk en Inkomen (W&amp;I).</unittitle>
								<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
								<physdesc>2 pakken</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
							</odd>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883748" type="ABS">36</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/414cf073-e5be-4f09-8bd2-47e61f386afa</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883749" type="ABS">37</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f421838-cc76-4145-b34d-02bffbb4f54b</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate>2003</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883750" type="ABS">38</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a8b857a0-df68-4c59-b8e1-fd51a98f42dc</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het uitwerken en evalueren van het beleid inzake algemene organisatievraagstukken met betrekking tot de Structuur Uitvoeringsorganisatie Werk en Inkomen (SUWI).</unittitle>
								<unitdate>2002</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883751" type="ABS">39</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/46524865-89c8-4608-abe2-c4b6e9eb0883</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het verstrekken van informatie aan de Vaste Commissie voor Sociale Zaken en Werkgelegenheid inzake de problematiek bij de vaststelling van uitkeringen op grond van de Wet Werkloosheid (WW-uitkeringen).</unittitle>
								<unitdate>2002</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883752" type="ABS">40</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a685e6c1-fae6-48f2-9605-f14ab39c665f</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden en evalueren van het handhavingsbeleid op basis van diverse wet- en regelgeving.</unittitle>
								<unitdate>2002</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883753" type="ABS">41</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/52235f0b-6b88-48a4-bc77-1be91b26576f</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden van het beleid inzake de keten van werk en inkomen, alsmede het voeren van overleg hierover in het Algemeen Ketenoverleg (AKO).</unittitle>
								<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883754" type="ABS">42</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/71bf820a-c6e6-41d7-b8bf-5215741299c4</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden, vaststellen en evalueren van het beleid inzake de bevordering van reïntegratie van gehandicapten en werklozen in het arbeidsproces, in samenwerking met het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV), alsmede het verstrekken van informatie hierover aan de Tweede Kamer.</unittitle>
								<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883755" type="ABS">43</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3481db3-6ec2-4bfe-9409-1b424e9703ca</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het laten verrichten van een onderzoek naar de mogelijkheid om de klantmanager functie-inhoudelijk te vervangen door een werkherkansingscoach en het voeren van overleg over de resultaten hiervan.</unittitle>
								<unitdate>2002 - 2004</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883756" type="ABS">44</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86cfc4e7-3b49-4589-991b-a657a673c709</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden van de totstandkoming van het concept-Besluit Experimenten Structuur Uitvoeringsorganisatie Werk en Inkomen (SUWI).</unittitle>
								<unitdate>2003</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">B.2.2</unitid>
							<unittitle>Aansturing van de uitvoeringsinstanties.</unittitle>
						</did>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">B.2.2.1</unitid>
								<unittitle>Sociale Verzekeringsbank (SVB)</unittitle>
							</did>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>45-51</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden, wijzigen, vaststellen en evalueren van het beleid, de taken en de werkzaamheden uit te voeren door de Sociale Verzekeringsbank (SVB) en het beoordelen van periodieke verslagen en jaarplannen, alsmede het voeren van overleg hierover met de SVB.</unittitle>
									<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
									<physdesc>5 pakken en 2 omslagen</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
								</odd>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883757" type="ABS">45</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e83fd5de-1c77-4ddd-8faf-87bea98e8f54</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2001 - 2002</unitdate>
										</unittitle>
										<physdesc>omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883758" type="ABS">46</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b58108cf-f477-4f23-836f-1cf5e11ba190</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883759" type="ABS">47</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4656400d-5e7f-46b4-8c95-88f4470ca4bc</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883760" type="ABS">48</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c20db531-8074-4eba-bf1b-b6e19fb6149a</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
										</unittitle>
										<physdesc>omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883761" type="ABS">49</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d78efe8b-a9a3-4db1-8474-b08f862d2edb</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2003</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883762" type="ABS">50</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/85c2e372-0e4b-47f1-abd2-6d47368aeccb</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2003</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883763" type="ABS">51</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c3245f5-2665-4f69-93c8-1b4ee4b27312</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2003</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>52-55</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het voeren van overleg met de Sociale Verzekeringsbank (SVB) inzake de voorbereiding, uitvoering en evaluatie van het beleid door de SVB.</unittitle>
									<unitdate>2002 - 2004</unitdate>
									<physdesc>4 pakken</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
								</odd>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883764" type="ABS">52</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4d518407-7540-4357-bc42-9da6bd328bb2</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883765" type="ABS">53</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d8a911e-0ab3-4562-bcb2-276ea55136d5</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883766" type="ABS">54</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4ffcf88-d69a-4e4b-8f7b-1a0a43817d2f</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883767" type="ABS">55</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8541c2be-40db-4930-b81e-60342098597a</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002 - 2004</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">B.2.2.2</unitid>
								<unittitle>Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV)</unittitle>
							</did>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>56-57</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het beoordelen van de jaarplannen, periodieke verslagen en de financiële verantwoording en het vaststellen van de subsidiëring van het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV) in het kader van de planning en controle.</unittitle>
									<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
									<physdesc>2 pakken</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
								</odd>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883768" type="ABS">56</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0334f540-d52c-451a-b5fc-15c368030c3d</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2001 - 2002</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883769" type="ABS">57</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a01d95e5-5a8f-4472-a513-f630084748e0</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>58-73</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden, wijzigen, vaststellen en evalueren van het beleid, de taken en de werkzaamheden uit te voeren door het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV).</unittitle>
									<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
									<physdesc>15 pakken en 1 omslag</physdesc>
								</did>
								<c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
									<did>
										<unitid>58-69</unitid>
										<unittitle>Algemeen.<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
									<odd>
										<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
									</odd>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883770" type="ABS">58</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/536410b5-9da5-41e9-a4c7-a7148d98bb4f</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2001 - 2002</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883771" type="ABS">59</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a6648cfc-7fde-4b29-89db-3807fb16c6f4</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883772" type="ABS">60</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c0d848f-6728-4d19-bcea-cef7ce97555d</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883773" type="ABS">61</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba929e95-e321-47a5-8bac-defac3ceecc6</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883774" type="ABS">62</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4d562ac0-51be-498d-badc-aa4aace48b36</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883775" type="ABS">63</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d024f7c0-49ca-4726-8133-746464744ceb</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883776" type="ABS">64</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac62c29d-4fe2-4bf3-8972-56d013e6409f</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883777" type="ABS">65</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/016045e1-dbfb-4e06-9fdf-c2242255730c</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883778" type="ABS">66</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/840c3c22-814d-4494-8fbf-5f4a124203b0</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883779" type="ABS">67</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0be0b55-7091-4797-8f79-2bd58d4bc610</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883780" type="ABS">68</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3fed29f-a9c6-4d8a-a15f-fad8171c078b</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883781" type="ABS">69</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/905253f1-b9aa-460e-a490-88408d046696</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
								</c06>
								<c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
									<did>
										<unitid>70-71</unitid>
										<unittitle>Ten aanzien van de uitvoering van de Wet op de Arbeidsongeschiktheidsverzekering (WAO) en de claimbeoordeling.<unitdate>2002</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
									<odd>
										<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
									</odd>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883782" type="ABS">70</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28bd91e7-b640-4a6e-92a4-83305592bdc5</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883783" type="ABS">71</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7dadbc06-e752-4028-aea6-811e31cad80a</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
										<odd>
											<p>Bevat tevens verstrekken van informatie aan de Tweede Kamer.</p>
										</odd>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883784" type="ABS">72</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2dfe5121-2cae-4cf4-b14e-a1a4d119d029</unitid>
											<unittitle>Ten aanzien van de uitvoering van de Wet Verbetering Poortwachter, 2002</unittitle>
											<physdesc>omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883785" type="ABS">73</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ceb7cc5-ce4d-4894-8ef7-61287039f983</unitid>
											<unittitle>Ten aanzien van het programma SHB Havenpool Rotterdam BV, 2002</unittitle>
										</did>
									</c07>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883786" type="ABS">74</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/06c1d207-fa82-40df-ac12-1c889bd856f0</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het verlenen van toestemming tot ontbinding van de Stichting Voorbereiding Uitvoeringsorgaan Werknemersverzekeringen (Stichting VUWV).</unittitle>
									<unitdate>2002</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>75-78</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het voeren van overleg met vertegenwoordigers en de Raad van Bestuur van het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV).</unittitle>
									<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
									<physdesc>4 pakken</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
								</odd>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883787" type="ABS">75</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f586210c-918a-48a5-8be2-77297fa0d7f0</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883788" type="ABS">76</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c36dbe98-baef-41db-bdc8-00370bc9f05e</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883789" type="ABS">77</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51b22ee1-958d-40a5-a3cb-6db9e565a123</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883790" type="ABS">78</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8291b17b-0ac1-4a0f-a17a-e215cc2f09bf</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883791" type="ABS">79</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24316f9f-f3f8-4c87-a7b6-27b50e19f19a</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden van en deelnemen aan overleg met diverse uitvoeringsorganisaties en ministeries inzake de ontvlechting van taken van het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV).</unittitle>
									<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>80-81</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden, vaststellen en evalueren van het beleid inzake het, door het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV), tegengaan van misbruik en oneigenlijk gebruik (M&amp;O).</unittitle>
									<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
									<physdesc>2 pakken</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
								</odd>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883792" type="ABS">80</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4123deb1-c697-4f5b-bd55-f7c243adbe90</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883793" type="ABS">81</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22ca3b26-d480-4377-a2de-a034ee404022</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>82-83</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het evalueren van de uitvoering van taken en werkzaamheden van het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV) en het beoordelen van rapportages van de Inspectie Werk en Inkomen (IWI) over het (UWV), alsmede het verstrekken van informatie hierover aan de Tweede Kamer.</unittitle>
									<unitdate>2003</unitdate>
									<physdesc>2 pakken</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
								</odd>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883794" type="ABS">82</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30904814-f30c-43eb-b019-23b87d8c6229</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2003</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883795" type="ABS">83</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d15a2c06-d188-4294-a83e-8b12bb2dce9e</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2003</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
									<odd>
										<p>Met 1 cd-rom, zie inv.nr. 327</p>
									</odd>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>84-87</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het verrichten van een onderzoek inzake de huisvestingskosten van het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV) en het verstrekken van informatie hierover aan de Tweede Kamer.</unittitle>
									<unitdate>2003</unitdate>
									<physdesc>4 pakken</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
								</odd>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883796" type="ABS">84</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/42f35fb0-e409-424f-b87e-a84d4a729ee6</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883797" type="ABS">85</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/29fda39f-e4a5-4311-a066-f6664b7fbf00</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2003</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883798" type="ABS">86</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f1ffeee9-509a-4669-b9d6-0701146a592a</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2003</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883799" type="ABS">87</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5b089e8-391c-4856-a7a4-b8d734fbd848</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2003</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">B.2.2.3</unitid>
								<unittitle>Centrale Organisatie Werk en Inkomen (CWI)</unittitle>
							</did>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>88-91</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het beoordelen van jaarplannen, periodieke verslagen en begrotingen in het kader van de planning en controle van de Centrale Organisatie Werk en Inkomen (CWI) en het uitvoeren van taken en werkzaamheden door de CWI, alsmede het voeren van overleg hierover met de CWI en het verstrekken van informatie aan de Tweede Kamer.</unittitle>
									<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
									<physdesc>3 pakken en 1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
								</odd>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883800" type="ABS">88</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58cd472a-fbbc-4960-ae4c-93c25160f50a</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2001 - 2002</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883801" type="ABS">89</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0182f5d6-5be3-448c-ad80-ff241dfabffa</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883802" type="ABS">90</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/237d3190-df02-4577-9844-d49232f48782</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2003</unitdate>
										</unittitle>
										<physdesc>omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883803" type="ABS">91</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e4ea64fc-3d74-430d-9322-d760179b1f27</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2003</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>92-93</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het uitwerken van het beleid in het kader van de instandhouding van de Centrale Organisatie Werk en Inkomen (CWI) en het voeren van overleg hierover met diverse personen en instellingen.</unittitle>
									<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
									<physdesc>2 pakken</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
								</odd>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883804" type="ABS">92</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a13ef92b-533c-4b31-92dc-e98f5b3f6b1b</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883805" type="ABS">93</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c03b8289-ee89-4b78-9d2c-6ef0bbfe8c7c</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>94-95</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het verstrekken van subsidies met betrekking tot de Tijdelijke Stimuleringsregeling Centrale Organisatie Werk en Inkomen(CWI).</unittitle>
									<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
									<physdesc>2 pakken</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
								</odd>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883806" type="ABS">94</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/42606b53-f985-446d-bb32-5a3c501e1892</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883807" type="ABS">95</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5159d7c4-7499-4834-91ed-2415763bb51a</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>96-105</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden, wijzigen, vaststellen en evalueren van het beleid, de taken en de werkzaamheden uit te voeren door de Centrale Organisatie Werk en Inkomen (CWI).</unittitle>
									<unitdate>2002 - 2004</unitdate>
									<physdesc>10 pakken</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
								</odd>
								<c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
									<did>
										<unitid>96-102</unitid>
										<unittitle>Algemeen.<unitdate>2002 - 2004</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883808" type="ABS">96</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be37ecb8-8b88-43a7-9f55-a604bd080b2f</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883809" type="ABS">97</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/428723a9-2ae0-493e-a6b2-fff330619fc2</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883810" type="ABS">98</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df22abc3-6891-4981-b2da-a20732c0afcd</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883811" type="ABS">99</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7fd2cbe-89b6-45e9-bb91-c68ecd68904e</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883812" type="ABS">100</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c640b70-ba9f-4cb3-ac04-a9d2aa7bc933</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883813" type="ABS">101</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73ff430f-a6d1-422c-a7e5-74c4fafd30e1</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883814" type="ABS">102</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7948249a-8c99-488c-984c-4dca0ff7e8dd</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003 - 2004</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
								</c06>
								<c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
									<did>
										<unitid>103-105</unitid>
										<unittitle>Overleg met de CWI.<unitdate>2002</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883815" type="ABS">103</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/497cbfe5-ab7b-49bb-b130-ef4e559f45a2</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883816" type="ABS">104</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7b40072b-7205-47d1-aacb-32b817801032</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
										<odd>
											<p>Bevat tevens beantwoording kamervragen.</p>
										</odd>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883817" type="ABS">105</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e57f986-0896-41c0-adf8-ad3939e160ac</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883818" type="ABS">106</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4abe4e6c-cf61-45c4-af53-9360e0acdf36</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het evalueren van het beleid inzake de naleving van de non-discriminatiecode bij de Centrale Organisatie Werk en Inkomen (CWI) en het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (CWI).</unittitle>
									<unitdate>2003</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883819" type="ABS">107</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50d5fd7c-4fea-4a1a-a40a-32f1fcea0e89</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het vaststellen van een besluit tot wijziging van de Regeling Structuur Uitvoeringsorganisatie Werk en Inkomen (SUWI) in verband met de vergoeding van de leden van de ontslagcommissie Centrale Organisatie Werk en Inkomen (CWI).</unittitle>
									<unitdate>2003</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883820" type="ABS">108</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4421d555-e860-4dbf-942d-cba102a0b717</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden van Algemeen Overleg en het beantwoorden van vragen van leden van de Tweede Kamer inzake het vergunningenbeleid van de Centrale Organisatie Werk en Inkomen (CWI) ten aanzien van de inzet van asielzoekers bij de bestrijding van vogelpest.</unittitle>
									<unitdate>2003</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">B.2.2.4</unitid>
								<unittitle>Diverse uitvoeringsinstanties</unittitle>
							</did>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>109-110</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het beoordelen en goedkeuren van de begroting en (concept) jaarplannen van de Centrale Organisatie Werk en Inkomen (CWI), het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV), het Bureau Keteninformatisering Werk en Inkomen (BKWI) en de Stichting Inlichtingenbureau (IB) en het toezenden hiervan aan de Eerste en Tweede Kamer.</unittitle>
									<unitdate>2002</unitdate>
									<physdesc>1 pak en 1 omslag</physdesc>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883821" type="ABS">109</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d8ab443-3d73-468c-ab16-fe0f83a62c56</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002 juli 12 - sep. 24</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883822" type="ABS">110</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b6659a2-b876-473e-9e83-8da3716d37cc</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002 sep. 30 - dec. 20</unitdate>
										</unittitle>
										<physdesc>pak</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883823" type="ABS">111</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d52b6696-0dca-4b23-87fc-cf9ae8852ab5</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het uitwerken van diverse organisatorische wijzigingen ten aanzien van de uitvoering van taken van het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV) en de Centrale Organisatie Werk en Inkomen (CWI), als gevolg van het van kracht worden van de Wet Structuur Uitvoeringsorganisatie Werk en Inkomen (Wet SUWI).</unittitle>
									<unitdate>2002</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883824" type="ABS">112</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9858346e-cbef-4294-ab9f-c05fb5c86c29</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden, vaststellen en evalueren van het beleid inzake de uitvoering door de Raad van Werk en Inkomen (RWI) en de Centrale Organisatie Werk en Inkomen (CWI) van een vacatureoffensief, alsmede het verstrekken van informatie hierover aan de Tweede Kamer en de Ministerraad.</unittitle>
									<unitdate>2002</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>113-137</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het beoordelen van jaarplannen, voortgangsrapportages en verantwoordingen in het kader van de planning en controle van organisaties die zich bezighouden met de uitvoering van de Wet Structuur Uitvoeringsorganisatie Werk en Inkomen (SUWI).</unittitle>
									<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
									<physdesc>23 pakken en 2 omslagen</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
								</odd>
								<c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
									<did>
										<unitid>113-124</unitid>
										<unittitle>Algemeen.<unitdate>2002</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883825" type="ABS">113</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed30ceb1-dc97-4850-9476-d5d36e60c8a5</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883826" type="ABS">114</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39915b6d-a8e5-4b5f-8d14-4073cdca60cb</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883827" type="ABS">115</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/006eb68b-8caa-46b4-9ea0-0610deec5fde</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883828" type="ABS">116</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b84a8773-7e7c-419e-95dc-c46b4a811a47</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883829" type="ABS">117</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/95a8ac06-130a-4245-a589-1354d1f672d4</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883830" type="ABS">118</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/511d6b4a-ce2d-42c7-b666-be820d13a2a9</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883831" type="ABS">119</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2ab5846-da87-4190-bc7b-e560b9b6c2bc</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883832" type="ABS">120</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/67aaaf01-6923-4cd6-8a38-4cf415fef7d5</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883833" type="ABS">121</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f630a63-646a-4960-9af6-b9e39baa7238</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883834" type="ABS">122</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/220ba548-eba8-458c-8bd1-a16e8f851c18</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883835" type="ABS">123</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/658c7097-177b-457b-b83b-195e28af9de5</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883836" type="ABS">124</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bad2b712-72ca-429f-ba94-9a8b16162142</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
								</c06>
								<c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
									<did>
										<unitid>125-137</unitid>
										<unittitle>Overleg met en informeren van de Eerste en Tweede Kamer.<unitdate>2002</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883837" type="ABS">125</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/105ebe07-fe1e-45d7-a06a-a81405725617</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002</unitdate>
											</unittitle>
											<physdesc>omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883838" type="ABS">126</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2bcd9d39-03e7-4975-94e8-7a8b6a1817f9</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883839" type="ABS">127</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7196597c-dc19-4561-bb97-bf970e499a1a</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883840" type="ABS">128</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1b4affde-b92d-4da5-a4f9-d155e9bfc232</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002</unitdate>
											</unittitle>
											<physdesc>omslag</physdesc>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883841" type="ABS">129</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f6ef5ea-69ef-4650-ac4a-85a0bdb9de5a</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883842" type="ABS">130</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87ace08f-d80c-412e-985e-be24624d400d</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2002</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883843" type="ABS">131</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9254a01-5a94-4d3d-afbd-e8c024603abe</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883844" type="ABS">132</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ce735445-38e1-4b23-8b55-d0920c6d84ef</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883845" type="ABS">133</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1aceb4bd-782f-4066-ad27-c757968bc7aa</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883846" type="ABS">134</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7bc66f8c-f772-46af-80cb-08ddacfd28b6</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883847" type="ABS">135</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f5408ca-f5a2-4834-a0ce-bb71d1e3a40c</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883848" type="ABS">136</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c50cb70-117a-4f1a-898d-609205878a5e</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3883849" type="ABS">137</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bb1b6393-23d0-4ff2-85e7-332ed2b530eb</unitid>
											<unittitle>
												<unitdate>2003</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>138-139</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het beoordelen van kwartaalverslagen, jaarplannen, beleidsplannen en begrotingen van het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV), de Centrale Organisatie Werk en Inkomen (CWI), de Sociale Verzekeringsbank (SVB) en zelfstandige bestuursorganisaties (ZBO's), alsmede het aanbieden aan de Tweede Kamer van rapporten van het College van Toezicht Sociale Verzekeringen (CTSV) betreffende onderzoek naar de uitvoering van werkgeversboetes bij reïntegratie, onderzoek naar de uitvoering van de Wet op de Arbeidsongeschiktheidsverzekering (WAO) door de Uitvoeringsinstelling Sociale Zekerheid Overheids- en Onderwijzend Personeel (USZO) en onderzoek naar de mazen in het vangnet.</unittitle>
									<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
									<physdesc>2 pakken</physdesc>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883850" type="ABS">138</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f8cb7a7c-9916-464f-a30b-119a83f518f0</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002 feb. 15 - juni 13</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3883851" type="ABS">139</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/656c3e64-68be-44cb-9993-912dcbe2caf1</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate>2002 sep. 27 - 2003</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883852" type="ABS">140</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a3f37b6-ac5e-460e-9117-13b92a3823ee</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het voeren van overleg met de Sociale Verzekeringsbank (SVB) en het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV) over diverse bestuurlijke aangelegenheden.</unittitle>
									<unitdate>2002 - 2004</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883853" type="ABS">141</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/35115ae4-f895-44a5-ab08-9a44c8c99aa4</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden van het Algemeen Overleg in de Tweede Kamer inzake de jaarplannen voor 2003 van de Centrale Organisatie Werk en Inkomen (CWI), het Bureau Keteninformatisering Werk en Inkomen (BKWI), het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV) en de Stichting Inlichtingenbureau (IB) en het IWI-rapport De praktijk van het aanbesteden.</unittitle>
									<unitdate>2003</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883854" type="ABS">142</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a347bd33-54cf-4ce1-b8d6-e89e2a26d6c1</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden van besluiten tot wijziging van het Besluit en de Regeling Structuur Uitvoeringsorganisatie Werk en Inkomen (SUWI), met betrekking tot gegevensverstrekking aan de Stichting Administratie Indonesische Pensionen (SAIP) en de uitbesteding van taken door de Centrale Organisatie Werk en Inkomen (CWI), het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV), de Sociale Verzekeringsbank (SVB) en de Stichting Inlichtingenbureau (IB).</unittitle>
									<unitdate>2003 - 2004</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">B.2.3</unitid>
							<unittitle>Toetsing van de uitvoering.</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883855" type="ABS">143</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a43e47d-851e-495b-82e5-0002e09862e8</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden van de oprichting van de Landelijke Cliëntenraad (LCR) ter bevordering van de cliëntenparticipatie.</unittitle>
								<unitdate>2002</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883856" type="ABS">144</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44773809-bb51-4f57-a3f9-da7d0d046ce8</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden van en deelnemen aan besprekingen met diverse personen en instellingen in het kader van de ontwikkeling van toezichtskaders.</unittitle>
								<unitdate>2002</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883857" type="ABS">145</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0dc04329-3e7d-4780-b0db-2f959c225288</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het beantwoorden van vragen van leden van de Tweede Kamer en het voeren van overleg met vertegenwoordigers van uitvoeringsinstanties en cliënten over de belangenbehartiging van cliënten.</unittitle>
								<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883858" type="ABS">146</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a686fce-7285-464d-b4fa-c29f38898e24</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het doen uitvoeren van evaluaties van Regionale Platforms Arbeidsmarktbeleid (RPA's) in verband met de afloop van de Tijdelijke Stimuleringsregeling Regionale Platforms Arbeidsmarktbeleid (2001-2003), alsmede het beantwoorden van vragen van leden uit de Tweede Kamer en het verstrekken van informatie aan de Tweede Kamer inzake de RPA's.</unittitle>
								<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883859" type="ABS">147</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/91be912e-5969-489c-b2fe-6ce62d3299d9</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden en vaststellen van wijzigingen ten aanzien van cliëntenparticipatie en het voeren van overleg hierover met de Landelijke Cliëntenraad (LCR), alsmede het verlenen van medewerking aan het Project De Klant Centraal.</unittitle>
								<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>148-152</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het door de minister en staatssecretaris afleggen van parlementaire verantwoording over de uitvoering op het terrein van werk en inkomen in het kader van de Wet Structuur Uitvoeringsorganisatie Werk en Inkomen (SUWI).</unittitle>
								<unitdate>2003</unitdate>
								<physdesc>1 pak, 3 omslagen en 1 stuk</physdesc>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883860" type="ABS">148</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bcfd93d4-36d0-480f-a285-ac1de17b5876</unitid>
									<unittitle>Aanbiedingsbrieven aan de Eerste en Tweede Kamer met bijlagen,<unitdate>2003</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883861" type="ABS">149</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b8f64c4a-3a2a-4772-a915-d3665b80160d</unitid>
									<unittitle>Aanbiedingsbrieven aan de Eerste en Tweede Kamer van de trendrapportage Arbeid van het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV) en de opvattingen van de Inspectie Werk en Inkomen (IWI) hierover,<unitdate>2003</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883862" type="ABS">150</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4cfbc6ec-82cf-48ea-8526-450e0dc7ee6b</unitid>
									<unittitle>Jaarverslagen met bijlagen van de Inspectie Werk en Inkomen (IWI) en de Centrale Organisatie Werk en Inkomen (CWI),<unitdate>2003</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883863" type="ABS">151</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4db45952-56ef-4feb-8838-faced982bdf2</unitid>
									<unittitle>Jaarverslagen met bijlagen van de Sociale Verzekeringsbank (SVB) en het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV),<unitdate>2003</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883864" type="ABS">152</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e8e7979-be61-4ceb-ad3e-39f8627fc0c0</unitid>
									<unittitle>Rapport inzake het jaarbericht 2002 van de Raad voor Werk en Inkomen (RWI),<unitdate>2003</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883865" type="ABS">153</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e74ceb6e-2f7a-4d35-a8b3-7022e7806d51</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het verstrekken van subsidie met betrekking tot het project Conferentie aan de Landelijke Cliëntenraad (LCR) te Den Haag.</unittitle>
								<unitdate>2003</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883866" type="ABS">154</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e863849b-19fb-44d7-b3f4-8c0832735f27</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden van en deelnemen aan overleg met de Landelijke Cliëntenraad (LCR) inzake de organisatie en taakuitvoering van de LCR.</unittitle>
								<unitdate>2003</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">B.2.4</unitid>
							<unittitle>Bevordering van een rechtmatige en effectieve uitvoering.</unittitle>
						</did>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>155-157</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden, vaststellen en evalueren van activiteiten in het kader van de ontwikkeling en uitvoering van het Project Single Audit, Kwaliteit in Controle, alsmede het voeren van overleg hierover.</unittitle>
								<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
								<physdesc>2 pakken en 1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
							</odd>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883867" type="ABS">155</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d15b6dd-4270-4b3d-8c52-df468cd24d68</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883868" type="ABS">156</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ed8f309-114d-458d-bb5d-1562dc83f1e1</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883869" type="ABS">157</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e660e3a-314b-4178-876e-b653735dbcfc</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883870" type="ABS">158</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a5add39-94cf-4c86-bb27-a9d83e2a2970</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het opstellen en beoordelen van een controleprotocol in het kader van de Wet Structuur Uitvoeringsorganisatie Werk en Inkomen (SUWI) en de Sociale Nota 2003 en het voorbereiden van de begroting van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid volgens het systeem Van Beleidsbegroting tot Beleidsverantwoording (VBTB-systematiek).</unittitle>
								<unitdate>2002</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883871" type="ABS">159</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9525b46c-1b5e-4839-8152-28ca273c56e0</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het leveren van commentaar op het rapport Verantwoording en toezicht bij rechtspersonen met een wettelijke taak, opgesteld door de Algemene Rekenkamer (AR).</unittitle>
								<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883872" type="ABS">160</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/01cca81e-0f98-4e28-bab3-fbd82281bb81</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het verstrekken van subsidie met betrekking tot het project Regionale Samenwerking Identiteitsfraude aan het Agentschap Basisadministratie Persoonsgegevens en Reisdocumenten (BPR) te Den Haag.</unittitle>
								<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>161-163</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden, uitvoeren en evalueren van de Tijdelijke Stimuleringsregeling van SUWI-Bedrijfsverzamelgebouw (Bedrijfsverzamelgebouw in het kader van de uitvoering van de Wet Structuur Uitvoeringsorganisatie Werk en Inkomen) en de deelname hieraan door diverse gemeenten.</unittitle>
								<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
								<physdesc>2 pakken en 1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
							</odd>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883873" type="ABS">161</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7db41c7-b17c-4e48-8dba-528d9f1419f1</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883874" type="ABS">162</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8dae7501-f28f-48a2-9855-b090b7fd6ce1</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883875" type="ABS">163</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba52a611-6606-43d2-b0b2-ca2deb34c521</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate>2003</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883876" type="ABS">164</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf140a72-3cdf-4c94-aca1-3518906fc230</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het verstrekken van subsidie met betrekking tot een pilot ter verbetering van de handhaving in de keten van werk en inkomen aan de gemeenten Almelo, Apeldoorn, Hilversum, Leeuwarden, Nijmegen, Rotterdam en Tilburg.</unittitle>
								<unitdate>2003</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">C</unitid>
					<unittitle>Expertcentrum Gegevensverkeer en Informatiemanagement (EGI</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">C.1</unitid>
						<unittitle>Organisatie</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883877" type="ABS">165</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c426e74-0162-4614-96a3-af8fe26efb42</unitid>
							<unittitle>Verklaringen van overdracht van ingekomen en uitgegane archiefbescheiden van en naar de Directie Expertcentrum Gegevensverkeer en Informatiemanagement (EGI).</unittitle>
							<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">C.2</unitid>
						<unittitle>Ontwikkeling van en advisering over het informatiebeleid</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883878" type="ABS">166</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c19a395-a575-448a-a9f2-6c7cc0d46b17</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het verstrekken van informatie en adviezen aan directeuren-generaal en de Tweede Kamer inzake de uitwerking van regelgeving op het gebied van gegevensuitwisseling en privacybescherming.</unittitle>
							<unitdate>2001 - 2002</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883879" type="ABS">167</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34c85089-4cd0-458f-b574-27dcbba7b1b9</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het doen uitvoeren van een onderzoek door de Stichting voor Economisch Onderzoek der Universiteit van Amsterdam (SEO) inzake de outsourcing van Informatie- en Communicatietechnologie  (ICT) door overheidsinstellingen.</unittitle>
							<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883880" type="ABS">168</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c19f9c3a-d591-4315-b13e-1f003f399e04</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het verlenen van medewerking aan de uitvoering en subsidiëring van het Project Gemeentelijke Basis Administratie (GBA)-online via het Pilot Landelijk Raadpleegbare Directory (LRD) als onderdeel van het Project Nationaal Actieplan Elektronische Overheid (NAP-project).</unittitle>
							<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>169-173</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden en goedkeuren van de invoering van de Stichting Inlichtingenbureau, het beoordelen en goedkeuren van de jaarplannen, periodieke verslagen en begrotingen, alsmede het voeren van overleg met de stichting over de taken, activiteiten en financiering.</unittitle>
							<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
							<physdesc>5 pakken</physdesc>
						</did>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>169-172</unitid>
								<unittitle>Algemeen.<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
							<odd>
								<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
							</odd>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883881" type="ABS">169</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ebb2c1f-c70a-4ee5-8039-e24e27ca9cee</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate>2001 - 2002</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883882" type="ABS">170</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dd087b34-e7e2-40e2-bb1b-3cc299a3a01c</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883883" type="ABS">171</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6616f339-d2b5-4faf-bb2b-b2a7a8c9c3bb</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate>2003</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883884" type="ABS">172</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00402ae1-93a6-421e-8363-bb7807496c78</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate>2003</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883885" type="ABS">173</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2daf9e30-883d-42af-8c54-67fe38e7bc6c</unitid>
								<unittitle>Overleg,<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>174-176</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het beoordelen en goedkeuren van jaarplannen, periodieke verslagen en begrotingen van het Bureau Keteninformatisering Werk en Inkomen (BKWI) in het kader van het Project Inlichtingenbureau Keteninformatie.</unittitle>
							<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
							<physdesc>3 pakken</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883886" type="ABS">174</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e972586-711d-497b-8e02-678798f4d263</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883887" type="ABS">175</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e669e582-3a93-4af1-acdb-10baf829cb83</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883888" type="ABS">176</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c92ae592-c1d1-4cd9-9d99-c469505f7203</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate>2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>177-179</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het doen verrichten van onderzoek en uitvoeren van experimenten in het kader van voorgenomen wijzigingen in identificatiemogelijkheden en de implementatie hiervan, alsmede het voeren van overleg hierover met diverse ministeries en organisaties en het verstrekken van informatie aan de Tweede Kamer.</unittitle>
							<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
							<physdesc>2 pakken en 1 omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883889" type="ABS">177</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aaabbfae-8cf1-4ee2-952d-5a36a02682ca</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883890" type="ABS">178</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c460a23a-36ac-4c57-a448-3ad27a45ffbd</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883891" type="ABS">179</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e7f16dae-c4bb-466b-aee3-abc683974f78</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate>2003</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883892" type="ABS">180</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d9063679-6b30-4f7a-9b91-74d46572135f</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het verlenen van medewerking aan de beantwoording van kamervragen van mevrouw Noorman-den Uyl (PvdA) d.d. 26 september 2002 inzake de automatisering voor sociale diensten door Civility en Centrix en van de heer De Ruiter (SP) d.d. 10 maart 2003 inzake de monopoliepositie van de Firma Centric voor softwarepakketten voor gemeentelijke sociale diensten.</unittitle>
							<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883893" type="ABS">181</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d330758-9a00-4c84-933d-b2e6326e2340</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het verlenen van medewerking aan de uitvoering van het Project Lokale Sociale As (LSA), opgericht op initiatief van de Ministeries van Volksgezondheid, Welzijn en Sport (VWS), Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer (VROM) en Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) en gefinancierd door deze ministeries en door het Ministerie van Economische Zaken (EZ) als subsidie op grond van Nationaal Actieplan Elektronische Overheid (NAP-subsidie).</unittitle>
							<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>182-185</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het verlenen van medewerking aan de voorbereiding en vaststelling van het beleid inzake het invoeren en hanteren van persoonsnummers, alsmede het deelnemen aan overleg hierover binnen het ministerie en in de Interdepartementale Expertgroep Persoonsnummers.</unittitle>
							<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
							<physdesc>3 pakken en 1 omslag</physdesc>
						</did>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>182-183</unitid>
								<unittitle>Algemeen.<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883894" type="ABS">182</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34ebd1f7-8131-48be-baff-a3a3844d605e</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate>2002</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883895" type="ABS">183</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/855972dd-0d03-46f6-af78-0c76b52ab140</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate>2003</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>184-185</unitid>
								<unittitle>Ten aanzien van het personeelsnummerbeleid en de voorgenomen invoering van een burgerservicenummer (BSN).<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
							<odd>
								<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
							</odd>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883896" type="ABS">184</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a264be9-9c31-4a50-9493-950b8f994467</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883897" type="ABS">185</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db5ebae7-3011-4c92-9380-40c9e54e3092</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883898" type="ABS">186</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b63eece-d871-4569-aee3-b6c9ea0576ff</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het voeren van overleg met diverse organisaties inzake de bestuurlijke ophanging en toerusting van het Inlichtingenbureau en de elektronische dienstverlening en authenticatie.</unittitle>
							<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883899" type="ABS">187</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55f5f615-8b64-4a3d-b574-a54f43e38af1</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het voeren van overleg met diverse organisaties inzake het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV) ten aanzien van informatie- en communicatietechnologie (ICT) en informatiemanagement.</unittitle>
							<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883900" type="ABS">188</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79119c02-0a97-4e51-a163-07655e3a18ab</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden en uitvoeren van het traject Heffingskortingen via het Inlichtingenbureau inzake uitwisseling van gegevens in het kader van heffingskortingen tussen de gemeentelijke sociale diensten (GSD'en) en de belastingdienst.</unittitle>
							<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883901" type="ABS">189</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a2255cd-b79a-40be-b1b6-824d4c139997</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden van en deelnemen aan interdepartementaal overleg inzake de realisatie van het Programma Stroomlijning Basisgegevens (SBG).</unittitle>
							<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883902" type="ABS">190</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2917031e-eeae-4d4a-9a97-2c8e59f6c587</unitid>
							<unittitle>Nota betreffende een reactie van het EGI op een voorstel van het Secretaris-Generaal / Directeur-Generaal Overleg (SDO) over de gevolgen van een hoofdlijnenakkoord voor de organisatie van het ministerie.</unittitle>
							<unitdate>2003</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883903" type="ABS">191</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dacf5666-0570-48ee-8cda-c55e34c71e3a</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het adviseren vanuit een informatiekundig perspectief inzake de wetsvoorstellen Wet Financiering Sociale Verzekeringen (WFSV) en de Invoeringswet WFSV.</unittitle>
							<unitdate>2003</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>192-194</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het doen uitvoeren en begeleiden van een onderzoek naar de eventuele toepasbaarheid van geautomatiseerde controle van identiteitsdocumenten in uitvoeringsprocessen (machine readable zone (MRZ)-proef).</unittitle>
							<unitdate>2003</unitdate>
							<physdesc>2 pakken en 1 omslag</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883904" type="ABS">192</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e4be35a6-d802-4c2a-ae43-ddba0b52e7fb</unitid>
								<unittitle>Realisatie opstelling MRZ-proef,<unitdate>2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883905" type="ABS">193</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c56914a0-afd6-4c8d-b2e9-878b6d1d060e</unitid>
								<unittitle>Verplichtingennummer 73-733020,<unitdate>2003</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883906" type="ABS">194</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f0ed4f33-996c-4828-b7fd-e17ee2e84b78</unitid>
								<unittitle>Verplichtingennummers 73-733012, 73-733014 en 73-733015,<unitdate>2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883907" type="ABS">195</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/719daf5a-0770-4767-a635-7ad32e68fc40</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het laten verrichten van onderzoek door Cap Gemini Ernst &amp; Young naar de gegevensuitwisseling tussen het Inlichtingenbureau en het Ministerie van Justitie voor wat betreft detentie en tussen het Inlichtingenbureau en de zorgverzekeraars.</unittitle>
							<unitdate>2003</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883908" type="ABS">196</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d9a18c11-75af-4c6c-bc1c-d0f17d169347</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het laten verrichten van onderzoeken inzake een verkenning van de bestuurlijke ophanging en organisatie en een beleidsevaluatie van het Inlichtingenbureau, alsmede het verstrekken van financiën aan gemeenten en het Inlichtingenbureau in verband met de uitvoering van de Regeling Invoering Inlichtingen Bureau.</unittitle>
							<unitdate>2003</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883909" type="ABS">197</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df882852-d3b3-481f-a62d-ab0a0d2b123b</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het vaststellen van subsidies aan de gemeenten Apeldoorn en Leeuwarden in verband met het uitvoeren van experimenten op het gebied van handhaving van de Algemene Bijstandswet (ABW) in het kader van een project van de gemeenten Leeuwarden, Apeldoorn en Tilburg (LAT-project).</unittitle>
							<unitdate>2003</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883910" type="ABS">198</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5d8e6c75-e0d5-4546-88ef-9812000b04fa</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het doen verrichten en begeleiden van de Implementatiestudie Eerstedagsmelding (EDM) van dienstverbanden, uitgevoerd door Cap Gemini Ernst &amp; Young.</unittitle>
							<unitdate>2003 - 2004</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">C.3</unitid>
						<unittitle>Aspecten van de informatiestructuur en -infrastructuur voor de uitvoeringsorganen.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883911" type="ABS">199</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0563980c-5dfa-4cb9-aa7c-ac8d22686e12</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het beoordelen van een aanvraag voor de rijksbijdrage 2002 en het vaststellen van het budget 2002 en 2003 voor het Inlichtingenbureau.</unittitle>
							<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>200-201</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het doen verrichten van onderzoek naar het automatiseringssysteem voor de Centra voor Werk en Inkomen (CWIntake), alsmede het verstrekken van informatie aan en beantwoorden van vragen door de Tweede Kamer.</unittitle>
							<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
							<physdesc>2 pakken</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883912" type="ABS">200</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7f9dd42-5b7e-4d59-94b6-9645c67fbcc6</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883913" type="ABS">201</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/52faf294-ac26-4a32-bece-610db336b204</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883914" type="ABS">202</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/57cc1b29-7b7f-42a3-ab3e-851c9f1390da</unitid>
							<unittitle>Vergaderstukken van het Overleg Automatisering Gemeentelijke Sociale Diensten voor de bijeenkomst op 25 september 2002.</unittitle>
							<unitdate>2002</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>203-204</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het verlenen van subsidie aan diverse gemeenten op grond van de Regeling Invoering Inlichtingenbureau door Gemeenten.</unittitle>
							<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
							<physdesc>2 pakken</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883915" type="ABS">203</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/228c3264-a414-4575-9634-01c698b7b260</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883916" type="ABS">204</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e4cfc891-280e-45d8-9041-78c0476b5688</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate>2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883917" type="ABS">205</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/216aceb9-5b22-487a-9f6c-e6c7ff7b7c6e</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden en beoordelen van de migratie van de inkijk op het Cliënt Volg Communicatie Stelsel en de inkijk op het Suwinet (CVCS-inkijk Suwinet-inkijk).</unittitle>
							<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883918" type="ABS">206</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f42f623-eac2-4d61-aaa4-9e93627da197</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het verrichten van onderzoek naar de beveiliging van het Suwinet.</unittitle>
							<unitdate>2003</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">D</unitid>
					<unittitle>Bureau Opsporingsbeleid (BOB)</unittitle>
				</did>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>207-215</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het evalueren van de Regionale Interdisciplinaire Fraudeteams (RIF's), alsmede het verlenen van medewerking aan de beleidsvorming op het gebied van de RIF's.</unittitle>
						<unitdate>1993 - 2003</unitdate>
						<physdesc>9 pakken</physdesc>
					</did>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>207-208</unitid>
							<unittitle>Correspondentie met en over de RIF's.<unitdate>1993 - 2003</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
						<odd>
							<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883919" type="ABS">207</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b0d84ff-c8f4-4bb0-b511-0236cad8fb03</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate>1993 - 1998</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883920" type="ABS">208</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/893d643e-3f00-481e-b171-8d5729fd0e4a</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate>1996 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883921" type="ABS">209</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d7e24c38-310b-4dfd-b02d-5a49c51a929f</unitid>
							<unittitle>Opzet, beoordeling en vaststelling van het Kader Convenant en een privacyreglement voor de RIF's,<unitdate>1994 - 1999</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
						<odd>
							<p>Met 1 diskette, zie inv. nr. 333</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883922" type="ABS">210</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c433c0e4-3821-4492-8930-5be002627dbf</unitid>
							<unittitle>Vergaderstukken van de Begeleidingscommissie Onderzoek Evaluatie RIF's, alsmede het verstrekken van informatie aan de Tweede Kamer over de evaluatie van de RIF's, 1994 - 2001</unittitle>
						</did>
						<odd>
							<p>Voorzitterschap ligt bij Directie Bijstandszaken.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883923" type="ABS">211</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/387fc880-fed2-4961-8d64-bc2c525cf698</unitid>
							<unittitle>Correspondentie met en over diverse onderzoeksbureaus in het kader van evaluatieopzet en -resultaat, 1995 - 2002</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>212-214</unitid>
							<unittitle>Evaluatierapportage, begeleid door de Begeleidingscommissie Onderzoek Evaluatie RIF's.<unitdate>1996 - 2002</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
						<odd>
							<p>Voorzitterschap ligt bij Directie Bijstandszaken. Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883924" type="ABS">212</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b2ed781b-8e91-47b8-acd7-ed22bafb4b01</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate>1996 - 1998 feb.</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883925" type="ABS">213</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18cf0c55-5412-4438-a899-be8e916cc001</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate>1998 mrt. - juni</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883926" type="ABS">214</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f232685-e864-41c8-bd0e-90769741a7b9</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate>2001 - 2002</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
							<odd>
								<p>Met 1 diskette, zie inv.nr. 334</p>
							</odd>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3883927" type="ABS">215</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44c51976-4823-4ecb-b037-6472831e948d</unitid>
							<unittitle>Inventarisatie en beoordeling van aanbevelingen uit rapporten van de RIF's en uitwerking van preventieaanbevelingen van de RIF's met een landelijke reikwijdte,<unitdate>1996 - 2002</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>216-307</unitid>
						<unittitle>Stukken ontvangen of opgemaakt als voorzitter van het Landelijk Overlegplatform Regionale Interdisciplinaire Fraudeteams (RIF's) (LOP) en de Landelijke Stuurgroep Interventieteams (LSI).</unittitle>
						<unitdate>1994 - 2005</unitdate>
						<physdesc>18 pakken, 70 omslagen en 4 stukken</physdesc>
					</did>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>216-217</unitid>
							<unittitle>Vergaderstukken en gespreksnotities van bijeenkomsten van de LOP.<unitdate>1994 - 2001</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883928" type="ABS">216</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6dfd66f4-111f-4d2d-9416-87c1cf36df0b</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate>1994 - 1997</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883929" type="ABS">217</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a2ef2a3-091a-4ee0-a971-0a638614b7c9</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate>1998 - 2001</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>218-224</unitid>
							<unittitle>Instelling van diverse RIF's, vaststellen en wijzigen van hun organisatie en beoordeling en evaluatie van hun beleidsvorming, planning en taakuitvoering.<unitdate>1994 - 2004</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883930" type="ABS">218</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/afc30124-427e-4044-95a6-16d46832c61d</unitid>
								<unittitle>RIF Amsterdam,<unitdate>1995 - 1999</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883931" type="ABS">219</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/744f636c-5c8f-4486-9f2f-698518b99044</unitid>
								<unittitle>RIF's Arnhem / Nijmegen, Midden en Oost,<unitdate>1998 - 2002</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883932" type="ABS">220</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c266f03a-b0a0-4468-b1a5-70225dac307e</unitid>
								<unittitle>RIF Noord,<unitdate>1998 - 2004</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883933" type="ABS">221</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ad17a45-71da-483b-b3cd-b6e08eb6d924</unitid>
								<unittitle>RIF Rotterdam,<unitdate>1994 - 2001</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883934" type="ABS">222</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1b904c8c-5f1d-425a-b388-588b76db1813</unitid>
								<unittitle>RIF Twente,<unitdate>1994 - 2002</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883935" type="ABS">223</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/766885b1-c072-4738-977e-b67a1ffd7580</unitid>
								<unittitle>RIF Utrecht,<unitdate>1994 - 2004</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883936" type="ABS">224</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e04418d7-3eb0-463b-8955-f227e3527f8b</unitid>
								<unittitle>RIF Zuid,<unitdate>1998 - 2004</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>225-302</unitid>
							<unittitle>Voorbereiding, uitvoering en afronding van projecten van de RIF's.<unitdate>1994 - 2005</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883937" type="ABS">225</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/090d71f8-b037-4e5f-be64-fb78663e46e6</unitid>
								<unittitle>Diverse projecten van RIF Den Haag,<unitdate>1994 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883938" type="ABS">226</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa7f0e65-44f1-49f4-a68d-ba075ae700ac</unitid>
								<unittitle>Project Horeca, RIF Utrecht,<unitdate>1995 - 2000</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883939" type="ABS">227</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3e72514-23dd-49cf-b684-4689d9167e88</unitid>
								<unittitle>Project Autorijscholen, RIF's Den Haag, Utrecht en Rotterdam,<unitdate>1995 - 2001</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>228-230</unitid>
								<unittitle>Project Markten, RIF's Amsterdam, Utrecht en Rotterdam.<unitdate>1995 - 2001</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
							<odd>
								<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
							</odd>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883940" type="ABS">228</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3cc90c38-fb97-435b-b522-86ff0b267ff6</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate>1995 - 1999</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883941" type="ABS">229</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b02eafee-135a-4141-a4c6-abdc17b8040f</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate>1995 - 2001</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883942" type="ABS">230</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a36add69-177f-4ef2-841d-246549434cac</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate>1995 - 2003</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>231-234</unitid>
								<unittitle>Project Taxi's.<unitdate>1995 - 2001</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883943" type="ABS">231</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c518aa7c-e1a5-48d1-ab4b-ef76176189a9</unitid>
									<unittitle>Algemeen,<unitdate>1995 - 1997</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc>pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883944" type="ABS">232</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b8d2003e-cd55-49d8-88fc-749fc2703184</unitid>
									<unittitle>RIF Amsterdam,<unitdate>1995 - 2001</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883945" type="ABS">233</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/963017ce-e955-4766-b909-69ef32489bfb</unitid>
									<unittitle>RIF Rotterdam,<unitdate>1995 - 2001</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883946" type="ABS">234</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/158bc4f3-3c9b-4d10-bbf0-7207cb09b73d</unitid>
									<unittitle>RIF Den Haag,<unitdate>2001</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883947" type="ABS">235</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/357cb4ee-10f6-4120-ac65-31c9a052cf2b</unitid>
								<unittitle>Project Visverwerkende bedrijven, RIF Den Haag; bevat kamervragen,<unitdate>1995 - 2001</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883948" type="ABS">236</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d75a5e5f-b555-4198-b73c-429715fda352</unitid>
								<unittitle>Project Waterloo, RIF Amsterdam,<unitdate>1995 - 2001</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883949" type="ABS">237</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb372322-32ee-4b13-9da6-705ef3e6f6f9</unitid>
								<unittitle>Project Woningbemiddelingsbureaus, RIF Amsterdam,<unitdate>1995 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883950" type="ABS">238</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e89408ef-5803-49c7-835d-df873276c1a0</unitid>
								<unittitle>Projecten Standbouw en Vliegende winkels, RIF Utrecht,<unitdate>1995 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883951" type="ABS">239</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba3891fe-9ca5-41ab-81d8-6f3d868ed2ee</unitid>
								<unittitle>Project Woonfraude, RIF Utrecht,<unitdate>1995 - 2004</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>240-242</unitid>
								<unittitle>Project Schoonmaak.<unitdate>1996 - 2005</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883952" type="ABS">240</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9647f6d-e0fa-4380-bf14-bac87aba7b27</unitid>
									<unittitle>RIF Den Haag,<unitdate>1996 - 2005</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883953" type="ABS">241</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1740693d-c905-461e-a82f-712d0f100d77</unitid>
									<unittitle>RIF Amsterdam,<unitdate>1999 - 2000</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883954" type="ABS">242</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ebec401-587b-425b-b32d-056b2768b174</unitid>
									<unittitle>RIF Rotterdam,<unitdate>2000</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883955" type="ABS">243</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8536a2aa-fea1-47e6-ac78-c4732e01fe30</unitid>
								<unittitle>Project Stukgoed-haven, RIF Rotterdam,<unitdate>1997</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883956" type="ABS">244</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e88feefb-087f-4d70-b026-98b16873a2b6</unitid>
								<unittitle>Diverse projecten van diverse RIF's,<unitdate>1997 - 1998</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883957" type="ABS">245</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c469592b-f0cb-4736-b6ba-80b279284299</unitid>
								<unittitle>Project Handmatige loonbedrijven, RIF Den Haag,<unitdate>1997 - 1998</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883958" type="ABS">246</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f7d7941-5139-455b-b5da-98a9e12fecf2</unitid>
								<unittitle>Project Bemiddelingsbureaus in de thuiszorg, RIF Rotterdam; bevat kamervragen,<unitdate>1997 - 2001</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883959" type="ABS">247</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/147f7219-a6bd-4725-8cc1-1f4034312dfe</unitid>
								<unittitle>Project Glazenwassers, RIF Utrecht,<unitdate>1997 - 2001</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883960" type="ABS">248</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b350f3d3-65b0-4ec0-854f-275662545a1b</unitid>
								<unittitle>Project Koeriersbedrijven, RIF Utrecht,<unitdate>1997 - 2001</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883961" type="ABS">249</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/905420ed-8043-4ca0-834a-fced958a55e3</unitid>
								<unittitle>Project Shoarma-onderzoek Twente, RIF Twente,<unitdate>1997 - 2001</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883962" type="ABS">250</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa434b39-03bb-46f0-a614-64510ca53ce4</unitid>
								<unittitle>Project Bakkers, RIF Utrecht en Project BroBan, RIF Oost,<unitdate>1997 - 2002</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883963" type="ABS">251</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8cd6b91-ff43-4abc-9b65-3c05f40538f0</unitid>
								<unittitle>Project Identiteitsverkrijging, RIF Den Haag en Project Ganzeveer, RIF Amsterdam,<unitdate>1997 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Met 1 cd-rom, zie inv.nr. 328</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883964" type="ABS">252</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0ece772a-0d03-4308-b747-774b0ac37725</unitid>
								<unittitle>Project Autopoetsers, RIF Utrecht,<unitdate>1998</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883965" type="ABS">253</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43207ffb-dcc8-4cd7-ad30-ece7cd0c3aad</unitid>
								<unittitle>Project Pannenleggers, RIF Utrecht,<unitdate>1998</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883966" type="ABS">254</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9cdb9e00-0dc8-4c90-86f1-6e126002f4b6</unitid>
								<unittitle>Project AC / DC, RIF Amsterdam,<unitdate>1998 - 2001</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883967" type="ABS">255</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4de04007-d7b1-4e49-9de7-626d1d212919</unitid>
								<unittitle>Project Indurein, RIF Rotterdam,<unitdate>1999 - 2000</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883968" type="ABS">256</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1e401d4-23da-4fb3-b4a9-444f52462649</unitid>
								<unittitle>Project Karos, RIF Twente,<unitdate>1999 - 2000</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883969" type="ABS">257</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be072b71-6f03-46de-a95a-2cbf76f86d5d</unitid>
								<unittitle>Project Lasco, RIF Rotterdam,<unitdate>1999 - 2000</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883970" type="ABS">258</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3be36cb4-fe16-454c-b310-c96ef2d7d88a</unitid>
								<unittitle>Project Auto, RIF Utrecht,<unitdate>1999 - 2001</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883971" type="ABS">259</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/389afa8d-6d92-49e9-bb92-26ebc47c7e3c</unitid>
								<unittitle>Project Cupido (schijnrelaties), RIF Amsterdam,<unitdate>1999 - 2001</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883972" type="ABS">260</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c8adcd9-8bea-49f4-86b1-721d8771c0c8</unitid>
								<unittitle>Project Grensarbeid, RIF's Noord en Twente,<unitdate>1999 - 2001</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883973" type="ABS">261</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/870b0654-c753-4999-b26b-2665db02fb7a</unitid>
								<unittitle>Project Spreigroepen, RIF Utrecht,<unitdate>1999 - 2002</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883974" type="ABS">262</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a790afe9-7c2c-4adb-8ba2-013f773b743f</unitid>
								<unittitle>Project Verhuisbedrijven, RIF Rotterdam,<unitdate>1999 - 2002</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883975" type="ABS">263</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb622170-e7d8-4495-b592-6dafbfc53445</unitid>
								<unittitle>Project Beveiliging, RIF Rotterdam en Project Chindit, RIF Amsterdam,<unitdate>1999 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883976" type="ABS">264</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a6030d40-1657-4019-9875-a4e8039eb855</unitid>
								<unittitle>Project Ongekende Bedrijvigheid, RIF Den Haag,<unitdate>1999 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883977" type="ABS">265</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a3de475-53be-43cc-a327-1a655c734440</unitid>
								<unittitle>Project Uitzendbureaus, RIF Amsterdam,<unitdate>1999 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
							<odd>
								<p>Met 3 cd-rom's, zie inv.nrs. 329 - 331</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883978" type="ABS">266</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c08a9f56-72b3-41f8-9591-d9aa569a3a95</unitid>
								<unittitle>Project Garages, RIF Amsterdam,<unitdate>2000</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883979" type="ABS">267</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0afd28bd-b1b2-44c9-8f80-7f40338bb84a</unitid>
								<unittitle>Project Haring, RIF Oost,<unitdate>2000</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883980" type="ABS">268</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ffa520c-b95f-4ac5-8092-0462e4289bfa</unitid>
								<unittitle>Project Vuist 2000 / Slachterijen en uitbeenbedrijven, RIF Twente,<unitdate>2000</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883981" type="ABS">269</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af43d05a-7c67-4ea6-a471-a2200b90b88c</unitid>
								<unittitle>Project Woonwagencentra, RIF Noord,<unitdate>2000</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883982" type="ABS">270</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6b72b57-0eb8-43cc-9a2a-49727e45ed03</unitid>
								<unittitle>Project Transport, RIF Utrecht,<unitdate>2000 - 2001</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883983" type="ABS">271</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d12923c-88d5-4b97-9481-8515f82521d5</unitid>
								<unittitle>Project Uitkomst, RIF Twente,<unitdate>2000 - 2001</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883984" type="ABS">272</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e885c405-e87e-4b41-9dcb-8ab8c633be81</unitid>
								<unittitle>Project BOMO, RIF Zuid,<unitdate>2000 - 2002</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883985" type="ABS">273</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54d5fd4b-9bc8-46fc-a9a3-566c80c98c01</unitid>
								<unittitle>Project Bouw, RIF Utrecht,<unitdate>2000 - 2002</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883986" type="ABS">274</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7dca721-aef1-4609-a3dc-cf7f6bb8e50f</unitid>
								<unittitle>Project Middenstand, RIF Rotterdam,<unitdate>2000 - 2002</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883987" type="ABS">275</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/71454971-9e67-4fd3-b555-88de4c54ee6a</unitid>
								<unittitle>Project Arbeids(on)geschikt?, RIF Noord,<unitdate>2000 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883988" type="ABS">276</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b6f05f41-2b65-4160-a3f1-32e5d1910c1a</unitid>
								<unittitle>Project Sofi-reiniteit, RIF Rotterdam,<unitdate>2000 - 2004</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883989" type="ABS">277</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a4929ed-2f70-4038-abe3-445217a59d4e</unitid>
								<unittitle>Project Groen, RIF Utrecht,<unitdate>2001</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883990" type="ABS">278</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c52d7ac2-eb39-4ac6-a8ee-4893fd84ffd5</unitid>
								<unittitle>Project Klussers en klusbedrijven, RIF Oost,<unitdate>2001</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883991" type="ABS">279</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c74e600d-5f7f-468c-bd32-ac4a77eb5051</unitid>
								<unittitle>Project NaCl Restaurants, RIF Amsterdam,<unitdate>2001</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883992" type="ABS">280</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34d9da7d-099c-4512-aaac-c9edf60309c3</unitid>
								<unittitle>Project Primeur, RIF Noord,<unitdate>2001</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883993" type="ABS">281</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87ca7454-fe93-4667-84df-d8940192f7f1</unitid>
								<unittitle>Project Sluit, RIF Twente,<unitdate>2001 - 2002</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883994" type="ABS">282</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/824d7d1c-e6df-4053-af3c-4655966a6140</unitid>
								<unittitle>Project Heeft u een ID?, RIF Amsterdam,<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Met 1 cd-rom, zie inv.nr. 332</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883995" type="ABS">283</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/871cb44b-67c2-46b8-9302-5de926d10440</unitid>
								<unittitle>Project Tèddevo, RIF Zuid,<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883996" type="ABS">284</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4294bd1c-139a-44b1-a27a-419acc6e3e58</unitid>
								<unittitle>Project Vliegende Winkels, RIF Utrecht,<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3883997" type="ABS">285</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e683b607-a08c-4108-897a-0d8778ad4152</unitid>
								<unittitle>Project Directe Verkoop, RIF Utrecht,<unitdate>2001 - 2004</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>286-288</unitid>
								<unittitle>Project Rode Lamp, RIF Noord.<unitdate>2001 - 2004</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883998" type="ABS">286</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1320478d-e255-42d8-94f8-da9b6cc900c8</unitid>
									<unittitle>Algemeen,<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3883999" type="ABS">287</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45ae7fb3-4911-46b2-b1e2-01f6adbff1d1</unitid>
									<unittitle>Deelproject Waakvlam,<unitdate>2003</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3884000" type="ABS">288</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/edc99a3b-a778-49d0-93f7-dd69d350b016</unitid>
									<unittitle>Deelproject Cabriolet; bevat kamervragen,<unitdate>2003 - 2004</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3884001" type="ABS">289</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34aa7088-633f-4450-b5cc-d9b9ccb6349b</unitid>
								<unittitle>Project Adonis, RIF Noord,<unitdate>2002</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3884002" type="ABS">290</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c9647ca-2112-4289-a8ec-4f8d9fcc6748</unitid>
								<unittitle>Project Cannabis, RIF Oost,<unitdate>2002</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3884003" type="ABS">291</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82b8d698-2028-4590-91c3-a492cd28f6e0</unitid>
								<unittitle>Project Documentfraude, RIF Noord,<unitdate>2002</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3884004" type="ABS">292</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b33c9fa-f8a9-464d-8cef-4742b5987984</unitid>
								<unittitle>Project Groka, RIF Rotterdam,<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3884005" type="ABS">293</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1703bbfc-2172-463d-910f-9b1482b7bcf4</unitid>
								<unittitle>Project Meubelbranche, RIF Oost,<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3884006" type="ABS">294</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/94a27049-ba22-4664-a46c-5eefc9a48ce8</unitid>
								<unittitle>Project Slagkracht, RIF Den Haag en Project Egaal, RIF Zuid,<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3884007" type="ABS">295</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5eaf8bb-f821-4598-8a08-136b05249686</unitid>
								<unittitle>Project Fraude Concentratiegebieden Rotterdam (FCR), RIF Rotterdam,<unitdate>2002 - 2004</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3884008" type="ABS">296</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2723b83-5d9e-424e-a098-90bba29e029b</unitid>
								<unittitle>Project Callcenters, RIF Oost,<unitdate>2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3884009" type="ABS">297</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b988ab8a-1e7c-4d8c-b6cd-8db7ede50264</unitid>
								<unittitle>Project Grootschalige Evenementen, RIF Rotterdam,<unitdate>2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3884010" type="ABS">298</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/07e0f1a3-b8d5-405a-a292-134b9e65ffdc</unitid>
								<unittitle>Project LOOIJ, RIF Twente,<unitdate>2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3884011" type="ABS">299</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1728eb7d-b7b4-473a-bdc0-01fb7bf77542</unitid>
								<unittitle>Project Strandpaviljoens, RIF Den Haag,<unitdate>2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3884012" type="ABS">300</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e5ee0fa-a123-42cc-8e53-9f2760245921</unitid>
								<unittitle>Project Wisseltruck, RIF Twente,<unitdate>2003</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3884013" type="ABS">301</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58823e32-db1e-4a59-8e10-9f3a192e0c29</unitid>
								<unittitle>Project Dure auto's, RIF Den Haag,<unitdate>2004</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3884014" type="ABS">302</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/842fcbf7-216f-4775-af6f-c5ac2e7e58ca</unitid>
								<unittitle>Project Kentekenplaat, Noordelijk Platform Fraudebestrijding (NPF) van de Gemeente Groningen,<unitdate>2004</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3884015" type="ABS">303</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6cd9d29e-58dc-4eea-894d-fff9c531fbf7</unitid>
							<unittitle>Voorbereiding van wijzigingen in de opzet en doelstelling van het Confectie Interventie Team (CIT),<unitdate>1995 - 2003</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3884016" type="ABS">304</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47e39045-62a3-4400-bc16-0f863fb95f9f</unitid>
							<unittitle>Beleidsnotitie De volgende stap 2000-2003, opgemaakt door Stichting Aanpak Voertuigcriminaliteit van het Nationaal Platform Criminaliteitsbeheersing,<unitdate>1999</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3884017" type="ABS">305</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c93dff15-16aa-4fa7-b8ff-c94ca4363b10</unitid>
							<unittitle>Verslag en evaluatie van het pilot-project De zaak op orde, opgesteld door Stichting Werkgelegenheid in Rotterdam-West,<unitdate>2003</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3884018" type="ABS">306</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bb0d477b-4666-4f00-b379-31b1f576b407</unitid>
							<unittitle>Voorbereiding en uitvoering omvorming RIF Utrecht naar Interventieteam Grote Steden Utrecht,<unitdate>2003 - 2004</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3884019" type="ABS">307</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/803b6a2f-e73d-4762-b0f5-3a6ec1ce8d50</unitid>
							<unittitle>Reactie van de Landelijke Stuurgroep Interventieteams op het projectvoorstel Waterproef van de Gemeente Enschede,<unitdate>2004</unitdate>
							</unittitle>
						<physloc type="ABS">Ontbreekt</physloc></did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3884020" type="ABS">308</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1027fb01-62a6-4f2a-891c-5b0781ade388</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden en vaststellen van een plan van aanpak en de inrichting van Regionale Interdisciplinaire Fraudeteams (RIF's) en het Landelijk Overlegplatform (LOP).</unittitle>
						<unitdate>1998 - 1999</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3884021" type="ABS">309</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f60efcbd-902f-4d90-b670-23eb4b4f11a1</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het uitwerken, vaststellen en evalueren van het opsporingsbeleid en de opsporingsbevoegdheden, onder verantwoording van het ministerie.</unittitle>
						<unitdate>2001 - 2002</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>310-313</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het verlenen van medewerking aan de totstandkoming, vaststelling, wijziging en evaluatie van het opsporingsbeleid en het handhavingsarrangement voor de sector van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW).</unittitle>
						<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
						<physdesc>3 pakken en 1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Dossiers zijn tabsgewijs per onderwerp opgebouwd. De dateringen per dossier overlappen elkaar daardoor.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3884022" type="ABS">310</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5defa8b0-3f5a-4865-a3f1-6fac8ea1ad8d</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3884023" type="ABS">311</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc5695ed-3951-40cc-b0c0-df2415e2499f</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3884024" type="ABS">312</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/10a85c48-2670-4997-8b70-eb147da0021d</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3884025" type="ABS">313</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8be810fe-3396-4c65-a85f-97c4d3c30e12</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>2003</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3884026" type="ABS">314</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c0b6366e-0874-4038-a8be-3cadf2965d2d</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het verlenen van medewerking aan de voorbereiding, vaststelling en wijziging van de Tijdelijke Stimuleringsregeling Opsporingssamenwerkingsverbanden en de Tijdelijke Stimuleringsregeling Intensivering Opsporing en Controle Algemene Bijstandswet (ABW).</unittitle>
						<unitdate>2001 - 2003</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3884027" type="ABS">315</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a660659-9c74-47a1-8826-86500f6f22d1</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het verlenen van medewerking aan de afbouw van de Regionale Interdisciplinaire Fraudeteams (RIF's) en het uitwerken van de omschakeling naar Interventieteams (IT's), alsmede stukken opgemaakt of ontvangen als voorzitter van het Landelijk Overlegplatform RIF's (LOP) en de Landelijke Stuurgroep Interventieteams (LSI).</unittitle>
						<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3884028" type="ABS">316</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e013b65-e4ad-4715-9ccd-9c83e7259bb4</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het verlenen van medewerking aan de totstandkoming van een nieuwe structuur voor Interventieteams (IT's) en het voeren van overleg met diverse met diverse ministeries en instanties over de vormgeving van de IT's, alsmede het beantwoorden van vragen van het Tweede Kamerlid De Ruiter.</unittitle>
						<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3884029" type="ABS">317</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18f589ae-9208-4e51-a3be-5144a442376a</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het laten verrichten door B&amp;A Groep Beleidsonderzoek &amp; -Advies BV van een onderzoek naar uniformering van de handhavingsbegrippen bij het ministerie.</unittitle>
						<unitdate>2003</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">E</unitid>
					<unittitle>Departementaal Projectbureau Handhavingsbeleid (DPH)</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3884030" type="ABS">318</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ce7446ae-9b5e-40ce-ad79-ae375d7eeaeb</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het meewerken aan de voorbereiding van de bijdragen van de minister en staatssecretaris aan een 2-minutendebat en het Algemeen Overleg (AO) van de Vaste Commissie voor Sociale Zaken en Werkgelegenheid (VC SZW).</unittitle>
						<unitdate>2002</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3884031" type="ABS">319</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b3889cb-8104-49bf-80e0-322ffc098467</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het opstellen en uitvoeren van het Werkplan Administratieve Organisatie en Informatiebeveiliging.</unittitle>
						<unitdate>2002</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>320-321</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het uitwerken en vaststellen van een samenhangend SZW-breed handhavingsbeleid en het verstrekken van informatie hierover aan de Tweede Kamer.</unittitle>
						<unitdate>2002</unitdate>
						<physdesc>1 pak en 1 omslag</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3884032" type="ABS">320</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/500f241b-0927-4447-947b-5052545c6637</unitid>
							<unittitle>Algemeen,<unitdate>2002</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3884033" type="ABS">321</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e2e302b-8fb8-4587-8561-0c9cada34c29</unitid>
							<unittitle>Rapportages,<unitdate>2002</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3884034" type="ABS">322</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/61154dc9-540f-4501-aa71-38aede8286cd</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het verlenen van medewerking aan de totstandkoming van de Integrale Handhavingsrapportage Sociale Zekerheid en aan de behandeling hiervan in de Tweede Kamer.</unittitle>
						<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3884035" type="ABS">323</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f4858d5-3485-43fc-811f-320b7ae07468</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het verlenen van medewerking aan en het voeren van overleg over de voorbereiding, totstandkoming en uitvoering van de Fraudenota 2002-2006 en de aanpak van sofi-nummerfraude, alsmede het leveren van en bijdrage aan de behandeling hiervan in de Tweede Kamer.</unittitle>
						<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3884036" type="ABS">324</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f0710d06-10e3-4092-bf7a-9a7e6610ce1a</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het zorgdragen voor de vereffening en ontbinding van de Stichting Cliënt Volg Communicatie Stelsel (CVCS).</unittitle>
						<unitdate>2002 - 2003</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3884037" type="ABS">325</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c66170b-6128-47e5-8ecd-289c922cb1c1</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het voorbereiden van overleg met de staatssecretaris inzake reacties op het Rapport Naleving van Sociale Zekerheid, het beantwoorden van vragen van het Tweede Kamerlid De Ruiter, het verlenen van medewerking aan het Algemeen Overleg op 26 maart 2003 inzake handhaving, het aanbieden aan de Tweede Kamer van het onderzoeksrapport Regelovertreding in de Sociale Zekerheid en een gespreksrapportage van een departementaal overleg op 18 augustus 2003 inzake handhaving nu en over vier jaar.</unittitle>
						<unitdate>2002 - 2004</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3884038" type="ABS">326</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b80a0f7d-daae-49c7-bd70-29a55d7fd4da</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het aanbieden aan de Tweede Kamer van het Rapport Het Gebruik van de Gemeentelijke Basisadministratie Persoonsgegevens door uitvoerders van sociale zekerheidswetten, in opdracht van het ministerie opgesteld door het onderzoeksbureau Research voor Beleid.</unittitle>
						<unitdate>2003</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>327-334</unitid>
						<unittitle>Cd-roms en diskettes.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3884039" type="ABS">327</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/69e1bdc3-8a2f-40e7-b754-57ab1f8d5f8c</unitid>
							<unittitle>Cd-rom behorende bij inv.nr. 83.</unittitle>
						</did><phystech type="ABS"><p>Niet raadpleegbaar</p></phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3884040" type="ABS">328</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7297ac80-256a-46a8-bd26-686050ac9b49</unitid>
							<unittitle>Cd-rom behorende bij inv.nr. 251.</unittitle>
						</did><phystech type="ABS"><p>Niet raadpleegbaar</p></phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3884041" type="ABS">329</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af3a23e3-89b9-4c79-b882-e5d73ece32f6</unitid>
							<unittitle>Cd-rom behorende bij inv.nr. 265.</unittitle>
						</did><phystech type="ABS"><p>Niet raadpleegbaar</p></phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3884042" type="ABS">330</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a883c652-1f87-4971-be49-17a7bd2e0dd6</unitid>
							<unittitle>Cd-rom behorende bij inv.nr. 265.</unittitle>
						</did><phystech type="ABS"><p>Niet raadpleegbaar</p></phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3884043" type="ABS">331</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f70fbdc-fde1-4993-b3fd-2d01df5a2688</unitid>
							<unittitle>Cd-rom behorende bij inv.nr. 265.</unittitle>
						</did><phystech type="ABS"><p>Niet raadpleegbaar</p></phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3884044" type="ABS">332</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b07ce7c5-655f-40bc-a932-3522a5e59b85</unitid>
							<unittitle>Cd-rom behorende bij inv.nr. 282.</unittitle>
						</did><phystech type="ABS"><p>Niet raadpleegbaar</p></phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3884045" type="ABS">333</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/151609a0-1eb5-4e09-88b6-e9f822e18aa4</unitid>
							<unittitle>Diskette behorende bij inv.nr. 209.</unittitle>
						</did><phystech type="ABS"><p>Niet raadpleegbaar</p></phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3884046" type="ABS">334</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/92644367-336d-499d-add7-2c74f9694ee7</unitid>
							<unittitle>Diskette behorende bij inv.nr. 214.</unittitle>
						</did><phystech type="ABS"><p>Niet raadpleegbaar</p></phystech>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>