<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/3ec203df-81cf-4f68-a531-53881bb95624"
  rdf:about="record/2.27.23">
    <rico:identifier>2.27.23</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2009</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/X15" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.27.23/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.27.23" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20121122</rico:hasModificationDate>
        <html:p>22 november 2012</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20100104</rico:hasModificationDate>
        <html:p>4 januari 2010</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van het Ministerie van
        Volksgezondheid, Welzijn en Sport en taakvoorgangers: Directie Verzetsdeelnemers,
        Vervolgden en Burgeroorlogsgetroffenen, 1946-1999</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/3ec203df-81cf-4f68-a531-53881bb95624" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten. Geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/X15">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.27.23" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>X15</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Ministerie van Volksgezondheid, Welzijn en Sport: Directie
      Verzetsdeelnemers, Vervolgden en Burgeroorlogsgetroffenen
      (DVVB)</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>VWS: Verzetsdeelnemers</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1946</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1999</rico:endDate>
    <rico:date>1946-1999</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Ministerie van Volksgezondheid, Welzijn en Sport en
            taakvoorgangers</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Deze inventaris bestaat uit stukken uit het archief van de Directie
          Verzetsdeelnemers, Vervolgden en Burgeroorlogsgetroffenen (1989-2004, DVVB) en
          diens voorgangers: de Onderafdeling Oorlogsslachtoffers en andere Groepen
          (1956-1965), Onderafdeling Verzetsslachtoffers en Algemene Zaken (1956-1968),
          Afdeling Bijstand Bijzondere Groepen (1965-1973), Hoofdafdeling Bijzondere
          Voorzieningen (1965-1973), Afdeling Buitengewone Pensioenen en Algemene
          Oorlogsongevallenregeling (1968-1973), Directie Bijstandszaken (1965-1984),
          Hoofdafdeling Verzetsdeel-nemers en Vervolgden (1973-1979) en ten slotte de
          Directie Verzetsdeelnemers en Vervolgden (1979-1989, DVV). De taken van DVVB
          werden in 2004 overgenomen door de Eenheid Oorlogsgetroffenen Herdenking WO II
          (OHW).</html:p>
          <html:p>De taken van de Directie Verzetsdeelnemers, Vervolgden en
          Burgeroorlogsgetroffenen en diens voorgangers waren het opstellen van wet- en
          regelgeving op het terrein van oorlogsgetroffenen: het voeren van beleid ten
          aanzien van externe instanties die zich met de toepassing en de uitvoering van
          de wetten en regelingen bezighouden, inclusief de financiering van zowel de
          organisaties als de wetten, het zorg dragen voor de immateriële hulpverlening
          aan oorlogsgetroffenen en het voeren van het beleid inzake de jeugdvoorlichting
          Wereldoorlog II - heden en de oorlogs- en verzetsmusea en
          herinneringscentra.</html:p>
          <html:p>In 1947 werd onder verantwoordelijkheid van de Minister van
          Binnenlandse Zaken de Wet Buitengewoon Pensioen (Stb. 1947, H313, WBP)
          vastgesteld. Men kon aanspraak maken op de Wet Buitengewoon Pensioen als men
          tijdens de bezetting deel had genomen aan het binnenlands verzet. Het toekennen
          van een recht op pensioen werd gezien als het inlossen van een ereschuld voor
          hen, die "bereid waren met inzet van hun gehele persoon, met opoffering van hun
          gezondheid en zelfs hun leven, aan dit verzet deel te nemen." (Memorie van
          Toelichting).</html:p>
          <html:p>Snel na de inwerkingtreding van de Wet bleek er de behoefte te bestaan
          aan een anti-hardheidsregeling zodat bovendien degenen die in het buitenland
          verzet hadden gepleegd, degenen die door een vooroorlogse activiteit tijdens de
          bezetting waren gearresteerd en degenen, die slachtoffer van
          represaillemaatregelen waren geworden, in aanmerking konden komen van een
          pensioen berekend op de voet van de Wet Buitengewoon Pensioen. In 1952 werd
          door de Minister van Binnenlandse Zaken in deze leemte voorzien door het
          opstellen van de Beschikking van 24 januari 1952 waarbij aan personen die "ten
          gevolge van maatregelen, die de vijand in verband met het verzet tegen hen
          heeft genomen, invalide zijn geworden dan wel het leven hebben verloren" een
          uitkering van het Rijk wordt toegekend, berekend op voet van de Wet
          buitengewoon pensioen. Bij dezelfde Beschikking werd de Commissie van Advies
          inzake hulpverlening op de voet van de Wet Buitengewoon Pensioen 1940-1945
          ingesteld, in de wandelgang "Adviescommissie Bijzondere Uitkeringen" genoemd,
          die de Minister van advies moest dienen over de vraag welke personen voor een
          uitkering in aanmerking kwamen en over het bedrag wat aan die personen moest
          worden uitgekeerd.</html:p>
          <html:p>De Beschikking werd per 1 januari 1978 ingetrokken, toen bij
          wetswijziging van 18 mei 1977, Stb. 394 een algemene maatregel van bestuur werd
          aangekondigd waarin categorieën van personen zouden worden aangewezen, op wie
          de wet van overeenkomstige toepassing zou zijn.</html:p>
          <html:p>In augustus 1986 trad de Wet Buitengewoon Pensioen Indisch Verzet (Stb.
          1986, 360, WIV) in werking. Deze wet regelde de toekenning van een buitengewoon
          pensioen aan mensen die invalide zijn geworden als gevolg aan het deelnemen van
          verzet in het voormalige Nederlands-Indië tegen de vijandelijke bezettende
          macht. Nabestaanden van de ver-zetsdeelnemers konden eveneens aanspraak op deze
          wet doen. De Wet Buitengewoon Pensioen Indisch Verzet komt in grote mate
          overeen met de andere buitengewone pensioenwet.</html:p>
          <html:p>De Regeling "nopens de geldelijke verzorging der oorlogsslachtoffers"
          van 1944 gold voor die slachtoffers van het oorlogsgeweld tegenover wie de
          overheid een bijzondere solidariteitsplicht voelde. In 1950 werd de Regeling,
          die tijdelijk was, omgezet in de Regeling hulpverlening oorlogsslachtoffers
          1940-1945 en in januari 1961 werd deze regeling vervangen door de
          Rijksgroepsregeling Oorlogsslachtoffers 1940-1945 (Stb. 1960, 226).</html:p>
          <html:p>Bij de totstandkoming van de Algemene Bijstandswet, waarin eveneens de
          solidariteit als uitgangspunt voor de rechtsplicht van de overheid tot het
          verlenen van bijstand aan hulpbehoevende burgers was genomen, werd de
          hulpverlening aan oorlogsslachtoffers in het bijstandsrecht ingebracht als
          Rijksgroepsregeling. Deze Rijksgroepsregeling oorlogsslachtoffers 1940-1945
          (Stb. 1964, 549) ontsproot uit artikel 11, lid twee van de Algemene
          Bijstandswet. Bij Rijksgroepsregelingen vindt de bijstandsverlening niet plaats
          op individuele basis maar volgens categorale normen. Een nieuw element was dat
          de regeling tevens van toepassing werd verklaard op de slachtoffers van de
          oorlog in het voormalige Nederlands-Indië en op de slachtoffers van de
          naoorlogse periode aldaar tot eind 1949. Toch bleef de overheid de bijzondere
          positie van de oorlogsslachtoffers erkennen: de aanspraken van de
          oorlogsslachtoffers werden ruimer geregeld dan die van een
          bijstandsgerechtigde. In 1973 werd de Wet uitkeringen vervolgingsslachtoffers
          1940-1945 van kracht (Stb. 1972, 669). De uitvoering zou voortaan in plaats van
          door de gemeenten van Rijkswege geschieden. Het karakter van de Wet uitkeringen
          vervolgingsslachtoffers is dat van een verzorgingsregeling met als doel een
          redelijke handhaving c.q. herstel van het levenspeil.</html:p>
          <html:p>Nadat er voor de groep vervolgingsslachtoffers een aparte wetgeving was
          ontwikkeld, gingen er uit de groep burger-oorlogsslachtoffers stemmen op om ook
          voor hen een afzonderlijke wetgeving te creëren, los van de Algemene
          Bijstandswet.</html:p>
          <html:p>Tot dan toe ontvingen zij een uitkering op basis van de
          Rijksgroepsregeling Oorlogsslachtoffers 1940-1945. In 1984 werd de wettelijke
          regeling voor Burgeroorlogsslachtoffers de Wet Uitkeringen
          burgeroorlogsslachtoffers 1940-1945 van kracht (Stb. 1984, 94, WUBO). De
          Rijksgroepsregeling Oorlogsslachtoffers 1940-1945 en de daarbij behorende
          regelingen werden ingetrokken. Evenals de Wet Uitkeringen
          Vervolgingsslachtoffers (WUV) is de Wet Uitkeringen Burgeroorlogsslachtoffers
          gebaseerd op een verzorgingsgedachte. In tegenstelling tot de buitengewone
          pensioenen heeft men recht op een uitkering. Er is bovendien recht op een
          vergoeding voor medisch en medisch-sociale kosten.</html:p>
          <html:p>In Nederlands-Indië had men al voor de Japanse bezetting een algemene
          regeling voor oorlogsslachtoffers getroffen. Bij ordonnantie op 21 februari
          1942 werd deze Algemene Oorlogsongevallenregeling (AOR) afgekondigd. In
          beginsel kon ieder die door oorlogsletsel was getroffen evenals diens
          nabestaanden aanspraak maken op uitkering. De Algemene
          Oorlogsongevallenregeling beoogde een verzorgingsregeling te zijn. Na de
          Japanse capitulatie is de regeling uitgebreid in die zin dat onder
          oorlogsletsel tevens werd begrepen het geestelijk dan wel lichamelijk letsel,
          opgelopen tijdens internering, gevangenschap of gedwongen tewerkstelling. Bij
          een aparte ordonnantie werd eveneens het zogenaamde terreurletsel, opgelopen
          tijdens de ongeregeldheden na de Japanse capitulatie, onder de Algemene
          Oorlogsongevallenregeling gebracht.</html:p>
          <html:p>Sinds 1990 is de Pensioen- en Uitkeringsraad (PUR) de enige organisatie
          die van overheidswege belast is met de toepassing en de uitvoering van de
          wetten voor Oorlogsgetroffenen: de Wet Buitengewoon Pensioen 1940–1945 (1947),
          de Wet Buitengewoon Pensioen Indisch verzet (1986), de Wet Uitkeringen
          Vervolgingsslachtoffers 1940–1945 (1973) en de Wet Uitkeringen
          Burger-oorlogsslachtoffers 1940–1945 (1984).</html:p>
          <html:p>Bij de uitvoering van bovengenoemde wetten zijn ook
          (belangen)organisaties betrokken die daartoe door de overheid zijn aangewezen,
          zoals Stichting 1940–1945, Stichting Pelita, Stichting Joods Maatschappelijk
          werk en de Stichting Burgeroorlogsgetroffenen (SBO). Deze Stichtingen nemen
          direct contact op met de aanvragers en verzorgen het merendeel van de sociale
          rapportages. Na 1990 kan gesproken worden van een groeiend aantal personen dat
          een beroep op een van de wetten (WBP, WUV, WUBO en WIV) voor Oorlogsgetroffenen
          doet. Dit heeft enerzijds te maken met het gegeven dat velen die als
          jongvolwassene de oorlog hebben meegemaakt de pensioengerechtigde leeftijd
          bereikten en toen pas geconfronteerd werden met hun oorlogsverleden. Anderzijds
          nam het aantal aanvragen ook toe omdat de voorlichting via de PUR verbeterde en
          de overheid wetenschappelijk onderzoek naar bepaalde groepen
          oorlogsgetroffenen, waar weinig over bekend was, liet uitvoeren. Een
          belangrijke rol bij het informeren van de oorlogsgetroffenen over de bestaande
          wetten heeft naast de PUR ook de in 1980 opgerichte Stichting Informatie- en
          Coördina-tieorgaan Dienstverlening Oorlogsgetroffenen (ICODO) gespeeld door het
          verzorgen van publicaties, het uitgeven van het tijdschrift ICODO INFO (1983)
          en de juridische uitgave Oorlogsgetroffenen en Recht (vanaf 1991). Het beleid
          ten aanzien van de WUBO werd in de onderhavige periode verruimd. Steeds meer
          groepen oorlogsgetroffenen werden na juridische aanpassingen van de wet onder
          de WUBO gebracht. Genoemd kunnen worden de verruiming voor Nederlandse
          ex-dwang-arbeiders die door de Duitse bezetter gedwongen werden om in Duitsland
          te gaan werken en voor Nederlanders die in Indië de bersiap- en revolutietijd
          hebben meegemaakt.</html:p>
          <html:p>De WUV werd daarentegen na jarenlange discussies in 1994 gesloten voor
          de tweede generatie, dat wil zeggen dat aanvragers die tot de tweede generatie
          behoorden niet langer als vervolgde werden aangemerkt en alleen aanspraak
          konden maken op immateriële hulpverlening. Een andere ontwikkeling betreft het
          instellen van overheidswege van verschillende commissies eind jaren negentig
          voor het doen van onderzoek naar de Tegoeden Tweede Wereldoorlog.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat dossiers in verband met aanvragen van uitkeringen door
      verzetslieden en oorlogsslachtoffers, overleg met stichtingen en organisaties op
      het terrein van oorlogsgetroffenen, de uitvoering van regelingen en het vaststellen
      van beleid en wetgeving.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Deels openbaar, deels beperkt openbaar (A).</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens auteursrecht</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>88.00 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>392 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
