<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:28:27 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.06.059.08::Commissie Frowein)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/89103db6-ee0d-43dc-bdd4-8348c8494f34" urn="2.06.059.08.ead.xml">2.06.059.08</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Regeringscommissaris voor de Limburgse Mijnindustrie en van de Commissie Frowein, 1944-1956</titleproper>
        <author>A.P. van Vliet</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1988">1988</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Jaap van Rijswijck, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20060928">28 september 2006</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898;
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962;
                  <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975;
                  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Commissie Frowein</unittitle>
      <unittitle type="short">Cie. Frowein</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1944/1956" type="inclusive">1944-1956</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">E20205</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.30 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">22 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het Nederlands<language langcode="dut" scriptcode="Latn"/>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: "/>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Regeringscommisaris voor de Limburgse Mijnindustrie en van de Commissie Frowein</corpname> 1944-1956</origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Regeringscommissaris voor de Limburgse Mijnindustrie en van de Commissie Frowein (1944 - 1956) bevat notulen, correspondentie, informatiemateriaal, accountantsrapporten en overzichten van bedrijfsresultaten van Nederlandse mijnondernemingen. Ook zijn er adviezen uitgebracht aan de ministers van Sociale Zaken en van Waterstaat over de verhoging van kolenprijzen, de verbetering van de pensioenregeling voor werknemers in het mijnbedrijf, het ruilen van Frans mijnhout tegen Limburgse kolen en de export van Limburgse kolen naar Zwitserland.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Het archiefvormend orgaan</head>
          <p>Op 29 december 1944 werd W.F.J. Frowein, oud-directeur van de Staatsmijnen, benoemd tot regeringscommissaris voor de Limburgse mijnindustrie<note>
              <p>Archief Cie Frowein, inv.nr. 1.</p>
            </note>. Een maand later stelden de ministers van Waterstaat en van Financiën een instructie op voor deze functie<note>
              <p>Archief Cie Frowein, inv.nr. 3.</p>
            </note>. De regeringscommissaris had hoofdzakelijk een adviserende taak. Hij diende allereerst een plan op te stellen voor de financiële hulpverlening aan de verschillende mijnondernemingen en adviezen in te dienen over het vraagstuk van de kolenprijzen en over de verdeling, tussen de verschillende mijnondernemingen, van aan te schaffen materialen en materieel.</p>
          <p>In maart 1945 diende Frowein zijn ontslag in en werd zijn functie opgeheven<note>
              <p>C.E.P.M. Raedts, De opkomst, de ontwikkeling en de neergang van de steenkolenmijnbouw in Limburg (Assen 1974) pag. 187.</p>
            </note>. Op 26 april 1945 het Buitengewoon Mijnbesluit vastgesteld, waardoor alle particuliere mijnondernemingen onder beheer van de staat kwamen ten einde de effectiviteit van de delfstoffenwinning te vergroten. De minister van Sociale Zaken moest in overleg treden met de betrokken mijnondernemingen om tot een redelijke vergoeding te komen. Als men niet tot overeenstemming kon komen, zou een commissie, bestaande uit drie leden, tussen beide partijen bemiddelen. De commissie kreeg daartoe het recht om bindende uitspraken te doen. De arbitrale taak werd toebedeeld aan de bij K.B. van 29 maart 1945 nr. 10 ingestelde Tijdelijke Mijnraad onder voorzitterschap van Frowein<note>
              <p>Archief Cie Frowein, inv.nr. 5, Nederlandse Staatscourant, 8 juni 1945 nr. 7, Staatsblad nr. F. 63 1945 4 mei 1945 en Archief van het Ministerie van Waterstaat, Bureau Mijnwezen (1940-1946) inv.nr. 1897/1.</p>
              <p>De andere leden waren: J. Maenen en L. Regout.</p>
            </note>.</p>
          <p>Enkele maanden later, op 15 september 1945, werd de Tijdelijke Mijnraad opgeheven en omgezet in de Mijnraad. Zijn taak inzake het Buitengewoon Mijnbesluit werd op 28 november 1946 overgedragen aan de commissie Frowein<note>
              <p>De commissie Frowein bestond uit de volgende leden: W.F.J. Frowein, voorzitter, K.J. de Jong, lid, J.A.F. de Wolf, lid, F.A. Kraaijeveld, secretaris, O. Bakker, toegevoegd lid van de Algemene Rekenkamer, J.Tj. Westra, toegevoegd lid van de Algemene Rekenkamer in de periode 1950 - 1951, in verband met afwezigheid van O. Bakker.</p>
            </note>.</p>
          <p>Tussentijds had Frowein van de toenmalige minister van Verkeer en Energie opdracht gekregen om met de directies van de particuliere mijnondernemingen tot overeenstemming te komen over de vergoeding ex artikel 5 van het Buitengewoon Mijnbesluit en over de tegemoetkoming in de verliezen over het tijdvak 1 september 1944 tot 1 juni 1945.</p>
          <p>De commissie Frowein kreeg als taak de ontwerp-overeenkomst inzake de vergoeding ex artikel 5 van het Buitengewoon Mijnbesluit, gesloten tussen Frowein en de directies van de mijnondernemingen, te toetsen op haar redelijkheid en tevens de hoogte van de vergoeding nogmaals te bekijken. In februari 1947 bracht de commissie verslag uit van haar werkzaamheden.</p>
          <p>Bij beschikking van de minister van Economische Zaken, d.d. 30 december 1948, werd het "beheer" door de staat over de mijnondernemingen opgeheven. Ch. Th. Groothoff, president-directeur van de Staatsmijnen in Limburg, werd met de afwikkeling daarvan belast. De commissie Frowein werd gevraagd toezicht te willen houden op deze afwikkeling en hierbij, voor zoveel nodig, te willen bemiddelen.</p>
          <p>Nadat de afwikkeling van het beheer over de mijnondernemingen was beëindigd werd de commissie Frowein op 1 augustus 1956 ontbonden<note>
              <p>Archief Cie Frowein, inv.nr. 5 en 22.</p>
            </note>.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <p>Het archief van de regeringscommissaris en van de commissie werd overgedragen aan het Ministerie van Economische Zaken. In 1969 werd het archief naar de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief overgebracht. De omvang van de archieven was bij de overbrenging 0,8 meter.</p>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.06</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Een deel van de voorzittersstukken is vernietigd. De volgende categorieën archiefbescheiden zijn eveneens vernietigd: doublures, geleidebrieven en presentielijsten. De omvang van het archief na deze vernietiging bedraagt 0,6 meter<note>
            <p>ARA, Afdelingsarchief Tweede Afdeling, Verklaring van vernietiging doss. nr. D 2519 (1988)</p>
          </note>.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <processinfo>
          <head>Het archief</head>
          <p>Bij het begin van de inventarisatie bleek dat het archief van de "commissie Frowein" bestond uit de archiefbescheiden van de regeringscommissaris (1944-1945) en van de commissie Frowein (1946-1956). Deze bescheiden waren sterk vermengd, doordat Frowein tijdens zijn regeringscommissariaat en voorzitterschap van de commissie dezelfde secretaris had. De serie ingekomen en minuten van uitgaande brieven, afkomstig van beide archiefvormers waren moeilijk te scheiden, zodat deze serie intact is gelaten. De overige archiefbescheiden zijn geordend naar de werkzaamheden van de commissie.</p>
          <p>Andere redenen om het archief van de "commissie Frowein" niet te splitsen waren gelegen in het feit dat de regeringscommissaris en de commissie een identieke taakstelling hadden<note>
              <p>Zie A. Inleiding, Het archiefvormend orgaan.</p>
            </note> en de commissie bovendien als rechtsopvolger van de regeringscommissaris opgevat zou kunnen worden. Tijdens de inventarisatie bleek dat het archief bestond uit stukken die afkomstig waren van de voorzitter en van de secretaris. De secretariaatsstukken zijn aangevuld met de voorzittersstukken, terwijl het resterend gedeelte van de voorzittersstukken is vernietigd. Het archief is openbaar.</p>
        </processinfo>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Commissie Frowein, 1944-1956, nummer toegang 2.06.059.08, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Cie. Frowein, 2.06.059.08, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I</unitid>
          <unittitle>ORGANISATIE</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051430" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5071bfe-77c3-49af-a5a6-15ee7ac48e69</unitid>
            <unittitle>Afschrift van een KB van 12 december 1944 waarbij W.F.J. Frowein tot regeringscommissaris voor de Limburgse mijnindustrie wordt benoemd.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051431" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eaeca609-3828-414d-baa0-4c6f04d1fb82</unitid>
            <unittitle>Correspondentie tussen Frowein en het Ministerie van Waterstaat over zijn benoeming tot regeringscommissaris voor de Limburgse mijnindustrie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1945">1944-1945</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051432" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc4d9618-b221-459a-81c8-0c28121595b9</unitid>
            <unittitle>Instructie voor de regeringscommissaris voor de Limburgse mijnindustrie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II</unitid>
          <unittitle>NOTULERING EN ALGEMENE BRIEFWISSELING</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051433" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28e20fe6-e202-4bba-9f8b-8dfaa89c537f</unitid>
            <unittitle>Verslagen van besprekingen tussen de directies van de particulieren mijnen en de commissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1949">1945-1949</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051434" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/509d1a5a-fa33-435e-bea8-b0103ce1c438</unitid>
            <unittitle>Correspondentie, chronologisch geordend.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1956">1945-1956</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>6-11</unitid>
            <unittitle>Correspondentie, rubrieksmatig geordend.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1953">1946-1953</unitdate>
            <physdesc>6 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051435" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12909602-de27-43e9-b64a-6979358693cb</unitid>
              <unittitle>Algemeen.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051436" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2dd9ed52-6446-4af0-863b-57c81de699b1</unitid>
              <unittitle>N.V. Maatschappij tot exploitatie van Limburgsche steenkolenmijnen - genaamd Oranje-Nassaumijnen te Heerlen.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051437" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8154b626-06ed-461e-9a25-a2a5519b20e0</unitid>
              <unittitle>N.V. Maatschappij tot exploitatie der steenkolenmijnen Laura &amp; Vereeniging te Eijgelshoven.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051438" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/189d3d06-c206-4096-89b9-2456c1ab9929</unitid>
              <unittitle>N.V. Nederlandse steenkolenmijnen Willem-Sophia te Spekholzerheide.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051439" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/98cfe01a-f7e5-428c-9d5c-db09344eb775</unitid>
              <unittitle>N.V. Maatschappij tot exploitatie van bruinkolenvelden "Carisborg" te Heerlen</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1051440" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/36e9331e-1e2e-4f3f-a75f-1c376b19d042</unitid>
              <unittitle>Domaniale Mijnmaatschappij N.V. te Kerkrade.</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051441" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d27f4fd9-6a2a-4e78-b692-b261be2223d5</unitid>
            <unittitle>Notulen van de vergaderingen van commissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1956">1948-1956</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">III</unitid>
          <unittitle>INFORMATIEVERZAMELING</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051442" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8de14d6e-ae0a-4627-9e94-ffe984a1feea</unitid>
            <unittitle>Rapporten, kranteartikelen en afschriften van artikelen betreffende de Nederlandse mijnondernemingen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051443" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e0f31ed-8799-4221-9a2d-b132a63cc5e1</unitid>
            <unittitle>Ingekomen stukken betreffende de prijzen van kolen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051444" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b9f9bd7b-e7b6-4d52-a30f-4b37e962ee0e</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het beschikbaar stellen van een regeringskrediet van 30 miljoen gulden voor de mijnondernemingen in Limburg.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051445" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22b0ca54-1cd3-4085-8609-0851c6cfe3a4</unitid>
            <unittitle>Accountantsrapporten betreffende de boekhoudingen van mijnondernemingen onder beheer over de periode 1945 - 1953.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1953">1949-1953</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051446" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5438876b-3038-4164-844d-95e37885e942</unitid>
            <unittitle>Accountantsrapport betreffende een onderzoek naar de belastingbedragen, welke door Limburgse mijnondernemingen zijn betaald en die ten laste moeten komen van de staat.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">1954</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">IV</unitid>
          <unittitle>ONDERZOEK, VERWERKING EN RAPPORTAGE</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051447" type="ABS">18</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e96f9c44-3306-4a3a-916c-7544d81500f5</unitid>
            <unittitle>Correspondentie met mijnondernemingen over hun financiële positie en het beschikbaar stellen van gelden uit het te verlenen regeringskrediet.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051448" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1144895d-4779-40bb-b3cb-1e7f27575f98</unitid>
            <unittitle>Adviezen uitgebracht aan de ministers van Sociale Zaken en van Waterstaat inzake de verhoging van kolenprijzen, de verbetering van de pensioenregeling voor werknemers in het mijnbedrijf, het ruilen van Frans mijnhout tegen Limburgse kolen en de export van Limburgse kolen naar Zwitserland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051449" type="ABS">20</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4925ac71-c93c-4086-a012-dc6ec0920c53</unitid>
            <unittitle>Overzichten van de bedrijfsresultaten van mijnondernemingen, opgemaakt in verband met te verlenen regeringskredieten. Met afschriften uit 1943.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1945">1944, 1945</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051450" type="ABS">21</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e191232e-aa62-4ac1-9c1d-c7d46b08d3ea</unitid>
            <unittitle>Ingekomen en minuten van uitgaande brieven betreffende belastingvrijdom voor de particuliere mijnondernemingen tijdens het beheer</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1952">1946-1952</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>Geordend op mijnonderneming</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051451" type="ABS">22</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/01c391bf-d8ab-46fb-9b70-1a7fb832968c</unitid>
            <unittitle>Rapport inzake de werkzaamheden van de commissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>