<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "https://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!-- 08-08-2018 11:10:52 -->
<ead audience="external">
<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.06.180::Bedrijfschap voor de Lederwaren- en Schoenindustrie)//NL" url="http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-162e-1e2c-e053-09f0900ae775" urn="NL-HaNA_2.06.180.ead.xml">2.06.180</eadid>
<filedesc>
<titlestmt>
<titleproper>Inventaris van het archief van de Bedrijfschap voor de Lederindustrie, 1965-1999</titleproper>
<author> </author></titlestmt>
<editionstmt><edition>Versie: 08-08-2018</edition></editionstmt>
<publicationstmt>
<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2016">2016</date></publicationstmt>
</filedesc>
<profiledesc>
<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date normal="2016" era="ce" calendar="gregorian">2016</date> vervaardigd door PWAA op basis van de richtlijn <title>Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>.Eindredactie: , &lt;!--<date normal="" era="ce" calendar="gregorian"/>--&gt;.</creation>
<langusage>Het merendeel der stukken is in het Nederlands</langusage>
<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen:<bibref>  <title>ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;<bibref>  <title>Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhave 2003</bibref>.</descrules>
</profiledesc>
<revisiondesc audience="internal">
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce"/>
<item/>
</change>
</revisiondesc>
</eadheader>
<archdesc level="fonds" type="inventory">
<did>
<head>Beschrijving van het archief</head>
<unittitle label="Naam archiefblok: ">Bedrijfschap voor de Lederwaren- en Schoenindustrie</unittitle>
<unittitle type="short">Bedrijfschap Lederwaren- en Schoenindustrie </unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1965/1999" type="inclusive">1965-1999</unitdate>
<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">E34</unitid>
<physdesc label="Omvang: "><extent unit="files">26 inventarisnummers</extent>; <extent unit="meter">0,60 meter</extent></physdesc>
<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>. Een klein gedeelte is gesteld in talen als het <language langcode="fre" scriptcode="Latn">Frans</language>, het <language langcode="eng" scriptcode="Latn">Engels</language> en het <language langcode="ger" scriptcode="Latn">Duits</language>.</langmaterial>
<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten. Geen bijzondere handschriften.</materialspec>
<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
<physloc/>
<origination label="Archiefvormers: "><corpname>vooralsnog onbekend</corpname></origination>
<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat de neerslag van het handelen van het Bedrijfschap voor de Lederindustrie. Het bedrijfschap was een publiekrechtelijke organisatie die zich richtte op de lederindustrie. Het archief bevat notulen en vergaderstukken van het algemeen en het dagelijks bestuur, evenals stukken betreffende de organisatie en in mindere mate betreffende de taakuitvoering.</abstract>
</did>
<descgrp type="context">
<head>Archiefvorming</head>

<bioghist>
<head>Geschiedenis van de archiefvormers</head>
<p>Product- en bedrijfschappen waren publiekrechtelijke samenwerkingsverbanden van ondernemers en werknemers die activiteiten ontplooiden ten behoeve van een gehele bedrijfskolom, een gehele sector of een aantal branches met (deels) overeenkomstige karakteristieken. Kenmerkend voor een schap was het bindende karakter voor de branchegenoten: alle bedrijven binnen de betreffende sector vielen binnen de werkingsfeer en de bedrijven moesten zich aan de regels van het schap houden.</p>
<p>Op 30 oktober 1964 bracht de Sociaal-Economische Raad op eigen initiatief een rapport uit met het advies om een bedrijfschap voor de lederindustrie op te richten. Dit leidde ertoe dat in het opvolgend jaar door de Raad van State werd besloten tot het instellen van het Bedrijfschap voor de Lederindustrie. Het bedrijfschap vormde een publiekrechtelijke organisatie voor de ondernemingen waarin het vervaardigen van leder uit al dan niet bewerkte dierenhuiden of -vellen werd uitgeoefend.</p>
<p>Aan het einde van de jaren negentig verzochten de voor het benoemen van bestuursleden representatieve organisaties de Sociaal-Economische Raad om opheffing van het bedrijfschap. Bij dit verzoek speelde de toenemende concurrentie in de Nederlandse lederindustrie de voornaamste rol, dit had namelijk een ongunstige invloed op de ontwikkeling van de industrie. Het aantal ondernemingen was sinds 1965 teruggelopen van 108 naar 26 en het aantal werknemers van circa 3500 naar circa 500. Het draagvlak binnen de lederindustrie was zeer verkleind en de betrokken organisaties kwamen tot de conclusie dat het voortbestaan van het bedrijfschap niet langer zinvol was. Dit leidde tot de opheffing van het bedrijfschap per 31 december 1998. </p>
</bioghist>
<custodhist>
<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
<custodhist>
<head>Archiefbeheer</head>
<p>Gedurende het bestaan van het bedrijfschap werd het archief daar beheerd. Na de opheffing van het bedrijfschap werd het archief volgens artikel 70 van de Wet op de bedrijfsorganisatie overgedragen aan de Sociaal-Economische Raad.</p>
</custodhist>
<acqinfo>
<head>De verwerving van het archief</head>
<p>Het archief van het Bedrijfschap voor de Lederindustrie is in 2016 door de Sociaal-Economische Raad overgebracht naar het Nationaal Archief, krachtens art. 12 van de Archiefwet 1995.</p>
</acqinfo>
</custodhist></descgrp>

<descgrp type="content_and_structure">
<head>Inhoud en structuur van het archief</head>

<scopecontent>
<head>Inhoud</head>
<p>Het Bedrijfschap voor de Lederindustrie bevat archiefstukken uit de periode 1965-1999 en is qua stukken over de interne organisatie vrijwel compleet met vergaderstukken van het algemeen en dagelijks bestuur, jaarverslagen, financiële stukken en stukken over de instelling en ontwikkeling van het bedrijfschap. Er zijn minder stukken aanwezig over de taakuitvoering van het bedrijfschap. De meeste stukken in deze rubriek zijn (heffings)verordeningen.</p>
</scopecontent>
<appraisal>
<head>Selectie en vernietiging</head>
<p>In 2015 en 2016 is er geselecteerd en vernietigd door medewerkers van het archief van de Sociaal-Economische Raad onder begeleiding van DOCFactory in voorbereiding op het overbrengen van het archiefblok 1980-1999 van de Sociaal- Economische Raad en de aanwezige gedeponeerde archieven bij de Sociaal-Economische Raad naar het Nationaal Archief. In het kader van deze bewerking is ook het archief van het Bedrijfschap voor de Lederindustrie geselecteerd en beschreven. De selectie heeft voornamelijk op dossierniveau plaatsgevonden.</p>
<p>Voor de selectie is gebruik gemaakt van de selectielijst 'Lijst van voor vernietiging in aanmerking komende archiefbescheiden van lichamen ingesteld op grond van het Tweede Hoofdstuk van de Wet op de bedrijfsorganisatie, vastgesteld op 30 januari 1979'.</p>
<p>De inventaris is opgesteld volgens de eisen die zijn vastgelegd in het Normenblad archiefinventaris, versie 2.2 (vastgesteld 31-03-2015) van het Nationaal Archief. Voor de ordening van de te bewaren stukken is gebruik gemaakt van de bestaande organisatiestructuur van het Bedrijfschap voor de Lederindustrie.</p>
<p>Het te bewerken archief van het Bedrijfschap voor de Lederindustrie omvatte 3,375 strekkende meter (m1) archief. Na bewerking is de omvang van het archief 0,75 meter. Vernietiging van de te vernietigde stukken heeft plaatsgevonden in 2016 na goedkeuring door het hoofd van het Facilitair Bedrijf van de Sociaal-Economische Raad drs. C.G. van den Berg.</p>
</appraisal>
<accruals id="aanv01">
<head>Aanvullingen</head>
<p>Er worden in de toekomst geen nieuwe toevoegingen aan het archief verwacht.</p>
</accruals>
<processinfo>
<head>Verantwoording van de bewerking</head>
<p>Bij het selecteren en inventariseren van het archief is uitgegaan van de oorspronkelijke interne ordening van de organisatie en de taken die het Bedrijfschap voor de Lederindustrie uitvoerde. Dit houdt in dat de dossiers zijn beschreven zoals ze zijn aangetroffen, maar in gevallen waar dit de duidelijkheid ten goede kwam zijn dossiers gesplitst.</p>
<p>Na het selecteren van het archief zijn de vernietigbare stukken vernietigd en de te bewaren stukken ontijzerd, voorzien van zuurvrije omslagen en in zuurvrije dozen opgeborgen.</p>
</processinfo>
<arrangement>
<head>Ordening van het archief</head>
<p>De indeling van de inventaris is gebaseerd op de oorspronkelijke interne ordening van het Bedrijfschap voor de Lederindustrie. Het archief is in eerste instantie onderverdeeld in de rubrieken 'Stukken niet naar inhoud beschreven' en 'Stukken naar inhoud beschreven'. Onder de rubriek 'Stukken niet naar inhoud beschreven' zijn algemene stukken terug te vinden, zoals notulen en vergaderstukken en jaarverslagen. Onder de rubriek 'Stukken naar inhoud beschreven' vallen stukken betreffende de organisatie en de taakuitvoering. Binnen de subrubrieken zelf zijn de beschrijvingen chronologisch geordend.</p>
</arrangement></descgrp>

<descgrp type="access_and_use">
<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head>

<accessrestrict id="accessrestrict">
<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
<legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus>
</accessrestrict>
<userestrict><head>Beperkingen aan het gebruik</head><p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p></userestrict>
<phystech type="ABS">
<head>Materiële beperkingen</head>
<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat</p>
</phystech>
<otherfindaid>
<head>Andere toegang</head>
<p>Voor dit archief is geen andere toegang beschikbaar</p>
</otherfindaid>
<odd type="application_instruction">
<head>Aanvraaginstructie</head>
<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: 
<list numeration="arabic" type="ordered">
<item>U maakt een profiel aan op <extref actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;
</item>
<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;
</item>
<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;
</item><item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;
</item>
<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.
</item>
</list></p>
</odd>
<prefercite>
<head>Citeerinstructie</head>
<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief  tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan  worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Bedrijfschap voor de Lederwaren- en Schoenindustrie, nummer toegang 2.06.180, inventarisnummer ... </p>
<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Bedrijfschap Lederwaren- en Schoenindustrie , 2.06.180, inv.nr. ... </p>
</prefercite></descgrp>

<descgrp type="allied_materials">
<head>Verwant materiaal</head>

<originalsloc>
<head>Bewaarplaats van originelen</head>
<p>De originelen bescheiden van dit archief berusten bij het Nationaal Archief (www.nationaalarchief.nl)</p>
</originalsloc>
<relatedmaterial>
<head>Verwante archieven</head>
<p>Niet van toepassing</p>
</relatedmaterial></descgrp>

<descgrp type="appendices">
<head>Bijlagen</head>

<p>Niet van toepassing</p></descgrp>
<dsc type="combined">
<head>Beschrijving van de series en bestanddelen</head>

<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">A</unitid>
<unittitle>Stukken niet naar inhoud beschreven</unittitle>
</did>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">A.1</unitid>
<unittitle>Notulen en vergaderstukken van het algemeen bestuur</unittitle>
</did>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>1-3</unitid>
<unittitle>Notulen en vergaderstukken van het algemeen bestuur</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1999">1965-1999</unitdate>
<physdesc>3 omslagen</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806329" type="ABS">1</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-166e-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1965/1985" era="ce" calendar="gregorian">1965-1985</unitdate> </unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806330" type="ABS">2</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-166f-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1986/1992" era="ce" calendar="gregorian">1986-1992</unitdate> </unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806331" type="ABS">3</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-1670-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1993/1999" era="ce" calendar="gregorian">1993-1999</unitdate> </unittitle>
</did>
</c04>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">A.2</unitid>
<unittitle>Notulen en vergaderstukken van het dagelijks bestuur</unittitle>
</did>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>4-8</unitid>
<unittitle>Notulen en vergaderstukken van het dagelijks bestuur</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1998">1965-1998</unitdate>
<physdesc>5 omslagen</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806334" type="ABS">4</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-1673-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1965/1970" era="ce" calendar="gregorian">1965-1970</unitdate> </unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806335" type="ABS">5</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-1674-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1971/1974" era="ce" calendar="gregorian">1971-1974</unitdate> </unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806336" type="ABS">6</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-1675-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1975/1983" era="ce" calendar="gregorian">1975-1983</unitdate> </unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806337" type="ABS">7</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-1676-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1984/1989" era="ce" calendar="gregorian">1984-1989</unitdate> </unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806338" type="ABS">8</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-1677-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1990/1998" era="ce" calendar="gregorian">1990-1998</unitdate> </unittitle>
</did>
</c04>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">A.3</unitid>
<unittitle>Jaarverslagen</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806340" type="ABS">9</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-1679-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle>Jaarverslagen over de jaren 1967-1996</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1997">1968-1997</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Nota bene: Jaarverslagen ontbreken over de jaren 1966, 1994, 1997 en 1998.</p>
</odd>
</c03>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">B</unitid>
<unittitle>Stukken naar inhoud beschreven</unittitle>
</did>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">B.1</unitid>
<unittitle>Organisme</unittitle>
</did>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">B.1.1</unitid>
<unittitle>Instelling, ontwikkeling en samenstelling</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806346" type="ABS">10</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-167f-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle>Besluit tot het instellen van het Bedrijfschap voor de Lederindustrie</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965">1965</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806347" type="ABS">11</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-1680-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle>Reglement van orde als bedoeld in artikel 92 van de Wet op de Bedrijfsorganisaties</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965">1965</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806348" type="ABS">12</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-1681-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle>Samenstellen van het bestuur van het Bedrijfschap voor de Lederindustrie, goedgekeurd door de Sociaal-Economische Raad</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1997">1965-1997</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806349" type="ABS">13</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-1682-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle>Instellingsverordening inzake het omzetten van het instellingsbesluit van het Bedrijfschap voor de Lederindustrie naar een verordening van de Sociaal-Economische Raad in verband met het wijzigen van de Wet op de bedrijfsorganisatie in 1992</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994/1995">1994-1995</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806350" type="ABS">14</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-1683-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle>Verordening tot opheffing van het Bedrijfschap voor de Lederindustrie, goedgekeurd door de ministers van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en Economische Zaken</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998">1998</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Nota bene: Het betreft een kopie.</p>
</odd>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">B.1.2</unitid>
<unittitle>Financiën</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806354" type="ABS">15</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-1687-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle>Begrotingen en begrotingswijzigingen van het Bedrijfschap voor de Lederindustrie voor de jaren 1966-1998, alsmede goedkeuringen van de Sociaal-Economische Raad voor de jaren 1994-1996</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1999">1965-1999</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Nota bene: De begroting voor het jaar 1974 ontbreekt.</p>
</odd>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806357" type="ABS">16</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-168a-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle>Controlerapporten en accountantsverklaringen inzake de jaarrekeningen van het Bedrijfschap voor de Lederindustrie over de jaren 1967-1997</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1998">1968-1998</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806358" type="ABS">17</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-168b-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle>Nota's van verantwoording van het dagelijks bestuur inzake het financieel beheer over de jaren 1967-1972 en 1975-1997</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1998">1968-1998</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806359" type="ABS">18</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-168c-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle>Goedkeuren door de Sociaal-Economische Raad inzake de vaststelling van de baten en lasten van het bedrijfschap over de jaren 1994 en 1995</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995/1996">1995-1996</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">B.1.3</unitid>
<unittitle>Personeel</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806361" type="ABS">19</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-168e-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle>Verordeningen inzake vergoedingsregelingen voor bestuurs- en commissieleden van het Bedrijfschap voor de Lederindustrie</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1972">1965-1972</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806362" type="ABS">20</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-168f-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle>Verordeningen inzake het mandateren en delegeren van taken binnen het bedrijfschap, alsmede het verlenen van volmachten tot vertegenwoordiging van het dagelijks bestuur</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1976">1965-1976</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806363" type="ABS">21</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-1690-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle>Verordeningen inzake de arbeidsomstandigheden en -voorwaarden van het personeel, goedgekeurd door de Sociaal-Economische Raad</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980/1998">1980-1998</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">B.2</unitid>
<unittitle>Taakuitvoering</unittitle>
</did>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">B.2.1</unitid>
<unittitle>Heffingen</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806366" type="ABS">22</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-1693-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle>Verordening van het Bedrijfschap voor de Lederindustrie inzake de registratie van de bij het bedrijfschap aangesloten ondernemingen en de verstrekking van gegevens door ondernemers</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965">1965</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806367" type="ABS">23</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-1694-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle>Heffingsverordeningen van het Bedrijfschap voor de Lederindustrie, goedgekeurd door de Sociaal-Economische Raad</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1997">1965-1997</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806368" type="ABS">24</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-1695-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle>Verordeningen van het Bedrijfschap voor de Lederindustrie inzake heffingen ter uitvoering van de leverings- en betalingsvoorwaarden</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1976">1968-1976</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806369" type="ABS">25</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-1696-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle>Verordeningen van het Bedrijfschap voor de Lederindustrie inzake bestemmingsheffing voor bijdrage aan werknemersorganisaties, goedgekeurd door de Sociaal-Economische Raad</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1997">1976-1997</unitdate>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">B.2.2</unitid>
<unittitle>Dienst Vrijwillig Vervroegde Uittreding</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="56806371" type="ABS">26</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e6f92d-1698-1e2c-e053-09f0900ae775</unitid>
<unittitle>Controlerapporten en accountantsverklaringen inzake de jaarrekeningen van de Dienst Vrijwillig Vervroegde Uittreding voor de Lederindustrie over de jaren 1980-1995</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981/1998">1981-1998</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Nota bene: De Dienst Vrijwillig Vervroegde Uittreding voor de Lederindustrie is een onderdeel van het Bedrijfschap voor de Lederindustrie. Accountantsverklaringen ontbreken over de jaren 1984, 1990 en 1991.</p>
</odd>
</c04>
</c03>
</c02>
</c01></dsc>

</archdesc>
</ead>