<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:29:25 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.06.103::Ministerie van Economische Zaken: Stafafdeling Organisatie en Efficiency)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/a60cdb44-1e4d-440a-a5be-60946e4a5ceb" urn="2.06.103.ead.xml">2.06.103</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van het Ministerie van Economische Zaken: Stafafdeling Organisatie en Efficiency, 1966-1969</titleproper>
				<author>CAS 509</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2004">2004</date>
				
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: 28 juni 2007, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070628">28 juni 2007</date>. 
	  </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">ISAD (G) : General International Standard Archival Description, second edition</title>, Ottawa 2000</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.
                </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20131213"> 13 december 2013 </date>
				<item>
					<num>1</num> Overzichten organisatie en classificatie toegevoegd door <name>Hans Punt</name>
				</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Economische Zaken: Stafafdeling Organisatie en Efficiency</unittitle>
			<unittitle type="short">EZ / Organisatie en Efficiency</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1966/1969" type="inclusive">1966-1969</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">E24101</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.50 meter; </extent>
				<extent unit="files">34 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
			</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Ministerie van Economische Zaken / (Staf)afdeling Organisatie en Efficiency</corpname>, 1966-1969</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">In 1960 werd het Bureau Organisatie en Efficiency ingesteld, later de Stafafdeling Organisatie en Efficiency. De taak van de Stafafdeling Organisatie en Efficiency omvatte het uitbrengen van advies aan en het voorbereiden van instructies op last van de minister, inzake het bevorderen van een doelmatige organisatie en efficiënte werkmethoden bij het ministerie en de daaronder ressorterende diensten.<lb/>Het archief van de Stafafdeling Organisatie en Efficiency is door de behandelende ambtenaren als persoonlijke documentatie gevormd, het zgn. werkarchief. Het archief bevat stukken betreffende de organisatie en inrichting van het departement van Economische Zaken, en stukken betreffende het Personeelszaken van departement.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<bioghist>
					<head>De (Staf)afdeling Organisatie en Efficiency, 1966-1969</head>
					<p>Vanaf 1949 ressorteerde de toenmalige Afdeling Organisatie onder de Directie voor Administratieve Zaken.</p>
					<p>In 1951 werd de Afdeling Organisatie opgeheven en werden de taken ondergebracht bij de Centrale Personeelsafdeling. In 1960 werd het Bureau Organisatie en Efficiency ingesteld. Dit bureau werd in 1965 de Afdeling Organisatie en Efficiency en in 1969 de Stafafdeling Organisatie en Efficiency.</p>
					<bioghist>
						<head>Organisatieoverzicht</head>
						<table frame="none" colsep="0" rowsep="0">
							<head>Overzicht van de organisatie van de (Staf)afdeling Organisatie en Efficiency over de periode 1966-1969.</head>
							<tgroup cols="2">
								<tbody>
									<row>
										<entry>1968 - 1969</entry>
										<entry>STAFAFDELING ORGANISATIE EN EFFICIENCY</entry>
									</row>
									<row>
										<entry/>
										<entry>Voorheen:</entry>
									</row>
									<row>
										<entry>1966 - 1967</entry>
										<entry>AFDELING ORGANISATIE EN EFFICIENCY</entry>
									</row>
									<row>
										<entry/>
										<entry/>
									</row>
									<row>
										<entry>1966 - 1969</entry>
										<entry>Hoofd H. Snel</entry>
									</row>
									<row>
										<entry/>
										<entry>Plv. Hoofd H.P. Zadelaar</entry>
									</row>
								</tbody>
							</tgroup>
						</table>
					</bioghist>
					<bioghist>
						<head>De Taak</head>
						<p>De taak van de Stafafdeling Organisatie en Efficiency omvatte het uitbrengen van advies aan en het voorbereiden van instructies op last van de minister, inzake het bevorderen van een doelmatige organisatie en efficiënte werkmethoden bij het ministerie en de daaronder ressorterende diensten.</p>
					</bioghist>
				</bioghist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Het archief van de Stafafdeling Organisatie en Efficiency is door de behandelende ambtenaren als persoonlijke documentatie gevormd, het zgn. werkarchief. Tijdens het archivistisch-historisch vooronderzoek bleek dat het archief van de Stafafdeling Organisatie en Efficiency alleen uit persoonlijke documentatie (werkarchief) bestond. Het werkarchief bevond zich op verschillende plaatsen nl. één gedeelte bij het Bureau Archiefbewaarplaats en één gedeelte bij de (Staf)afdeling Organisatie en Efficiency. Deze twee werkarchieven zijn centraal bijeengebracht. Na de inventarisatie is het archief van de (Staf)afdeling Organisatie en Efficiency overgebracht naar het Bureau Archiefbewaarplaats.</p>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
				</acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.06</subject>
			</controlaccess>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>In totaal is 3,5 meter archief verwerkt. Hiervan is 3,0 meter vernietigd volgens de Lijst van voor de vernietiging in aanmerking komende stukken behorende tot het archief van het Ministerie van Economische Zaken, bijlage bij de beschikking nr. 465/878 M&amp;H d.d. 14 juni 1965 en nr. 117173 OKN d.d. 7 september 1965.</p>
				<p>De omvang van het geïnventariseerde archief bedraagt 0,5 meter.</p>
				<p>De vernietiging van stukken is vastgelegd in een lijst van voor vernietiging in aanmerking komende stukken behorende tot het archief van het ministerie, volgens art. 3 van het Archiefbesluit 1968.</p>
				<p>De lijst is verdeeld in hoofdstukken op grondslag van de taakverdeling binnen het ministerie.</p>
				<p>Voor de vernietiging van archiefbescheiden van de (Staf)afdeling Organisatie en Efficiency, komen slechts de algemene hoofdstukken I, VIII, IX en X in aanmerking. Van de stukken die voor vernietiging worden overgedragen wordt een verklaring van vernietiging opgemaakt, die door het hoofd van het betrokken organisatie-onderdeel, alsmede het hoofd van de Afdeling Algemene Secretarie wordt ondertekend.</p>
				<p>Deze verklaringen worden bij de Onderafdeling Semi-Statische Archieven gearchiveerd.</p>
				<list mark="hyphen" type="marked">
					<head>Vernietigde bescheiden overeenkomstig het gestelde in artikel 3, lid 1, van het Archiefbesluit 1968</head>
					<item>afschriften van uitgaande brieven</item>
					<item>kopieën van ingekomen brieven</item>
					<item>dubbele stukken</item>
					<item>reclame materiaal</item>
				</list>
			</appraisal>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>Deze inventaris betreft het deel-archief van de (Staf)afdeling Organisatie en Efficiency over de periode 1966 - 1969.</p>
				<p>Door de inventarisatie van de archiefbescheiden van dit deel-archief worden de gegevens die hierin zijn vastgelegd en die van belang zijn voor het inventariseren van de overige deel-archieven, toegankelijk gemaakt.</p>
				<p>Deze periode is gekozen omdat per 1 januari 1966 voor de ordening van de archiefbescheiden gestart is met de toepassing van het Archiefplan voor het Ministerie van Economische Zaken.</p>
				<p>De archieven tot en met 1965 worden bewerkt door de Centrale Archief Selectiedienst te Winschoten.</p>
				<p>Voordat er met de inventarisatie een aanvang werd gemaakt is er eerst een archivistisch-historisch vooronderzoek ingesteld.</p>
				<p>Het ordeningsplan van het Ministerie van Economische Zaken heeft als leidraad gediend voor de indeling van de inventaris. Allereerst zijn de werkarchieven geïntegreerd tot één archief, vervolgens is er geselecteerd op te bewaren en te vernietigen stukken. Na deze selectie zijn de te bewaren stukken tot dossiers gevormd en geklasseerd, waarna met het beschrijven een aanvang is gemaakt.</p>
				<p>De inventarisatie heeft plaatsgevonden op het Ministerie van Economische Zaken.</p>
				<p>Medio januari 1987 is hiermee een aanvang gemaakt en eind juni 1987 is de inventaris gereedgekomen.</p>
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<arrangement>
					<head>ORDENING WERKARCHIEF</head>
					<p>Het werkarchief is niet geordend volgens de ordeningsbeginselen en methoden die zijn vastgelegd in het archiefplan van het Ministerie van Economische Zaken. De wijze van ordening is zeer uiteenlopend en is bepaald door het eigen inzicht van de desbetreffende ambtenaar. Voornamelijk werden de stukken per onderwerp chronologisch geordend.</p>
				</arrangement>
				<arrangement>
					<head>MAGAZIJNSTAAT WERKARCHIEVEN</head>
					<p>De bovengenoemde staat vermeldt de bescheiden die op de behandelende afdeling zijn bewaard en die niet beheerd zijn door de Onderafdeling Post- en Archiefzaken. Deze stukken zijn meestal per onderwerp geordend en soms van een omslag voorzien. De stukken zonder omslag zijn door de Centrale Archiefbewaarplaats (CAB) van een omslag voorzien. Op de omslagen is door het CAB een omslagnummer vermeld. De onderwerpen werden ook in een magazijnstaat vermeld met het doos- en omslagnummer en de begin- en eindperiode. De magazijnstaat is een opsomming van stukken op volgorde van binnenkomst per organisatie-onderdeel.</p>
				</arrangement>
				<arrangement>
					<p>Als bijlage is een overzicht opgenomen van de volgens de archiefcode van dit ministerie toegekende klasseringen met verwijzing naar de desbetreffende inventarisnummers.</p>
				</arrangement>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Economische Zaken: Stafafdeling Organisatie en Efficiency, 1966-1969, nummer toegang 2.06.103, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, EZ / Organisatie en Efficiency, 2.06.103, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
		</descgrp>
		<descgrp type="appendices">
			<head>Bijlagen</head>
			<index>
				<head>Lijst van classificatienummer naar inventarisnummer</head>
				<indexentry>
					<subject>X.07.35</subject>
					<ref>1-2</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>X.07.353.221</subject>
					<ref>3</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>X.07.353.3</subject>
					<ref>4</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>X.07.355</subject>
					<ref>5</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>X.07..355.5</subject>
					<ref>6</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>X.07.355.51</subject>
					<ref>7-9</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>X.07.355.52</subject>
					<ref>10</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>X.07.55</subject>
					<ref>11-16</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<subject>X.08.48</subject>
					<ref>17-34</ref>
				</indexentry>
			</index>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">1</unitid>
					<unittitle>DE ORGANISATIE EN INRICHTING VAN HET DEPARTEMENT VAN ECONOMISCHE ZAKEN</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">1.1</unitid>
						<unittitle>Functionering van het departement</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">1.1.01</unitid>
							<unittitle>Taak en werkwijze</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692460" type="ABS">1</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8e993bc3-906c-4f91-9192-0afd232ce96d</unitid>
								<unittitle>Nota inzake de taak en werkwijze van de Afdeling Organisatie en Efficiency.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967">1967</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692461" type="ABS">2</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc8f6c69-da0a-4efa-ad9b-2964e10f79b1</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de doorlichtingsactie van een werkgroep - onder voorzitterschap van de secretaris-generaal en als leden de hoofden van de Afdelingen Organisatie, Comptabiliteit en Personeel - om binnen 6 maanden alle taken van het departement aan een kritisch onderzoek te onderwerpen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1969">1968-1969</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>incompleet.</p>
							</odd>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">1.1.02</unitid>
							<unittitle>Benodigdheden en hulpmiddelen</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692462" type="ABS">3</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e142f20-6e38-40de-b093-fc569425772b</unitid>
								<unittitle>Dossier inzake de invoering van een nieuw postagendasysteem.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967/1969">1967-1969</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">1.1.03</unitid>
							<unittitle>Publiciteit en voorlichting</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692463" type="ABS">4</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/57c3cfde-cda7-4f5a-8647-71b30503fc74</unitid>
								<unittitle>Nota inzake het vervaardigen van jaarverslagen en andere publicaties.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966">1966</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">1.1.04</unitid>
							<unittitle>Functionering van de dienst</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692464" type="ABS">5</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a22e5ae9-4dc3-4cb9-bb04-361069551ea0</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de af- en toename van het maken van dienstreizen naar het buitenland.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1969">1966-1969</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692465" type="ABS">6</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28468a01-f0f3-4c1e-92c3-32f126ceca9e</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende een onderzoek naar de doelmatige werking van de gesubsidieerde voorlichting op het terrein van huishouden en consument.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969">1969</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>incompleet.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692466" type="ABS">7</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c4b74060-5dff-4b62-8a97-bc6f5a4ad23a</unitid>
								<unittitle>Nota inzake het vaststellen van een nieuwe procedure voor de behandeling van voorstellen tot het verlenen van Koninklijke Onderscheidingen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966">1966</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692469" type="ABS">10</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/422ab145-b59b-4beb-9e5a-2ed03d90d811</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de organisatie en de automatisering van de rijksdienst.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1968">1965-1968</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">1.1.05</unitid>
							<unittitle>Onderdelen en diensten van het departement</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692470" type="ABS">11</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e504030-6f3b-4afa-ab53-d2681f3a55ab</unitid>
								<unittitle>Dossier inzake de vervanging van de ponskaarteninstallatie door een computer bij de centrale Dienst voor In- en Uitvoer.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1969">1966-1969</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692471" type="ABS">12</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ccce23dd-895b-41d7-aac1-d9c31e4b7e3f</unitid>
								<unittitle>Dossier inzake de invoering van een nieuw uitleen- en rappelsysteem bij de bibliotheek van de Economische Voorlichtings Dienst.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1967">1966-1967</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692472" type="ABS">13</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4adc4135-7c57-465d-a9d1-cf5dcfaa703b</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het organisatie-onderzoek bij de administratie van het Geologisch Bureau voor het mijngebied te Heerlen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1969">1966-1969</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692468" type="ABS">9</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/88269c49-15db-40ac-bca7-a85621873d1c</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de vaststelling van de regeling: "Vooruitdrukken octrooi-beschrijvingen".</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1967">1966-1967</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692474" type="ABS">15</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/67000e14-98da-4fd7-8247-7f4b2b33242e</unitid>
								<unittitle>Dossier inzake de vaststelling van de toekomst perspectieven van de Rijksnijverheidsdienst.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966">1966</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692467" type="ABS">8</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d2af1501-6550-4d55-86b3-236b00997806</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het opzetten van een nieuwe financieringsregeling voor de toeristische infrastructuur.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967/1968">1967-1968</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692473" type="ABS">14</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7464d6c8-0e46-499b-bb39-3a3fb054f13d</unitid>
								<unittitle>Dossier inzake de taak en de werkwijze van de sectie Reprografie van de Afdeling Materieel en Huisvesting.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968">1968</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692475" type="ABS">16</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/617e4a4a-e104-446f-b829-d28fbf413f28</unitid>
								<unittitle>Nota inzake het exploitatieresultaat van het Rijksnijverheidslaboratorium over 1968.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969">1969</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">2</unitid>
					<unittitle>PERSONEEL VAN HET DEPARTEMENT VAN ECONOMISCHE ZAKEN</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">2.1</unitid>
						<unittitle>Personeelsformatie</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.1.01</unitid>
							<unittitle>Onderdelen van het ministerie</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692476" type="ABS">17</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/724829e2-1abf-4520-a7d7-645a75cda581</unitid>
								<unittitle>Nota inzake de vermindering van typekrachten bij de beleidsonderdelen en de invoering van een aantal typegroepen bij de Directie voor Administratieve Zaken.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969">1969</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692477" type="ABS">18</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aeb98bce-ce3e-46bd-8580-3a737df45402</unitid>
								<unittitle>Dossier inzake de uitbreiding van de personeelsformatie van de Directie Gasvoorziening van het Directoraat-Generaal voor de Energievoorziening.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1969">1966-1969</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692478" type="ABS">19</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c3776e4-3a70-46f5-ab46-ddc7a7526a73</unitid>
								<unittitle>Dossier inzake de uitbreiding van de personeelsformatie van de Directie Financiering en Deelnemingen met twee functionarissen, die op kosten van de N.V. Nederlandse Pijpleiding Maatschappij bij deze directie werkzaam zullen zijn.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968">1968</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692479" type="ABS">20</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/906f73e5-15da-45ac-aa36-c5c9db52fe54</unitid>
								<unittitle>Dossier inzake de uitbreiding van de personeelsformatie van de Hoofdafdeling Industriële Projecten van het Directoraat-Generaal voor Industrie en Handel.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967/1968">1967-1968</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692480" type="ABS">21</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e7d44d5-db08-459a-a610-3064dcbc52ea</unitid>
								<unittitle>Dossier inzake de uitbreiding van de personeelsformatie van de Directie Prijzen van het Directoraat-Generaal voor Industrie en Handel.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966">1966</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692481" type="ABS">22</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3c0c40d-2b7d-4123-8708-f977724ca44e</unitid>
								<unittitle>Dossier inzake de uitbreiding van de personeelsformatie van het Instituut der consulentschappen voor het Midden- en Kleinbedrijf en Toerisme.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964/1969">1964-1969</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692482" type="ABS">23</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4004ad18-3d1f-4912-bc0d-6ac1ec843eb7</unitid>
								<unittitle>Nota inzake een voorstel tot het uitbreiding van de personeelsformatie met een financieel- en bedrijfseconomisch geschoold medewerker, alsmede met een kracht voor eenvoudige administratieve werkzaamheden ten behoeve van de Afdeling Toerisme.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967">1967</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.1.02</unitid>
							<unittitle>Diensten en instellingen behorende tot het departement</unittitle>
						</did>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>24-26</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de vaststelling van de personeelsformatie van het Centraal Bureau voor de Statistiek.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1968">1966-1968</unitdate>
								<physdesc>3 omslagen</physdesc>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2692483" type="ABS">24</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96c9af88-84ee-4dee-93fc-69e44ff26f0b</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966">1966</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2692484" type="ABS">25</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51d5485f-a565-4dd4-a9d8-48af1df9c1d1</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967">1967</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2692485" type="ABS">26</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a699ad51-690c-49b8-8c22-61f2a05fff90</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968">1968</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692486" type="ABS">27</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f54a70f1-db7d-4681-ba1b-f5da2b80fc54</unitid>
								<unittitle>Dossier inzake de aanvraag tot ontheffing van de personeelsstop door het Centraal Bureau voor de Statistiek.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966">1966</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692487" type="ABS">28</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bfbe4844-212b-4e76-a411-209869026293</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de uitbreiding van de personeelsformatie van het Centraal Planbureau.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967/1969">1967-1969</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692488" type="ABS">29</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b30dee0c-cc0c-42aa-ab86-91467eeff455</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de uitbreiding van de personeelsformatie bij het Bureau Administratie Vooronderzoek van de Octrooiraad.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1967">1959-1967</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>incompleet.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692489" type="ABS">30</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/11e3d273-ce74-403c-803a-88fc63ebbe41</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende een formatie-onderzoek van het secretariaat van de Documentatiedienst van de Octrooiraad.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1967">1966-1967</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>incompleet.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692490" type="ABS">31</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/69d52173-6bce-4426-ba17-66165a24dbd1</unitid>
								<unittitle>Dossier inzake de vaststelling van de personeelsbezetting van de sectie inschrijvingen en de sectie ter inzage legging en staatsdrukkerij van het Bureau aanmeldingen en Openbare registers van de Octrooiraad.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966">1966</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692491" type="ABS">32</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/810c7973-a666-49a2-b9d3-64c35612c841</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende een onderzoek naar de personeelsformatie van het Bureau Mechanisatie van de Octrooiraad.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1968">1962-1968</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692492" type="ABS">33</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87f57eea-97be-4e7f-8129-c6fd330a5818</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de vaststelling van de personeelsformatie van het Bureau Postkamer, Archief en Expeditie van de Octrooiraad.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1969">1961-1969</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>incompleet.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2692493" type="ABS">34</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e000a82d-fb91-4e72-9a8d-84df03d99645</unitid>
								<unittitle>Nota's inzake het voorstel van de hoofddirecteur van het IJkwezen om na zijn pensionering de hoofddirectie te laten bestaan uit een hoofddirecteur en twee directeuren.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966">1966</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>zie ook de inventaris van het DG voor MKT, over de periode 1966-1969.</p>
							</odd>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>