<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:28:30 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.06.059.20::Onderbedrijfsgroep Groothandel Voedselvoorziening en Aanverwante Aangelegenheden)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/c8ef74d7-91c8-4d3b-a4bf-299a7ae71e30" urn="2.06.059.20.ead.xml">2.06.059.20</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Onderbedrijfsgroep Groothandel Voedselvoorziening en aanverwante aangelegenheden</titleproper>
        <author>J.A.A. Bervoets</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1993">1993</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Jaap van Rijswijck, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20060928">28 september 2006</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898;
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962;
                  <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975;
                  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Onderbedrijfsgroep Groothandel Voedselvoorziening en Aanverwante Aangelegenheden</unittitle>
      <unittitle type="short">Groothandel Voedselvoorziening</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1942/1980" type="inclusive">1942-1980</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">E20240</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.60 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">3 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: "/>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Onderbedrijfsgroep Groothandel Voedselvoorziening en Aanverwante Aangelegenheden</corpname> 1942-1980</origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Onderbedrijfsgroep Groothandel Voedselvoorziening en aanverwante aangelegenheden  (1942-1980) bestaat uit een verzameling gestencilde circulaires, die naast aanwijzingen en richtlijnen ook de notulen van bestuursvergaderingen en de daarvoor benodigde stukken bevatten.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>I n l e i d i n g</head>
          <p>Op 12 juni 1942 kwam het dagelijks bestuur van de Onderbedrijfsgroep Groothandel Voedselvoorziening en Aanverwante Aangelegenheden voor het eerst bijeen. Dit orgaan maakte deel uit van een volgens het leidersbeginsel georganiseerde bedrijfsorganisatie, de z.g. "Organisatie Woltersom", die onder leiding stond van de Raad voor het Bedrijfsleven. De raad organiseerde een hoofdgroep Handel, waaronder de Bedrijfsgroep Groothandel ressorteerde, die op zijn beurt was onderverdeeld in Onderbedrijfsgroep Groothandel Voedselvoorziening en Aanverwante Aangelegenheden en Onderbedrijfsgroep Groothandel Niet-voedselvoorziening. De commissie Woltersom stelde reeds in juni 1941 een organisatieschema voor de Onderbedrijfsgroep Voedselvoorziening vast. Alle standsorganisaties waren hiervan verplicht lid; voorzien was dat ze zouden worden omgebouwd tot een kartel volgens een corporatistisch bedrijfssysteem.</p>
          <p>Ofschoon de Raad voor het Bedrijfsleven in 1945 vanwege zijn ideologische uitgangspunten werd opgeheven, bleven de bedrijfsgroepen nog voortbestaan, ditmaal om te worden ondergebracht in de publiekrechtelijke bedrijfsorganisatie, waarvoor indertijd een - fel omstreden - wet in voorbereiding was. Toen die in 1850 in het staatsblad verscheen was, was zij in feite door het particulier initiatief achterhaald. Ook de onderbedrijfsgroep Groothandel Voedselvoorziening verloor als gevolg van het particulier initiatief zijn bestaansrecht: op 29 september 1949 vond de oprichtingsvergadering plaats van het Algemeen Orgaan van de handel en met de handel verwante bedrijven op het gebied van Landbouw, Visserij en Voedselvoorziening, afgekort als Algemeen Orgaan Voedselvoorziening. Die nam de feitelijke taak van de onderbedrijfsgroep over.</p>
          <p>In 1954 was de liquidatie van de onderbedrijfsgroep volgens de regels die voor voormalige Woltersomse organisaties golden, voltooid. Vanaf 1949 tot dat jaar verenigde zij nog secretarissen van brancheorganisaties op het gebied van de groothandel.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archief werd bewaard door het Algemeen Orgaan Voedselvoorziening, dat in 1984 zijn naam veranderde in Agrarisch Groothandels Verbond.</p>
        <acqinfo>
          <p>In 1993 droeg het Agrarisch Groothandels Verbond het archief van het Algemeen Orgaan Voedselvoorziening over aan de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief en daarbij ook het archief van zijn rechtsvoorganger.</p>
          <p>Schenking (van een niet overheidsarchief)</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.06</subject>
      </controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Het archief van de onderbedrijfsgroep bestaat in zijn huidige vorm slechts uit de verzameling gestencilde circulaires, waarin naast aanwijzingen en richtlijnen ook de notulen van bestuursvergaderingen en de daarvoor benodigde stukken zijn opgenomen. Alle stencils zijn genummerd en in een chronologische serie geborgen. Tot 1950 waren die nummers van de letter S voorzien, daarna - om ze te onderscheiden van de series stencils van het Algemeen Orgaan Voedselvoorziening, van de letter O. Dit duidt erop dat de administratie van beide archieven door een en hetzelfde secretariaat werd gevoerd. NB.De nummers 2100-2999 zijn door de administratie niet toegekend.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Onderbedrijfsgroep Groothandel Voedselvoorziening en Aanverwante Aangelegenheden, 1942-1980, nummer toegang 2.06.059.20, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Groothandel Voedselvoorziening, 2.06.059.20, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>Zie voor nadere informatie over de organisatie van de onderbedrijfsgroep het archief van de Raad voor het Bedrijfsleven, nummer toegang 2.06.41.</p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>1-3</unitid>
          <unittitle>Circulaires, houdende aanwijzingen, notulen van vergaderingen en bijlagen.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1954">1942-1954.</unitdate>
          <physdesc>3 pakken</physdesc>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1553531" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a40c26c-ee19-423e-b09a-4418446536a1</unitid>
            <unittitle>Stencils Nr. S 1 - S 300 juni 1942 - sept 1944</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1553532" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55d8cbbe-3bbd-488a-bdd8-a98adfd3577d</unitid>
            <unittitle>Stencils Nr. S 301 - S 454 1944 - 1946, Stencils Nr. S 455 - S 730 1946 - 1947</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1553533" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a1fecb5-f43d-4fc8-9572-5bf583bf97ce</unitid>
            <unittitle>Stencils Nr. S 731 - S 1018 1948 - 1949, Stencils Nr. O 1019 - O 3056 1950 - 1954</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>De nummers 2100-2999 zijn door de administratie niet toegekend.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>