<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:28:26 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.06.059.01::Vakgroep Transportverzekering)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/44d03cc2-2eb9-48e4-b927-996a76857b66" urn="2.06.059.01.ead.xml">2.06.059.01</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van de archieven van de Vakgroep Transportverzekering, 1941-1947 (1952); de Ondervakgroep Transportverzekering Beursbedrijf, 1941-1947; en de Commissie-adhoc inzake de Vakopleiding, 1943-1944</titleproper>
        <author>V. van den Bergh</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1988">1988</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Jaap van Rijswijck, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20060927">27 september 2006</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898;
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962;
                  <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975;
                  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080905">5 september 2008</date>
        <item>
          <num>1</num>Bijlage ingevoegd, enkele ontbrekende unitdates toegevoegd door <name>Pauline van den Heuvel</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Vakgroep Transportverzekering</unittitle>
      <unittitle type="short">Vakgroep Transportverzekering</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1941/1952" type="inclusive">1941-1952</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1947" type="bulk">merendeel 1941-1947</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">E20198</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.00 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">27 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het Nederlands. Een enkel stuk is in het Duits gesteld.<language langcode="dut" scriptcode="Latn"/>
        <language langcode="deu" scriptcode="Latn"/>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: "/>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Vakgroep Transportverzekering</corpname> 1941-1947 (- 1952) /</origination>
      <origination>
        <corpname>Ondervakgroep Transportverzekering Beursbedrijf</corpname> 1941-1947 /</origination>
      <origination>
        <corpname>Commissie Ad Hoc inzake de Vakopleiding</corpname> 1943-1944</origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De archieven van de Vakgroep Transportverzekering en  de Ondervakgroep Transportverzekering Beursbedrijf uit de jaren 1941-1947 en de Commissie ad hoc inzake de Vakopleiding (1943-1944) bevatten stukken die de voortgang van de organisaties (correspondentie, notulen, bestuursbenoemingen) en de taakuitoefening betreffen, zoals de aanmelding van nieuwe leden en het opstellen, standaardiseren en uniformeren van condities, reglementen en contracten voor de bedrijfsgroep.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>De Vakgroep Transportverzekering en de Ondervakgroep Transportverzekering Beursbedrijf</head>
          <p>In november 1940 werd in het Verordeningenblad een besluit gepubliceerd betreffende de opbouw van een zelfstandige organisatie ter ontwikkeling van het bedrijfsleven (het zgn. Basisbesluit), waarin de secretaris-generaal van het departement van Handel, Nijverheid en Scheepvaart gemachtigd werd om voorschriften uit te vaardigen en maatregelen te treffen, die voor een organisatie van het gehele bedrijfsleven  in corporatistische zin (met uitzondering van de landbouw- en voedselvoorzieningssector) nodig geacht werden. Het eerste gevolg van die machtiging was de instelling van een organisatie-commissie, de zgn. Commissie Woltersom. Deze commissie was bevoegd bedrijfsorganisaties in te stellen en die als uitsluitende vertegenwoordigers van de betrokken bedrijfstakken aan te wijzen. Verder kon zij voorschriften geven over het beheer en het gebruik van het vermogen, statuten van bedrijfsorganisaties vaststellen, voorzitters, directeuren en andere functionarissen aanstellen en ontslaan, voor ondernemingen en ondernemers het lidmaatschap van de bedrijfsorganisaties verplicht stellen en aan organisaties van het bedrijfsleven opdrachten en instructies geven met bindende kracht, ook voor haar leden.</p>
          <p>Tegelijk met de instelling van de commissie werd de organisatie van het bedrijfsleven zelf in grote lijnen geregeld: afzonderlijke organisaties werden ingesteld voor de industrie (waaronder de energiebedrijven) het ambacht, de handel, het bankwezen, het verzekeringswezen en het verkeerswezen. Oorspronkelijk heetten deze "centrale organisaties", die onder- verdeeld zouden worden in hoofdgroepen en vakgroepen. Al spoedig werd deze naam veranderd en heetten zij hoofdgroepen. Deze werden onderverdeeld in bedrijfsgroepen, vakgroepen en ondervakgroepen. Deze groepen konden ook plaatselijke organisaties instellen. De hoofdlijnen van de inwendige structuur, de taak en de bevoegdheid van de organisaties berustten op de toepassing van het "leidersprincipe", waarbij nog een schijn van medezeggenschap van de leden gehandhaafd bleef. De leiding van de verschillende groepen berustte bij de voorzitter, die terzijde werd gestaan door twee plaatsvervangende voorzitters, met wie hij tezamen het bestuur vormde. Deze drie functionarissen werden in de regel aangewezen uit het management van de ondernemingen van de betrokken branche. De eerste maal vonden alle benoemingen plaats door de organisatiecommissie. Daarna werden de voorzitters van de lagere colleges benoemd door de voorzitter van de naast-hogere organisatie, waarvoor de raad van bijstand (zie onder) een niet bindende voordracht van twee kandidaten maakte. De voorzitters van de hoofd- en bedrijfsgroepen werden door de Secretaris-generaal aangewezen, evenals de secretarissen van de hoofdgroepen. De andere secretarissen werden door de voorzitters benoemd, eveneens na een niet-bindende  voordracht van twee kandidaten. De raad van bijstand van elke geleding der bedrijfsorganisatie werd gevormd uit de leden van het dagelijks bestuur van de naast-lagere organisatie. In de laagste groep werd deze raad samengesteld door de voorzitter onder goedkeuring van de voorzitter van de naast-hogere groep. Als de voorzitter een besluit wilde nemen tegen het advies van de raad, had hij toestemming nodig van de voorzitter van de naast-hogere groep. De lagere organisaties kenden (tenzij met meer dan 200 leden) een jaarlijkse algemene ledenvergadering, waarin de werkzaamheden en de financiële situatie besproken konden worden en uitspraken over het vertrouwen in de voorzitter gedaan konden worden. Elke voorzitter had het recht aan de leden van zijn organisatie aanwijzingen te geven binnen de perken van het gestelde doel. Daarnaast werd de mogelijkheid geopend aan de bedrijfsorganisaties verordenende  bevoegdheid in de zin van art.152 en 153 van de grondwet toe te kennen. De vastgestelde verordeningen behoefden de goedkeuring van de betrokken Secretaris-generaal.</p>
          <p>Als overkoepeling van alle organisaties van het bedrijfsleven is de Raad voor het Bedrijfsleven ingesteld, die tot taak had de belangen van het georganiseerde bedrijfsleven te behartigen met inachtneming van de belangen van het gehele bedrijfsleven en van de Staat. Tevens was de Raad adviescollege voor overheid en bedrijfsleven inzake economische vraagstukken, controleerde de financiële boekhouding en rekening en verantwoording van de bedrijfsorganisaties en de Kamers van Koophandel en trad op als scheidsrechter bij geschillen tussen de hoofdgroepen.</p>
          <p>De Hoofdgroep Verzekering, met de daaronder ressorterende instellingen, werd ingesteld bij beschikking van de Organisatie-Commissie voor het Bedrijfsleven van 16 october 1941 (Stcrt. dd 20 oktober 1941 nr.204). De groep telde twee bedrijfsgroepen, de Bedrijfsgroep Schadeverzekering en de Bedrijfsgroep Levensverzekering. De eerste was onderverdeeld in vier vakgroepen: de Vakgroep Transportverzekering, de Vakgroep Brandverzekering, de Vakgroep Variaverzekering en de Vakgroep Tussenpersonen. De vakgroep, waar het in dit geval om draait, de Vakgroep Transportverzekering, was weer onderverdeeld in de Ondervakgroep Transportverzekering Beursbedrijf en de Ondervakgroep Transportverzekering Provinciaal Bedrijf. De Ondervakgroep Transportverzekering Beursbedrijf kende twee locale afdelingen, de afdeling Amsterdam en de Afdeling Rotterdam. De Ondervakgroep Transportverzekering Provinciaal Bedrijf was nog weer onderverdeeld (sinds 1943) in de Ondervakgroep Transportverzekering Provinciaal Bedrijf, Onderling en de Ondervakgroep Transportverzekering Provinciaal Bedrijf, Vaste Premie.</p>
          <p>De financiën, zowel als personeel en materieel werden voor een belangrijk deel gefourneerd door de verplicht geliquideerde belangenverenigingen op het gebied van verzekeringen. De leden droegen ook aan de financiën bij door middel van contributies.</p>
          <p>De activiteiten van de onderhavige  bedrijfsorganisaties op transportverzekeringsgebied begonnen pas goed in het begin van 1942. Op grond van de bovengenoemde aanwijzingen van de voorzitter en op instigatie van leden zijn voornamelijk in de jaren 1942-1945 een aantal regelingen en overeenkomsten opgesteld.</p>
          <p>Als uitvloeisel van de inwerkingtreding van de Wet op de Bedrijfsorganisatie in 1950 werd bij beschikking van de Minister voor Publiekrechtelijke Bedrijfsorganisatie van 24 december 1952 de gehele Hoofdgroep Verzekering met alle onderverdelingen met ingang van 1 januari 1953 opgeheven.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>De commissie ad hoc inzake de vakopleiding.</head>
          <p>De commissie werd ingesteld door de Bedrijfsgroep Schadeverzekering. De eerste vergadering werd gehouden op 26 januari 1943. De commissie heeft in de periode, waarover archief aanwezig is, een rapport inzake de opleiding geproduceerd. Uit het archief blijkt niet wanneer de commissie gedechargeerd is. Het laatste stuk dateert van juni 1944.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Schenking (van een niet overheidsarchief)</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.06</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>
          <list numeration="arabic" type="ordered">
            <item>Molestkantoor: voor bewerking 3,5  m', na bewerking 0,15 m', vernietigd 3,35 m';</item>
            <item>Contact-commissie inzake Staatsmolestverzekering: voor bewerking 0,05 m', na bewerking 0,05 m';</item>
            <item>Vakgroep en Ondervakgroep: voor bewerking 1,4 m', na bewerking 0,9 m', vernietigd 0,5 m'; (stukken betreffende contributies van de leden, correspondentie met het Kantoor Deviezenvergunningen over afzonderlijke verzekeringen, stukken van zeer eenvoudige aard, dubbelen.)</item>
            <item>Commissie inzake de Vakopleiding: voor bewerking 0,1 m', na bewerking 0,1 m'.</item>
          </list>
        </p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <processinfo>
          <head>Lotgevallen van de archieven en verantwoording van de inventarisatie</head>
          <p>In december 1987 werd door de Vereniging van Transportassuradeuren in Nederland een archiefbestand van 5 meter onder de naam "Staatsmolest" overgezonden naar het Algemeen Rijksarchief, Tweede Afdeling. Bij nadere bestudering bleek het hier te handelen om een aantal archieven, zowel van de overheid als van particuliere instanties, die bij elkaar gebleven waren, omdat zij onder de hoede van één man, L.J.E. van Steenwijk, secretaris of directeur van die instanties, gevormd waren.</p>
          <p>Het betrof het archief van het Molestkantoor, samenwerkingsverband van assuradeuren voor het molestcontract met het Rijksbureau voor de Voedselvoorziening in Oorlogstijd, het archief van de Vakgroep Transportverzekering en de Ondervakgroep Transportverzekering Beursbedrijf, de Contactcommissie inzake Staatsmolestverzekering, ingesteld door Nederlandse en Nederlands-Indische Transportverzekeringsmaatschappijen, de Commissie ad hoc inzake de Vakopleiding, ingesteld door de Bedrijfsgroep Schadeverzekering, de Vereniging van Assuradeurs</p>
          <p>(te Amsterdam)(fragment), de Studiecommissie  inzake de organisatie van het Transportverzekeringsbedrijf,ingesteld door de transportassuradeuren te Amsterdam en de Commissie tot verbetering van het Transportverzekeringsbedrijf, waarschijnlijk ingesteld door de Vereniging van Assuradeuren.</p>
          <p>De archieven van het Molestkantoor, de Contactcommissie inzake Staatsmolest, de Vakgroep, de Ondervakgroep en de Commissie ad hoc inzake de Vakopleiding werden behouden, de overige, die thuis hoorden in het bij het Gemeente-archief van Amsterdam berustende archief van de Vereniging van Assuradeuren c.a. werden met instemming van de schenker daarheen overgebracht. De bij grove controle van het archief van de Vereniging van Assuradeuren aangetroffen archivalia van het Molestkantoor , de Contact-commissie inzake Staatsmolest, de Vakgroep Transportverzekering en de Commissie ad hoc inzake de Vakopleiding werden in februari 1988 ondershands aan de Tweede Afdeling overgedragen, waarna de inventarisatie afgesloten kon worden.</p>
          <p>De archieven van het Molestkantoor en de Contact-commissie werden in een aparte inventaris beschreven. De overige archivalia zijn beschreven in de onderhavige inventaris. Daarbij was het niet goed mogelijk het door Van Steenwijk als secretaris van zowel de Vakgroep Transportverzekering als de Ondervakgroep Transportverzekering Beursbedrijf gevormde gemeenschappelijke archief te splitsen naar bedrijfsorganisatie.</p>
          <p>Het merendeel van de archivalia bevond zich in mapjes, waarvan de inhoud door een kort opschrift aangeduid was. Voorzover niet integraal voor vernietiging vatbaar, werden deze uitvoeriger beschreven en voor zover nodig globaal geschoond en bijgesteld wat chronologische ordening betrof. Sommige groepen stukken werden bijeengevoegd tot grotere verbanden. Tot slot werden de beschreven stukken in een systematisch verband geplaatst.</p>
          <p>Van de 5 meter ontvangen archivalia werd  0,1 m' afgestaan, die weer door 0,15 m'. werd aangevuld.</p>
        </processinfo>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Vakgroep Transportverzekering, 1941-1947 (1952), nummer toegang 2.06.059.01, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Vakgroep Transportverzekering, 2.06.059.01, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>Het archief van de Vereniging van Assuradeuren bevindt zich bij het Gemeentearchief van Amsterdam; 2.18.26.01 - Molestkantoor, 1944 (1946); Contactcommissie inzake Staatsmolestverzekering, 1939-1947</p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <descgrp type="appendices">
      <head>Bijlagen</head>
      <bibliography>
        <head>Overzicht van geraadpleegde bronnen</head>
        <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Economische en Sociale Kroniek der oorlogsjaren 1940-1945</title>, Centraal Bureau voor de Statistiek, Utrecht 1947.</bibref>
        <bibref linktype="simple">J.F. de Jongh, <title linktype="simple">De organen der sociaal-economische ordening</title>, Amsterdam, 1946.</bibref>
        <bibref linktype="simple">'Ondernemers en ordening in bezet Nederland: de Commissie Woltersom.' In: <title linktype="simple">Cahiers voor de Politieke en Sociale Geschiedenis</title>, jaargang 1, 1978.</bibref>
      </bibliography>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A</unitid>
          <unittitle>DE VAKGROEP TRANSPORTVERZEKERING EN DE ONDERVAKGROEP TRANSPORTVERZEKERING BEURSBEDRIJF</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A.1</unitid>
            <unittitle>STUKKEN VAN ALGEMENE AARD</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="45963" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf038c6c-77b7-4c31-8ad0-1b49cd8f1901</unitid>
              <unittitle>Notulen van de vergaderingen van de Vakgroep en van zijn geledingen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1944">november 1941 - februari 1944</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="45964" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e876bc49-246d-418c-831c-b0b741e6e081</unitid>
              <unittitle>Ingekomen circulaires van de Raad voor het Bedrijfsleven, de Hoofdgroep Verzekering en de daaronder ressorterende instellingen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1946">december 1941 - mei 1946</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="45965" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54cbe0ba-6a68-4673-a6e7-9d946be7ee46</unitid>
              <unittitle>Uitgaande brieven, doorslagen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1945">januari 1942 - oktober 1945</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="45966" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/291b9de2-5cd4-4e5c-9596-0b1b14b72af4</unitid>
              <unittitle>Algemene correspondentie,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1952">februari 1942 - september 1952</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A.2</unitid>
            <unittitle>STUKKEN BETREFFENDE BEPAALDE ONDERWERPEN</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.2.1</unitid>
              <unittitle>Organisatie</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="45967" type="ABS">5</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/145065b2-f3ac-47fa-a386-4efa4da8c264</unitid>
                <unittitle>Door de adspirant-leden van de Vakgroep ingevulde vragenlijsten voor de aanmelding bij de Vakgroep, met enige correspondentie terzake, januari 1942 - maart 1944 (-november 1946)</unittitle>
                <physdesc>1 pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="45968" type="ABS">6</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d314fa1a-5c5b-4a7d-b9b9-10590561d8d5</unitid>
                <unittitle>Door de adspirant-leden van de Vakgroep ingevulde formulieren ter vaststelling van de hoogte van de contributie voor het jaar 1942, met enige correspondentie terzake,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">januari 1942 - december 1942,</unitdate>
                <physdesc>1 pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="45969" type="ABS">7</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ab14242-aabb-4dbb-a1cc-041c84c84920</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het financiële beheer en de boekhouding </unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">april 1942 - januari 1950</unitdate>
                <physdesc>1 pak</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>bevat ook enkele stukken van de archieven van de (Onder) Vakgroep Brandverzekering (Beursbedrijf) i.v.m. de overheveling van gelden van geliquideerde verenigingen op het gebied van de brand- en transportverzekering.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="45970" type="ABS">8</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ffbafbb-6bb4-40af-85d2-2d2c7df254df</unitid>
                <unittitle>Correspondentie inzake benoemingen voor bestuursfuncties in de Vakgroep en zijn geledingen, alsmede het houden van vergaderingen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1946">januari 1942 - februari 1946</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.2.2</unitid>
              <unittitle>Taakuitoefening</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="45971" type="ABS">9</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d8d3b9c-0e01-45b3-b185-3da709f7b0d5</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de regelingen voor landmolestcontracten,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1944">december 1941 - mei 1944</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="45972" type="ABS">10</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c547e02-987c-49c7-96bb-b8ee99aaeeff</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de regelingen voor de verzekering van binnenvaartschepen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1945">december 1941 - juli 1945</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="45973" type="ABS">11</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f5729970-0e5a-45e0-b2ac-05df60ad34cd</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het opstellen van een arbitragereglement en - clausules voor de vaststelling van een schade als oorlogsmolestschade,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1943">januari 1942 - april 1943</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="45974" type="ABS">12</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/543f488a-77a2-4276-966a-cac60fbf734e</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de aanwijzingen nr. 1 en 2 van de voorzitter van de Vakgroep inzake de condities voor de verzekering van vaartuigen en begunstigings- en collectieve contracten,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">december 1941 - december 1942 (-december 1943)</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="45975" type="ABS">13</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f4920e8d-7809-4b2a-83d6-531687fe06a0</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de regelingen voor de (molest-)verzekering van zeeschepen in aanbouw en in de vaart en de daarmee vervoerde goederen, met retroacta 1940,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1947">januari 1942 - januari 1947</unitdate>
                <physdesc>1 pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="45976" type="ABS">14</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2df7d984-f48a-4fbd-a6e7-fafcb82ab8a0</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het opstellen van standaard verzekeringscondities voor meubeltransport,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1944">februari 1942 - mei 1944</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="45977" type="ABS">15</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/caf30db4-9750-4fd4-81ce-21bd2df79426</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het verzekeren van het transport van wasgoed,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1943">april 1942 - augustus 1943</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="45978" type="ABS">16</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bcd6b317-6610-4563-beab-7b27548a8432</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het beleid inzake de verrekening van winstaandelen van agenten,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">juli 1942 - november 1942</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="45979" type="ABS">17</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3a428ac-851a-4158-9ab1-cac09aaf3f2e</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het opstellen van beurspolissen en overeenkomsten voor verzekering van het vervoer van waarden,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1945">augustus 1942 - augustus 1945</unitdate>
                <physdesc>1 pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="45980" type="ABS">18</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1271d14-195a-4fba-805d-e0f837d7abb9</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het uniformeren van de ten beurze gebruikte makelaars-clausules,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1944">augustus 1942 - maart 1944</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="45981" type="ABS">19</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7876f15-4788-4ed9-a9e6-3da26cc42fa1</unitid>
                <unittitle>Overzicht van de bestaande organisatie van de transportverzekering in Nederland, in het Duits,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">september 1942</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="45982" type="ABS">20</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/169f9a5a-5b16-479c-9244-28d59e1947d7</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het opstellen van overeenkomsten tussen assuradeurs inzake expediteursverzekeringen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1944">oktober 1942 - mei 1944</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="45983" type="ABS">21</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/29b43923-a0c1-4391-b4c7-42d8fa3582ed</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de bestudering van de wenselijkheid en de mogelijkheid van de afschaffing der vaste taxatie en de zgn. "evenals of" clausule,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">juni 1943 - juli 1943</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="45984" type="ABS">22</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45e766f9-c7f4-4951-9192-9db9563639fc</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de afbakening tussen het terrein van het transport -en het brandverzekeringsbedrijf,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1944">december 1943 - april 1944</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="45985" type="ABS">23</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/601eaa71-050e-47d7-8863-769f3c4cbe48</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het molestcontract van assuradeuren met het Rijksbureau voor de Voedselvoorziening in Oorlogstijd,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">januari 1944 - april 1944</unitdate>
                <physdesc>6 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="45986" type="ABS">24</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b02925e-d781-48c8-8de5-f660760ec9c4</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de sanering van het assurantiebemiddelingsbedrijf,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">maart 1944 - april 1944</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="45987" type="ABS">25</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1253ca49-3654-4b64-87b1-d3ed0fcd3c54</unitid>
                <unittitle>Door verzekeringsmaatschappijen ingevulde enquêteformulieren terzake van eventuele wijziging in de gebruikelijke bepalingen ten aanzien van molestverzekeringen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">april 1946</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2290166" type="ABS">26</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58929f33-6a51-496b-8bb7-48933f4bf33b</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het indienen van opgaven betreffende het vermogen van vijandelijke verzekeringsmaatschappijen aan de Commissie voor het Beheer van het Vermogen van Vijandelijke Verzekeringsmaatschappijen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">april 1946 - mei 1947</unitdate>
                <physloc type="ABS">Ontbreekt</physloc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B</unitid>
          <unittitle>DE COMMISSIE AD HOC INZAKE DE VAKOPLEIDING</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2290167" type="ABS">27</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7c4fb1c-b91b-46d0-b1bf-c4cea2473b7a</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de werkzaamheden van de commissie,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1944">januari 1943 - juni 1944</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
            <physloc type="ABS">Ontbreekt</physloc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>