<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/b24db1c5-947b-4f07-a86d-b6b2f040288b"
  rdf:about="record/2.04.110">
    <rico:identifier>2.04.110</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2009</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/B23" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.04.110/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.04.110" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van het Korps Hulpverleningsdienst,
        1945-1974</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/b24db1c5-947b-4f07-a86d-b6b2f040288b" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven. getypte en gedrukte documenten. Daarbij bevat het
        archief een fiche-doorschrijf-systeem, foto's en kaarten.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/B23">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.04.110" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>B23</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Ministerie van Binnenlandse Zaken: Korps
      Hulpverleningsdienst</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>BiZa / Korps Hulpverleningsdienst</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1945</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1974</rico:endDate>
    <rico:date>1945-1974</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties / Korps
            Hulpverleningsdienst (1946-1972)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Na de Tweede Wereldoorlog werd in februari 1946 het Korps
          Hulpverleningsdienst (KHD) geformeerd uit personeel, voornamelijk afkomstig uit
          de Luchtbeschermingsdienst van verschillende gemeenten. Dit Korps werd verdeeld
          in afdelingen en gesteld onder de verantwoordelijkheid van de minister van
          Binnenlandse Zaken. Het KHD was behulpzaam bij de ruiming van achtergebleven
          munitie en kreeg daartoe enige opleiding van militaire instanties. Tevens werd
          zij ingezet bij overstromingen en ontzettingen van plaatsen bij isolatie als
          gevolg van extreme winterse omstandigheden, zoals Urk in de winter van
          1946/1947. Ook had de KHD een voorlichtingstaak aan kinderen over zwerfmunitie.
          In 1955 werd de Organisatie Bescherming Bevolking opgericht, waaronder het KHD
          kwam te vallen. Men ging uit van de veronderstelling dat in een toekomstige
          oorlog uitsluitend conventionele luchtbombardementen zouden plaats vinden,
          waarbij op ruime schaal van tijdbommen gebruik zou worden gemaakt. Blijkens
          ervaringscijfers rekende men op 5 à 10 % blindgangers. Aldus kwam men tot 230
          bomopruimploegen van vier man. Aangezien van militaire zijde niet over een
          dergelijke uitgebreide organisatie werd beschikt, achtte men dit een taak voor
          de civiele BB-organisatie. Van militaire zijde zouden technische en tactische
          informaties worden verstrekt en de opleiding van het personeel was aan het
          Korps toebedacht. Op 17 mei 1957 werd tussen de Ministeries van Defensie en
          Binnenlandse Zaken de volgende afspraak vastgelegd in brief, nr. 2287/C, "De
          verantwoordelijkheid van de ruiming van niet gesprongen explosieven in die
          gebieden van Nederland, welke niet behoren tot de Koninklijke Marine, de
          Koninklijke Landmacht of de Koninklijke Luchtmacht, berust bij het Ministerie
          van Binnenlandse Zaken". Het Korps Hulpverleningsdienst werd met deze taak
          belast. In de loop der jaren bleek dit echter niet haalbaar. Het inmiddels
          sterk ingekrompen Korps bleek niet meer in staat de over het gehele land
          verspreide opleidingen te verzorgen.</html:p>
          <html:p>In 1963 werd een Interdepartementale Commissie van Advies ingesteld
          inzake ruiming van explosieven in vredes- en in oorlogstijd. Haar taak was de
          ministers van Defensie en Binnenlandse Zaken te adviseren ten aanzien van de
          taakverdeling tussen de defensieonderdelen en de instanties ressorterende onder
          het Ministerie van Binnenlandse Zaken.</html:p>
          <html:p>Begin 1968 vond de eerste bespreking plaats tussen het Ministerie van
          Defensie en het Ministerie van Binnenlandse Zaken betreffende de overname van
          de oorlogstaak van de explosievenopruiming door Defensie. Het zou echter nog
          tot 31 december 1971 duren voordat de eerste fase van de overdracht aan het
          Ministerie van Defensie zijn beslag zou krijgen. De volledige overdracht en de
          opheffing van het Korps Hulpverleningsdienst bij het Ministerie van
          Binnenlandse Zaken vond plaats per 31 december 1972.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van de Hulpverleningsdienst bevat onder meer een zakenindex op,
      en een dossierinventaris van het archief, correspondentie, dankbetuigingen voor
      verrichte werkzaamheden, stukken betreffende de samenwerking tussen het Ministerie
      van Binnenlandse Zaken en het Ministerie van Defensie, en registers met
      krantenknipsels. Verder bevat het stukken betreffende (al dan niet dodelijke)
      ongevallen tijdens diensttijd en hulp en uitkeringen aan nabestaanden van omgekomen
      personeel. Daarnaast registers inzake meldingen van geruimde explosieven, en
      stukken betreffende voorschriften, materiaal, wagenpark en onderwijs.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>2.10 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>117 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
