<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/fafe153a-e920-4cef-92da-b87a20001109"
  rdf:about="record/2.04.83">
    <rico:identifier>2.04.83</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2004</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/B20000" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.04.83/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.04.83" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Commissie inzake het Herstel
        van de Financiële Zelfstandigheid van de Gemeenten en de Provinciën
        (Commissie-Oud 1946-1956) over de jaren 1928-1961</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/fafe153a-e920-4cef-92da-b87a20001109" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/B20000">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.04.83" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>B20000</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Staatscommissie inzake het Herstel van de Financiële
      Zelfstandigheid van de Gemeenten en de Provinciën (Commissie Oud
      1946-1956)</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Cie. Oud</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1928</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1961</rico:endDate>
    <rico:date>1928-1961</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Commissie inzake het Herstel van de Financiële Zelfstandigheid
            van de Gemeenten en de Provinciën (Commissie-Oud, 1946-1956)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De situatie van de gemeentelijke financiën was reeds vóór de Tweede
          Wereldoorlog ongunstig. De wet van 15 juli 1929 (Staatsblad 338), gericht op de
          herziening van de financiële verhouding tussen Rijk en gemeenten bracht geen
          verbetering. Oorzaken waren de economische depressie en de daarmee
          samenhangende grote werkeloosheid in de dertiger jaren.</html:p>
          <html:p>De middelen van het Gemeentefonds ter bestrijding van de omvangrijke
          werkloosheidsuitkeringen waren ontoereikend. Ter bestrijding van de
          gemeentelijke werkloosheidskosten kwam een aantal subsidieregelingen tot stand,
          zoals de Wet op het Werkloosheidssubsidie-fonds in 1935 (Staatsblad 76). Gevolg
          was echter dat de meeste gemeenten praktisch geheel afhankelijk werden van het
          Rijk Zie eindrapport blz. 6. . Gedurende de bezettingsjaren werd deze situatie
          er niet beter op omdat de inkomsten van de gemeenten nog werden verminderd door
          fiscale reorganisaties Reeds vóór 1940 gaf minister Van Boeyen van Binnenlandse
          Zaken opdracht tot voorbereiding van een regeling tot herstel van de financiële
          zelfstandigheid aan de gemeenten. Het Werkeloosheidssubsidiefonds had vele
          noodlijdende gemeenten als het ware onder curatele van het Rijk geplaatst. De
          oorlog verhinderde de totstandkoming van deze regeling. (Cf. toespraak Beel uit
          notulen van 13 februari 1946 invnr. 1.) . Na 1945 trad geen verbetering op:
          ondanks de volledige vergoeding van de werkloosheids-uitgaven in 1947 hadden
          637 gemeenten voor dat jaar een nadelige saldo. Gevoegd bij voorafgaande jaren
          was het totaal van deze tekorten op 31 december 1947 tot bijna f. 640 miljoen
          opgelopen Zie eindrapport blz. 10. Een rol speelde ook de verminderde
          koopkracht van het geld. .</html:p>
          <html:p>Wat de provinciale financiën betreft: deze baarden volgens minister
          Beel van Binnenlandse Zaken niet zoveel zorg Zie installatierede van minister
          Beel (inv.nrs. 1 en 75). . Op 1 augustus 1947 bracht de Commissie-Oud reeds een
          rapport uit betreffende een herziening van de provinciale financiën, welke
          leidde tot een regeling op dit gebied die op 1 januari 1948 inging. Deze
          regeling werkte dermate gunstig dat de Commissie in 1956 in haar eindrapport
          geen aanleiding zag opnieuw de finan-ciële verhouding tussen Rijk en provinciën
          aan de orde te stellen Over de jaren 1948-1953 vertoonden alle provinciale
          rekeningen steeds een overschot. Slechts op enkele punten was een bijstelling
          wellicht nodig met name een verbetering in de verdeling der middelen van het
          Provinciefonds. Dit werd afhankelijk gesteld van inzichten die eerst uit de
          praktijk verkregen zouden kunnen worden. Zie eindrapport blz. 4 en 5.
          .</html:p>
          <html:p>Op 18 januari 1946 werd bij gemeenschappelijke beschikking van de
          ministers van Binnenlandse Zaken en Financiën, respectievelijk dr. L.J.M. Beel
          en prof. mr. P. Lieftinck, een commissie ingesteld onder voorzitterschap van
          prof. mr. P.J. Oud. De installatie volgde op 13 februari 1946 in de grote
          vergaderzaal van het Ministerie van Binnenlandse Zaken op het Binnenhof Voor
          een volledig verslag van deze zitting zie Rapport Noodvoorziening
          Gemeentefinanciën van de Commissie-Oud. . In zijn installatierede omschreef
          minister Beel de opdracht aan de commissie als volgt: "het beramen van
          maatregelen tot herstel van de financiële zelfstandigheid van de gemeenten en
          de provinciën daarbij in het bijzonder aandacht schenkende aan de vraag: of bij
          de bestaande taakverdeling tussen het Rijk de provinciën en de gemeenten
          wijziging wenselijk en mogelijk was in de verdeling van de financiële lasten
          dan wel of terwille van een betere financiële verhouding wijziging in die
          taakverdeling nodig was; enof het gewenst was te streven naar inkrimping van
          het gemeentelijk budget door uitgaven van de gemeenten naar het Rijk over te
          hevelen."</html:p>
          <html:p>Tot lid-voorzitter werd benoemd prof. mr. P.J. Oud, oud-burgemeester
          van Rotterdam, oud-minister van Financiën in het eerste en tweede
          kabinet-Colijn, lid van de Tweede Kamer voor de Vrijzinnig-Democratische Bond
          Over de figuur van prof.mr. P.J. Oud zie de literatuuropgave. .
          Lid-ondervoorzitter was prof. mr. C.W. de Vries, oud-voorzitter van de
          Rijkscommissie van Advies voor de Gemeentefinanciën.</html:p>
          <html:p>Lid-secretaris was de heer N.A. Nap, directeur van Financiën
          Binnenlands Bestuur bij het Ministerie van Binnenlandse Zaken. Tot
          commissie-leden werden benoemd een aantal burgemeesters, voorts leden van
          Gedeputeerde Staten, hoge functionarissen van het Ministerie van Binnenlandse
          Zaken en van Financiën, hoogleraren en anderen Voor volledige opsomming zie
          bijlage 4.1. .</html:p>
          <html:p>Nadat de Commissie was geïnstalleerd benoemde zij uit haar midden
          subcommissies die speciale onderwerpen toegewezen kregen om tezamen met het
          secretariaat te bestuderen. Later werden de werkzaamheden uitgebreid zodat er
          nog enige andere subcommissies zoals werkcommissies, ad hoc-commissies en een
          sleutelcommissie gevormd werden. Bovendien onderhield de Commissie relaties met
          de centrale overheidsorganen, lagere publiekrechtelijke lichamen, reeds
          bestaande commissies en ambtelijke personen van buiten haar kring voor hulp en
          medewerking Zie eindrapport blz. 13-14. .</html:p>
          <html:p>Ten aanzien van de provinciale financiën werd reeds op 1 augustus 1947
          een rapport uit-gebracht. Zoals onder paragraaf 1.1. van de voorgeschiedenis
          werd aangegeven bleken de voorstellen die op 1 januari 1948 tot regeling waren
          geworden een bijzonder gunstige uitwerking te hebben.</html:p>
          <html:p>Met betrekking tot de gemeentelijke financiën kwam de Commissie op 1
          juni 1947 met een rapport Noodvoorziening Gemeentefinanciën aan de ministers
          van Binnenlandse Zaken en van Financiën Zie brief van 30 juni 1947 vermeld in
          het eindrapport blz. 10. . Hierin stonden voorstellen tot verbetering van de
          gemeentefinanciën en de aanzet tot een betere regeling hiervan. Daarna hield de
          Commissie zich bezig met het zoeken naar maatregelen waardoor in het kader van
          het herstel der financiën de zelfstandigheid der gemeenten in een nieuw
          perspectief zou komen te staan Zie eindrapport blz. 25. . De Commissie werd
          echter zodanig met allerlei problemen geconfronteerd dat in afwachting van een
          definitieve voorziening op 2 juli 1950 en op 12 september 1952 wederom tot
          voorlopige regelingen werd geadviseerd. De laatste regeling bevatte reeds de
          aanzet tot de definitieve regeling van 1956. De hiervoor genoemde
          noodvoorzieningen bevatten elementen die in overeenstemming konden worden
          geacht met de zelfstandigheid der gemeenten.</html:p>
          <html:p>De Commissie bleef zoeken naar maatregelen waardoor de positie van de
          gemeenten gewaarborgd en beschermd zou zijn. Daarbij liet zij zich leiden door
          een drietal overwegingen: de instelling van een gemeentefondsde verbetering van
          de doeluitkeringen uit 's Rijks kas ende vergroting van het belastinggebied der
          gemeenten door invoering van een woonplaatsbelasting.</html:p>
          <html:p>Met deze voorstellen hoopte de Commissie de haar opgedragen. taak te
          hebben voltooid en de financiële zelfstandigheid der gemeenten te hebben
          hersteld. Vandaar dat zij dit rapport dan ook als haar "Eindrapport" beschouwde
          Voor de volledigheid wordt verwezen naar het eindrapport blz. 28. . De
          Commissie was echter van oordeel dat haar voorstellen geen definitief karakter
          hadden. Deze vormden slechts een aanzet. In de praktijk zou de financiële
          verhouding tussen Rijk en gemeenten voortdurend moeten evalueren en zou deze -
          naargelang de omstandigheden - wijzigingen behoeven. Daarvoor is een
          adviesorgaan nodig. De Commissie zag dit niet als haar taak maar die van een
          nieuw orgaan: een Raad voor de Gemeentefinanciën. Tenslotte werd een permanent
          orgaan de Raad voor de Gemeentefinanciën ingesteld, die de werkzaamheden van de
          Commissie-Oud overnam.</html:p>
          <html:p>Het eindrapport van de Commissie, gedateerd 24 september 1956, werd -
          met het toegevoegde wetsontwerp - op 12 november 1956 aangeboden aan de
          ministers van Binnenlandse Zaken en van Financiën, die de Commissie onder
          dankzegging voor de verrichte arbeid opgeheven verklaarden Bij
          gemeenschappelijke beschikking van 7 december 1956 nr. U 22995 inventarisnummer
          8. .</html:p>
          <html:p>Literatuur Eindrapport betreffende een regeling van de financiële
          verhouding tussen het Rijk en de gemeenten voor 1958 en volgende jaren van de
          Commissie inzake het herstel van de financiële zelfstandigheid van gemeenten en
          provinciën, 's-Gravenhage, 1956Rapport Noodvoorziening Gemeentefinanciën van de
          Commissie voor het herstel van de financiële zelfstandigheid van de gemeenten
          en provinciën, s.l., 1947.Nijhoffs Geschiedenislexicon (met name de blz.
          443-444), 's-Gravenhage - Antwerpen 1981Vonhoff, H.J.L.: Bewegend verleden,
          Alphen aan den Rijn, 1969Mr. P.J. Oud gezien door zijn tijdgenoten, Rotterdam,
          1951.</html:p>
          <html:p>Samenstelling van de Commissie-OudBestuur: Lid-voorzitter: prof. mr.
          P.J. Oud, oud-burgemeester van RotterdamLid-ondervoorzitter: prof. mr. C.W. de
          Vries, oud-voorzitter van de Rijkscommissie van Advies voor de
          GemeentefinanciënLid-secretaris: N.A. Nap, directeur afdeling Financiën
          Binnenlands Bestuur van het Ministerie van Binnenlandse ZakenLeden: J. de
          Bruin, burgemeester van Rhedenmr. J.P. van Franeker, inspecteur van 's Rijks
          belastingenB. Funk, burgemeester van OudenboschM.F.G.M. van Grunsven,
          burgemeester van Heerlen;mr. J.M. Kan, secretaris-generaal van het Ministerie
          van Binnenlandse Zakenmr. A. Kleyn, burgemeester van MeppelJac. Rustige, lid
          van Gedeputeerde Staten van Noord-Hollandprof.mr. D. Simons, buitengewoon
          hoogleraar aan de Nederlandse Economische Hogeschool te Rotterdammr. M.A.
          Stufkens, griffier der Staten van Noord-Hollandmr. G.W. Toebes,
          adjunct-directeur van de Vereniging van Nederlandse GemeentenJ.D.A. Visser,
          oud-administrateur bij het Centraal Bureau voor de StatistiekA. Vogel,
          directeur van de N.V. Bank voor Nederlandsche Gemeentenmr. J.E. Ysebaert,
          raadadviseur bij het Ministerie van FinanciënP. Zegwaard, chef van de derde
          afdeling der provinciale griffie van Zuid-HollandAdjunct-secretarissen: R.A.
          Bruggink, referendaris bij het Ministerie van Financiëndr. P.J. van Leeuwen,
          referendaris bij het Ministerie van Binnenlandse ZakenBovendien heeft sinds
          1955 aan het secretariaat meegewerkt: drs. H.M.G.J. van den Ven, referendaris
          2e klasse bij het Ministerie van Binnenlandse ZakenSedert de instelling hebben
          daarenboven aan de commissie meegewerkt als lid: N. Arkema, directeur van de
          Vereniging van Nederlandse GemeentenJ.M. van Bommel van Vloten, lid van
          Gedeputeerde Staten van Zeelandmr. H.A.M. van den Dries, plv.
          thesaurier-generaalJ.H. Kamerbeek, chef van de derde afdeling der provinciale
          griffie van Noord-Brabantmr. F.J.J.C.M. van Meerwijk, plv.
          thesaurier-generaaldr. J. Ridder, thesaurier-generaalprof.dr. B. Schendstok,
          directeur van 's Rijks belastingen en domeinenN.H. Schouwstra, inspecteur van
          's Rijks belastingendr. A.J. van den Tempel, hoofd van de afdeling Wetgeving
          Directe Belastingen van het Ministerie van FinanciënAls adjunct-secretaris: mr.
          G.W. baron van der Feltz, administrateur bij het Ministerie van FinanciënF. de
          Goede, referendaris bij het Ministerie van Binnenlandse Zakenmr. G.F.W. Hartung
          hoofdcommies bij het Ministerie van Financiën</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van de Commissie Oud, ingesteld ter verbetering en
      herstructurering van gemeentelijke en provinciale financiën, bevat de notulen,
      verslagen, (eind)rapporten, overzichten, correspondentie, statistieken en overige
      documentatie van de commissie en de door haar ingestelde subcommissies.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>2.60 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>244 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
