<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:39:25 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.11.15::College van Regeringscommissarissen en College voor de Voedselvoorziening)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/27d17d15-1459-4216-9cc6-bb0d685dc47b" urn="2.11.15.ead.xml">2.11.15</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het College van Regeringscommissarissen, bedoeld in Artikel 26A van de Landbouwcrisiswet 1933, [1934-1940], College voor de Voedselvoorziening, [1940-1942], (1933) 1934-1942</titleproper>
        <author>J.G.M.A. Rolfes</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1971">1971</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ancella Steketee, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090902">2 september 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
     <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20121126">26 november 2012</date>
        <item>
          <num>3</num>Afbeelding ingevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
      </change> 
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20101207">7 december 2010</date>
        <item>
          <num>2</num>Bijlage ingehangen door <name>Anita Bouwman</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100525">25 mei 2011</date>
        <item>
          <num>1</num> Bijlage ingehangen door <name>Anita Bouwman</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">College van Regeringscommissarissen en College voor de Voedselvoorziening</unittitle>
      <unittitle type="short">College Regeringscommissarissen Landbouw</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1933/1942" type="inclusive">1933-1942</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1942" type="bulk">merendeel 1934-1942</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">L25605</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">18.00 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">143 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Ministerie van Landbouw / College van Regeringscommissarissen</corpname>, 1934-1940 /</origination>
      <origination>
        <corpname>College voor de Voedselvoorziening</corpname>, 1940-1942</origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het College van Regeringscommissarissen (vanaf 1940: College voor de Voedselvoorziening) was kort vóór en tijdens de Tweede Wereldoorlog verantwoordelijk voor het landbouwcrisisbeleid. Het grootste deel van het archief bestaat uit thematische bijlagen-dossiers die onderwerpen behandelen als de import- en export van afzonderlijke landbouwprodukten, teeltvergunningen, quota, het vaststellen van prijzen en heffingen en steun aan bedrijven binnen de landbouwsector. Daarnaast zijn er in het archief jaarverslagen en agenda's te vinden van crisiscentrales als de Nederlandse Akkerbouw-, Veehouderij- en Visserijcentrales.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Geschiedenis van het College van Regeringscommissarissen, bedoeld in artikel 26a van de Landbouwcrisiswet 1933 en van het College voor de Voedselvoorziening</head>
          <note>
            <p>In het vervolg zal worden gesproken van het College van Regeringscommissarissen. </p>
          </note>
          <bioghist>
            <head>I. Het college van regeringscommissarissen</head>
            <p>Zoals op bladzijde 5 van Deel I van de inventaris van de Archieven betreffende de Landbouwcrisiswetgeving onder punt 3 (Organisatie van de landbouwcrisisdiensten) is vermeld, stond het gehele landbouwcrisisbeleid sedert 1934 onder leiding van het College van Regeringscommissarissen.</p>
            <p>Het bestaan van Regeringscommissarissen (niet van het College) werd in de Landbouwcrisiswet 1933 reeds verondersteld. Immers artikel 25, lid 3 (S 261) bepaalde ten aanzien van de Centrale Commissie van Advies. (Zie structuurschema op bladzijde 7):</p>
            <p>"De Regeringscommissaris voor de Hulpverlening aan de Melkveehouderij, de Regeringscommissaris voor de Uitvoering van de Crisisvarkenswet 1932 en de Regeringscommissaris voor de Uitvoering van de Tarwewet 1931 zijn ambtshalve lid der Commissie."</p>
            <p>Bij artikel 3 sub 10 van het Crisisorganisatiebesluit  <note>
                <p> K.B. van 28 juli 1933, S 410, gewijzigd bij K.B. van 11 april 1934, S 144 en in werking getreden op 1 mei 1934. </p>
              </note> werd echter aan de Minister van Economische Zaken de bevoegdheid gegeven één of meer Regeringscommissarissen èn een College van Regeringscommissarissen te benoemen. Op grond van dit artikel werd bij beschikking van 25 april 1934, no. 17701, Afdeling II van de Directie van de Landbouw  <note>
                <p> Zoals op bladzijde 10 van Deel I is uiteengezet zijn de eerste stukken betreffende de crisis in de landbouw opgemaakt c.q. behandeld door Afdeling II (Tuinbouw) van de Directie van de Landbouw. </p>
              </note> het College van Regeringscommissarissen ingesteld.  <note>
                <p> Zie inv. nr. 1 (Voor de benoemde personen zie het overzicht op bladzijde 8). </p>
              </note>
            </p>
            <p>De eerste vergadering van dit z.g. voorlopige College, waarbij slechts enkele Regeringscommissarissen aanwezig waren, werd gehouden op 1 juni 1934 <note>
                <p> Zie inv. nr. 6. </p>
              </note>. Bij beschikking van 16 juni 1934, no. 18914, Afdeling II van de Directie van de Landbouw <note>
                <p> Zoals op bladzijde 10 van Deel I is uiteengezet zijn de eerste stukken betreffende de crisis in de landbouw opgemaakt c.q. behandeld door Afdeling II (Tuinbouw) van de Directie van de Landbouw. </p>
              </note> werd vervolgens de samenstelling van het College vereenvoudigd. <note>
                <p> Zie inv. nr. 1 (Voor de benoemde personen zie het overzicht op bladzijde 8). </p>
              </note> De eerste vergadering van dit definitieve College werd gehouden op 21 juni 1934. <note>
                <p> Zie inv. nr. 6. </p>
              </note>
            </p>
            <p>. Met ingang van 26 september 1934 werd artikel 26a van de Landbouwcrisiswet 1933 van kracht <note>
                <p> Wet van 27 juli 1934, S 469 en in werking getreden bij K.B. van 24 september 1934. </p>
              </note>. De met de zaken van de Landbouw belaste Minister  <note>
                <p> Zie noot 3 op bladzijde 6 van Deel I. </p>
              </note> kon zich op grond van dit artikel bij de uitvoering van de wet doen bijstaan door één of meer door hem te benoemen Regeringscommissarissen en/of door een door hem te benoemen College van Regeringscommissarissen.</p>
            <p>Bij beschikking van 21 december 1934, no.24725, Afdeling Landbouwcrisisaangelegenheden <note>
                <p> Zie inv. nr. 1 (Voor de benoemde personen zie het overzicht op bladzijde 8). </p>
              </note> werd de gewijzigde beschikking van 25 april 1934 ingetrokken en werd het College niet meer op het Crisisorganisatiebesluit (artikel 3 sub 10) gebaseerd doch op de Landbouwcrisiswet 1933. De samenstelling van het College werd tevens gewijzigd. <note>
                <p> Zie inv. nr. 1 (Voor de benoemde personen zie het overzicht op bladzijde 8). </p>
              </note> De oorspronkelijke, weinig elegante basis voor het College tot aan 21 december 1934 (artikel 3 sub 10) verviel tenslotte door de wijziging van het Crisisorganisatiebesluit van 28 augustus 1935 <note>
                <p> S 522. </p>
              </note>.</p>
            <p>Bij beschikking van 14 december 1935, no. 16948, Afdeling Landbouwcrisisaangelegenheden had nogmaals een wijziging in de bezetting van het College plaats. <note>
                <p> Zie inv. nr. 1 (Voor de benoemde personen zie het overzicht op bladzijde 8). </p>
              </note>
            </p>
            <p>Bij beschikking van 25 januari 1936, no. 1606, Afdeling Landbouwcrisisaangelegenheden <note>
                <p> Zie inv. nr. 1 (Voor de benoemde personen zie het overzicht op bladzijde 8). </p>
              </note> werd het College uitgebreid met een vertegenwoordiger van het Ministerie van Financiën, die bij beschikking van 15 juli 1936, no. 19392, Afdeling Landbouwcrisisaangelegenheden <note>
                <p> Zie inv. nr. 1 (Voor de benoemde personen zie het overzicht op bladzijde 8). </p>
              </note> werd vervangen. Bij beschikking van 15 oktober 1936, no. 27340, Afdeling Landbouwcrisisaangelegenheden werd de Regeringscommissaris-Commercieel Adviseur vervangen, terwijl tevens wijziging plaats had in het secretariaat. <note>
                <p> Zie inv. nr. 1 (Voor de benoemde personen zie het overzicht op bladzijde 8). </p>
              </note>
            </p>
            <p>In verband met de benoeming van de Secretaris-Generaal van het Ministerie van Economische Zaken, mr. dr. A. A. van Rhijn, tot Minister van Landbouw en Visserij op 8 mei 1940, trad deze met ingang van genoemde datum af als lid en voorzitter van het College van Regeringscommissarissen.</p>
            <p>Tengevolge van de op 10 mei 1940 ingetreden oorlogstoestand is eerst bij beschikking van 5 juni 1946, no. 2354, Afdeling Juridische Zaken van het Ministerie van Landbouw, Visserij en Voedselvoorziening aan mr. dr. A. A. van Rhijn, te rekenen van 9 mei 1940 eervol ontslag verleend als voorzitter en lid van het College van Regeringscommissarissen.</p>
            <p>Mede in verband met de oorlogsomstandigheden zijn enige reeds in concept gereed liggende wijzigingen in de samenstelling van het College van Regeringscommissarissen niet doorgegaan. Onder de gegeven omstandigheden leek een voorziening ten aanzien van het voorzitterschap beter te vermijden. Ir. S. L. Louwes was reeds ondervoorzitter en kon na 15 mei 1940 als voorzitter optreden.</p>
            <p>Onder druk van de duitse bezetter diende de titel van "Regeringscommissaris" bedoeld in artikel 26a van de Landbouwcrisiswet 1933, zo spoedig mogelijk te worden gewijzigd. Daartoe werd bij Besluit van de Secretaris-Generaal van het Departement van Landbouw en Visserij van 31 augustus 1940, no. 6351, Afdeling Algemene Zaken van het Rijksbureau voor de Voedselvoorziening in Oorlogstijd bepaald, dat alle bevoegdheden en verplichtingen van de Regeringscommissarissen, die in wettelijke maatregelen voorkwamen, overgingen op de Directeur-Generaal van de Voedselvoorziening. Bij beschikking van 27 augustus 1940, no. 1094, Afdeling Comptabiliteit Kabinet  <note>
                <p> Zie inv. nr. 2. </p>
              </note> was daarom aan ir. S. L. Louwes de persoonlijke titel van Directeur-Generaal van de Voedselvoorziening verleend.</p>
            <p>De positie van de Regeringscommissarissen F. V. Valstar en dr. W. E. Groeneveld Meijer werd geregeld bij schrijven van 1 oktober 1940, no. 200, Afdeling Algemene Zaken Kabinet van het Rijksbureau voor de Voedselvoorziening in Oorlogstijd <note>
                <p> Zie inv. nr. 2. </p>
              </note>, waarbij zij gemachtigd werden om de bevoegdheden, welke hun destijds als Regeringscommissaris waren toegekend, namens de Directeur-Generaal van de Voedselvoorziening uit te oefenen.</p>
            <p>Hoewel het niet in de bedoeling lag, dat deze beslissing wijziging zou brengen in de feitelijke positie van de voormalige Regeringscommissarissen, dienden zij - gezien zijn medeverantwoordelijkheid - bij het nemen van beslissingen en het treffen van maatregelen in belangrijke aangelegenheden de Directeur-Generaal van de Voedselvoorziening van te voren te kennen.</p>
            <p><extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_2.11.15_structuurschema.jpg" linktype="simple" show="embed"/></p>
            <p>In het structuurschema van het College van Regeringscommissarissen is onder IV "Commercieel Adviseur" per abuis dik omlijnd.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>II.	Het college voor de voedselvoorziening</head>
            <p>Tengevolge van de hierboven genoemde, onder druk van de bezetter genomen beslissingen werd bij dezelfde beschikking van 31 augustus 1940, no. 6351, Afdeling Algemene Zaken van het Rijksbureau voor de Voedselvoorziening in Oorlogstijd <note>
                <p> Zie inv. nr. 2. </p>
              </note> in plaats van het bestaande College van Regeringscommissarissen een nieuw College ingesteld, nl. het College voor de Voedselvoorziening. In dit College werden benoemd: 
					<list mark="hyphen" type="marked">
                <item>ir. S. L. Louwes, Directeur-Generaal van de Voedselvoorziening, lid en voorzitter,</item>
                <item>F. V. Valstar, Hoofd van de Afdeling Groenten, Fruit en Sierteelt van het Rijksbureau voor de Voedselvoorziening in Oorlogstijd,</item>
                <item>dr. C. C. Hulst, Economisch adviseur bij het Departement van Financiën,</item>
                <item>dr. W. E. Groeneveld Meijer, Directeur van het Centraal Distributiekantoor,</item>
                <item>dr. T. P. van der Kooy, Chef van de Afdeling Nijverheid van het Departement van Handel, Nijverheid en Scheepvaart,</item>
                <item>ir. A. L. H. Roebroek, Directeur-Generaal van de Landbouw,</item>
                <item>ing. C. C. C. van Stolk, Commercieel Adviseur van het Rijksbureau voor de Voedselvoorziening in Oorlogstijd,</item>
                <item>ir. J. J. Tukker, Rijkspluimveeteeltconsulent en Directeur van de Stichting Nederlandse Centrale voor Eieren en Pluimvee en</item>
                <item>mr. F. Daniëls, Secretaris.</item>
              </list>
            </p>
            <p>In verband met verschillende wijzigingen, die er o.a. door de totstandkoming van de bedrijfsorganisaties voor de voedselvoorziening in taak en omvang van het apparaat voor de voedselvoorziening kwamen, was het College voor de Voedselvoorziening op de duur niet meer op bevredigende wijze samengesteld. Te weinig schakeringen op het gebied van de voedselvoorziening waren daarin vertegenwoordigd. Bij Besluit van 24 maart 1942, no. 6751, Afdeling Algemene Zaken van het Rijksbureau voor de Voedselvoorziening in Oorlogstijd werd ingesteld een Raad voor de Voedselvoorziening <note>
                <p> Staatscourant van 24 maart 1942, no. 58. </p>
              </note>, waarbij een einde kwam aan het College voor de Voedselvoorziening.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>In het college van regeringscommissarissen benoemde personen</head>
            <bioghist>
              <head>M.B. 25-4-1934, nr. 17701</head>
              <p>Voorzitter: mr. dr. A. A. van Rhijn</p>
              <p>Ondervoorzitter: mr. J. J. Wintermans</p>
              <p>Secretaris: mr. D. Koning</p>
              <p>Leden: 
						<list mark="hyphen" type="marked">
                  <item>L. Bückmann <note>
                      <p> Regeringscommissaris voor de steunverlening aan de melkveehouderij en beperking van de rundveestapel. </p>
                    </note>
                  </item>
                  <item>mr. E. G. J. Gimbrère <note>
                      <p> Regeringscommissaris voor de suikerbietenteelt. </p>
                    </note>
                  </item>
                  <item>ir. S. L. Louwes <note>
                      <p> Regeringscommissaris voor de varkenshoudewij, granen, peulvruchten en fabrieksaardappelen. </p>
                    </note>
                  </item>
                  <item>ir. C. P. H. Moerlands <note>
                      <p> Regeringscommissaris voor de boom- en bloemkwekerij. </p>
                    </note>
                  </item>
                  <item>J. G. van Oord <note>
                      <p> Regeringscommissaris voor de griend- en rietcultuur. </p>
                    </note>
                  </item>
                  <item>mr. M. Slingenberg <note>
                      <p> Regeringscommissaris voor de bloembollencultuur. </p>
                    </note>
                  </item>
                  <item>ir. G. G. P. Stevens <note>
                      <p> Regeringscommissaris voor de aardappel-, vlas- en cichoreiteelt. </p>
                    </note>
                  </item>
                  <item>ir. J. G. Tukker <note>
                      <p> Regeringscommissaris voor de pluimveeteelt en garnalendrogerij. </p>
                    </note>
                  </item>
                  <item>F. V. Valstar <note>
                      <p> Regeringscommissaris voor de groenten- en fruitcultuur. </p>
                    </note>
                  </item>
                </list>
              </p>
            </bioghist>
            <bioghist>
              <head>M.B. 16-6-1934, nr. 18914</head>
              <p>Voorzitter: mr. dr. A. A. van Rhijn</p>
              <p>Secretaris: mr. D. Koning</p>
              <p>Leden: 
						<list mark="hyphen" type="marked">
                  <item>L. Bückmann <note>
                      <p> Regeringscommissaris voor de melkveehouderij. </p>
                    </note>
                  </item>
                  <item>ir. S. L. Louwes <note>
                      <p> Regeringscommissaris voor de akkerbouw en veehouderij. </p>
                    </note>
                  </item>
                  <item>F. V. Valstar <note>
                      <p> Regeringscommissaris voor de groenten-, fruit- en sierteelt. </p>
                    </note>
                  </item>
                </list>
              </p>
              <p>Commercieel adviseur: S. van Zwanenberg</p>
            </bioghist>
            <bioghist>
              <head>M.B. 21-12-1934, nr. 24725</head>
              <p>Voorzitter: mr. dr. A. A. van Rhijn</p>
              <p>Ondervoorzitter: ir. S. L. Louwes <note>
                  <p> Regeringscommissaris voor de akkerbouw en veehouderij. </p>
                </note>
              </p>
              <p>Secretaris: mr. D. Koning</p>
              <p>Leden: 
						<list mark="hyphen" type="marked">
                  <item>L. Bückmann <note>
                      <p> Regeringscommissaris voor de melkveehouderij. </p>
                    </note>
                  </item>
                  <item>F. V. Valstar <note>
                      <p> Regeringscommissaris voor de groenten-, fruit- en sierteelt. </p>
                    </note>
                  </item>
                </list>
              </p>
              <p>Commercieel adviseur: S. van Zwanenberg</p>
            </bioghist>
            <bioghist>
              <head>M.B. 14-12-1935, nr. 16948</head>
              <p>Voorzitter: mr. dr. A. A. van Rhijn</p>
              <p>Ondervoorzitter: ir. S. L. Louwes (11)</p>
              <p>Secretaris: mr. D. Koning</p>
              <p>Leden: 
						<list mark="hyphen" type="marked">
                  <item>F. V. Valstar <note>
                      <p> Regeringscommissaris voor de groenten-, fruit- en sierteelt. </p>
                    </note>
                  </item>
                  <item>dr. W. L. Groeneveld-Meijer <note>
                      <p> Regeringscommissaris voor de handel, nijverheid en scheepvaart en steunverlening aan de fabrieksturf. </p>
                    </note>
                  </item>
                  <item>ir. J. G. Tukker <note>
                      <p> Adviserend lid voor de pluimveehouderij. </p>
                    </note>
                  </item>
                  <item>ir. A. L. H. Roebroek <note>
                      <p> Directeur-Generaal van de Landbouw, adviserend lid. </p>
                    </note>
                  </item>
                </list>
              </p>
            </bioghist>
            <bioghist>
              <head>M.B. 25-1-1936, nr. 1606</head>
              <p>Vertegenwoordiger Min. van Financiën: mr. L. A. Ries</p>
            </bioghist>
            <bioghist>
              <head>M.B. 15-7-1936, nr. 19392</head>
              <p>Vertegenwoordiger Min. van Financiën: dr. C. C. Hulst</p>
            </bioghist>
            <bioghist>
              <head>M.B. 15-10-1936, nr. 27340</head>
              <p>Commercieel adviseur: C. C. C. van Stolk</p>
              <p>Secretaris: mr. F. Daniels</p>
              <p> mr. dr. A. A. van Rhijn was als voorzitter tot 14 december 1935 tevens Regeringscommissaris voor de Pluimveehouderij, Visserij en Fabrieksturf.</p>
            </bioghist>
          </bioghist>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Bij de instelling van het Centraal Oud Archief voor het toenmalige Ministerie van Landbouw, Visserij en Voedselvoorziening in januari 1950 werd het archief aangetroffen op de zolder van het Ministerie van Economische Zaken aan de Bezuidenhoutseweg 30 te 's-Gravenhage.</p>
        <p>Vandaar is het op 14 februari 1953 overgebracht naar de archiefbewaarplaats van het Ministerie van Landbouw, Visserij en Voedselvoorziening aan de Nieuwe Haven 105, te Schiedam. Bij de verhuizing in december 1968 van deze archiefbewaarplaats naar een van de gebouwen van het voormalig Marine Opkomst Centrum te Voorschoten kreeg het archief van beide Colleges ook daar een plaats.</p>
        <p>In het archief van beide Colleges kunnen twee afdelingen worden onderscheiden: 
			<list numeration="loweralpha" type="ordered">
            <item>de bij het College ingekomen en de kopieën van verzonden stukken, ingedeeld in rubrieken, alfabetisch gerangschikt en per jaar afgesloten;</item>
            <item>de vergaderstukken, verdeeld in enkele series, te weten:</item>
            <item>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <head/>
                <item>een serie agenda's en conclusies van de vergaderingen,</item>
                <item>een serie duplikaten van de onder a bedoelde stukken, welke in de vergaderingen van de Colleges zijn behandeld (zgn. Bijlagen-dossiers). Deze serie is voorzien van nummers, die de volgorde van het ontstaan aangeven (chronologisch dossierstelsel). Er zijn een aantal ingangen op deze bijlage-dossiers in kaartvorm aanwezig,</item>
                <item>een serie overzichten van nog te verrichten werkzaamheden en</item>
                <item>een serie ter kennisneming ontvangen jaarverslagen en notulen van bestuursvergaderingen van centrales en provinciale crisisorganisaties. Hoewel deze laatste serie voor vernietiging in aanmerking had kunnen komen, is hiervan afgezien, daar - zoals reeds in Deel I op bladzijde 9 is medegedeeld - onder druk van de duitse bezetter de archieven van deze instellingen werden opgeruimd om als materiaal voor de fabrikage van nieuw papier te worden gebruikt.  <note>
                    <p> Zie inv. no. 8, dossier no. 1992. </p>
                  </note>
                </item>
              </list>
            </item>
          </list>
        </p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">13.00</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.11</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <appraisal>
          <head>Lijst van vernietigde archiefbescheiden</head>
          <list numeration="arabic" type="ordered">
            <item>Duplikaten van de in origineel aangetroffen stukken.</item>
            <item>Stukken, welke gediend hebben tot het samenstellen van begrotingen.</item>
            <item>Stukken betreffende controle op het financieel beheer.</item>
            <item>Stukken betreffende verkoop van overtollige goederen.</item>
            <item>Stukken betreffende de aanschaffing van verbruiksgoederen.</item>
            <item>Stukken betreffende publikatie en voorlichting.</item>
            <item>Stukken betreffende de huur van dienstgebouwen.</item>
            <item>Stukken betreffende onderhoud en voorzieningen aan dienstgebouwen.</item>
            <item>Stukken betreffende ziekte en verlof.</item>
            <item>Stukken betreffende de vergoeding van reis- en verblijfkosten.</item>
            <item>Stukken betreffende de toekenning van kindertoelage.</item>
            <item>Stukken betreffende gegevens inzake de landbouw in het buitenland.</item>
            <item>Stukken betreffende de uitvoering van distributiemaatregelen.</item>
          </list>
        </appraisal>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>De opdracht tot het ordenen en beschrijven van het archief vloeit voort uit de taakstelling van de Beheerder van het Centraal Oud Archief van het Ministerie van Landbouw en Visserij.</p>
        <p>Met de inventarisatie is in 1970 aangevangen. De bewerking had plaats in de archiefbewaarplaats van het Ministerie van Landbouw en Visserij te Voorschoten, waar op 29 mei van dat jaar ter zake een bespreking plaats had met de Heer H. J. van Meerendonk, waarnemend Hoofd van de IVe Afdeling van het Algemeen Rijksarchief, van wiens adviezen bij deze bewerking een dankbaar gebruik is gemaakt.</p>
        <p>Zoals op bladzijde 9 van Deel I van de Archieven betreffende de Landbouwcrisiswetgeving is vermeld (3e alinea van onder) komen de archieven van onderstaande landbouwcrisisinstellingen nog voor beschrijving in aanmerking: 
			<list numeration="loweralpha" type="ordered">
            <item>Hypotheekcommissie,</item>
            <item>Centrale Crisiscontroledienst,</item>
            <item>College van Regeringscommissarissen (met bureaus  <note>
                <p> De archieven van deze bureaus - het administratieve apparaat, dat de Regeringscommissarissen bij de uitvoering van hun taak ten dienst stond - zullen o.a. worden beschreven in Deel III. </p>
              </note> ),</item>
            <item>Nederlandse Visserijcentrale</item>
          </list>
        </p>
        <p>De inventaris is in het algemeen opgesteld overeenkomstig de richtlijnen voor het het samenstellen van beschrijvende inventarissen van het Hoofd van de Centrale Afdeling Post- en Archiefzaken van het Ministerie van Landbouw en Visserij van 10 mei 1966, samengesteld in overleg met de Algemene Rijksarchivaris. Aangezien het aantal omschrijvingen in deze inventaris gering is, is op advies van de Rijksarchiefdienst echter afgeweken van de klassieke indeling van een inventaris in "Stukken van algemene aard" en "Stukken van bijzondere aard". In de volgorde van de inventarisnummers is getracht de gradatie van algemeen naar bijzonder te doen uitkomen. In de inhoudsopgave op blz. 2 is een overzicht van de indeling van de inventaris opgenomen.</p>
        <p>Ten gerieve van de raadpleger is een lijst samengesteld, die het nummer vermeldt van het zgn. bijlage-dossier met een korte omschrijving van de inhoud. (Zie Bijlagen).</p>
      </processinfo>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Zoals de Afdeling Juridische Zaken van de Stichting Landbouwcrisisbureau (Deel I) - daar zij als ministeriële afdeling fungeerde - het eerst is beschreven, zo zijn in afwijking van boven genoemde volgorde de stukken van het College van Regeringscommissarissen als tweede landbouwcrisisinstelling voor inventarisatie in bewerking genomen.</p>
        <p>Bij de inventarisatie bleek, dat het archief van het College van Regeringscommissarissen bij de instelling van het College voor de Voedselvoorziening op 31 augustus 1940 niet was afgesloten. De ordening van de nieuwe zaken bleek zonder meer te zijn voortgezet volgens het bij het College van Regeringscommissarissen gebruikte archiefsysteem.  <note>
            <p> Zie inv. no. 78. </p>
          </note>
        </p>
        <p>Een splitsing was niet mogelijk, daar de stukken van het College van Regeringscommissarissen veelal als retro-acta zijn gebruikt bij de stukken van het College voor de Voedselvoorziening. Dit College met de Directeur-Generaal van de Voedselvoorziening als voorzitter werd na de oorlogsdagen van mei 1940 de voornaamste adviseur van de Secretaris-Generaal.  <note>
            <p> Na het vertrek van de Nederlandse Regering naar Londen had de Opperbevelhebber van de Nederlandse Strijdkrachten de secretarissen-generaal belast met de leiding van de departementen. Tengevolge van de benoeming van dr. A. A. van Rhijn tot Minister van Landbouw en Visserij en zijn kort daarop gevolgd vertrek naar Londen (zie bladzijde 5), werd dr. H. M. Hirschfeld aangewezen als secretaris-generaal van de Departementen van Landbouw en Visserij en van Handel, Nijverheid en Scheepvaart (voorheen de Ministeries van Landbouw en Visserij en van Economische Zaken). </p>
          </note>
        </p>
        <p>Bovendien bleken de zgn. Bijlage-dossiers van beide Colleges in één doorlopende nummering te zijn opgenomen  <note>
            <p> Zie inv. no. 8. </p>
          </note> Ook de indices op deze bijlage-dossiers zijn zonder enige scheiding gebruikt, zowel voor het College van Regeringscommissarissen als voor het College voor de Voedselvoorziening. Aangezien hier in feite dus sprake is van één archief, zijn in deze inventaris ook de stukken van het College voor de Voedselvoorziening opgenomen.</p>
        <p>Het verband tussen de stukken onderling is als volgt aangegeven: datumstempels op de stukken van de dossiers verwijzen naar de vergaderdata van de agenda's. C(conclusie)-nummers, eveneens op de stukken, verwijzen naar de genomen besluiten. De dossiernummers, vermeld in de marge van de agenda's, verwijzen naar de stukken.</p>
        <p>De kaartingangen, afgesteld naar de onderwerpen, de afzenders, de geadresseerden en de dossiernummers, zijn in de registratuurperiode vervaardigd om het terugzoeken van de stukken te vergemakkelijken c.q. ter wille van overzichten naar genoemde gezichtspunten <note>
            <p> Zie inv. no. 79-83. </p>
          </note>. Bovendien zijn de kaarten aan de bovenzijde voorzien van 9 vakjes, waarvan er - naar gelang de aard van het stuk - beurtelings één rood of groen gekleurd is:</p>
        <p>vakje 1 rood - een nota of rapport,</p>
        <p>vakje 2 groen - vragen van kamerleden aan de minister,</p>
        <p>vakje 3 rood - een bijlage,</p>
        <p>vakje 4 groen - agenda's en notulen van vergaderingen,</p>
        <p>vakje 5 rood - een adres aan de minister,</p>
        <p>vakje 6 groen - conclusies van vergaderingen,</p>
        <p>vakje 7 rood - een beschikking, een besluit of een reglement,</p>
        <p>vakje 8 groen - uitgaande stukken en</p>
        <p>vakje 9 rood - statistisch materiaal.</p>
        <p>Teneinde de toegankelijkheid van het archief te verhogen, is bij de agenda's en conclusies van de vergaderingen van de Colleges, bij de registers van ingekomen en verzonden stukken en bij de overzichten van de nog te verrichten werkzaamheden in verband met de daar aanwezige chronologie een splitsing tussen de beide Colleges doorgevoerd.  <note>
            <p> Zie inv. nos 6, 7, 76, 77, 84 en 85. </p>
          </note>
        </p>
        <p>In verband met de boven genoemde verwijzingen op de stukken naar de verschillende series leek het raadzaam het archief van de afdeling b in stand te houden. Daarom heeft de samensteller van deze inventaris met volledige instemming van de Rijksarchiefdienst de duplikaten uit afdeling b vervangen door de originali uit afdeling a. Hierbij wordt nog opgemerkt, dat in afdeling a de originali veelal ontbraken, omdat de meeste stukken ten behoeve van de distributie onder de leden van de Colleges, reeds aanstonds op stencil of blauwdruk (ormig) zijn vervaardigd. De duplikaten en de daarvoor in aanmerking komende stukken betreffende materiële en personele aangelegenheden met uitzondering van de stukken, waaraan pensioenrechten kunnen worden ontleend <note>
            <p> Zie inv. no. 75. </p>
          </note>, zijn ingevolge de Lijst, houdende opgaaf van voor vernietiging in aanmerking komende stukken in de archieven van het Ministerie van Landbouw en Visserij, vernietigd. Een lijst van de vernietigde stukken is als Bijlage in deze inventaris opgenomen.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, College van Regeringscommissarissen en College voor de Voedselvoorziening, nummer toegang 2.11.15, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, College Regeringscommissarissen Landbouw, 2.11.15, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>Ha-NA, 2.11.14, Stichting Landbouwcrisisbureau (Ministerie van Landbouw en Visserij: Afdeling Landbouwcrisisaangelegenheden), (1930) 1933-1939 (1941)</p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <descgrp type="appendices">
      <head>Bijlagen</head>
      <odd type="appendix_index">
        <head>Lijst van de bijlagen-dossiers</head>
        <note>
          <p>Voor de indices zie de inv. nos 79-83.</p>
        </note>
        <p> </p>
        <table colsep="0" frame="none" rowsep="0">
          <tgroup cols="2">
            <colspec colwidth="1*"/>
            <colspec colwidth="4*"/>
            <thead>
              <row>
                <entry>Nummer van het dossier</entry>
                <entry>Korte omschrijving van de inhoud</entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody>
              <row>
                <entry>1</entry>
                <entry>Organisatieschema's</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>14</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verbouw van produkten op gescheurd grasland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>16</entry>
                <entry>Stukken betreffende de afzet van boomkwekerijprodukten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>39</entry>
                <entry>Stukken betreffende de gewetensbezwaren tegen aansluiting bij crisisorganisaties.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>40</entry>
                <entry>Stukken betreffende de inventarisatie van land- en tuinbouw.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>74</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steunmaatregelen voor peulvruchten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>77</entry>
                <entry>Stukken betreffende het boter- en margarinevraagstuk.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>80</entry>
                <entry>Stukken betreffende de beperking van de rundveestapel.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>83</entry>
                <entry>Stukken betreffende de statuten van de Nederlandse Akkerbouwcentrale (N.A.C.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>85</entry>
                <entry>Stukken betreffende de statuten van de Nederlandse Zuivelcentrale (N.Z.C.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>89</entry>
                <entry>Stukken betreffende de samenstelling van de besturen van de crisisorganisaties.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>91</entry>
                <entry>Stukken betreffende de monopolieheffing op veekoeken.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>92</entry>
                <entry>Stukken betreffende de tegemoetkoming aan betrokkenen bij de bloemimport.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>93</entry>
                <entry>Stukken betreffende de fabricage van aardappelvlokken.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>94</entry>
                <entry>Stukken betreffende de positie van de Crisisaccountantsdienst (C.A.D.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>95</entry>
                <entry>Stukken betreffende de samenstelling van het bestuur van de Nederlandse Sierteeltcentrale (N.S.C.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>96</entry>
                <entry>Stukken betreffende het toezicht op de Stichting Graanhandelsbelangen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>101</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steunmaatregelen voor de griend- en rietcultuur.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>114</entry>
                <entry>Conclusies van de vergaderingen van de Afdeling Akkerbouw van het Regeringsbureau voor de Uitvoering van de Landbouwcrisiswet 1933.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>158</entry>
                <entry>Stukken betreffende het inblikken van vlees.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>159</entry>
                <entry>Stukken betreffende de exploitatie van grenslanderijen aan de Nederlands-Duitse grens.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>179</entry>
                <entry>Stukken betreffende de commissie van onderzoek betreffende crisismaatregelen (Commissie Beumer).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>200</entry>
                <entry>Stukken betreffende de handelsbetrekkingen Nederland - Rusland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>232</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Crisiszeevisbesluit 1934 I en 1936 en de Crisiszeevisbeschikking 1936.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>253</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verhouding van de Nederlandse Aardappelmeelcentrale (N.A.M.C.) tot de dextrine-industrie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>280</entry>
                <entry>Stukken betreffende de distributie van groenten aan werklozen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>304</entry>
                <entry>Stukken betreffende de uitoefening van controle in de tuinbouw.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>306</entry>
                <entry>Stukken betreffende de hopcultuur.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>320</entry>
                <entry>Stukken betreffende proeven met wijn uit westlandse druiven.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>353</entry>
                <entry>Stukken betreffende de credieten voor de bloemisterij.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>365</entry>
                <entry>Stukken betreffende de invoer van bacon in Engeland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>383</entry>
                <entry>Stukken betreffende de export van melkprodukten naar Engeland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>396</entry>
                <entry>Stukken betreffende de export van boter naar Nederlands Oost Indië.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>411</entry>
                <entry>Stukken betreffende de commissie voor de beperking van de melkproduktie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>421</entry>
                <entry>Stukken betreffende de export van aardappelmeel naar Engeland en Italië.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>428</entry>
                <entry>Stukken betreffende de minimumprijsregeling voor groenten en fruit (z.g. Plan Groen).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>437</entry>
                <entry>Stukken betreffende het bloemkwekerscrediet.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>460</entry>
                <entry>Stukken betreffende de instructie voor het personeel van de Crisisaccountantsdienst (C.A.D.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>478</entry>
                <entry>Stukken betreffende de heffing op veekoeken.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>484</entry>
                <entry>Stukken betreffende de kostprijzen van grossierderijvarkens.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>489</entry>
                <entry>Stukken betreffende de uitvoer van schapevlees.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>491</entry>
                <entry>Stukken betreffende de zuivelpropaganda.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>511</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steun aan de kleine boeren (Commissie van Advies van de Dienst voor kleine Boerenbedrijven).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>513</entry>
                <entry>Stukken betreffende de In- en uitvoermonopolie voor griend en riet.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>516</entry>
                <entry>Stukken betreffende de exportmonopolie voor boter.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>525</entry>
                <entry>Stukken betreffende de binnenlandse grossierderij van de Nederlandse Veehouderijcentrale (N.V.C.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>542</entry>
                <entry>Stukken betreffende de export van tuinbouwprodukten naar Duitsland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>559</entry>
                <entry>Stukken betreffende de gelden voor arbeidsstudie in de veenderij.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>561</entry>
                <entry>Conclusies van de vergaderingen van de juristen van het Regeringsbureau voor de Uitvoering van de Landbouwcrisiswet en van het Landbouwcrisisbureau.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>567</entry>
                <entry>Stukken betreffende het stelsel van teeltvergunning voor tuinbouwprodukten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>568</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steun aan de griendcultuur.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>572</entry>
                <entry>Stukken betreffende het efficiency-onderzoek bij de Centrale Crisiscontroledienst (C.C.C.D.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>573</entry>
                <entry>Stukken betreffende de inschakeling van de Crisisaccountantsdienst bij het aangaan van financiële verplichtingen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>577</entry>
                <entry>Stukken betreffende het handelsverdrag Nederland - Duitsland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>579</entry>
                <entry>Stukken betreffende het prijsverschil van tarwebloem in de enclave Baarle-Nassau.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>582</entry>
                <entry>Stukken betreffende de samenwerking van de instanties voor de zuivelcontrole en andere crisisdiensten in verband met juiste aanslagen in de Inkomstenbelasting.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>592</entry>
                <entry>Stukken betreffende de restitutie van de crisisheffing op melk voor Nederlandse schepen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>595</entry>
                <entry>Stukken betreffende de distributie van haring onder werklozen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>597?</entry>
                <entry>Stukken betreffende de cultuur van soyabonen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>600</entry>
                <entry>Stukken betreffende de wijziging van het Crisisorganisatiebesluit 1933 in verband met excecuties en pachtopzeggingen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>601</entry>
                <entry>Stukken betreffende de uitvoermonopolie van snijbloemen naar Duitsland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>607</entry>
                <entry>Stukken betreffende de export van vleesprodukten naar België.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>623</entry>
                <entry>Stukken betreffende de regeling van de import van vlees in Engeland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>625</entry>
                <entry>Stukken betreffende de richtprijs van peulvruchten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>630</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steun aan de verbouwers van suikerbieten in Limburg.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>631</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steun aan de suikerbietenteelt.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>632</entry>
                <entry>Stukken betreffende de reorganisatie van de crisiszuiveldienst.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>633</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vleescontingenten van Frankrijk.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>638</entry>
                <entry>Stukken betreffende het conserveren van opgeweekte groene erwten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>640</entry>
                <entry>Stukken betreffende het smokkelen van Belgisch brood.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>650</entry>
                <entry>Stukken betreffende de uitbreiding van de Tuinbouwcommissie van de gewestelijke organisatie in Noord Brabant.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>653</entry>
                <entry>Stukken betreffende de proefnemingen met de teelt van tabak.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>657</entry>
                <entry>Stukken betreffende de accijns op vet.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>670</entry>
                <entry>Stukken betreffende het verwerken van aardappelmeel in brood.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>671</entry>
                <entry>Stukken betreffende de hopcultuur te Vlijmen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>681</entry>
                <entry>Stukken betreffende de contingentering van boter en vet.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>682</entry>
                <entry>Stukken betreffende de critiek op het beleid van de Noord Brabantse Christelijke Boerenbond (N.C.B.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>686</entry>
                <entry>Stukken betreffende het exportmonopolie van tuinbouwprodukten naar Duitsland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>687</entry>
                <entry>Stukken betreffende de landbouwcrisispolitiek.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>688</entry>
                <entry>Stukken betreffende het handelscompensatieverkeer met Duitsland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>689</entry>
                <entry>Stukken betreffende de opzet en inrichting van de administratie bij de Landbouwcrisisorganisatie van Overijssel.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>690</entry>
                <entry>Stukken betreffende de opzet en inrichting van de administratie bij de Landbouwcrisisorganisatie van Zuid Holland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>693</entry>
                <entry>Instructie voor de Centrale Crisiscontroledienst (C.C.C.D.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>698</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verdeling van de controlewerkzaamheden tussen de Crisisaccountantsdienst, Centrale Crisiscontroledienst en de Nederlandse Meelcentrale.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>699</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vergoeding aan leden van het bestuur van de Crisisrundveecentrale.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>700</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vergoeding aan de leden van het bestuur van de Nederlandse Varkenscentrale.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>701</entry>
                <entry>Stukken betreffende de regeling voor de consumptiemelk.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>732</entry>
                <entry>Stukken betreffende het vroeg rooien van pootaardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>735</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verwarring omtrent het begrip "bloembollenkweker" en "bloembollentrekker".</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>737</entry>
                <entry>Stukken betreffende het crisiszuivelbesluit II.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>738</entry>
                <entry>Stukken betreffende de geschillen tussen margarinefabrikanten en margarinemengers.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>739</entry>
                <entry>Stukken betreffende de teeltregeling voor veenkoloniale aardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>741</entry>
                <entry>Stukken betreffende de export van tuinbouwprodukten naar Duitsland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>754</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steun aan de suikerbietenteelt.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>761</entry>
                <entry>Stukken betreffende de import van boter in Engeland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>762</entry>
                <entry>Verslag van een vergadering van de directeuren van de centrale crisisorganisaties.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>769</entry>
                <entry>Stukken betreffende de critiek op het werk van de crisisorganisaties.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>770</entry>
                <entry>Stukken betreffende de aanwijzing van organisaties, bedoeld in artikel 14, lid 1, van de statuten van de provinciale landbouwcrisisorganisaties (L.C.O.'s).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>774</entry>
                <entry>Verslag van de werkzaamheden van de Nederlandse Groenten en Fruitcentrale.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>776</entry>
                <entry>Stukken betreffende de inschakeling van organisaties bij de uitvoering van de landbouwcrisispolitiek.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>780</entry>
                <entry>Stukken betreffende de behartiging van industriële belangen door landbouwcrisiscentrales.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>786</entry>
                <entry>Stukken betreffende de organisaties van de crisisinstellingen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>787</entry>
                <entry>Stukken betreffende de distributie van goedkope levensmiddelen (groente, margarine en vet) aan werklozen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>795</entry>
                <entry>Verslag van de vergadering van de Regeringscommissarissen met de directeuren van de crisiscentrales.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>797</entry>
                <entry>Stukken betreffende het huishoudelijk reglement van de provinciale Landbouwcrisisorganisaties (L.C.O.'s).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>800</entry>
                <entry>Stukken betreffende de prijsverschillen bij de invoer van veekoeken.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>820</entry>
                <entry>Stukken betreffende de aankoop van boerenboter.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>834</entry>
                <entry>Verslagen van de werkzaamheden betreffende de sierteelt.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>837</entry>
                <entry>Instructie voor de uitreiking van tuinbouwteeltvergunningen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>838</entry>
                <entry>Stukken betreffende de contingentering van bacon en ham in Engeland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>851</entry>
                <entry>Stukken betreffende de positie van de producenten van zuivelprodukten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>852</entry>
                <entry>Stukken betreffende de import van Malta-aardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>857</entry>
                <entry>Stukken betreffende de heffing bij de import van rundvlees.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>861</entry>
                <entry>Stukken betreffende de distributie van volksmargarine.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>871</entry>
                <entry>Stukken betreffende de regeling voor de export van zuivelprodukten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>872</entry>
                <entry>Stukken betreffende de financiering van de export van eieren.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>882</entry>
                <entry>Stukken betreffende de Engelse invoerpolitiek.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>884</entry>
                <entry>Stukken betreffende de heffingen in verband met het bloembollensaneringsplan.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>885</entry>
                <entry>Stukken betreffende het handelsverdrag Nederland - België - Luxemburg.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>887</entry>
                <entry>Stukken betreffende de ordening in de conservenbranche voor groenten en fruit.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>890</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verkoop van aardappelmeel aan Engeland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>891</entry>
                <entry>Stukken betreffende de statuten van de Nederlandse Akkerbouwcentrale (N.A.C.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>894</entry>
                <entry>Stukken betreffende de tewerkstelling van arbeiders in het land- en tuinbouwbedrijf.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>895</entry>
                <entry>Stukken betreffende het vervoer van pootaardappelen in al of niet geplombeerde zakken.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>900</entry>
                <entry>Stukken betreffende de samenstelling van de Commissie van Advies voor de uitvoermonopolies voor tuinbouwprodukten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>902</entry>
                <entry>Stukken betreffende de heffingen, opgelegd door de centrales ingevolge artikel 14a van de Landbouwcrisiswet 1933.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>903</entry>
                <entry>Stukken betreffende het instellen van een "Crisis-Botermerk".</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>905</entry>
                <entry>Stukken betreffende de Crisissteunbeschikking 1935 voor fabrieksaardappelen, oogst 1934.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>921</entry>
                <entry>Stukken betreffende het caseïne-vraagstuk.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>922</entry>
                <entry>Stukken betreffende de wijziging van het Crisisorganisatiebesluit 1933.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>924</entry>
                <entry>Stukken betreffende de bestemming van de z.g. "Zuivelpot".</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>928</entry>
                <entry>Stukken betreffende de uitgaven voor huishoudelijke voorlichting.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>935</entry>
                <entry>Stukken betreffende de teelt van hennep.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>936</entry>
                <entry>Stukken betreffende de crisisbloemkwekerij-credietbeschikking 1935 I.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>940</entry>
                <entry>Stukken betreffende de reorganisatie in het bestuur van de Nederlandse Zuivelcentrale (N.Z.C.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>941</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Visserijplan 1935.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>947</entry>
                <entry>Stukken betreffende de garantieregeling voor de zuivelexport naar Duitsland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>951</entry>
                <entry>Stukken betreffende het instellen van een minimumprijs voor olie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>954</entry>
                <entry>Beschrijving van de administratie bij de Landbouwcrisisorganisatie voor Groningen en specimina van de gebruikte formulieren.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>955</entry>
                <entry>Beschrijving van de administratie bij de Landbouwcrisisorganisatie voor Friesland en specimina van de gebruikte formulieren.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>956</entry>
                <entry>Beschrijving van de administratie bij de Landbouwcrisisorganisatie voor Drenthe en specimina van de gebruikte formulieren.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>958</entry>
                <entry>Stukken betreffende de denaturatiesteun voor aardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>960</entry>
                <entry>Stukken betreffende de uitvoer van bloembollen naar Duitsland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>967</entry>
                <entry>Stukken betreffende de Crisiszuivelbesluiten II 1932 en 1934 I.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>972</entry>
                <entry>Rapport van R. Groeneveld van zijn reis naar Amerika in verband met de export van crisisprodukten naar Amerika.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>975</entry>
                <entry>Stukken betreffende het opnemen van wijn-koepeen onder de teeltbeperkende maatregelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>977</entry>
                <entry>Beschrijving van de administratie bij de Landbouwcrisisorganisatie voor Zeeland en specimina van de gebruikte formulieren.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>978</entry>
                <entry>Beschrijving van de administratie bij de Landbouwcrisisorganisatie voor Noord Brabant en specimina van de gebruikte formulieren.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>979</entry>
                <entry>Beschrijving van de administratie bij de Landbouwcrisisorganisatie voor Limburg en specimina van de gebruikte formulieren.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>988</entry>
                <entry>Stukken betreffende de heffing op beender-, dier- en vismeel.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>991</entry>
                <entry>Stukken betreffende het vraagstuk van de ondermelk.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1017</entry>
                <entry>Stukken betreffende de afzet van eieren naar Engeland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1019</entry>
                <entry>Verslag van een bespreking met de commissie uit de koelhuizensector.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1020</entry>
                <entry>Stukken betreffende het toevoegen van magere melkpoeder aan het brood.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1025</entry>
                <entry>Stukken betreffende de tuchtrechterlijke vervolging van georganiseerden bij de crisisinstellingen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1028</entry>
                <entry>Stukken betreffende de aankoop van inlandse peulvruchten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1034</entry>
                <entry>Stukken betreffende het vaststellen van de prijs en de denaturatievergoeding voor aardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1035</entry>
                <entry>Stukken betreffende de positie van aardappelmeelagenten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1036</entry>
                <entry>Stukken betreffende de voorschotten aan exporteurs van reuzel.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1042</entry>
                <entry>Stukken betreffende het onderzoek naar de kostprijs in de vlasproduktie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1043</entry>
                <entry>Stukken betreffende het onderzoek naar het verbruik van melkbrood.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1044</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steun aan fabrieksaardappelen, oogst 1933.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1046</entry>
                <entry>Het baconvraagstuk.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1053</entry>
                <entry>Stukken betreffende de tarweregeling 1935.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1059</entry>
                <entry>Stukken betreffende de regeling tarwesteun en ontwerpstatuten voor de Gewestelijke Tarwe Organisaties.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1065</entry>
                <entry>Stukken betreffende het reglement voor de teeltregeling van rundvee.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1070</entry>
                <entry>Stukken betreffende het handelsverdrag Nederland - Oostenrijk.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1071</entry>
                <entry>Stukken betreffende het etiketteren van conservenblikken.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1073</entry>
                <entry>Stukken betreffende het rapport over de toestand in de landbouw in de periode 1933-1941.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1083</entry>
                <entry>Stukken betreffende de rijstvlokken voor de broodbereiding.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1084</entry>
                <entry>Stukken betreffende de credieten aan de bloem- en boomkwekerij.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1086</entry>
                <entry>Stukken betreffende de wijziging van de Crisisboterbeschikking.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1087</entry>
                <entry>Stukken betreffende de financiering van het bloembollenbedrijf.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1089</entry>
                <entry>Stukken betreffende de uitvoering van de Vleeskeuringswet ten aanzien van Schiermonnikoog.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1096</entry>
                <entry>Stukken betreffende de denaturatievergoeding voor aardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1097</entry>
                <entry>Stukken betreffende boter tegen gereduceerde prijs voor veehouders.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1099</entry>
                <entry>Stukken betreffende de problemen in de zuivelsector in verband met de heffing op consumptiemelk en kaas.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1104</entry>
                <entry>Stukken betreffende het groepenreglement van de Nederlandse Akkerbouwcentrale (N.A.C.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1107</entry>
                <entry>Stukken betreffende de richtlijnen voor de vlassteun 1935.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1109</entry>
                <entry>Stukken betreffende de bloembollensaneringsplannen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1114</entry>
                <entry>Stukken betreffende de uitvoer van erwten naar Amerika.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1116</entry>
                <entry>Stukken betreffende de uitvoer van groenten en fruit naar Duitsland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1120</entry>
                <entry>Stukken betreffende de zuivelcontrole.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1122</entry>
                <entry>Stukken betreffende de uitvoer van bloembollen, bloemen en groenten naar Duitsland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1124</entry>
                <entry>Stukken betreffende de wijziging van het Crisiszuivelbesluit 1935 I.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1125</entry>
                <entry>Stukken betreffende de reorganisatie bij de Nederlandse Veehouderijcentrale (N.V.C.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1129</entry>
                <entry>Stukken betreffende de in- en uitvoer van caseïne.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1131</entry>
                <entry>Stukken betreffende het uitsmelten van gezouten spek.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1136</entry>
                <entry>Stukken betreffende de reorganisatie van de Commissie van Advies, bedoeld in het Crisisorganisatiebesluit 1933.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1137</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steun aan de bloemisterij.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1138</entry>
                <entry>Stukken betreffende de afzetregeling van vroege aardappelen in 1935.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1139</entry>
                <entry>Stukken betreffende de sanering van het visserijbedrijf.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1140</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Crisiszuivelbesluit 1935 I.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1145</entry>
                <entry>Stukken betreffende het handelsverdrag Nederland - Verenigde Staten van Amerika.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1153</entry>
                <entry>Stukken betreffende de Crisisvervoersbeschikking voor deeg en brood.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1156</entry>
                <entry>Stukken betreffende het verstrekken van goedkope boter aan werklozen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1157</entry>
                <entry>Stukken betreffende de heffing op vetten en oliën.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1161</entry>
                <entry>Stukken betreffende het uit de markt nemen van mestkalveren.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1163</entry>
                <entry>Stukken betreffende de toewijzing van mestvarkens in Limburg.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1169</entry>
                <entry>Stukken betreffende de teelt van zaden.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1181</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steun aan de suikerbietenteelt.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1182</entry>
                <entry>Stukken betreffende de sanering vetsmeltersbedrijven.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1187</entry>
                <entry>Stukken betreffende de moeilijkheden bij het vaststellen van de minimumdetailprijs voor melk.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1190</entry>
                <entry>Stukken betreffende de export van chocolademelk.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1191</entry>
                <entry>Stukken betreffende de maatregelen ter bevordering van een ruime afzet van boter.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1192</entry>
                <entry>Stukken betreffende de export van boter naar Palestina.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1198</entry>
                <entry>Stukken betreffende het optreden van de plaatselijke commissie van de Landbouwcrisisorganisatie voor Utrecht te Groenekan.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1207</entry>
                <entry>Stukken betreffende de oorzaken van het stijgen van de pachtprijzen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1209</entry>
                <entry>Stukken betreffende het onderzoek van de Centrale Crisiscontroledienst bij de Coöperatieve Handelsvereniging van de Noord Brabantsch Christelijke Boerenbond te Veghel. <note>
                    <p>Zie ook no. 1267.</p>
                  </note>
                </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1214</entry>
                <entry>Aantekening op het monetaire beleid van de Verenigde Staten van Amerika in verband met de uitspraak van het Supreme Court betreffende de goudclausule.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1225</entry>
                <entry>Stukken betreffende de beperking van de spekproduktie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1231</entry>
                <entry>Stukken betreffende de centralisatie bij de Landbouwcrisisorganisatie voor Zeeland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1232</entry>
                <entry>Stukken betreffende de voorlichting omtrent de landbouwcrisispolitiek.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1233</entry>
                <entry>Stukken betreffende de controle op veehouders.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1237</entry>
                <entry>Stukken betreffende de minder gunstige positie op de cichoreimarkt.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1240</entry>
                <entry>Stukken betreffende de behandeling van tuinbouwaangelegenheden door de Landbouwcrisisorganisatie van Noord Holland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1241</entry>
                <entry>Stukken betreffende de monopolieheffing op ongesmolten dierlijk vet.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1243</entry>
                <entry>Stukken betreffende de oppositie tegen de crisismaatregelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1258</entry>
                <entry>Stukken betreffende het groepenreglement van de Nederlandse Akkerbouwcentrale (N.A.C.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1261</entry>
                <entry>Stukken betreffende het overzicht van de landbouwcrisismaatregelen en van de landbouwcrisisdienst.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1264</entry>
                <entry>Verslag van een vergadering te Parijs van de Frans-Nederlandse Zuivelcommissie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1265</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verhoging van de heffing op melkpoeder.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1267</entry>
                <entry>Krantenknipsel betreffende de uitspraak naar aanleiding van het onderzoek van de Centrale Crisiscontroledienst bij de Coöperatieve Handelsvereniging van de Noord Brabantsch Christelijke Boerenbond te Veghel. <note>
                    <p>Zie ook no. 1209.</p>
                  </note>
                </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1270</entry>
                <entry>Stukken betreffende de inschakeling van het Landbouwcrisisfonds bij Duitse betalingen over de clearing.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1271</entry>
                <entry>Stukken betreffende de afzet van aardappelmeel voor de zuivering van afvalwater.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1274</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steun aan de teelt van rogge.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1275</entry>
                <entry>Stukken betreffende de prijs van overmelk.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1276</entry>
                <entry>Stukken betreffende de toeslag op kaas.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1278</entry>
                <entry>Beschrijving van de administratie bij de Landbouwcrisisorganisaties van Gelderland en Utrecht en specimina van de gebruikte formulieren.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1279</entry>
                <entry>Stukken betreffende de export van margarine met zetmeel als verklikstof.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1285</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steunmaatregelen voor glastomaten, kas- en platglaskomkommers.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1298</entry>
                <entry>Vragen van het lid van de Tweede Kamer Van der Sluis betreffende de z.g. "Kippenpot".</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1300</entry>
                <entry>Stukken betreffende de concurrentie onder de loondorsers.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1302</entry>
                <entry>Stukken betreffende de leverantie van spek aan Duitsland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1303</entry>
                <entry>Verslag van een bespreking te Parijs in verband met het Nederlands - Frans handelsverdrag.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1304</entry>
                <entry>Stukken betreffende de afkondiging van bestuursbesluiten van de Nederlandse Zuivelcentrale (N.Z.C.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1311</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verbouw van gele erwten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1312</entry>
                <entry>Stukken betreffende de financiële positie van de aardappelmeelfabrieken.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1313</entry>
                <entry>Stukken betreffende de financiering van de zuivelsteun in verband met de aanwezige gelden in de z.g. "Zuivelpot".</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1322</entry>
                <entry>Stukken betreffende de reorganisatie bij het Regeringsbureau voor de Uitvoering van de Landbouwcrisiswet 1933.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1323</entry>
                <entry>Verslag van een bespreking te Londen betreffende aardappelmeel.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1326</entry>
                <entry>Regeling van het handelsverkeer van Nederland met Italië en Slowakije.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1327</entry>
                <entry>Stukken betreffende de produktie en afzet van zetmeel.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1328</entry>
                <entry>Stukken betreffende de intrekking van de Crisissteunbeschikking 1935.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1334</entry>
                <entry>Stukken betreffende de export van boter naar Amerika.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1336</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Hypotheekcommissiebesluit en Landbouwcrisishypotheekwet.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1338</entry>
                <entry>Stukken betreffende de bespreking van het College met de Nederlandse Industrie- en Handelsraad.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1339</entry>
                <entry>Stukken betreffende de tarieven voor opslaghouders van tarwe.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1341</entry>
                <entry>Stukken betreffende de distributie van "doorgedraaide" groenten aan werklozen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1342</entry>
                <entry>Stukken betreffende de export van fokvee naar Palestina.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1343</entry>
                <entry>Stukken betreffende de contingenten voor de uitvoer van zuivelprodukten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1345</entry>
                <entry>Stukken betreffende de exportheffing en roebelasting voor bloembollenexporteurs.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1353</entry>
                <entry>Stukken betreffende de maatregelen tot sanering van de graanhandel.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1354</entry>
                <entry>Stukken betreffende de benoeming van bestuursleden bij de Nederlandse Akkerbouwcentrale (N.A.C.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1355</entry>
                <entry>Stukken betreffende het gebruik van alcohol als motorbrandstof.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1356</entry>
                <entry>Stukken betreffende de handelsbesprekingen Nederland - Engeland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1359</entry>
                <entry>Stukken betreffende de wijziging in de organisatie van de Centrale Crisiscontroledienst (C.C.C.D.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1363</entry>
                <entry>Publikaties omtrent de bemoeiing van de overheid met de suiker.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1364</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steunuitkering aan gedupeerden tengevolge van de Crisisvarkenswet 1932.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1371</entry>
                <entry>Stukken betreffende het contract voor de aankoop van bruine bonen en schokkererwten en vaststellen van het daartoe dienende reglement.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1373</entry>
                <entry>Stukken betreffende het contract voor de aankoop van erwten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1374</entry>
                <entry>Stukken betreffende het gebruik van eigen heffingvrije boter door liefdadige instellingen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1378</entry>
                <entry>Stukken betreffende de ordening in de bakkerij.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1380</entry>
                <entry>Stukken betreffende de wijziging van de Crisiszuivelbeschikking 1935 I.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1381</entry>
                <entry>Stukken betreffende het drogen van suikerbieten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1384</entry>
                <entry>Stukken betreffende de schadeloosstelling aan exporteurs van spek naar Italië.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1388</entry>
                <entry>Stukken betreffende de Crisissteunbeschikking 1935 II aardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1394</entry>
                <entry>Stukken betreffende de benoeming van directeuren bij de Gewestelijke Tarwe Organisaties.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1396</entry>
                <entry>Stukken betreffende de invoerbepalingen voor pootaardappelen in Frankrijk voor de campagne 1939-1940.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1399</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vergoeding aan zuivelfabrieken voor het bijhouden van de z.g. "contingent-rekening-courant".</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1403</entry>
                <entry>Overzicht van de prijzen voor rogge en gerst aan de Groninger Beurs.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1406</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vertegenwoordiging van de handel in de Afdeling Export van de Nederlandse Zuivelcentrale (N.Z.C.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1409</entry>
                <entry>Stukken betreffende de regeling voor steunverlening over de verwerkte melk.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1415</entry>
                <entry>Stukken betreffende de invoervergunningen voor goederen, vallende onder meer dan een crisiscentrale.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1416</entry>
                <entry>Stukken betreffende de regeling voor de tuinbouwgewassen van de Stichting "Joodse Arbeid" te Nieuwersluis.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1417</entry>
                <entry>Stukken betreffende de Compensatietransactie Nederland - Frankrijk ten aanzien van schapen en wijn.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1419</entry>
                <entry>Stukken betreffende de proeven met het voeren van raapkoeken.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1423</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verlenging van het Crisisrundveebesluit 1933 I.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1430</entry>
                <entry>Stukken betreffende het toelaten van fabrieken tot de groep producenten van melkprodukten van de Nederlandse Zuivelcentrale (N.Z.C.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1433</entry>
                <entry>Stukken betreffende de regeling voor steun aan de tarweteelt en de werkwijze van de Gewestelijke Tarwe Organisaties.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1435</entry>
                <entry>Stukken betreffende de bevordering van de uitvoer van Franse boter.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1438</entry>
                <entry>Stukken betreffende het uit de markt nemen van produkten door tijdelijke opslag teneinde prijsverhogingen te bevorderen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1439</entry>
                <entry>Stukken betreffende het verwerken van koelhuisboter in margarine of ter beschikking stellen koelhuisboter aan het publiek.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1443?</entry>
                <entry>Stukken betreffende schadevergoeding aan fabrikanten voor volle melkprodukten, andere dan melkpoeder.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1444</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verkoopprijs van rituele volksmargarine.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1445</entry>
                <entry>Stukken betreffende de contingentering van raapolie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1446</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verbetering van de vleesprijzen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1450</entry>
                <entry>Stukken betreffende de distributie van volksmargarine.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1451</entry>
                <entry>Stukken betreffende de bestrijding van tuberculose onder het rundvee.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1456</entry>
                <entry>Stukken betreffende de oorzaken van hogere melkproduktie in 1935.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1457</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verhoging van de toeslag op melk.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1459</entry>
                <entry>Stukken betreffende het frauduleus bereiden van boter.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1460</entry>
                <entry>Stukken betreffende de meerproduktiekosten van melk.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1467</entry>
                <entry>Stukken betreffende de minimum in- en verkoopprijzen van melk.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1468</entry>
                <entry>Stukken betreffende het uit de markt nemen van vee.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1471</entry>
                <entry>Stukken betreffende de koelhuisboter voor de winter.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1472</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vervulling van de vakature van voorzitter van de Nederlandse Meelcentrale (N.M.C.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1473</entry>
                <entry>Stukken betreffende de aankoop van supra-aardappelmeel door de Nederlandse Aardappelmeelcentrale (N.A.M.C.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1474</entry>
                <entry>Stukken betreffende de compensatietransactie met boter.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1475</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verwerking van onbelaste olie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1477</entry>
                <entry>Verslag van de vergadering van de Commissie voor de Erkenning van Pakhuishouders.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1478</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steun aan veeweiders en -mesters.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1479</entry>
                <entry>Stukken betreffende de pluimveehouderij en invoer beperkende maatregelen ten aanzien van voederartikelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1487</entry>
                <entry>Stukken betreffende de crisissteunbeschikking 1935 aardappelen III (oogst 1935).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1488</entry>
                <entry>Stukken betreffende het voorstel tot instelling van een Commissie van Advies voor de z.g. "Spekpot".</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1490</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steunuitkering aan de tuinbouw.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1491</entry>
                <entry>Stukken betreffende de organisatie van de Centrale Crisiscontroledienst (C.C.C.D.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1499</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steunverlening aan de fabrieksaardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1503</entry>
                <entry>Stukken betreffende de heffing op vis- en diermeel.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1509</entry>
                <entry>Stukken betreffende de prijsontwikkeling van groene erwten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1511</entry>
                <entry>Verslag van een bespreking met de Commissie van betrokkenen uit de sector koel- en vrieshuizen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1513</entry>
                <entry>Rapport betreffende de verwerkingskosten in de aardappelmeelfabrieken.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1514</entry>
                <entry>Stukken betreffende de uitgaven verbonden aan de uitvoering van de teelt beperkende maatregelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1515</entry>
                <entry>Stukken betreffende de monopolieheffing op granen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1516</entry>
                <entry>Stukken betreffende de toeslag voor door producenten in detail verkochte kaas (z.g. "D-kaas").</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1522</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verlaging van de broodprijs.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1532</entry>
                <entry>Stukken betreffende de betaling van naar Duitsland geëxporteerde eieren.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1533</entry>
                <entry>Stukken betreffende de erkenning van melkvergunninghouder.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1537</entry>
                <entry>Stukken betreffende de aardappelmeelcredieten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1548</entry>
                <entry>Stukken betreffende de fabricage van glucose uit ruwe suiker.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1549</entry>
                <entry>Stukken betreffende de positie van de landarbeiders.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1550</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verhouding van de Nederlandse Zuivelcentrale en de Centrale Crisiscontroledienst.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1557</entry>
                <entry>Stukken betreffende de invloed van de landbouwcrisissteun op de broodprijs.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1559</entry>
                <entry>Stukken betreffende de heffing op ingevoerde vethoudende produkten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1562</entry>
                <entry>Stukken betreffende de Noodtoestand in de tuinbouw.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1563</entry>
                <entry>Stukken betreffende de wijziging van de regeling voor rogge.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1564</entry>
                <entry>Stukken betreffende de heffing op rijstgries.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1565</entry>
                <entry>Stukken betreffende de Noorse en Deense vetpolitiek.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1566</entry>
                <entry>Stukken betreffende de contingentering van landbouwprodukten voor de uitvoer naar Frankrijk.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1574</entry>
                <entry>Stukken betreffende de handelsbesprekingen Nederland - Denemarken.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1575</entry>
                <entry>Stukken betreffende de prijsstijging van levensmiddelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1580</entry>
                <entry>Stukken betreffende de reclamecampagne voor aardappelmeel.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1586</entry>
                <entry>Stukken betreffende de controlemerken op mandflessen met spijsolie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1588</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Crisistuinbouwbesluit 1936 I.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1592</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Grenscontrolebesluit (Baarle-Nassau).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1594</entry>
                <entry>
                  <list numeration="loweralpha" type="ordered">
                    <item>Stukken betreffende het overbrengen van de uitvoerregeling voor zuivel naar de Landbouwcrisiswet 1933 en daarmede verband houdende reorganisatie van de Nederlandse Zuivelcentrale.</item>
                    <item>Stukken betreffende de samenwerking tussen de Hoofdambtenaar voor de Crisistuchtrechtspraak en de Centrale Crisiscontroledienst.</item>
                  </list>
                </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1596</entry>
                <entry>Stukken betreffende de bescherming van land- en tuinbouwarbeiders tegen onbillijkheden.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1601</entry>
                <entry>Stukken betreffende de arbitrage bij arbeidsvoorwaarden in de landbouw.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1604</entry>
                <entry>Stukken betreffende de wensen van de "Groep Bloemisterij" uit de Nederlandse Tuinbouwraad.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1609</entry>
                <entry>Stukken betreffende het onderzoek in de biscuitindustrie in verband met de heffing op tarwebloem B.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1611</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steunmaatregelen voor peulvruchten oogst 1935.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1614</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verhouding tussen binnenlandse en buitenlandse roggeprijs.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1615</entry>
                <entry>Stukken betreffende de olie/vet-raffinageconventie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1619</entry>
                <entry>Stukken betreffende de economische verdedigingsvoorbereiding.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1620</entry>
                <entry>Stukken betreffende de distributie van goedkoop rundvlees en gehakt in blik.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1629</entry>
                <entry>Stukken betreffende de compensatietransactie Nederland - Frankrijk van eieren en/of snijbloemen tegen wijn.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1633</entry>
                <entry>Stukken betreffende de maatregelen voor de tuinbouw naar aanleiding van een vergadering van de Regeringscommissarissen met de voorzitters en secretarissen en leden van de Tuinbouwcommissies van de Landbouwcrisisorganisaties (L.C.O.'s).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1635</entry>
                <entry>Stukken betreffende de heffing op de prijs van margarine naar aanleiding van een request van de groep Brinkers-Edah-Bax.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1637</entry>
                <entry>Stukken betreffende de reorganisatie van de zuivelcontrole in Zeeland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1644</entry>
                <entry>Stukken betreffende de heffing op eiprodukten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1646</entry>
                <entry>Stukken betreffende de uitvoer van koelhuisboter.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1648</entry>
                <entry>Rapport betreffende de noodlijdende toestand onder de kleine tuinders.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1658</entry>
                <entry>Stukken betreffende de wijziging van het Crisistarwebesluit 1936 II.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1659</entry>
                <entry>Stukken betreffende het vaststellen van het areaal voor fabrieksaardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1669</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verbouw van suikerbieten in de Wieringermeer.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1678</entry>
                <entry>Stukken betreffende de inventarisatie van de voorraad aardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1694</entry>
                <entry>Stukken betreffende de levering van goedkope melk aan schoolkinderen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1704</entry>
                <entry>Stukken betreffende de pluimveebroedvergunningen voor Harderwijk.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1706</entry>
                <entry>Stukken betreffende de uitkering in verband met de uitvoer van rundvlees.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1716</entry>
                <entry>Stukken betreffende de reorganisatie van de handel en de export van spek.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1718</entry>
                <entry>Stukken betreffende de instelling van een Commissie van Advies bij beroepen van ontslagen crisispersoneel.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1719</entry>
                <entry>Stukken betreffende behartiging van industriële belangen bij de crisiscentrales.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1722</entry>
                <entry>Stukken betreffende de export van vee naar Portugal.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1725</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steun aan de inheemse tarweteelt.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1738</entry>
                <entry>Stukken betreffende het zelfbereiden van margarine.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1739</entry>
                <entry>Stukken betreffende wijziging van het Crisisakkerbouwbesluit 1934.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1740</entry>
                <entry>Stukken betreffende de Commissie van Toezicht op de Melkcontrolestations en moeilijkheden met de Nederlandse Zuivelcentrale.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1750</entry>
                <entry>Stukken betreffende de uitbreiding van de cultuurgrond rond de grote steden en toename van volkstuinen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1752</entry>
                <entry>Stukken betreffende het commerciële beleid van de crisisinstellingen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1758</entry>
                <entry>Stukken betreffende de produktie van huisbrandturf.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1760</entry>
                <entry>Stukken betreffende de countervailing duties.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1766</entry>
                <entry>Stukken betreffende de contingentering van slachtpaarden.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1775</entry>
                <entry>Stukken betreffende het prijsverschil van geïmporteerde veekoeken.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1778</entry>
                <entry>Stukken betreffende de aanvulling van het Crisiszuivelbesluit met regelingen voor spijsvetten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1786</entry>
                <entry>Rapport betreffende besparing op het verbruik tengevolge van de distributie en andere beperkende maatregelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1793</entry>
                <entry>Stukken betreffende de regeling voor koelhuisboter.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1794</entry>
                <entry>Stukken betreffende distributie van vers vlees aan ondersteunden en armlastigen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1796</entry>
                <entry>Stukken betreffende de Commissie ter bestudering van de concentratie in de aardappelmeelindustrie en steun aan de telers van fabrieksaardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1807</entry>
                <entry>Stukken betreffende de positie van de varkenshouderij.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1830</entry>
                <entry>Stukken betreffende de uitvoer van fijne zaden.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1869</entry>
                <entry>Stukken betreffende de fabrikage van gehakt in blik voor werklozen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1873</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steun voor de bosbouw.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1884</entry>
                <entry>Stukken betreffende de internationale Suikerconventie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1885</entry>
                <entry>Stukken betreffende de export van zuivelprodukten naar gecontingeerde landen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1920</entry>
                <entry>Stukken betreffende de concentratie van de aardappelmeelindustrie naar aanleiding van een compensatieplan ter aanpassing aan de beperking in de teelt van de fabrieksaardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1921</entry>
                <entry>Stukken betreffende de Vetconventie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1924</entry>
                <entry>Verslagen van vergaderingen van de Regeringscommissaris voor de Groenten, Fruit en Sierteelt met vertegenwoordigers van de Tuinbouwcommissies uit de provinciale Landbouwcrisisorganisaties (L.C.O.'s).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1926</entry>
                <entry>Overzicht van de landbouwcrisismaatregelen voor akkerbouw en veehouderij.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1931</entry>
                <entry>Stukken betreffende de instandhouding van de Alkmaarse Kaasmarkt.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1938</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steun aan de garnalenvissers.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1940</entry>
                <entry>Stukken betreffende de glucoseconventie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1948</entry>
                <entry>Stukken betreffende de "In bond-regeling" van de graanhandel.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1950</entry>
                <entry>Stukken betreffende de uitzaai van koolzaad.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1951</entry>
                <entry>Stukken betreffende de afzetmogelijkheden voor boter en rapport betreffende de positie van de boter in de wereldhandel.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1953</entry>
                <entry>Stukken betreffende de regeling met het Ministerie van Financiën betreffende de kosten voor de uitvoering van de landbouwcrisismaatregelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1954</entry>
                <entry>Stukken betreffende het ontslag van Jac. Groen Azn. als lid van het bestuur van de Nederlandse Groenten en Fruitcentrale.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1957</entry>
                <entry>Stukken betreffende het rapport betreffende de bodemproduktie en de rundveestapel.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1964</entry>
                <entry>Stukken betreffende de voorlichting betreffende het gebruik van zuivelprodukten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1968</entry>
                <entry>Stukken betreffende de fabrikage van alcohol uit bieten en rapport van de Commissie van Onderzoek naar de mogelijkheid van de bereiding van alcohol uit in Nederland geteelde suikerbieten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1987</entry>
                <entry>Stukken betreffende de export van ongerepeld vlas naar België.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1991</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Clearingverdrag met Duitsland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1992</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vernietiging van archiefbescheiden bij de crisisinstellingen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1993</entry>
                <entry>Stukken betreffende het overzicht van de crisismaatregelen voor de visserij.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>1998</entry>
                <entry>Stukken betreffende de regeling voor rijst uit Nederlands Oost Indië.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2004</entry>
                <entry>Stukken betreffende het bereiden van bacon.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2006</entry>
                <entry>Stukken betreffende de positie van het vlas op de wereldmarkt.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2008</entry>
                <entry>Stukken betreffende de invoer van Deens vlees tegen bloembollen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2009</entry>
                <entry>Stukken betreffende de handelsbesprekingen Nederland - Canada.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2012</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vragen van het lid van de Tweede Kamer Droesen betreffende de vaststelling van de richtprijzen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2014</entry>
                <entry>Openingsrede van de Regeringscommissaris voor de Groenten, Fruit- en Sierteelt op de algemene vergadering van het Centraal Bureau van de Veilingen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2017</entry>
                <entry>Stukken betreffende de regeling voor de fabrikage van zuurkool.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2023</entry>
                <entry>Openingsrede van de voorzitter van de Algemene Nederlandse Zuivelbond (F.N.Z.) op de algemene vergadering.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2030</entry>
                <entry>Stukken betreffende de wijziging van de landbouwcrisispolitiek in verband met de devaluatie van de gulden en de voorbereiding van de Landbouwordeningswet 1937.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2042</entry>
                <entry>Stukken betreffende de maatregelen tot teeltbeperking en teeltverbetering in de pluimveehouderij en wijziging van het Crisispluimveehouderijbesluit 1936 II.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2048</entry>
                <entry>Stukken betreffende de tuinbouwteeltregeling voor het jaar 1937 en bekrachtiging van het Crisistuinbouwbesluit 1937 I.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2053</entry>
                <entry>Stukken betreffende het rapport van de Commissie tot reorganisatie van de landbouwcrisismaatregelen (Commissie Van Loon).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2063</entry>
                <entry>Stukken betreffende de monopolieheffing op bananen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2077</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vragen van het lid van de Tweede Kamer Vos betreffende de prijs van fruit.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2082</entry>
                <entry>Stukken betreffende de gewijzigde toestand voor de land- en tuinbouw tengevolge van de depreciatie van de gulden.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2084</entry>
                <entry>Stukken betreffende de regeling voor de tarwesteun.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2100</entry>
                <entry>Stukken betreffende de stijging van de produktiekosten in het landbouwbedrijf.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2102</entry>
                <entry>Stukken betreffende de Java-suikerregeling.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2104</entry>
                <entry>Stukken betreffende de graanpositie van Nederland en een overzicht van de genomen maatregelen voor de verbouw van graan in Nederland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2111</entry>
                <entry>Stukken betreffende de positie van de Nederlandse boter op de Engelse markt.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2115</entry>
                <entry>Stukken betreffende het verloop van de koopprijzen van boerderijen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2117</entry>
                <entry>Stukken betreffende de stijging van de prijzen voor graan, voedergranen en veekoeken.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2120</entry>
                <entry>Stukken betreffende het voorstel om te komen tot een eenvoudiger systeem bij de uitvoering van de Crisisvarkenswet 1932.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2121</entry>
                <entry>Stukken betreffende de regeling voor Indische maïs.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2131</entry>
                <entry>Stukken betreffende de crisisrestitutiebeschikking 1937 (Zalm).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2132</entry>
                <entry>Stukken betreffende de minimumprijzen voor de tuinbouw.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2135</entry>
                <entry>Stukken betreffende de afschaffing of verlaging van monopolieheffingen op granen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2139</entry>
                <entry>Stukken betreffende de tarwepositie in het buitenland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2141</entry>
                <entry>Stukken betreffende de crisissteunbeschikking 1937 (Pluimvee).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2146</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steunverlening aan de produktie van turf.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2154</entry>
                <entry>Rapport van dr. ir. P. N. Boekel betreffende regelingen voor de melk in Engeland, Wales en Noord-Ierland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2155</entry>
                <entry>Stukken betreffende de financiële positie van de Nederlandse Zuivelcentrale.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2160</entry>
                <entry>Rapport betreffende de positie van de melkveehouderij.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2163</entry>
                <entry>Beschouwing over de pluimveehouderij.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2167</entry>
                <entry>Stukken betreffende de regelingen voor de export ingevolge het Plan-Deterding.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2171</entry>
                <entry>Stukken betreffende de benoeming van een voorzitter van de Nederlandse Zuivelcentrale.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2176</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steunregeling voor vroege aardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2182</entry>
                <entry>Stukken betreffende de opslag van tarwe voor defensiedoeleinden.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2183</entry>
                <entry>Stukken betreffende de voortzetting van de landbouwcrisismaatregelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2186</entry>
                <entry>Stukken betreffende het vleesverbruik en vleesprijzen in Nederland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2188</entry>
                <entry>Rapport betreffende het onderzoek naar de kostprijs van de tomatenteelt en een rapport betreffende de "Wereldhandel in Tomaten".</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2197</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steunverlening aan de teelt van aardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2202</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steun aan de tuinbouw en vaststelling van de richtprijzen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2203</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vragen van het lid van de Tweede Kamer Droesen betreffende de prijzen van biggen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2205</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vragen van het lid van de Tweede Kamer Droesen betreffende regeling van de pluimveehouderij.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2207</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vragen van het lid van de Tweede Kamer Schalker betreffende een uitkering aan de verbouwers van fabrieksaardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2208</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vragen van het lid van de Tweede Kamer Vervoorn betreffende onverkochte voorraden consumptieaardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2215</entry>
                <entry>Stukken betreffende het onderzoek naar de kostprijs van druiven met een rapport betreffende de "Wereldproduktie en Wereldhandel in Tafeldruiven".</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2229</entry>
                <entry>Stukken betreffende het onderzoek naar de kostprijs van de melk.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2231</entry>
                <entry>Stukken betreffende de reclamecampagne voor de afzet van consumptiegarnalen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2234</entry>
                <entry>Stukken betreffende het overzicht van de bedrijfsuitkomsten van een aantal tuinbouwbedrijven.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2235</entry>
                <entry>Rapport betreffende de uitbreiding van de vollegronds fruitteelt (appelen, peren, pruimen en kersen).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2236</entry>
                <entry>Stukken betreffende de zuivelkookcursussen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2237</entry>
                <entry>Stukken betreffende de moeilijkheden bij de uitvoering van bestuursbesluiten van de Nederlandse Meelcentrale.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2239</entry>
                <entry>Stukken betreffende de controle bij de tuinbouwveilingen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2243</entry>
                <entry>Stukken betreffende de invoer in Duitsland van agrarische en visserijprodukten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2246</entry>
                <entry>Stukken betreffende de kosten van de provinciale Landbouwcrisisorganisaties (L.C.O.'s).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2252</entry>
                <entry>Stukken betreffende de ministeriële beschikking tot wijziging van de bonifikatieregeling op tarwebloem "B".</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2262</entry>
                <entry>Stukken betreffende de monopolistische positie van de suikerindustrie en de gevolgen voor de suikerverwerkende industrie en de handel in suiker.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2263</entry>
                <entry>Stukken betreffende de reuzelmonopolie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2266</entry>
                <entry>Stukken betreffende de arbitrale beslissingen ten aanzien van de arbeidsvoorwaarden in de landbouw.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2268</entry>
                <entry>Overzicht van de internationale kaashandel.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2274</entry>
                <entry>Stukken betreffende de bereiding van kunstwol uit ondermelk.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2276</entry>
                <entry>Stukken betreffende de toestand van de Loosduinse tuinbouwbedrijven.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2277</entry>
                <entry>Stukken betreffende het prijsverschil bij de invoer van wikken.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2278</entry>
                <entry>Stukken betreffende de wijziging in de voedingsgewoonten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2287</entry>
                <entry>Rapport van de Commissie van Onderzoek betreffende toewijzing van kalveren, varkens en biggen (Commissie Janssen).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2292</entry>
                <entry>Stukken betreffende de uitbreiding van de export van tuinbouwprodukten o.m. het vervoer van druiven per container.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2295</entry>
                <entry>Stukken betreffende de restitutieregeling voor brouwgranen en brouwmout.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2297</entry>
                <entry>Stukken betreffende de beperking van het gebruik van "B"-bloem door bakkerijen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2304</entry>
                <entry>Stukken betreffende de deelname van Nederland aan de Internationale Suikerconventie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2305</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vaste lasten in de tuinbouw.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2312</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vragen van het lid van de Tweede Kamer Van der Weijden betreffende uitvoer van varkens naar Zwitserland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2414</entry>
                <entry>Stukken betreffende het denatureren van aardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2317</entry>
                <entry>Stukken betreffende de import van Turks graan in verband met de uitvoering van het z.g. Grote werken protocol.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2322</entry>
                <entry>Stukken betreffende de opheffing van het mengverbod in verband met de noodtoestand in het bakkersbedrijf.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2326</entry>
                <entry>Stukken betreffende het uit de markt nemen van runderen en varkens en verwerking tot blikvlees.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2328</entry>
                <entry>Rapport betreffende de betekenis van plantaardige oliën voor Nederland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2329</entry>
                <entry>Stukken betreffende de export van rogge tot steun van de binnenlandse roggeprijs.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2330</entry>
                <entry>Stukken betreffende het bloembollensaneringsplan voor het jaar 1938.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2332</entry>
                <entry>Stukken betreffende het teeltplan betreffende de akkerbouw voor het jaar 1938.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2340</entry>
                <entry>Stukken betreffende de voorraadvorming van tarwe ten behoeve van de voedselvoorziening in oorlogstijd.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2343</entry>
                <entry>Stukken betreffende reorganisatie van de zuivelsteun.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2347</entry>
                <entry>Stukken betreffende de toestand van de tuinbouw (groenten en fruit).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2353</entry>
                <entry>Stukken betreffende de te hoge crisisheffing op suiker in verband met de prijsstijgingen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2354</entry>
                <entry>Stukken betreffende de toestand van de tuinbouw in de Venen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2358</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verlaging van de monopolieheffing op voererwten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2359</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verlaging van het mengpercentage van tarwe.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2360</entry>
                <entry>Stukken betreffende de grenscontrole op crisisprodukten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2366</entry>
                <entry>Stukken betreffende de contingentering van veekoeken en mengvoederprodukten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2369</entry>
                <entry>Stukken betreffende de distributie van vlees in blik aan behoeftigen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2371</entry>
                <entry>Rapport van de Crisisaccountantsdienst betreffende decentralisatie in de uitvoering van de crisismaatregelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2372</entry>
                <entry>Stukken betreffende de toestand in de sierteelt.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2373</entry>
                <entry>Stukken betreffende de bedrijfsmaatregelen ten aanzien van de bloembollen in verband met op te richten Nederlandse Bloembollenbedrijfsorganisatie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2374</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vragen van het lid van de Tweede Kamer Loerakker betreffende het sluiten van de Meelfabriek Koechlin te Voorburg.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2379</entry>
                <entry>Stukken betreffende de crisisaankoopbeschikking 1938 bloemkwekerijprodukten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2380</entry>
                <entry>Stukken betreffende de richtprijs voor groene erwten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2385</entry>
                <entry>Stukken betreffende de zuivelafzetverordening.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2386</entry>
                <entry>Stukken betreffende de invoermonopolie op druivensap.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2390</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steun aan kas- en platglaskomkommers.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2391</entry>
                <entry>Stukken betreffende het kunstmatig drogen van gras.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2396</entry>
                <entry>Stukken betreffende de waterverontreiniging tengevolge van afvalwater van de aardappelmeelfabrieken.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2405</entry>
                <entry>Stukken betreffende de wijziging van het Crisisakkerbouwbesluit 1934 en van het Crisisakkerbouwgroepenbesluit 1936.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2406</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vergoeding aan bestuursleden van de Landbouwcrisisorganisatie voor Gelderland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2415</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steun aan de verbouw van pootaardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2416</entry>
                <entry>Stukken betreffende de monopolieheffing op tomatenpurée.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2417</entry>
                <entry>Stukken betreffende de wijziging van het Crisismosselbesluit 1938.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2423</entry>
                <entry>Rapport betreffende onderzoek naar de kostprijs van platglas- en kaskomkommers.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2424</entry>
                <entry>Stukken betreffende de financiële regeling voor de teelt van fabrieksaardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2425</entry>
                <entry>Stukken betreffende de ordening in de vee- en varkenshandel.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2432</entry>
                <entry>Stukken betreffende desteun aan de tuinbouw in Maarsseveen en omstreken.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2435</entry>
                <entry>Stukken betreffende de bestrijding van de coloradokever.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2437</entry>
                <entry>Stukken betreffende de ordening in de tuinbouw.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2442</entry>
                <entry>Stukken betreffende het verwerken van doorgedraaide groenten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2445</entry>
                <entry>Stukken betreffende de monopolieheffing op succade.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2446</entry>
                <entry>Stukken betreffende de voorzieningen ten behoeve van de voedselvoorziening in oorlogstijd.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2449</entry>
                <entry>Stukken betreffende de handelsbesprekingen Nederland - Duitsland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2450</entry>
                <entry>Stukken betreffende de controle op bepalingen van gewicht en vetgehalte van de melk.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2451</entry>
                <entry>Stukken betreffende de monopolieheffing op Malta-aardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2452</entry>
                <entry>Stukken betreffende het gebruik van boter in plaats van margarine door de Nederlandse strijdkrachten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2458</entry>
                <entry>Stukken betreffende de monopolieheffing op granen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2460</entry>
                <entry>Stukken betreffende de maatregelen ter verbetering van de toestand in de pluimveehouderij.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2476</entry>
                <entry>Stukken betreffende de slagkosten in de olie-industrie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2477</entry>
                <entry>Rapport betreffende de crisiswetgeving.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2478</entry>
                <entry>Stukken betreffende het overnemen van de landbouwcrisismaatregelen door belanghebbenden.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2484</entry>
                <entry>Stukken betreffende de graanpolitiek.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2486</entry>
                <entry>Stukken betreffende de export van aardappelen naar Argentinië.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2491</entry>
                <entry>Stukken betreffende de tegemoetkoming aan de fabrikanten van biscuit.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2497</entry>
                <entry>Stukken betreffende de positie van de Nederlandse landbouw ten opzichte van de Verenigde Staten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2499</entry>
                <entry>Stukken betreffende de toeslag bij de uitvoer van vleeswaren naar de Verenigde Staten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2501</entry>
                <entry>Stukken betreffende de monopolieheffing op de invoer van fruit.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2507</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steunverlening aan door vorstschade getroffen boom- en bloemkwekersbedrijven en vragen van het lid van de Tweede Kamer Wijnkoop betreffende de steun op tuinbouwprodukten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2510</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vragen van het lid van de Tweede Kamer Weitkamp betreffende het publiceren van regeringsmaatregelen tot steun aan de varkenshouderij.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2511</entry>
                <entry>Stukken betreffende de toepassing van de garantieregeling voor pootaardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2525</entry>
                <entry>Stukken betreffende de uitvoer van maanzaad, karwijzaad, mosterdzaad, kanariezaad en koolzaad naar Duitsland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2536</entry>
                <entry>Stukken betreffende het teeltplan voor akkerbouwprodukten oogst 1939 en vragen van het lid van de Tweede Kamer Droesen betreffende verhoging van de tarweprijs in verband met vorstschade.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2539</entry>
                <entry>Stukken betreffende de werkloosheidbestrijding en uitbreiding van de produktie door uitbreiding van de oppervlakte cultuurgrond (Plan Westhoff) <note>
                    <p>Het Plan Westhoff "De Directe Mogelijkheden der Werkverschaffing bij de Werkloosheidsbestrijding" was in opdracht van de Minister van Sociale Zaken samengesteld door ir. J. Th. Westhoff.</p>
                  </note>
                </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2556</entry>
                <entry>Stukken betreffende de loonbijslagregeling voor het tuinbouwbedrijf in verband met proefneming met extra werk in de bloemisterijbedrijven te Aalsmeer.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2568</entry>
                <entry>Stukken betreffende de herziening van de varkenstoewijzingen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2576</entry>
                <entry>Stukken betreffende de stropositie in Nederland; samenwerking in de strokartonindustrie en vragen van het lid van de Tweede Kamer Van der Weiden betreffende voor veehouders te hoge stroprijzen in verband met de opslag van stro voor defensie en evacuatie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2579</entry>
                <entry>Stukken betreffende de inkoopprijs van baconvarkens, afname van zware varkens en verhoging van de tarweprijs.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2588</entry>
                <entry>Stukken betreffende de positie van de schapenhouderij in verband met steun aan de schapenhouderij, uitvoer van schapen en het uit de markt nemen van schapen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2591</entry>
                <entry>Stukken betreffende de rijksuitgaven ter bevordering van nijverheid, handel, landbouw en visserij door onderwijs, onderzoek en voorlichting.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2592</entry>
                <entry>Stukken betreffende de roggeregeling in verband met steun aan de inlandse rogge.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2596</entry>
                <entry>Stukken betreffende de boerenkool voor pluimveevoeder.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2597</entry>
                <entry>Stukken betreffende de toepassing van de Pootaardappelwet 1932.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2604</entry>
                <entry>Rapport van de Interdepartementale Commissie voor de voeding betreffende het voedingsvraagstuk in Nederland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2605</entry>
                <entry>Stukken betreffende de contingentering van de invoer van vers fruit.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2609</entry>
                <entry>Stukken betreffende het teeltplan akkerbouw voor het jaar 1940.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2612</entry>
                <entry>Stukken betreffende de onevenredige verdeling van de lasten en lusten voor diverse bevolkingsgroepen, met name de agrarische bevolking.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2614</entry>
                <entry>Stukken betreffende de samenwerking van organisaties op het gebied van de handel in buitenlandse granen ten aanzien van het landbouwcrisisbeleid.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2618</entry>
                <entry>Stukken betreffende de toewijzing van grondstoffen voor de nationale zetmeelindustrie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2619</entry>
                <entry>Stukken betreffende de nadere uitwerking van de roggeregeling in verband met de tengevolge van de mobilisatie gewijzigde omstandigheden.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2621</entry>
                <entry>Stukken betreffende het onderzoek naar de exporteurswinsten in de boomkwekerij.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2622</entry>
                <entry>Rapport betreffende de veilplicht van fruit.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2624</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vleespositie van Nederland en de regeling van de veehouderij in verband met de mobilisatie en oorlogsomstandigheden.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2630</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steunregeling voor het bloembollenvak in verband met de mobilisatie en oorlogsomstandigheden; het telen van rode peen op bloembollengronden.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2632</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steunmaatregelen voor de boomkwekerij in verband met mobilisatie en oorlogsomstandigheden.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2633</entry>
                <entry>Stukken betreffende de rentabiliteit in de pluimveehouderij.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2636</entry>
                <entry>Stukken betreffende de regeling voor de tussenpersonen in de graanhandel.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2639</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vragen van het lid van de Tweede Kamer Dieters betreffende de toestand in het pluimveehouderijbedrijf.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2645</entry>
                <entry>Stukken betreffende de inschakeling van het bedrijfsleven bij economische en defensiemaatregelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2646</entry>
                <entry>Rapport van de commissie uit de drie centrale landbouworganisaties betreffende de positie van de melkveehouders.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2649</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steun aan de bloemisterij in verband met de mobilisatie en oorlogsomstandigheden.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2651</entry>
                <entry>Stukken betreffende de kosten aan de distributie van levensmiddelen en andere artikelen in de jaren 1915 - 1922 in verband met de distributie van 1939.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2656</entry>
                <entry>Stukken betreffende het kopen van boerderijen of land door particulieren tegen abnormaal hoge prijzen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2658</entry>
                <entry>Stukken betreffende de aardappelregeling, in het bijzonder de uitvoeringsmaatregelen ten aanzien van de denaturatie van aardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2659</entry>
                <entry>Stukken betreffende de export van sierteelt-, tuinbouw- en zuivelprodukten naar Engeland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2660</entry>
                <entry>Stukken betreffende de distributieregeling voor kunstmeststoffen in verband met de mobilisatie en oorlogsomstandigheden.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2664</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verbouw van suikerbieten en de garantieprijs voor suikerbieten van de oogst 1940.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2668</entry>
                <entry>Stukken betreffende de buitengewone maatregelen ten behoeve van de economische verdediging zowel op het gebied van de voedselvoorziening van mens en dier als op industrieel gebied: <note>
                    <p>Zie Kamerstuk no. 235 van de Zitting 1939-1940.</p>
                  </note>, <note>
                    <p>Zie ook dossier no. 2672.</p>
                  </note>
                  <list numeration="loweralpha" type="ordered">
                    <item>Instelling van een Fonds voor de economische verdediging.</item>
                    <item>Wijziging van de Landbouwcrisiswet 1933 en intrekking van de wet van 30 september 1938 (S 639 C).</item>
                    <item>Vaststellen van de begroting van inkomsten en uitgaven van het Fonds voor de Economische Verdediging voor het eerste dienstjaar van 1 september 1939 tot en met 31 december 1940.</item>
                  </list>
                </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2670</entry>
                <entry>Stukken betreffende de restitutie van heffingen ten aanzien van landbouwcrisisprodukten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2672</entry>
                <entry>Stukken betreffende de wijziging van de Landbouwcrisiswet 1933. <note>
                    <p>Zie ook dossier no. 2668.</p>
                  </note>
                </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2674</entry>
                <entry>Rapport betreffende de produktiekosten van landbouwprodukten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2675</entry>
                <entry>Stukken betreffende de veevoedertoewijzingen aan kleine boeren.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2677</entry>
                <entry>Stukken betreffende de distributie van bonen, grauwe erwten en capucijners in verband met de mobilisatie en oorlogsomstandigheden.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2678</entry>
                <entry>Verslagen van de bijeenkomsten van de Commissie van Overleg in Bevrachtingszaken. <note>
                    <p>De commissie blijkt volgens de notulen te hebben bestaan uit vertegenwoordigers van de Ministeries van Economische Zaken, Koloniën, Defensie, van het Rijksbureau Zeescheepvaart, van het Bureau Economische verdediging, van het Graaninkoopbureau en van de A.N.I.C. De aangetroffen verslagen omvatten de periode van 8 november 1939 tot en met 10 april 1940.</p>
                  </note>
                </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2679</entry>
                <entry>Stukken betreffende het winnen van eiwit uit aardappelen en uit afvalwater van de aardappelmeelfabrieken.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2680</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Crisistuinbouwbesluit 1940 I.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2682</entry>
                <entry>Stukken betreffende de regeling voor de telers van zomerzaaigranen en zaden.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2683</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verhouding tussen de Provinciale Voedselcommissarissen en de besturen van de provinciale Landbouwcrisisorganisaties (L.C.O.'s) en de Gewestelijke Tarwe Organisaties (G.T.O.'s) in verband met de taak van de Provinciale Voedselcommissarissen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2685</entry>
                <entry>Stukken betreffende de nieuwe berekening van de kostprijzen voor tuinbouwprodukten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2686</entry>
                <entry>Stukken betreffende de berekening van de kostprijs van waterbrood.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2687</entry>
                <entry>Stukken betreffende het systeem van opslag voor granen en peulvruchten in Noord Brabant.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2689</entry>
                <entry>Stukken betreffende de aardappelenregeling in verband met de heffing bij export, denaturatie en aankoop van aardappelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2691</entry>
                <entry>Stukken betreffende de pluimveeteeltregeling 1940.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2692</entry>
                <entry>Stukken betreffende de geheimhouding van gegevens in verband met oorlogsomstandigheden.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2693</entry>
                <entry>Stukken betreffende de produktiewijzigingen in de landbouw,</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2694</entry>
                <entry>Stukken betreffende de Crisispluimveehouderijbeschikking 1939.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2695</entry>
                <entry>Stukken betreffende de Crisissteunbeschikking 1940 Pluimvee.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2696</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vragen van het lid van de Tweede Kamer Weitkamp betreffende bevoorrechting van olieslagerijen en tarwemeelfabrieken.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2697</entry>
                <entry>Stukken betreffende het overleg tussen de werkgevers en de arbeidersorganisaties voor het vaststellen van de lonen in de aardappelmeelindustrie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2699</entry>
                <entry>Stukken betreffende het vlasvraagstuk; regeling ten aanzien van strovlas, vlaslint en vlasafvallen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2701</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Crisislandbouwinvoer-monopoliebesluit 1939 en het Crisislandbouwuitvoer-monopoliebesluit 1939 en een tweemaal ingesteld monopolie ten aanzien van vlees en vleesprodukten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2704</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Mengvoederbesluit 1939 I en wijziging van dit besluit.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2707</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vatgroenten voor de Nederlandse strijdkrachten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2709</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vaten voor verduurzaming van groenten en fruit.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2710</entry>
                <entry>Stukken betreffende de magere melkpoeder voor export en voor veevoeder in Nederland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2711</entry>
                <entry>Rapport van het Centraal Distributiekantoor betreffende de distributie van suiker.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2712</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verhoging van de crisisheffing op suiker met als gevolg verhoging van de suikerprijs.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2718</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vragen van de leden van de Tweede Kamer dr. Vos en Wijnkoop betreffende de moeilijke omstandigheden van de vishandel.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2721</entry>
                <entry>Stukken betreffende het openingswoord van de Regeringscommissaris voor de Groenten, Fruit en Sierteelt op de algemene vergadering van het Centraal Bureau van de Tuinbouwveilingen op 11 april 1940.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2722</entry>
                <entry>Stukken betreffende de schadevergoeding aan veehouders als gevolg van besmetting met miltvuur.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2724</entry>
                <entry>Stukken betreffende de voorraadvorming en de z.g. IJzeren Stock bij de hoogmolens.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2725</entry>
                <entry>Stukken betreffende de motorbrandstof voor tuinders.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2729</entry>
                <entry>Stukken betreffende de uitbreiding van de distributie met meerdere produkten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2731</entry>
                <entry>Stukken betreffende het vervangen van blik door houten fust.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2737</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vragen van het lid van de Tweede Kamer Amelink betreffende de toestand onder de garnalenvissers te Stellendam.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2738</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vragen van het lid van de Eerste Kamer Maarsingh betreffende de distributie van ingevroren varkens en prijsopdrijving van boterhamworst in blik.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2739</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vragen van het lid van de Tweede Kamer Wijnkoop betreffende de moeilijke positie van de eendenhouders tengevolge van de langdurige droogte.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2742</entry>
                <entry>Stukken betreffende de Crisissteunbeschikking 1940 Zoetwatervisserij.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2743</entry>
                <entry>Verslag van een bespreking op 27 september 1940 van ir. S. L. Louwes met Von der Wense en dr. Trabold betreffende verhoging van diverse telersprijzen van landbouwprodukten in verband met de inkrimping van de veestapel en toewijzing van krachtvoer. <note>
                    <p>Von der Wense en dr. Trabold behoorden tot het Commissariaat voor "Finanz und Wirtschaft" van de Duitse bezettingsautoriteiten.</p>
                  </note>
                </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2744</entry>
                <entry>Stukken betreffende het voorstel tot revisie van het crisisapparaat naar aanleiding van het Voorlopig Verslag betreffende de begroting van het Ministerie van Economische Zaken voor het jaar 1940.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2746</entry>
                <entry>Stukken betreffende het vervangen van suiker door saccharine.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2747</entry>
                <entry>Stukken betreffende de export van oliën en vetten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2750</entry>
                <entry>Stukken betreffende de prijspolitiek, regeling voor de prijzen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2751</entry>
                <entry>Stukken betreffende de inschakeling van door oorlogsomstandigheden uitgeschakelden.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2752</entry>
                <entry>Stukken betreffende de export van boter naar Engeland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2754</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Crisisharingbesluit 1940.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2758</entry>
                <entry>Stukken betreffende de afwikkeling van inundatieschade en schade tengevolge van ontruiming.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2759</entry>
                <entry>Stukken betreffende de Crisisaankoopbeschikking 1940 (Koelhuiskippeneieren).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2766</entry>
                <entry>Stukken betreffende de normen van distributie van schaarse grondstoffen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2767</entry>
                <entry>Stukken betreffende de maximumprijzen voor groenten en fruit.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2771</entry>
                <entry>Stukken betreffende de mededelingen van het Rijksbureau voor de Voedselvoorziening in Oorlogstijd uitgezonden met medeweten van de Duitse bezetters in de periode van mei tot en met oktober 1940.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2774</entry>
                <entry>Stukken betreffende het maalloon voor hoogmolens.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2775</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vergelijking van de rantsoenen van de eerste levensbehoeften in Nederland, België en Duitsland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2776</entry>
                <entry>Stukken betreffende de opbouw van een organisatie voor de voedselvoorziening (Organisatiebesluit Voedselvoorziening 1941).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2777</entry>
                <entry>Stukken betreffende de inventarisatie van specerijen, gedroogde zuidvruchten en aanverwante artikelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2780</entry>
                <entry>Stukken betreffende de distributie van boter en vet.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2785</entry>
                <entry>Stukken betreffende het inpulpen van zacht fruit.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2787</entry>
                <entry>Stukken betreffende de inkrimping van de pluimveestapel in verband met de veevoederpositie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2788</entry>
                <entry>Overzichten van de economische toestand van Nederland in de periode 15 juni 1940 tot en met 1941.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2789</entry>
                <entry>Stukken betreffende de schade tengevolge van oorlogsgeweld.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2790</entry>
                <entry>Stukken betreffende de organisatie van het landbouwbedrijfsleven.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2792</entry>
                <entry>Stukken betreffende de reorganisatie van de Gewestelijke Tarwe Organisaties, wijziging van de statuten van de Gewestelijke Tarweorganisaties en van de provinciale Landbouwcrisisorganisaties.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry/>
                <entry>Oprichting van de Nederlandse Inkoopcentrale voor Akkerbouwprodukten (N.I.C.A.) en van de Provinciale Inkoopcentrales voor Akkerbouwprodukten (P.I.C.A.'s).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2796</entry>
                <entry>Stukken betreffende de wolvoorziening.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2798</entry>
                <entry>Stukken betreffende de In- en uitvoermonopolie en inventarisatie van tuinbouwzaden.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2800</entry>
                <entry>Stukken betreffende de Afvallenverordening 1940 I.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2801</entry>
                <entry>Stukken betreffende de instelling van commissiën voor het onderzoeken van nieuwe produkten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2802</entry>
                <entry>Stukken betreffende de opbouw van een zelfstandige organisatie ter ontwikkeling van het bedrijfsleven en installatie van de Hoofdgroep Industrie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2805</entry>
                <entry>Stukken betreffende de opzetregeling voor kaas.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2807</entry>
                <entry>Stukken betreffende de slachtverzekering bij de aankoop van varkens.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2810</entry>
                <entry>Stukken betreffende de faciliteitenregeling voor het zeevisserijbedrijf.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2825</entry>
                <entry>Stukken betreffende het eierinventarisatiebesluit 1940.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2826</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Prijzenbesluit 1940 (Eieren).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2827</entry>
                <entry>Stukken betreffende de oprichting van een turfbrikettenfabriek.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2829</entry>
                <entry>Stukken betreffende de voorstellen van de Commissie voor Onderzoek van nieuwe Projecten voor aardappelenverwerking.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2830</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vergoeding voor achtergelaten betrekkingen van op 10 mei 1940 naar Engeland uitgeweken vissersschepen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2832</entry>
                <entry>Stukken betreffende de instelling van een Centraal Bureau voor onderzoek van aan de Rijkscommissaris voor de Bezette Nederlandse Gebieden gerichte verzoek- en bezwaarschriften.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2835</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vorming van een Federatie Voedings- en Genotmiddelenindustrie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2836</entry>
                <entry>Stukken betreffende het teeltplan voor de akkerbouwprodukten voor het jaar 1941.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2837</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verlaging van het extractgehalte van bier.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2838</entry>
                <entry>Stukken betreffende het ontstaan, samenstelling en werking van de Middenstandsraad.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2839</entry>
                <entry>Stukken betreffende de maatrecelen ten aanzien van cacao- en chocolade-industrie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2840</entry>
                <entry>Stukken betreffende de maatregelen ten aanzien van de afzet van uien.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2841</entry>
                <entry>Stukken betreffende de instelling van een werkgroep voor het drogen van granen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2844</entry>
                <entry>Stukken betreffende de houtpositie en moeilijkheden met verpakkingsmaterialen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2845</entry>
                <entry>Stukken betreffende de steun aan de Westersuikerraffinaderij.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2846</entry>
                <entry>Stukken betreffende de wensen van de Nederlandse Landarbeidersbond ten aanzien van het loonvraagstuk, arbeidsduur, vakonderwijs, arbeidsbemiddeling en bedrijfsorganisatie.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2847</entry>
                <entry>Stukken betreffende de Crisissteunbeschikking 1940 (Drijfwantvisserij).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2849</entry>
                <entry>Stukken betreffende de uitvoermonopolie en offertes aan het buitenland in het bijzonder aan de Duitse weermacht.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2850</entry>
                <entry>Stukken betreffende de oprichting van de centrale keukens.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2852</entry>
                <entry>Stukken betreffende de vorming van een Federatie van Organisaties en Groepen op het gebied van Margarine, Vetten en Oliën (Federatie M.V.O.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2854</entry>
                <entry>Stukken betreffende de distributie van vlees en vleeswaren.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2855</entry>
                <entry>Verslag van een bespreking van ir. S. L. Louwes met Von der Wense en dr. Trabold betreffende telersprijzen van landbouwprodukten. <note>
                    <p>Zie voetnoot bij dossier no. 2743.</p>
                  </note>
                </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2856</entry>
                <entry>Stukken betreffende de ontginning van phosphorieten en andere oppervlakte delfstoffen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2861</entry>
                <entry>Stukken betreffende de regionale indeling op het gebied van de voedselvoorziening.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2864</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Voedselvoorzieningsbesluit 1940.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2866</entry>
                <entry>Stukken betreffende de regeling van het vervoersprobleem.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2868</entry>
                <entry>Stukken betreffende de positie van de kleine molenaars.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2869</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verkoop van surplus-bloembollen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2870</entry>
                <entry>Stukken betreffende de ombouw van motoren met gasgeneratoren.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2873</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verkoop van boter door slagersbedrijven.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2874</entry>
                <entry>Stukken betreffende de sinaasappelen en mandarijnen uit Spanje.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2875</entry>
                <entry>Stukken betreffende de tentoonstelling "Voeding in deze Tijd".</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2876</entry>
                <entry>Stukken betreffende de organisatie van de Centrale Crisiscontroledienst (C.C.C.D.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2880</entry>
                <entry>Stukken betreffende de fabrikage van koffiesurrogaat.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2887</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Crisisvisbesluit 1940.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2888</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Paardenbesluit 1940 (in verband met de vordering van paarden).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2899</entry>
                <entry>Stukken betreffende het vitaminevraagstuk.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2900</entry>
                <entry>Stukken betreffende de oprichting van een fabriek voor strocellulose.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2901</entry>
                <entry>Stukken betreffende het vaststellen van prijzen voor de export van appelen door de Nederlandse Groenten en Fruitcentrale.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2902</entry>
                <entry>Verslagen van de bevindingen van de enquêteurs van het Rijksbureau voor de Voedselvoorziening in Oorlogstijd.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2903</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Inventarisatiebesluit V.V.O. 1940.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2905</entry>
                <entry>Stukken betreffende de sanering van de bakkerij en broodoorlog te Haarlem.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2908</entry>
                <entry>Stukken betreffende de ontslagverordening voor het land- en tuinbouwbedrijf.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2909</entry>
                <entry>Stukken betreffende de regeling voor de invoer van gedroogde zuidvruchten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2912</entry>
                <entry>Verslag van een vergadering van de departementale Commissie voor Verpakkingsmaterialen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2913</entry>
                <entry>Stukken betreffende de heffing van omzetbelasting op groenten en fruit.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2914</entry>
                <entry>Stukken betreffende import van haring uit Noorwegen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2915</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Gritbesluit 1941.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2916</entry>
                <entry>Stukken betreffende de standaardisatie van het melkwerktuigencrediet.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2917</entry>
                <entry>Stukken betreffende de distributie van tomatentouw.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2918</entry>
                <entry>Stukken betreffende het innemen van vetbons door kleine neringdoenden (croquettenbakkers e.d.).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2920</entry>
                <entry>Stukken betreffende de handhaving van de maatregelen op het gebied van de voedselvoorziening en verslag van een bespreking met de leden van de Commissiën voor de Crisistuchtrechtspraak.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2921</entry>
                <entry>Overzicht van de distributiemaatregelen ten aanzien van de zuivel.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2923</entry>
                <entry>Stukken betreffende de strafbepalingen tot beteugeling van de sluik- en kettinghandel.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2924</entry>
                <entry>Stukken betreffende de loonnormen voor de landarbeiders.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2926</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Besluit Landbouwschappen 1941 tot instelling van landbouwschappen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2927</entry>
                <entry>Stukken betreffende de rentabiliteit van enige branches van de detailhandel en sanering van de melkhandel.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2930</entry>
                <entry>Stukken betreffende de financiële positie van de tuinbouwbedrijven met betrekking tot de vaste lasten in de tuinbouw.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2931</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Bevoegdhedenbesluit 1941.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2933</entry>
                <entry>Stukken betreffende de Gras- en hooibeschikking 1941.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2934</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Landbouwmonopoliebesluit.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2935</entry>
                <entry>Stukken betreffende de oprichting van het Landbouw Economisch Instituut.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2936</entry>
                <entry>Stukken betreffende de bestemming van de extra winsten bij export naar Duitsland na de afschaffing van de invoerrechten.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2937</entry>
                <entry>Stukken betreffende de transportmoeilijkheden tengevolge van de vele transporten ten behoeve van de Duitse weermacht.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2942</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Economisch Sanctiebesluit 1941.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2948</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Voorontwerp Landbouwarbeidswet.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2950</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Bedrijfsvergunningenbesluit 1941.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2951</entry>
                <entry>Stukken betreffende het conserveren van veevoeder en de bouw van silo's.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2952</entry>
                <entry>Stukken betreffende de ombouw van landbouwtractoren op generatorgas.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2956</entry>
                <entry>Stukken betreffende het vraagstuk van de verpakkingsmaterialen; Werkcommissie voor Verpakkingsmaterialen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2961</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Vetbesluit 1941 (Vetvangers).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2962</entry>
                <entry>Stukken betreffende de bouw van gierkelders in verband met het tekort van kunstmeststoffen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2964</entry>
                <entry>Stukken betreffende het teeltplan voor akkerbouw voor het jaar 1942.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2966</entry>
                <entry>Stukken betreffende het inrichten van étalages met niet meer verkrijgbare artikelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2968</entry>
                <entry>Stukken betreffende het besluit op de organisatie en controle van coöperaties op het gebied van de landbouw en voedselvoorziening.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2973</entry>
                <entry>Rapport betreffende onderzoek naar de kostprijs van koolzaad voor de oogst 1942.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2974</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Kartelbesluit.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2975</entry>
                <entry>Stukken betreffende het instandhouden van de Middelburgse botermarkt.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2978</entry>
                <entry>Stukken betreffende de Tuinbouwteeltregeling 1942.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2980</entry>
                <entry>Stukken betreffende de teelt van topinamboer of aardpeer.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2981</entry>
                <entry>Stukken betreffende het verwerken van tuinbouwprodukten in brood.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2983</entry>
                <entry>Stukken betreffende de instelling van een Bedrijfschap voor Vee en Vlees.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2984</entry>
                <entry>Stukken betreffende de verbouw van oliehoudende zaden.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2986</entry>
                <entry>Stukken betreffende de positie van de plantenziektenbestrijdingsmiddelen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2998</entry>
                <entry>Stukken betreffende de oprichting van een proefkeuken voor het horecabedrijf.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2999</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Reglement voor de Bedrijfsorganisatie voor Zuivel, Margarine, Vetten en Oliën.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>3000</entry>
                <entry>Stukken betreffende het opnemen van landarbeiders in de regeling van de zelfverzorging voor de boeren.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>3001</entry>
                <entry>Rapport betreffende het onderzoek naar de kostprijs van suikerbieten voor het oogstjaar 1942.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>3002</entry>
                <entry>Verslagen van de vergaderingen van de Directeur-Generaal van de Voedselvoorziening met de Landstand.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>3004</entry>
                <entry>Stukken betreffende de instelling van een commissie tot voorbereiding van de instelling van de Onderbedrijfsorganisatie Zuivel.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>3006</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Vestigingsbesluit Kleinbedrijf 1942.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>3007</entry>
                <entry>Stukken betreffende het voorstel tot opheffing van de Centrale Commissie ex artikel 27 van de Landbouwcrisiswet 1933 en tot instelling van een Raad voor de Voedselvoorziening.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>3008</entry>
                <entry>Stukken betreffende het Veilingbesluit 1941.</entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </odd>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054222" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7428fc88-cb8d-46e8-a33a-f0302e7dc536</unitid>
          <unittitle>Afdrukken van de stukken betreffende de instelling van het College van Regeringscommissarissen; benoeming en ontslag van de leden</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1940">1934-1940</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p> Voor de originele stukken zie Deel I inventarisno. 93</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054222" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9832a3ef-506c-4429-bb90-7501e6ef6899</unitid>
          <unittitle>Afdrukken van de stukken betreffende de instelling van het College voor de Voedselvoorziening; benoeming van de leden</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940-1941</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054222" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/23a56256-c24a-4b4a-b0d5-e6354146bbfb</unitid>
          <unittitle>Schema' s betreffende de organisatie van de instellingen, werkzaam op het gebied van de bestrijding van de crisis in de landbouw</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935">1935</unitdate>
          <physdesc>1 deel</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p> Zie ook inventarisno. 8, dossier no. 1.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054222" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40c531ac-9c26-4d79-85a9-b469111f2e3d</unitid>
          <unittitle>Overzichten van gehouden conferenties met de nederlandse pers betreffende het landbouwcrisisbeleid</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1939">1934-1939</unitdate>
          <physdesc>4 delen</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054222" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a209582-4685-4b78-a9d2-9c06787f63a5</unitid>
          <unittitle>Gehouden radiovoordrachten betreffende het landbouwcrisisbeleid</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1940">1934-1940</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054222" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb8ddf42-c70e-4620-ba68-b4e3120b6f77</unitid>
          <unittitle>Agenda's en conclusies van de vergaderingen van het College van Regeringscommissarissen; 1e - 50e vergadering</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1940">1934-1940</unitdate>
          <physdesc>12 omslagen 2 registers</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>
						 Voor de 51e-382e vergadering zie inv.nrs. 2 t/m 6.
					</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>2-6</unitid>
          <unittitle>Agenda' s en conclusies van de vergaderingen van het College voor de Voedselvoorziening; 51e-382e vergadering</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1942">1940-1942</unitdate>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054223" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24d3e756-b77d-46b3-9ced-587dfa84731f</unitid>
            <unittitle>51e-125e vergadering</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054224" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/95a08560-f17a-4560-b88b-cf4835fe868b</unitid>
            <unittitle>126e-200e vergadering</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054225" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9415977d-7763-43a0-aef0-3d4fb644347b</unitid>
            <unittitle>201e-275e vergadering</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054226" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4d9f067a-f08f-4ed9-8066-c6dc903616c7</unitid>
            <unittitle>276e-350e vergadering</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054227" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/879b7346-cce1-4d36-927a-e01f680fe42b</unitid>
            <unittitle>351e-382e vergadering</unittitle>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>6-49</unitid>
          <unittitle>Bijlagen-dossiers betreffende diverse onderwerpen, behandeld door het College van Regeringscommissarissen en door het College voor de Voedselvoorziening, behorende bij de agenda's van beide Colleges</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1942">1934-1942</unitdate>
          <physdesc>761 omslagen</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p> De dossiers zijn genummerd 1-3008, (zie bijlage II). De nummers zijn gehandhaafd, omdat zij corresponderen met de indices, vermeld onder de inventarisnos. 78-83. De ontbrekende nummers zijn deels vernietigd en deels niet aangetroffen.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054227" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81062f55-3e9f-48af-ab12-b2befe128d18</unitid>
            <unittitle>1 t/m 74</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054228" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/13a24a4e-8c1c-4152-bea3-d4f7f71c9f72</unitid>
            <unittitle>77</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054229" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/003010f2-942a-4b7c-a5e5-c38fedfc071e</unitid>
            <unittitle>80 t/m 101</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054230" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cbe52003-21e1-4c53-9d54-472c237d15fc</unitid>
            <unittitle>114 t/m 353</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054231" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5524a056-d20d-46b7-b5ca-ba7a0409ccd3</unitid>
            <unittitle>365 t/m 491</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054232" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/78f0ab0a-eb22-4ea2-b141-8c3c5a490772</unitid>
            <unittitle>511</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054233" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16b4a065-f84b-496c-9597-04cef1ee7cab</unitid>
            <unittitle>513 t/m 600</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054234" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d4ab9bb-9590-48e1-a367-8178535ebb09</unitid>
            <unittitle>601 t/m 700</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054235" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/62445ba1-ba16-4ac1-865d-6a5f9c510d29</unitid>
            <unittitle>701</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054236" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3686d290-58aa-4742-9b10-179a36bc0250</unitid>
            <unittitle>701 V t/m 800</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054237" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81d5d152-3411-40ec-a6fb-cceea02440ad</unitid>
            <unittitle>820 t/m 947</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054238" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bbc087cd-9ab2-422f-9292-ab48f6fe38a6</unitid>
            <unittitle>951 t/m 991</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054239" type="ABS">18</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed6cc32c-a832-48c0-87b6-cf47733d990b</unitid>
            <unittitle>1017 t/m 1046</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054240" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b9a1218-fbdb-4581-bf80-78e636e13992</unitid>
            <unittitle>1053 t/m 1109</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054241" type="ABS">20</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/375e3b7b-c886-4a1f-b57b-5cd77e158563</unitid>
            <unittitle>1114 t/m 1225</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054242" type="ABS">21</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3791d3be-60ce-4912-8505-5ec60e6f4b1c</unitid>
            <unittitle>1231 t/m 1345</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054243" type="ABS">22</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1bb99be2-8fdb-401c-9616-a52d6772a1af</unitid>
            <unittitle>1353 t/m 1468</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054244" type="ABS">23</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3458762-1a9c-4fe4-b6c1-b6f5bcdb3d98</unitid>
            <unittitle>1471 t/m 1592</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054245" type="ABS">24</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a853536-1622-4bcd-8edf-92b7e0766412</unitid>
            <unittitle>1594 t/m 1648</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054246" type="ABS">25</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7436c2f-eb59-4714-8fdb-659ec2d5e9d3</unitid>
            <unittitle>1648 t/m 1725</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054247" type="ABS">26</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c5dc1ed-a63f-4952-b125-ba7236162146</unitid>
            <unittitle>1738 t/m 1794</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054248" type="ABS">27</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81cc7955-275a-4bdd-8471-ea4f2de26e95</unitid>
            <unittitle>1796 t/m 1884</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054249" type="ABS">28</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a596bd11-cb22-4245-b5eb-ab26f5b5677b</unitid>
            <unittitle>1885 t/m 1926</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054250" type="ABS">29</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2e1efa7-501f-425b-8c40-19facd36e243</unitid>
            <unittitle>1931 t/m 2017</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054251" type="ABS">30</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/07ae5023-d82f-43e8-885b-2e48d0c5e4ba</unitid>
            <unittitle>2023 t/m 2100</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054252" type="ABS">31</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/341dc882-ab7b-4cf5-b9dd-e568a24989ef</unitid>
            <unittitle>2102 t/m 2154</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054253" type="ABS">32</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/004ee55d-44e8-47e3-ab3a-5d7c6872dcc6</unitid>
            <unittitle>2155 t/m 2188</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054254" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/407afc10-2b89-4874-ad76-641bc861f890</unitid>
            <unittitle>2197 t/m 2252</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054255" type="ABS">34</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9193f5d1-909f-433a-bd8d-699dfc6658ee</unitid>
            <unittitle>2262 t/m 2304</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054256" type="ABS">35</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/02fccbcd-4200-4033-b372-b9ac9ef35e4d</unitid>
            <unittitle>2305 t/m 2330</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054257" type="ABS">36</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41a449a9-cd43-4eb7-955f-8fca7d196143</unitid>
            <unittitle>2332 t/m 2374</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054258" type="ABS">37</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f4de42d3-5084-4700-9514-bb26ecfdcd0d</unitid>
            <unittitle>2379 t/m 2435</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054259" type="ABS">38</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/de4fecca-5d0e-43aa-99d9-50772808d91c</unitid>
            <unittitle>2437 t/m 2478 I</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054260" type="ABS">39</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/deaba3e8-a512-487b-9532-02215d5d99bb</unitid>
            <unittitle>2478 II t/m 2525</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054261" type="ABS">40</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96043180-93cf-4c20-b77d-efd65b8d6092</unitid>
            <unittitle>2536 t/m 2622</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054262" type="ABS">41</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2f924b3-70b3-48ff-88c9-24b556ae0be0</unitid>
            <unittitle>2624 t/m 2646</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054263" type="ABS">42</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/693d7cca-5d7f-4683-b38f-cd3d5e509c25</unitid>
            <unittitle>2649 t/m 2677</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054264" type="ABS">43</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0bbb9dce-8e5b-47a4-87b0-01104b2eb696</unitid>
            <unittitle>2678 t/m 2744</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054265" type="ABS">44</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f502300-5022-43b5-879b-ffc7a2be3529</unitid>
            <unittitle>2746 t/m 2775</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054266" type="ABS">45</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4fd8e858-6de3-41af-8a61-8a6dad19f80b</unitid>
            <unittitle>2776 t/m 2800</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054267" type="ABS">46</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/33ca5a79-e247-4b0f-b119-4b9b82a76b59</unitid>
            <unittitle>2801 t/m 2855</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054268" type="ABS">47</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/36f74624-3101-4785-a116-91bb583d82f5</unitid>
            <unittitle>2856 t/m 2903</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054269" type="ABS">48</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a700560-abc6-44b1-839a-9171a3bb286f</unitid>
            <unittitle>2905 t/m 2942</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054270" type="ABS">49</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/963580ab-e4b7-443b-92ed-3d049095f872</unitid>
            <unittitle>2948 t/m 3008</unittitle>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054271" type="ABS">50</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cdf9318f-65b5-4684-bebf-dc5ca34c2ad9</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de vergaderingen van de Regeringscommissarissen met land-, tuinbouw- en zuivelorganisaties</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1941">1935-1941</unitdate>
          <physdesc>3 omslagen</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054272" type="ABS">51</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a8955d3-2ab2-4b71-a5f6-8da16ba2509d</unitid>
          <unittitle>Agenda's en stukken betreffende de vergaderingen van de Regeringscommissarissen met vertegenwoordigers van de provinciale landbouwcrisisorganisaties (L.C.O.'s)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1939">1935-1939</unitdate>
          <physdesc>3 omslagen</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054272" type="ABS">51</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f885c32-ad19-427e-a8db-f6376704b1b5</unitid>
          <unittitle>Afdrukken van de notulen van de vergaderingen van de Directeur-Generaal van de Voedselvoorziening met de provinciale Voedselcommissarissen</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940-1941</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054273" type="ABS">52</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/33062a86-1555-48fb-9576-61ab9dfe43b0</unitid>
          <unittitle>Jaarverslagen van Nederlandse Akkerbouwcentrale</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1938">1933-1938</unitdate>
          <physdesc>3 delen</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p> 1935 en 1936 ontbreken</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054273" type="ABS">52</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6290d230-a199-41b6-b317-41b93d4f01f1</unitid>
          <unittitle>Jaarverslagen van Nederlandse Veehouderijcentrale</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934">1934</unitdate>
          <physdesc>1 deel</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054273" type="ABS">52</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c007a3c-cc98-4eca-b18c-d5a3981b3a7e</unitid>
          <unittitle>Jaarverslagen van Nederlandse Visserijcentrale</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935">1935</unitdate>
          <physdesc>2 delen</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054273" type="ABS">52</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/952a867b-91c3-4e96-9542-d35ed5133a54</unitid>
          <unittitle>Jaarverslagen van Vereniging Inheemse Tarwe Afnemers (VITA)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1938">1934-1938</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>53-54</unitid>
          <unittitle>Jaarverslagen van de provinciale Landbouwcrisisorganisaties (L.C.O.'s)</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054274" type="ABS">53</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/860a0510-6489-49ee-8597-ef9976f83622</unitid>
            <unittitle>Groningen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1940">1934-1940</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>6 delen</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p> 1939 ontbreekt</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054274" type="ABS">53</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87a03620-2072-4e45-9178-207502e397dd</unitid>
            <unittitle>Friesland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054274" type="ABS">53</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f2b231b-1a65-4b86-94af-1ce4c1d659c7</unitid>
            <unittitle>Drenthe <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1940">1936-1940</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 delen + 1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p> 1937 en 1939 ontbreken</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054274" type="ABS">53</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f29d0f84-045b-4261-a206-b8b1fc6004ca</unitid>
            <unittitle>Gelderland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1940">1935-1940</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>6 delen</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054274" type="ABS">53</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81ac72da-2f11-4dd1-be39-34f052083f11</unitid>
            <unittitle>Noord Holland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1940">1937-1940</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>3 delen</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p> 1939 ontbreekt</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054274" type="ABS">53</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a5d200f0-3d57-4ef1-8b47-393db7cc7971</unitid>
            <unittitle>Zuid Holland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1939">1935-1939</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>7 delen</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054275" type="ABS">54</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8dde7e0-755f-4d74-9544-852eda2cf4e2</unitid>
            <unittitle>Zeeland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1940">1936-1940</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>5 delen</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054275" type="ABS">54</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/78076ea8-11d3-447e-a696-e3ce682462ec</unitid>
            <unittitle>Noord Brabant <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1940">1934-1940</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>6 delen</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p> 1939 ontbreekt</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054275" type="ABS">54</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22d282a1-4779-4dfa-9019-da1ea65cb2de</unitid>
            <unittitle>Limburg <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1939">1935-1939</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>5 delen</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054275" type="ABS">54</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d0415d43-3fa2-4e4f-88fe-edf3f1bd7d8c</unitid>
          <unittitle>Jaarverslagen van de Gewestelijke Tarwe-organisaties (G.T.O.'s)</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
          <did>
            <unitid>1</unitid>
            <unittitle>Groningen en Drenthe <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1938">1935-1938</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>4 delen</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
          <did>
            <unitid>2</unitid>
            <unittitle>Friesland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1934">1933-1934</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
          <did>
            <unitid>3</unitid>
            <unittitle>Gelderland, Utrecht en Overijssel <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1937">1935-1937</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>3 delen</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
          <did>
            <unitid>4</unitid>
            <unittitle>Noord en Zuid Holland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1937">1934-1937</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>4 delen</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
          <did>
            <unitid>5</unitid>
            <unittitle>Zeeland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1938">1936-1938</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>3 delen</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
          <did>
            <unitid>6</unitid>
            <unittitle>Limburg <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1938">1934-1938</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>4 delen</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p> 1935 ontbreekt</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054276" type="ABS">55</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e240c718-ad8f-444c-b535-702cd529c031</unitid>
          <unittitle>Maandverslagen van de Nederlandse Visserijcentrale</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1940">1934-1940</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p> januari en november 1934, januari en juni 1935 ontbreken</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>56-67</unitid>
          <unittitle>Afdrukken van agenda's en notulen van de bestuursvergaderingen van de crisiscentrales.</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>De hier aangetroffen afdrukken werden aan het College ter kennisneming gezonden. De originali kunnen worden aangetroffen in de archieven van de centrales c. q. bedrijfschappen en produktschappen, zijnde de opvolgende instanties.</p>
          <p> Bij enige centrales zijn ook aangetroffen kopie notulen van de commissies, ingesteld door de betreffende centrale en van de onder de centrales ressorterende aan- en verkoopbureaus.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054277" type="ABS">56</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8280528f-ea9c-4e6b-a6c1-b61585d9f441</unitid>
            <unittitle>Nederlandse Aardappelmeelcentrale <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1941">1935-1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>57-62</unitid>
            <unittitle>Nederlandse Akkerbouwcentrale <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1942">1935-1942</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>8 omslagen</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p> Van 1942 slechts aangetroffen de vergaderingen van januari en februari</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054278" type="ABS">57</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/108fa443-7a92-4402-b13b-75a66ca88100</unitid>
              <unittitle>1935</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054279" type="ABS">58</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b78ba1f-5d3e-48a7-8763-68efbc30383b</unitid>
              <unittitle>1936</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054280" type="ABS">59</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d8a42ac-6d82-4aad-88e2-aedfd27b21cb</unitid>
              <unittitle>1937</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054281" type="ABS">60</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aee8d158-89f9-4589-b0a5-c371887238e3</unitid>
              <unittitle>1938</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054282" type="ABS">61</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef83d070-533c-407e-96f6-ad8615b49e45</unitid>
              <unittitle>1939</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054283" type="ABS">62</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aebfd7ae-4cc0-4164-9e05-367519d3bfb4</unitid>
              <unittitle>1940 t/m 1942</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054283" type="ABS">62</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc116084-5c5f-4840-8fe5-3e6ce20c0675</unitid>
            <unittitle>Nederlandse Centrale voor Eieren en Pluimvee <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1939">1934-1939</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054284" type="ABS">63</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df3ecd9b-9cb8-4c81-bd9c-7676ccd77994</unitid>
            <unittitle>Nederlandse Groenten en Fruitcentrale <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1942">1935-1942</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>64-67</unitid>
            <unittitle>Nederlandse Meelcentrale <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1942">1935-1942</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>5 omslagen</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p> Van 1942 alleen de vergaderingen van 23 januari en 17 februari</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054285" type="ABS">64</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ff2d5df-98bc-4178-9e41-056ef85c14c3</unitid>
              <unittitle>1935</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054286" type="ABS">65</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f6a11dd-489a-415d-ba11-346236a53f63</unitid>
              <unittitle>1936</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054287" type="ABS">66</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd964f87-4d86-472a-b7b1-eb1fcda921a4</unitid>
              <unittitle>1937</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054288" type="ABS">67</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aae8c23d-4ec9-4ffd-b826-fb0a99c15204</unitid>
              <unittitle>1938 t/m 1942</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>68-71</unitid>
          <unittitle>Nederlandse Sierteeltcentrale</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054289" type="ABS">68</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c4067370-74b4-4025-ae04-ed9dd50fce0d</unitid>
            <unittitle>Vergaderingen van het dagelijks bestuur van de Nederlandse Sierteeltcentrale. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1940">1935-1940</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 omslagen</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>68-69</unitid>
            <unittitle>Gecombineerde vergaderingen van de Onderafdelingen Bloembollenkwekerij en Bloembollenexport van de Nederlandse Sierteeltcentrale. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1941">1935-1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>7 omslagen</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p> De onderafdeling wordt ook genoemd adviescommissie.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054289" type="ABS">68</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/858c47ee-7e97-450d-9697-82e5bb89f366</unitid>
              <unittitle>1935 t/m 1936</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054290" type="ABS">69</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da498298-57a4-4b14-be68-b258280a9b90</unitid>
              <unittitle>1937 t/m 1941</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054291" type="ABS">70</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e020bfda-63fa-409e-8425-e8cdaa455bb1</unitid>
            <unittitle>Vergaderingen van Onderafdeling Bloemisterij van de Nederlandse Sierteeltcentrale. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1942">1935-1942</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 omslagen</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p> Van 1942 alleen de vergadering van 28 januari</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054292" type="ABS">71</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b8068bb4-b3ed-44ab-a605-232b891ead1a</unitid>
            <unittitle>Vergaderingen van de Onderafdeling Boomkwekerij van de Nederlandse Sierteeltcentrale. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1941">1935-1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 omslagen</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054293" type="ABS">72</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3fb9059-7c40-447b-9cd4-4de2e7e4d26e</unitid>
          <unittitle>Nederlandse Tarwecentrale</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1940">1935-1940</unitdate>
          <physdesc>2 omslagen</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054293" type="ABS">72</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/57aa5208-fd3c-4699-8a10-22efdf7525f0</unitid>
          <unittitle>Nederlandse Turfcentrale</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1938">1935-1938</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>73-75</unitid>
          <unittitle>Nederlandse Visserijcentrale</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1942">1935-1942</unitdate>
          <physdesc>6 omslagen</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p> Van 1942 alleen de vergadering van 21 januari</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054294" type="ABS">73</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6c563fd8-feb1-462d-9407-39cda517f555</unitid>
            <unittitle>1935	t/m 1936</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054295" type="ABS">74</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ed2af44-c61d-44e7-9ac3-d029cea6c85b</unitid>
            <unittitle>1937 t/m 1938</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054296" type="ABS">75</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bbeb935a-3667-418c-9a11-62810dde2907</unitid>
            <unittitle>1939 t/m 1942</unittitle>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054296" type="ABS">75</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6de1c546-8f51-4ea3-9e55-e5e06955259b</unitid>
          <unittitle>Vereniging Inheemse Tarwe Afnemers (VITA)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1941">1934-1941</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054297" type="ABS">76</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2638806a-60e9-4659-830c-57b7ae5bc1b7</unitid>
          <unittitle>Crisiszuivelbureau</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1936">1935-1936</unitdate>
          <physdesc>2 omslagen</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>76-94</unitid>
          <unittitle>Afdrukken van de agenda's en notulen van de vergaderingen van de dagelijkse besturen van de provinciale Landbouwcrisisorganisaties (L.C.0.'s) en van de bij die organisaties werkzame conmissies</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>De hier aangetroffen afdrukken werden aan het College ter kennisneming gezonden. De originali kunnen worden aangetroffen in de archieven van de Provinciale Voedselcommissarissen (P. V. C.en), zijnde de opvolgende instanties.</p>
        </odd>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>76-77</unitid>
            <unittitle>Groningen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1941">1935-1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>4 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054297" type="ABS">76</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f0ac312a-6b0b-4f8b-b772-30174e55719b</unitid>
              <unittitle>1935</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054298" type="ABS">77</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1680faae-21a5-4875-9d41-20bca0d6778d</unitid>
              <unittitle>1936 t/m 1941</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054299" type="ABS">78</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2192c295-1b60-4720-b78f-cc4ea95a3144</unitid>
            <unittitle>Friesland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1941">1935-1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>78-79</unitid>
            <unittitle>Drenthe <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1941">1935-1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>3 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054299" type="ABS">78</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3399357-11b1-4c78-aa71-0289f65559fd</unitid>
              <unittitle>1935 t/m 1938</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054300" type="ABS">79</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/35a78af2-bcfc-4788-875c-2400b5a19191</unitid>
              <unittitle>1939 t/m 1941</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>79-80</unitid>
            <unittitle>Overijssel <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1941">1935-1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>5 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054300" type="ABS">79</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/91a7e064-cbd9-4e3e-bbac-4abd5998ad6c</unitid>
              <unittitle>1935	t/m 1936</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054301" type="ABS">80</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f6ccb3b-11e3-46ce-97d9-0c7d9186607a</unitid>
              <unittitle>1937	t/m 1941</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>80-81</unitid>
            <unittitle>Gelderland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1941">1935-1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>7 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054301" type="ABS">80</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/19ede2fa-5590-4040-8922-5e8a019ece13</unitid>
              <unittitle>1935</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054302" type="ABS">81</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44ce2c27-8799-4ddc-a7de-89e5a4608f6f</unitid>
              <unittitle>1936 t/m 1937</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054303" type="ABS">82</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3864d36b-d45e-4227-a713-9d795e730dfd</unitid>
              <unittitle>1938 t/m 1941</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054304" type="ABS">83</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03fb924c-7276-4f03-a21c-ded4627444e4</unitid>
            <unittitle>Utrecht <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1941">1935-1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 omslagen</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>84-85</unitid>
            <unittitle>Noord Holland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1941">1935-1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>4 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054305" type="ABS">84</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86490ba7-81cd-47ac-9b17-af315d94c3a5</unitid>
              <unittitle>1935 t/m 1936</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054306" type="ABS">85</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51360eed-e6ef-407a-8611-c0bbd83c4a2c</unitid>
              <unittitle>1937 t/m 1941</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>86-90</unitid>
            <unittitle>Zuid Holland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1941">1935-1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>12 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054307" type="ABS">86</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72ba02f9-52a2-43db-8c9c-9b6fcb457bfd</unitid>
              <unittitle>1935</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054308" type="ABS">87</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/19ffeefe-7d56-483c-a1e9-6f5889178193</unitid>
              <unittitle>1936</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054309" type="ABS">88</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b8675c2-be1c-4e90-8c94-2f044f744d47</unitid>
              <unittitle>1937</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054310" type="ABS">89</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0ca58980-872a-494e-abe3-a7f8c9f9105f</unitid>
              <unittitle>1938 t/m 26 juni 1939</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054311" type="ABS">90</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5da0ced1-8562-4d57-8c84-79682937d3fb</unitid>
              <unittitle>3 juli 1939 t/m 1941</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054312" type="ABS">91</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8acfdd28-4aa3-40f4-9b4a-8c8a3e768051</unitid>
            <unittitle>Zeeland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1941">1935-1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 omslagen</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054313" type="ABS">92</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c43bc55-7b16-421e-8616-0a949e897c1c</unitid>
            <unittitle>Noord Brabant <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1941">1935-1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>3 omslagen</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>93-94</unitid>
            <unittitle>Limburg <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1941">1934-1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>5 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054314" type="ABS">93</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64a8ea37-1748-4b7c-8621-828e37fc7400</unitid>
              <unittitle>1935 t/m 1937</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054315" type="ABS">94</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d2f5725-e1bb-4007-a4df-5f42651a405c</unitid>
              <unittitle>1938 t/m 1941</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>94-97</unitid>
          <unittitle>Afdrukken van de notulen van de vergaderingen van de besturen van de Gewestelijke Tarwe Organisaties (G.T.O.'s)</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054315" type="ABS">94</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64f207f3-c7f2-4800-bb84-5315d290bd64</unitid>
            <unittitle>Groningen en Drenthe <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1940">1935-1940</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054316" type="ABS">95</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a4fe7f2-162b-45c2-bb43-557778bce6de</unitid>
            <unittitle>Friesland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1940">1935-1940</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054316" type="ABS">95</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e5a68b0-7d1a-4efd-8b4c-96ff60d8a411</unitid>
            <unittitle>Gelderland, Utrecht en Overijssel <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1940">1935-1940</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>95-96</unitid>
            <unittitle>Noord en Zuid Holland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1940">1935-1940</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>6 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054316" type="ABS">95</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c0d29cfa-c3e2-4e0b-a5a7-187bbd474ad2</unitid>
              <unittitle>1935 t/m 1936</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054317" type="ABS">96</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d442149-f2d8-4195-be49-81db5eab0bc0</unitid>
              <unittitle>1937 t/m 1940</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054318" type="ABS">97</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3104131-629e-40a1-ae75-acb733c716f9</unitid>
            <unittitle>Zeeland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1940">1935-1940</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054318" type="ABS">97</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80c5be4e-bfb3-410d-9aaa-84ba9eef22f4</unitid>
            <unittitle>Noord Brabant <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1940">1935-1940</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054318" type="ABS">97</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4973b76e-3423-4a20-ac1d-877c5afe8e56</unitid>
            <unittitle>Limburg <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1940">1934-1940</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054319" type="ABS">98</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b6e610a7-d484-4350-9ff5-5d89b635c510</unitid>
          <unittitle>Afdrukken van de notulen van de vergaderingen van het Bestuur van de Nederlandse Inkoopcentrale voor Akkerbouwprodukten (N.I.C.A.)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1942">1940-1942</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p> Van 1942 alleen de vergadering van 15 januari</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054319" type="ABS">98</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/42758ad2-a1f7-454c-b92c-7067b05c24f3</unitid>
          <unittitle>Afdrukken van de notulen van de vergaderingen van de Besturen van de Provinciale Inkoopcentrales voor Akkerbouwprodukten (P.I.C.A.'s)</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p> Friesland en Gelderland ontbreken</p>
        </odd>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
          <did>
            <unitid>1</unitid>
            <unittitle>Groningen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940-1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
          <did>
            <unitid>2</unitid>
            <unittitle>Drenthe <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940-1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
          <did>
            <unitid>3</unitid>
            <unittitle>Overijssel <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940-1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
          <did>
            <unitid>4</unitid>
            <unittitle>Utrecht <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
          <did>
            <unitid>5</unitid>
            <unittitle>Noord Holland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940-1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
          <did>
            <unitid>6</unitid>
            <unittitle>Zuid Holland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
          <did>
            <unitid>7</unitid>
            <unittitle>Zeeland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940-1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
          <did>
            <unitid>8</unitid>
            <unittitle>Noord Brabant <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940-1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
          <did>
            <unitid>9</unitid>
            <unittitle>Limburg <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940-1941</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054319" type="ABS">98</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2961ec60-44e7-46c6-bf13-d6dbe01d7c42</unitid>
          <unittitle>Verslagen van de vergaderingen van de Economische Defensieraad</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">1939</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054319" type="ABS">98</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd09a644-07e8-4087-863e-c3ce361e1427</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende het personeel, van belang voor mogelijke pensioenaanspraken</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1941">1934-1941</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>99-101</unitid>
          <unittitle>Agenda's van de ingekomen en verzonden stukken van het College van Regeringscommissarissen</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1939">1934-1939</unitdate>
          <physdesc>8 omslagen</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p> 1940 ontbreekt</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054320" type="ABS">99</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c20461e-1a17-4800-b595-bd750449fa4f</unitid>
            <unittitle>1934 t/m 1935</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054321" type="ABS">100</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87d5ee0a-0eb5-4646-b710-48132abc5d6d</unitid>
            <unittitle>1936 t/m 1938</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054322" type="ABS">101</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/688c3131-0bba-4006-adcc-a5a05fff675f</unitid>
            <unittitle>1939</unittitle>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054322" type="ABS">101</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/085cdf9f-e47f-4b5b-9c22-3287bac3b1df</unitid>
          <unittitle>Agenda's van de ingekomen en verzonden stukken van het College voor de Voedselvoorziening</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1942">1941-1942</unitdate>
          <physdesc>2 omslagen</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054322" type="ABS">101</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/63088103-b96f-4340-a0e7-6ef9916f594f</unitid>
          <unittitle>Beschouwing omtrent het archiefsysteem</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">ongedateerd</unitdate>
          <physdesc>1 deel</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>102-142</unitid>
          <unittitle>Indices op de bijlagen-dossiers, behorende bij de agenda's van de vergaderingen van het College van Regeringscommissarissen en van het College voor de Voedselvoorziening</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1942">1934-1942</unitdate>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>102-119</unitid>
            <unittitle>Systeemkaarten op onderwerp, geordend volgens de Decimale Classificatie</unittitle>
            <physdesc>18 dozen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054323" type="ABS">102</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc6a4b0c-5573-48aa-ae31-d54b093e4426</unitid>
              <unittitle>001 tot 002:631.1</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054324" type="ABS">103</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c03d616c-eab0-4eff-8406-209887139707</unitid>
              <unittitle>002:631.1 tot 002:633.78</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054325" type="ABS">104</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34ca1b2a-2541-4cfc-8847-61abb831cf27</unitid>
              <unittitle>002:633.78 tot 002:635.65</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054326" type="ABS">105</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/badd9678-9e21-42a0-b2aa-57f0be22dc58</unitid>
              <unittitle>002:635.65 tot 002:636.2</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054327" type="ABS">106</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/14b51204-cf88-4cc1-86a5-eabbd68a73fc</unitid>
              <unittitle>002:636.2 tot 002:637.1</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054328" type="ABS">107</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c0e506d6-f851-411a-9cf4-96479ed81ba0</unitid>
              <unittitle>002:637.1 tot 002:637.5</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054329" type="ABS">108</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfe3b386-597e-4c43-8cda-515bf7e91114</unitid>
              <unittitle>002:637.5 tot 002:664.3</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054330" type="ABS">109</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b72e96f3-9277-4cab-aa09-a6a9186d3d63</unitid>
              <unittitle>002:664.3 tot 002:677.71</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054331" type="ABS">110</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/48067d7a-9725-4ca0-b99b-0635193a08f4</unitid>
              <unittitle>003.1 tot 003.1:637.24</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054332" type="ABS">111</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4cc6cd4-08de-4ed5-b1ba-80b2a7c2c86f</unitid>
              <unittitle>003.1:637.24 tot 003.2</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054333" type="ABS">112</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/212d2161-56fa-4e68-b94d-d3eecf61d2d2</unitid>
              <unittitle>003.2 tot 004</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054334" type="ABS">113</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d6b65f9-733d-4e1b-8df7-d8997c9338e6</unitid>
              <unittitle>004 tot 007</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054335" type="ABS">114</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/447d8270-b373-4942-aa00-e7509bf7c34d</unitid>
              <unittitle>007</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054336" type="ABS">115</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0fac8957-d302-4f11-bdb0-99666fa99d4e</unitid>
              <unittitle>008</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054337" type="ABS">116</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7cd3a05d-f629-4be0-b71f-8f3c2614254e</unitid>
              <unittitle>008 tot 009</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054338" type="ABS">117</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9dc88e52-f1b3-4c6f-bf6c-d0d6afa70a4c</unitid>
              <unittitle>009 tot 009.11</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054339" type="ABS">118</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ec2bf74-3d87-4473-aeb5-998beeb72899</unitid>
              <unittitle>009.11 tot 009.12</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054340" type="ABS">119</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/95323b52-7f15-4c6a-b85f-614035f54f22</unitid>
              <unittitle>009.12 tot 009.12 (einde)</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1054341" type="ABS">120</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d2f54fd1-e5e1-4b5b-86b5-456bff585f1b</unitid>
            <unittitle>Systeemkaarten, alfabetisch gerangschikt op de afzenders van de documenten. A t/m Z.</unittitle>
            <physdesc>1 doos</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>121-122</unitid>
            <unittitle>Systeemkaarten, alfabetisch gerangschikt op de namen van de landen</unittitle>
            <physdesc>2 dozen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054342" type="ABS">121</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3182904d-e85e-4e45-b6de-13e79818bd97</unitid>
              <unittitle>A  t/m Fi (Landen alfabetisch)</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054343" type="ABS">122</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2df71df-de27-4f42-a919-e3084386bc9d</unitid>
              <unittitle>Fr. t/m Z (landen alfabetisch</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>123-136</unitid>
            <unittitle>Systeemkaarten, gerangschikt volgens het bijlagenummer; nos. 1-2971</unittitle>
            <physdesc>14 dozen</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p> De kaarten genummerd 2972-3008 ontbreken.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054344" type="ABS">123</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0606518b-8706-422d-9819-0b4fc20b0334</unitid>
              <unittitle>1 t/m 89</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054345" type="ABS">124</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb33bb18-9f17-482a-874e-55bc4bcd0aee</unitid>
              <unittitle>90 t/m 174</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054346" type="ABS">125</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e3979cf-e48b-4534-a1a0-faea2a06a73a</unitid>
              <unittitle>175 t/m 424</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054347" type="ABS">126</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0801a22e-109f-4f1f-aa17-2954b0442bc4</unitid>
              <unittitle>425 t/m 699</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054348" type="ABS">127</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/23110c77-e6bf-4216-9cdb-645b1c33c983</unitid>
              <unittitle>700 t/m 874</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054349" type="ABS">128</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7b30f181-44b7-4d83-8abc-8a062f0ef8ea</unitid>
              <unittitle>875 t/m 1099</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054350" type="ABS">129</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1449141d-b6c9-467d-9017-1f39335c5c06</unitid>
              <unittitle>1100 t/m 1349</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054351" type="ABS">130</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dddef2f6-9e6c-44ba-b698-6de34d4cd90b</unitid>
              <unittitle>1350 t/m 1624</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054352" type="ABS">131</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/70e86ac5-a417-45a7-9577-22743361c11a</unitid>
              <unittitle>1625 t/m 1849</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054353" type="ABS">132</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b3b59e0-d589-4c21-a8b7-3aaceaecd248</unitid>
              <unittitle>1850 t/m 2100</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054354" type="ABS">133</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af2e4619-96e2-4b42-8da8-43122d9de751</unitid>
              <unittitle>2101 t/m 2350</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054355" type="ABS">134</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d5f629e7-ced4-4c65-99e4-760c9909650c</unitid>
              <unittitle>2351 t/m 2580</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054356" type="ABS">135</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e07057f0-f01e-4049-91c5-7ce9d6a9626c</unitid>
              <unittitle>2581 t/m 2684</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054357" type="ABS">136</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b618f641-3ab3-4156-9ee7-7b0cb7f0e483</unitid>
              <unittitle>2685 t/m 2971</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>137-142</unitid>
            <unittitle>Systeemkaarten, gerangschikt naar de afzenders per dienst c.q. instelling</unittitle>
            <physdesc>6 dozen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054358" type="ABS">137</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d8b9d0a0-6e1a-4a64-8741-09d4dec01912</unitid>
              <unittitle>A  t/m </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054359" type="ABS">138</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6e9b3bb-bbb7-45d6-b4c4-012b4f2b2a8a</unitid>
              <unittitle>B t/m C</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054360" type="ABS">139</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b584c17b-1c1f-4b6c-a114-2ccf44f2af5c</unitid>
              <unittitle>D t/m J</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054361" type="ABS">140</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0f30053-2f7d-4bad-81c8-f53e6f495154</unitid>
              <unittitle>K t/m Q</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054362" type="ABS">141</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32e0556a-b21b-49e7-bc98-9113c3b6f224</unitid>
              <unittitle>R t/m T</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1054363" type="ABS">142</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fcb49a4b-c581-4ae3-b431-29080fd82e06</unitid>
              <unittitle>U t/m Z</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054364" type="ABS">143</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44d3aa96-878b-4246-b7c4-2f3b2905cce1</unitid>
          <unittitle>Overzichten van nog te verrichten werkzaamheden door de leden van het College van Regeringscommissarissen</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1940">1935-1940</unitdate>
          <physdesc>2 omslagen</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1054364" type="ABS">143</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86a70ae4-708b-43ce-a37e-b6b73e654a9f</unitid>
          <unittitle>Overzichten van nog te verrichten werkzaamheden door de leden van het College voor de Voedselvoorziening</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1942">1940-1942</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>