<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/9ef4105c-e88a-4663-9a32-435e9f96a533"
  rdf:about="record/1.10.96">
    <rico:identifier>1.10.96</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1992</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/1170" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/1.10.96/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/1.10.96" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van I.J. van Hees [levensjaren
        1732-1785], (1586) 1741-1785 (1830)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/9ef4105c-e88a-4663-9a32-435e9f96a533" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/1170">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/1.10.96" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>1170</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Archief Van Hees</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Hees, van</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1586</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1830</rico:endDate>
    <rico:date>1586-1830</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Hees, I.J. van (1731-1785)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Ignatius Johannes van Hees, heer van de Tempel werd geboren in
          's-Gravenhage, op 3 maart 1732. Zijn vader was mr. Hendrik van Hees, raad en
          later president van de Hoge Raad van Holland, Zeeland en West-Friesland. Zijn
          moeder was Barbara Johanna van der Hoeven, vrouwe van Berkel en Rodenrijs van
          de Tempel. Ignatius Johannes erfde de heerlijkheid de Tempel. Zijn broer Herman
          erfde Berkel en Rodenrijs. Nederlands Adelboek, 1942, p. 453.</html:p>
          <html:p>Ignatius Johannes studeerde rechten in Leiden. Hij studeerde 16
          augustus 1748 af. Album Studiosum Academiae Ludduno Batavae MDLXXV-MDCCCLXXV,
          Den Haag, 1875, p. 1022. Op 21 januari 1758 werd zijn huwelijk met Hester Carla
          (of Claudia) van royen, dochter van David van Royen, toenmalig secretaris van
          de Raad van State, gesloten. Uit het huwelijk werden drie kinderen geboren
          Koninklijk Nederlands Genootschap voor Geslacht- en Wapenkunde, NL-algemeen.
          Van Hees.</html:p>
          <html:p>In 1753 werd Van Hees benoemd tot advocaat bij de Raad en Leenhof van
          Brabant en het Land van Overmaze. In december 1761 werd hij benoemd tot
          advocaat-fiscaal van de Generaliteit. Bericht van de constitutie van alle
          illustere vergaderingen en collegiëen in 's-Gravenhage, 1762 en Nieuw
          Nederlandsch Jaarboek, 1761 Voor 1761 was Van Hees ook nog advocaat bij het Hof
          van Holland. Archief van de Staten-Generaal, nummer toegang 1.01.06, inv.nr.
          12289, fol. 140.</html:p>
          <html:p>In 1769 volgde zijn benoeming tot secretaris van de Raad van State.
          Thesaurier-generaal ten tijde van het secretariaat van Van Hees was mr. Paulus
          Abraham gilles. Het secretariaat van Van Hees eindigde met zijn ontslag als
          gevolg van zijn opstelling in de zaak van Van Brunswijk. H.T. Colenbrander, De
          Patriottentijd, hoofdzakelijk naar buitenlandse bescheiden, Den Haag 1897, deel
          I, p. 351.</html:p>
          <html:p>5 maart 1785 stierf Ignatius Johannes van Hees op 54-jarige
          leeftijd.</html:p>
          <html:p>De positie en invloed van de Raad van State in het politiek bestel van
          de Republiek was mede afhankelijk van het functioneren en de invloed van haar
          hoogste ambtenaren, de secretaris en de thesaurier-generaal van de Raad. Hoe
          groter het persoonlijk gezag van de secretaris of thesaurier-generaal, hoe meer
          invloed de Raad van State had. Meer dan de gewone leden van de Raad, die immers
          regelmatig door hun provincies werden vervangen en wier politieke basis in de
          provincie lag, waren de secretaris en thesaurier-generaal in staat vanuit hun
          kennis van zaken, beleid te bepalen. A.Th. van Deursen, De Raad van State onder
          de Republiek 1588-1795, in : Raad van State 450 jaar, Den Haag 1981.In de loop
          van de 18e eeuw boette de Raad van State en haar ambtenaren aan invloed
          in</html:p>
          <html:p>De secretaris had volgens de instructie van 1651 tot taak de stukken te
          verzorgen voor de vergaderingen, brieven te verzenden, resoluties te boeken en
          het archief te verzorgen. Daarnaast adviseerde hij de Raad in het te voeren
          beleid. De secretaris had geen stemrecht in de vergadering</html:p>
          <html:p>Van Hees is het meest bekend geworden door zijn vriendschap met de
          hertog van Brunswijk, ook in de tijden dat de hertog door de steden en Staten
          van Holland werd aangevallen en zijn positie in de Republiek onhoudbaar werd.
          Van Hees zou zelfs de memorie, die Van Brunswijk indiende bij de
          Staten-Generaal als verdediging van zijn politiek in 1981, hebben
          geschreven.Als secretaris van de Raad van State had van Hees ambtshalve
          regelmatig contact met Vran Brunswijk in diens functie als veldmaarschalk.
          Gedenkschriften van G.J. Hardenbroek (1747-1787). Dr. F.J. L. Krämer (dl. I-II)
          en dr. A.J. van der Meulen (dl. III), ed. Werken Historisch Genootschap 3e
          serie nrs. 14, 17, 24 (3 dln.), dl II. p. 645; Dr. D.C. Nijhoff, De hertog van
          Brunswijk, een bijdrage tot de geschiedenis van Nederland gedurende de jaren
          1750-1784, 's-Gravenhage, 1889, p. 200.</html:p>
          <html:p>In 1781 werd Van Brunswijk door de stad Amsterdam aangevallen op zijn
          politiek, die geleid zou hebben tot de rampzalige oorlog met Engeland.
          Amsterdam drong aan op de verwijdering van de hertog uit de dienst van de
          Republiek. Dit leidde niet tot het door Amsterdam gewenste resultaat. Wél
          vertrok de hertog uit -s-Gravenhage naar 's-Hertogenbosch, waar hij gouverneur
          was. In 1784 werd opnieuw de positie van de hertog ter discussie gesteld naar
          aanleiding van de oorlogsdreiging door de keizer van Oostenrijk. Ditmaal was
          ook de in 1766 gesloten Akte van Consulentschp steen des aanstoots.
          Uiteindelijk leidde dit tot het ontslag van de hertog van Brunswijk uit de
          dienst van de Republiek. Ook Van Hees, als getrouwe van Brunswijk, werd
          meegesleept in diens val en ontslagen uit zijn functie van secretaris van de
          Raad van State.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat ambtelijke stukken van Ignatius Johannes van Hees
      opgemaakt en ontvangen in zijn functie als secretaris van de Raad van State
      (1769-1785) en stukken in verband met zijn bemoeienis als vriend met de positie van
      de hertog van Brunswijk. Ter verdediging van de positie van Van Brunswijk in de
      Republiek, stelde Van Hees diverse stukken op, waarvan concepten zich in dit
      archief bevinden.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.97 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>97 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Afschriften van stukken betreffende de zaak Van Brunswijk (inv.nrs. 36 en
        37) zijn in 1787 gepubliceerd in: August Ludwig Schlözer, Lodewijk Erns, hertog
        van Brunswijk en Lünenburg etc. etc. Echte bescheiden van het gedrag ten opzigte
        van zijner aanzienlijke vaardigheden als veldmaarschalk, voogd en representant
        van Zijne Doorl. Hoogdheid, den Heere Erfstadh. P.W. de V van Oranje; in de
        Verenigde Nederlanden, Amsterdam, 1787.</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
