<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/693c36f5-b95f-4bad-a09a-a3607ea2b95b"
  rdf:about="record/2.08.87">
    <rico:identifier>2.08.87</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2008</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/F26" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.08.87/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.08.87" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Directie van de Grootboeken
        der Nationale Schuld, (1799) 1814-1953</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/693c36f5-b95f-4bad-a09a-a3607ea2b95b" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten. Geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/F26">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.08.87" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>F26</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Ministerie van Financiën: Directie van de Grootboeken van de
      Nationale Schuld</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Financiën / Grootboeken Nat. Schuld</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1799</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1953</rico:endDate>
    <rico:date>1799-1953</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>De Directie van de Grootboeken der Nationale Schuld/ Ministerie
            van Financiën, 1841-1953</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Aan het einde van de 18e eeuw hadden de Nederlandse gewesten en de
          Generaliteitslanden een enorme schuldenlast opgebouwd. Deze schulden waren ten
          tijde van de Republiek der Verenigde Nederlanden vooral ontstaan door de kosten
          van oorlogvoering en de daaruit voortkomende rentelasten. Door de vierde
          Engelse oorlog (1780-1784) liep de schuldenlast van de Republiek van 41,5 op
          tot 360 miljoen gulden. Op het moment van de Bataafse omwenteling in 1795
          bedroeg de schuld van de gewesten en Generaliteitslanden ruim een miljard
          gulden, waarbij het gewest Holland het grootste aandeel in deze last had. De
          voorwaarden van het Haagse vredesverdrag van 16 mei 1795 tussen de Bataafse
          Republiek en Frankrijk hielden een nieuwe verzwaring van de financiële lasten
          in. Rentebetaling kon door gebrek aan financiële armslag nog slechts bij
          uitzondering plaatsvinden.</html:p>
          <html:p>Gegeven de omvang van de financiële problematiek was een reorganisatie
          van de openbare financiën geboden. Bij artikel 201 van de Staatsregeling
          (Grondwet) van 1 mei 1798 werden de publieke schulden nationaal verklaard.
          Volgens artikel 202 van de Staatsregeling moesten de van de schulden afgegeven
          rentebrieven, obligaties, ontvangstbewijzen en andere aktes van verbintenis
          worden ingewisseld door nationale schuldbrieven. Deze omzetting kwam niet tot
          stand vóór 1814. Ook andere artikelen konden niet binnen afzienbare tijd
          gerealiseerd worden, zoals het vaststellen van een eenparige rentevoet voor
          alle leningen, het instellen van een amortisatiekas en de verplichting om een
          jaarlijkse begroting op te stellen.</html:p>
          <html:p>Om een einde te maken aan de ontstane verwarde financiële toestand werd
          op 27 januari 1809 bij wet de oprichting van het Grootboek der Publieke Schuld
          bevolen. In dit register moesten alle schulden worden ingeschreven. Alle
          voorhanden zijnde rentebrieven, obligaties en andere terzake afgegeven
          bewijsstukken werden hierbij ingetrokken. De rekening in het Grootboek zou als
          enig schuldbewijs gaan gelden. Alle schulden werden ingeschreven in negentien
          grootboeken, waarbij verschillen in rente werden gehandhaafd. Door de inlijving
          bij Frankrijk, de financiële aderlatingen door Napoleon en de tiërcering van de
          rente lukte het niet het Grootboek te voltooien voor 1814.</html:p>
          <html:p>In 1813 bedroeg de staatsschuld circa 1250 miljoen gulden. Dit was het
          voornaamste financiële probleem van de regering van Willem I (1813-1840). Om
          orde op zaken te stellen werd op 14 mei 1814 de “Wet tot herstel der Nationale
          Schuld en tot vinding der fondsen benodigd voor stijving van 's lands kas”
          aangenomen. Hierin werd ondermeer vastgesteld dat de variërende rentes van de
          schulden zouden worden vervangen door één rente van 2,5 procent.</html:p>
          <html:p>Door nieuwe geldleningen bleven de schulden tot de veertiger jaren van
          de 19e eeuw toenemen. Vanaf dat moment werd een aanvang gemaakt met het
          krachtig saneren van de overheidsfinanciën. Hierdoor en door een verbeterde
          conjunctuur en de Indische Baten nam de staatsschuld in de periode 1845-1875
          af. In de loop der tijd werden wijzigingen aangebracht in het beheer en de
          administratieve rompslomp van de grootboeken. Deze regelingen werden in 1913
          vervangen door de Grootboekwet en het Grootboekbesluit. Dit gebeurde ter
          vereenvoudiging en ten behoeve van de rechtszekerheid van de geldschieters. De
          voornaamste methode van schuldvermindering werd amortisatie (inkoop door de
          staat), er werd geen nieuwe schuld aangegaan en op de ingeschreven kapitalen
          zou geen aflossing plaatsvinden. Nieuw aangegane schulden, daterend na 1913,
          behoren in de eigenlijke zin des woords niet tot de Grootboeken van de
          Nationale Schuld aangezien deze ook niet onder de Grootboekwet vallen. Het
          bijhouden van de grootboeken viel onder het opperbeheer van het ministerie van
          Financiën en werd uitgevoerd door het Agentschap van dit ministerie te
          Amsterdam.</html:p>
          <html:p>Met het bijhouden van de administratie van de Grootboeken werd bij
          Souverein Besluit van 23 februari 1814 een college van zeven commissarissen
          belast. Aanvankelijk ressorteerden zij onder de directeur-generaal der Centrale
          Kas en van de Nationale Schuld, later rechtstreeks onder de minister van
          Financiën. Bij Koninklijk Besluit van 2 december 1858, nr. 57, werd dit college
          vervangen door een directeur. Vanaf dat moment is de functie van directeur
          vrijwel constant uitgeoefend door de Agent van het ministerie van Financiën.
          Ingevolge de Wet administratie Grootboekschuld van 4 oktober 1995, Stbl. 497,
          die op 1 april 1996 in werking trad, dienden de rechthebbenden op de nog
          resterende inschrijvingen in de Grootboeken gedurende een overgangsperiode van
          tien jaar deze te laten overzetten in een schuldregisterinschrijving op naam of
          in schuldbewijzen aan toonder waarbij de rente niet meer hoefde te worden
          aangevraagd maar voortaan rechtstreeks werd betaald. De kapitalen van na tien
          jaar nog niet aangemelde inschrijvingen vervielen aan de Staat. De Grootboekwet
          van 1913 werd ingetrokken.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Dit archief betreft de neerslag van het Ministerie van Financiën aangaande
      het houden van de grootboeken en de daaruit voortvloeiende werkzaamheden.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>13.00 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>171 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
