<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/10d6061f-61c8-4666-a029-e9f2cb39a357"
  rdf:about="record/2.08.45">
    <rico:identifier>2.08.45</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2003</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/F28061" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.08.45/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.08.45" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20080812</rico:hasModificationDate>
        <html:p>12 augustus 2008</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20100615</rico:hasModificationDate>
        <html:p>15 juni 2010</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Beheerder van Nederlandsche
        Eigendommen later Afdeling Beheer van Nederlandsche Eigendommen ressorterend
        onder het bureau van de Financiële Raad van de Ambassade der Nederlanden te
        Londen, 1940-1959</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/10d6061f-61c8-4666-a029-e9f2cb39a357" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/F28061">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.08.45" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>F28061</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Beheerder van Nederlandsche Eigendommen later Afdeling Beheer
      van Nederlandsche Eigendommen ressorterend onder het bureau van de Financiële Raad
      van de Ambassade der Nederlanden te Londen</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Beheer Nederlandse Eigendommen</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1940</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1959</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 1940-1959</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Beheerder van Nederlandsche Eigendommen1940-1943 Ambassade der
            Nederlanden te Londen / Bureau van de Financiële Raad / Afdeling Beheer van
            Nederlandsche Eigendommen1943-1959</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Nadat in mei 1940 Nederland door de Duitsers bezet werd, was de
          Nederlandse regering naar Londen vertrokken.</html:p>
          <html:p>Het werd noodzakelijk voorlopige maatregelen te treffen ten einde over
          te gaan tot beheer van Nederlandse vorderingen en aanspraken buiten bezet
          gebied.</html:p>
          <html:p>De Nederlandse Scheepvaart- en Handelscommissie had in mei 1940 een
          volmacht gekregen van de regering voor het beheer van de Nederlandse schepen en
          voor de liquidatie van tal van ladingen, die naar bezet Nederland voeren. De
          eigenaars van bedoelde schepen bevonden zich in bezet Nederland.</html:p>
          <html:p>Deze volmacht was aanvankelijk gebaseerd op het Wetboek van Koophandel
          en was daarna uitgewerkt in twee brieven, die de minister van Handel,
          Nijverheid en Scheepvaart in mei 1940 en op 17 juni 1940 tot de
          Scheepvaartcommissie richtte.</html:p>
          <html:p>De directe aansprakelijkheid tegenover de belanghebbenden in bezet
          Nederland was bij het Rijk.</html:p>
          <html:p>Tien dagen na vestiging in Londen werd door de regering in ballingschap
          het Koninklijk Besluit van 24 mei 1940, Staatsblad A1 afgekondigd. Dit besluit
          was het eerste dat afgekondigd werd na het begin van de oorlog.</html:p>
          <html:p>In Engeland was in eerste instantie geen sprake van erkenning van
          A1.</html:p>
          <html:p>Men achtte A1 wel een 'rechtmatige uitoefening van de Nederlandse
          regering' maar niet bindend voor de Engelse rechter. De Nederlandse regering in
          ballingschap kreeg de raad een Nederlandse Custodian (Beheerder) te benoemen
          die dan gezamenlijk met de Britse Custodian of Enemy Property de Nederlandse
          belangen kon behartigen. Met ingang van 16 mei 1941 werd W. Chr. Posthumus
          Meyjes benoemd tot Custodian in tijdelijke dienst over alle vorderingen en
          aanspraken in het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittannië en Noord Ierland.
          Zie inv.nr. 72. Deze vorderingen en aanspraken kwamen de regering toe krachtens
          A1.</html:p>
          <html:p>Dit besluit bepaalde dat vorderingen op personen, vennootschappen,
          firma's, instellingen en publiekrechtelijke lichamen, welke vorderingen
          toebehoren aan in het Koninkrijk der Nederlanden gevestigde natuurlijke of
          rechtspersonen, voor zover deze vorderingen en aanspraken buiten het Rijk in
          Europa in enigerlei vorm voor belening, realisatie en dergelijke vatbaar zijn,
          fiduciair in eigendom overgaan op de Staat der Nederlanden, vertegenwoordigd
          door de Nederlandse regering te Londen.</html:p>
          <html:p>De juridische moeilijkheden, die zich bij integrale toepassing van A1
          konden voordoen, werden in oktober 1944 opgelost bij het sluiten van het
          'Agreement between His Majesty's Government in the United Kingdom, and the
          Royal Netherlands Government concerning Property within the United Kingdom of
          the Netherlands' Zie inv.nr. 252. volgens welke het de Engelse overheid met
          gebruikmaking van Engels recht mogelijk werd A1 uit te voeren.</html:p>
          <html:p>De Beheerder van Nederlandse Eigendommen ressorteerde voor alle
          beheers- en beleggingsmaatregelen onder de minister van Financiën en voor
          andere aangelegenheden onder de minister van Handel, Nijverheid en
          Scheepvaart.</html:p>
          <html:p>De bevoegdheid van de Beheerder van Nederlandse Eigendommen te Londen
          strekte zich aanvankelijk niet verder uit dan Engeland, Schotland en
          Noord-Ierland. Alle vorderingen en aanspraken, die op andere landen betrekking
          hadden, (met uitzondering van de Verenigde Staten en Canada) Zie inv.nr. 71.
          werden behandeld bij de minister van Financiën.</html:p>
          <html:p>In oktober 1942 werd bij beschikking van de ministers van Justitie en
          van Financiën de Beheerder tevens belast met het beheer van zodanige
          vorderingen en aanspraken in alle andere landen ter wereld, voor zover daar ten
          behoeve van de Nederlandse regering geen andere organisatie reeds voor dit doel
          optrad.</html:p>
          <html:p>De taak van de Beheerder strekte zich alleen uit tot de administratie
          en het beheer der bezittingen. Zie inv.nr. 71.</html:p>
          <html:p>Alle kwesties betreffende het bij de uitvoering van het besluit te
          voeren beleid (zoals de vraag of een bepaalde vordering al dan niet onder het
          te voeren beleid viel, of kwesties van vrijgave) vielen buiten de bevoegdheid
          van de Beheerder en werden door de betrokken departementen van Buitenlandse
          Zaken, Financiën, Handel, Nijverheid en Scheepvaart, Koloniën en Justitie, in
          interdepartementaal overleg behandeld.</html:p>
          <html:p>Alle correspondentie met de Beheerder geschiedde door tussenkomst van
          de minister van Buitenlandse Zaken.</html:p>
          <html:p>Op 7 juni 1940 werd het Koninklijk Besluit A6 afgekondigd Zie inv.nr.
          115. houdende een voorziening, ten einde te verhinderen, dat het rechtsverkeer
          in oorlogstijd schade zou toebrengen aan de belangen van het Koninkrijk der
          Nederlanden.</html:p>
          <html:p>De Commissies Rechtsverkeer in Oorlogstijd te Curaçao en Paramaribo
          kregen in 1942 een beheersopdracht bij beschikking van de ministers van
          Justitie, Buitenlandse Zaken, Koloniën, Financiën en Handel, Nijverheid en
          Scheepvaart. De Beheerder was ook belast met de controle op de verslagen van
          beheerders, benoemd door de CORVO of door de minister van Justitie over de
          eigendommen van natuurlijke of rechtspersonen, en tevens belast met het
          onderzoek van de naleving van de bepalingen van bestuursopdrachten, door de
          CORVO verleend, of door de minister van Justitie. Zie inv.nrs. 162, 210-211 en
          187.</html:p>
          <html:p>Deze beheersopdracht gaf machtiging om de betreffende gelden te innen
          en te beheren, maar niet om deze zonder goedkeuring te gebruiken of te
          beleggen. Slechts indien naast een door de minister van Justitie verstrekte
          beheersopdracht een bestuursopdracht werd verleend door de CORVO aan dezelfde
          persoon, is het deze toegestaan de geïnde gelden aan te wenden in het bedrijf,
          binnen de perken van een normale bedrijfsvoering.</html:p>
          <html:p>De Beheerder was benoemd door de ministers van Justitie en Financiën en
          ressorteerde dus onder genoemde ministers. Zijn bureau maakte dan ook deel uit
          van het Departement van Financiën. Toen de heer mr. M.P.L. Steenberghe de
          Departementen van Financiën en van Handel, Nijverheid en Scheepvaart tegelijk
          beheerde heeft deze in augustus 1941 de behandeling van de A1-zaken van beide
          departementen geconcentreerd bij laatstgenoemd departement, zulks ter
          bezuiniging op personeel. Zie inv.nr. 73.</html:p>
          <html:p>Nadat hij in 1942 was afgetreden als minister en de portefeuilles van
          Financiën en van Handel, Nijverheid en Scheepvaart niet meer in één hand waren
          verenigd, werd besloten dat de Beheerder weer zou moeten ressorteren onder de
          minister van Financiën en dat de kosten op diens begroting zouden moeten worden
          uitgetrokken.</html:p>
          <html:p>Dit vond plaats met ingang van 1 oktober 1942.</html:p>
          <html:p>Vanaf het begin was er sprake van een verkeerde opzet ten aanzien van
          de positie van de Beheerder, omdat zijn dienst een onafhankelijk orgaan geacht
          werd te zijn, dat zelfstandig de vorderingen, onder A1 aan de Staat overgegaan,
          zou kunnen innen. Zie inv.nrs. 74 en 75. Maar in de praktijk geschiedden de
          werkzaamheden steeds door een intermediair, voor Engeland door de minister van
          Financiën en de 'Trading with the Enemy Department' te Londen en voor andere
          geallieerde en neutrale landen door middel van het Ministerie van Buitenlandse
          Zaken.</html:p>
          <html:p>In juni 1943 verzocht Posthumus Meyjes ontheffing van zijn functie als
          Beheerder van Nederlandse Eigendommen daar een nieuwe hem opgedragen taak al
          zijn aandacht en inspanning opeiste.</html:p>
          <html:p>De ministers van Justitie en Financiën verleenden hem bij beschikking
          2641a/J2377 eervol ontslag, hieven de functie van Beheerder van Nederlandse
          Eigendommen op en bepaalden dat de werkzaamheden tot dusverre verricht in het
          vervolg zouden geschieden door of vanwege de minister van Financiën. Zie
          inv.nrs. 74 en 75.</html:p>
          <html:p>De Britse regering erkende het recht van de Nederlandse Scheepvaart- en
          Handelscommissie en van andere vanwege de Staat der Nederlanden door de
          Nederlandse regering aangestelde bewindvoerders om als Beheerder op te treden
          en vorderingen die verband hielden met de hun verstrekte volmacht te
          innen.</html:p>
          <html:p>Ingeval een debiteur weigerde dergelijke vorderingen te betalen
          geschiedde inning door de Custodian of Enemy Property.</html:p>
          <html:p>Alle vorderingen die niet geïnd werden door een speciale door de
          Nederlandse regering aangewezen bewindvoerder, moesten betaald worden aan de
          Custodian of Enemy Property, die in deze geacht werd op te treden als 'agent'
          voor de Nederlandse regering. De als voren door de Custodian of Enemy Property
          geïnde gelden werden gestort op een 'special account', 'The Netherlands
          Account', waarover de Nederlandse regering volledige beschikking had en waarbij
          alle gegevens betreffende de geïnde bedragen, debiteur en oorspronkelijke
          crediteur op geregelde tijden aan de Nederlandse regering of aan een door haar
          aan te wijzen instantie werden verstrekt.</html:p>
          <html:p>Aanvankelijk zou het grootste deel van het Departement van Financiën in
          Londen blijven functioneren en de liquidatie daarvan zou slechts geleidelijk
          kunnen geschieden. Te voorzien viel dat nog gedurende geruime tijd na het einde
          van de vijandelijkheden allerlei financiële zaken te Londen zouden moeten
          worden behandeld.</html:p>
          <html:p>Het Londens gedeelte heette het 'Agency of the Ministry of Finance' en
          dr. A. Treep fungeerde als hoofd. Deze was tevens benoemd als Financiële Raad
          van Hare Majesteits regering te Londen. De agency ressorteerde onder de
          Nederlandse Ambassade in Engeland.</html:p>
          <html:p>Het Custodian Department veranderde haar activiteiten niet, noch haar
          personeel.</html:p>
          <html:p>Het was bekend dat de taak van de Afdeling Beheer niet geheel door haar
          naam werd gedekt. Op 13 augustus 1946 werd echter het aanhangig maken van de
          deblokkering van alle voorwerpen van eigendom in het Verenigd Koninkrijk,
          waarbij derhalve ook waren inbegrepen de groepen voorwerpen waarmee de Afdeling
          Beheer tot dan toe geen of gering contact had gehad, ook aan deze afdeling
          opgedragen.</html:p>
          <html:p>Gedurende de oorlog ontving de Afdeling Beheer van Nederlandse
          Eigendommen gelden van derden, welke in overeenstemming met het bepaalde in A1
          in de toekomst aan de rechthebbenden dienden te worden doorbetaald. Zolang het
          Ministerie van Financiën een eigen administratie in Londen onderhield, werden
          zekere betalingen aan niet-ingezetenen, welke in vreemde valuta verschuldigd
          waren, door dit ministerie verricht en in haar boekhouding verwerkt.</html:p>
          <html:p>Tijdens de oorlog werd bij het Departement van Financiën een centrale
          boekhouding gevoerd van alle daar gedane ontvangsten en uitgaven. Deze
          boekhouding werd voortgezet tot 1 november 1946, waarna zij werd overgebracht
          naar het Afwikkelingsbureau van het Agentschap van het Ministerie van
          Financiën, Toussaintkade 53 te 's-Gravenhage, onder leiding van de heer M.C.
          Noë. Naast ontvangsten en uitgaven voor de Londense rijksbegroting, hebben door
          het Ministerie van Financiën te Londen ook ontvangsten en uitgaven plaats gehad
          voor rekening van departementen en derden in Nederland. Zie inv.nr. 59. Brief
          van P.C. Witte aan de minister van Financiën te 's-Gravenhage.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Beheerder van Nederlandsche Eigendommen1940-1943 Ambassade der
            Nederlanden te Londen / Bureau van de Financiële Raad / Afdeling Beheer van
            Nederlandsche Eigendommen1943-1959</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Nadat in mei 1940 Nederland door de Duitsers bezet werd, was de
          Nederlandse regering naar Londen vertrokken.</html:p>
          <html:p>Het werd noodzakelijk voorlopige maatregelen te treffen ten einde over
          te gaan tot beheer van Nederlandse vorderingen en aanspraken buiten bezet
          gebied.</html:p>
          <html:p>De Nederlandse Scheepvaart- en Handelscommissie had in mei 1940 een
          volmacht gekregen van de regering voor het beheer van de Nederlandse schepen en
          voor de liquidatie van tal van ladingen, die naar bezet Nederland voeren. De
          eigenaars van bedoelde schepen bevonden zich in bezet Nederland.</html:p>
          <html:p>Deze volmacht was aanvankelijk gebaseerd op het Wetboek van Koophandel
          en was daarna uitgewerkt in twee brieven, die de minister van Handel,
          Nijverheid en Scheepvaart in mei 1940 en op 17 juni 1940 tot de
          Scheepvaartcommissie richtte.</html:p>
          <html:p>De directe aansprakelijkheid tegenover de belanghebbenden in bezet
          Nederland was bij het Rijk.</html:p>
          <html:p>Tien dagen na vestiging in Londen werd door de regering in ballingschap
          het Koninklijk Besluit van 24 mei 1940, Staatsblad A1 afgekondigd. Dit besluit
          was het eerste dat afgekondigd werd na het begin van de oorlog.</html:p>
          <html:p>In Engeland was in eerste instantie geen sprake van erkenning van
          A1.</html:p>
          <html:p>Men achtte A1 wel een 'rechtmatige uitoefening van de Nederlandse
          regering' maar niet bindend voor de Engelse rechter. De Nederlandse regering in
          ballingschap kreeg de raad een Nederlandse Custodian (Beheerder) te benoemen
          die dan gezamenlijk met de Britse Custodian of Enemy Property de Nederlandse
          belangen kon behartigen. Met ingang van 16 mei 1941 werd W. Chr. Posthumus
          Meyjes benoemd tot Custodian in tijdelijke dienst over alle vorderingen en
          aanspraken in het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittannië en Noord Ierland.
          Zie inv.nr. 72. Deze vorderingen en aanspraken kwamen de regering toe krachtens
          A1.</html:p>
          <html:p>Dit besluit bepaalde dat vorderingen op personen, vennootschappen,
          firma's, instellingen en publiekrechtelijke lichamen, welke vorderingen
          toebehoren aan in het Koninkrijk der Nederlanden gevestigde natuurlijke of
          rechtspersonen, voor zover deze vorderingen en aanspraken buiten het Rijk in
          Europa in enigerlei vorm voor belening, realisatie en dergelijke vatbaar zijn,
          fiduciair in eigendom overgaan op de Staat der Nederlanden, vertegenwoordigd
          door de Nederlandse regering te Londen.</html:p>
          <html:p>De juridische moeilijkheden, die zich bij integrale toepassing van A1
          konden voordoen, werden in oktober 1944 opgelost bij het sluiten van het
          'Agreement between His Majesty's Government in the United Kingdom, and the
          Royal Netherlands Government concerning Property within the United Kingdom of
          the Netherlands' Zie inv.nr. 252. volgens welke het de Engelse overheid met
          gebruikmaking van Engels recht mogelijk werd A1 uit te voeren.</html:p>
          <html:p>De Beheerder van Nederlandse Eigendommen ressorteerde voor alle
          beheers- en beleggingsmaatregelen onder de minister van Financiën en voor
          andere aangelegenheden onder de minister van Handel, Nijverheid en
          Scheepvaart.</html:p>
          <html:p>De bevoegdheid van de Beheerder van Nederlandse Eigendommen te Londen
          strekte zich aanvankelijk niet verder uit dan Engeland, Schotland en
          Noord-Ierland. Alle vorderingen en aanspraken, die op andere landen betrekking
          hadden, (met uitzondering van de Verenigde Staten en Canada) Zie inv.nr. 71.
          werden behandeld bij de minister van Financiën.</html:p>
          <html:p>In oktober 1942 werd bij beschikking van de ministers van Justitie en
          van Financiën de Beheerder tevens belast met het beheer van zodanige
          vorderingen en aanspraken in alle andere landen ter wereld, voor zover daar ten
          behoeve van de Nederlandse regering geen andere organisatie reeds voor dit doel
          optrad.</html:p>
          <html:p>De taak van de Beheerder strekte zich alleen uit tot de administratie
          en het beheer der bezittingen. Zie inv.nr. 71.</html:p>
          <html:p>Alle kwesties betreffende het bij de uitvoering van het besluit te
          voeren beleid (zoals de vraag of een bepaalde vordering al dan niet onder het
          te voeren beleid viel, of kwesties van vrijgave) vielen buiten de bevoegdheid
          van de Beheerder en werden door de betrokken departementen van Buitenlandse
          Zaken, Financiën, Handel, Nijverheid en Scheepvaart, Koloniën en Justitie, in
          interdepartementaal overleg behandeld.</html:p>
          <html:p>Alle correspondentie met de Beheerder geschiedde door tussenkomst van
          de minister van Buitenlandse Zaken.</html:p>
          <html:p>Op 7 juni 1940 werd het Koninklijk Besluit A6 afgekondigd Zie inv.nr.
          115. houdende een voorziening, ten einde te verhinderen, dat het rechtsverkeer
          in oorlogstijd schade zou toebrengen aan de belangen van het Koninkrijk der
          Nederlanden.</html:p>
          <html:p>De Commissies Rechtsverkeer in Oorlogstijd te Curaçao en Paramaribo
          kregen in 1942 een beheersopdracht bij beschikking van de ministers van
          Justitie, Buitenlandse Zaken, Koloniën, Financiën en Handel, Nijverheid en
          Scheepvaart. De Beheerder was ook belast met de controle op de verslagen van
          beheerders, benoemd door de CORVO of door de minister van Justitie over de
          eigendommen van natuurlijke of rechtspersonen, en tevens belast met het
          onderzoek van de naleving van de bepalingen van bestuursopdrachten, door de
          CORVO verleend, of door de minister van Justitie. Zie inv.nrs. 162, 210-211 en
          187.</html:p>
          <html:p>Deze beheersopdracht gaf machtiging om de betreffende gelden te innen
          en te beheren, maar niet om deze zonder goedkeuring te gebruiken of te
          beleggen. Slechts indien naast een door de minister van Justitie verstrekte
          beheersopdracht een bestuursopdracht werd verleend door de CORVO aan dezelfde
          persoon, is het deze toegestaan de geïnde gelden aan te wenden in het bedrijf,
          binnen de perken van een normale bedrijfsvoering.</html:p>
          <html:p>De Beheerder was benoemd door de ministers van Justitie en Financiën en
          ressorteerde dus onder genoemde ministers. Zijn bureau maakte dan ook deel uit
          van het Departement van Financiën. Toen de heer mr. M.P.L. Steenberghe de
          Departementen van Financiën en van Handel, Nijverheid en Scheepvaart tegelijk
          beheerde heeft deze in augustus 1941 de behandeling van de A1-zaken van beide
          departementen geconcentreerd bij laatstgenoemd departement, zulks ter
          bezuiniging op personeel. Zie inv.nr. 73.</html:p>
          <html:p>Nadat hij in 1942 was afgetreden als minister en de portefeuilles van
          Financiën en van Handel, Nijverheid en Scheepvaart niet meer in één hand waren
          verenigd, werd besloten dat de Beheerder weer zou moeten ressorteren onder de
          minister van Financiën en dat de kosten op diens begroting zouden moeten worden
          uitgetrokken.</html:p>
          <html:p>Dit vond plaats met ingang van 1 oktober 1942.</html:p>
          <html:p>Vanaf het begin was er sprake van een verkeerde opzet ten aanzien van
          de positie van de Beheerder, omdat zijn dienst een onafhankelijk orgaan geacht
          werd te zijn, dat zelfstandig de vorderingen, onder A1 aan de Staat overgegaan,
          zou kunnen innen. Zie inv.nrs. 74 en 75. Maar in de praktijk geschiedden de
          werkzaamheden steeds door een intermediair, voor Engeland door de minister van
          Financiën en de 'Trading with the Enemy Department' te Londen en voor andere
          geallieerde en neutrale landen door middel van het Ministerie van Buitenlandse
          Zaken.</html:p>
          <html:p>In juni 1943 verzocht Posthumus Meyjes ontheffing van zijn functie als
          Beheerder van Nederlandse Eigendommen daar een nieuwe hem opgedragen taak al
          zijn aandacht en inspanning opeiste.</html:p>
          <html:p>De ministers van Justitie en Financiën verleenden hem bij beschikking
          2641a/J2377 eervol ontslag, hieven de functie van Beheerder van Nederlandse
          Eigendommen op en bepaalden dat de werkzaamheden tot dusverre verricht in het
          vervolg zouden geschieden door of vanwege de minister van Financiën. Zie
          inv.nrs. 74 en 75.</html:p>
          <html:p>De Britse regering erkende het recht van de Nederlandse Scheepvaart- en
          Handelscommissie en van andere vanwege de Staat der Nederlanden door de
          Nederlandse regering aangestelde bewindvoerders om als Beheerder op te treden
          en vorderingen die verband hielden met de hun verstrekte volmacht te
          innen.</html:p>
          <html:p>Ingeval een debiteur weigerde dergelijke vorderingen te betalen
          geschiedde inning door de Custodian of Enemy Property.</html:p>
          <html:p>Alle vorderingen die niet geïnd werden door een speciale door de
          Nederlandse regering aangewezen bewindvoerder, moesten betaald worden aan de
          Custodian of Enemy Property, die in deze geacht werd op te treden als 'agent'
          voor de Nederlandse regering. De als voren door de Custodian of Enemy Property
          geïnde gelden werden gestort op een 'special account', 'The Netherlands
          Account', waarover de Nederlandse regering volledige beschikking had en waarbij
          alle gegevens betreffende de geïnde bedragen, debiteur en oorspronkelijke
          crediteur op geregelde tijden aan de Nederlandse regering of aan een door haar
          aan te wijzen instantie werden verstrekt.</html:p>
          <html:p>Aanvankelijk zou het grootste deel van het Departement van Financiën in
          Londen blijven functioneren en de liquidatie daarvan zou slechts geleidelijk
          kunnen geschieden. Te voorzien viel dat nog gedurende geruime tijd na het einde
          van de vijandelijkheden allerlei financiële zaken te Londen zouden moeten
          worden behandeld.</html:p>
          <html:p>Het Londens gedeelte heette het 'Agency of the Ministry of Finance' en
          dr. A. Treep fungeerde als hoofd. Deze was tevens benoemd als Financiële Raad
          van Hare Majesteits regering te Londen. De agency ressorteerde onder de
          Nederlandse Ambassade in Engeland.</html:p>
          <html:p>Het Custodian Department veranderde haar activiteiten niet, noch haar
          personeel.</html:p>
          <html:p>Het was bekend dat de taak van de Afdeling Beheer niet geheel door haar
          naam werd gedekt. Op 13 augustus 1946 werd echter het aanhangig maken van de
          deblokkering van alle voorwerpen van eigendom in het Verenigd Koninkrijk,
          waarbij derhalve ook waren inbegrepen de groepen voorwerpen waarmee de Afdeling
          Beheer tot dan toe geen of gering contact had gehad, ook aan deze afdeling
          opgedragen.</html:p>
          <html:p>Gedurende de oorlog ontving de Afdeling Beheer van Nederlandse
          Eigendommen gelden van derden, welke in overeenstemming met het bepaalde in A1
          in de toekomst aan de rechthebbenden dienden te worden doorbetaald. Zolang het
          Ministerie van Financiën een eigen administratie in Londen onderhield, werden
          zekere betalingen aan niet-ingezetenen, welke in vreemde valuta verschuldigd
          waren, door dit ministerie verricht en in haar boekhouding verwerkt.</html:p>
          <html:p>Tijdens de oorlog werd bij het Departement van Financiën een centrale
          boekhouding gevoerd van alle daar gedane ontvangsten en uitgaven. Deze
          boekhouding werd voortgezet tot 1 november 1946, waarna zij werd overgebracht
          naar het Afwikkelingsbureau van het Agentschap van het Ministerie van
          Financiën, Toussaintkade 53 te 's-Gravenhage, onder leiding van de heer M.C.
          Noë. Naast ontvangsten en uitgaven voor de Londense rijksbegroting, hebben door
          het Ministerie van Financiën te Londen ook ontvangsten en uitgaven plaats gehad
          voor rekening van departementen en derden in Nederland. Zie inv.nr. 59. Brief
          van P.C. Witte aan de minister van Financiën te 's-Gravenhage.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Toen de Nederlandse regering in mei 1940 naar Londen uitweek, was één van
      de eerste prioriteiten het veilig stellen van Nederlandse bezittingen in het
      buitenland. Het eerste Londense Koninklijke Besluit (A1) legde de juridische basis
      hiervoor. De Beheerder van Nederlandsche Eigendommen had aanvankelijk alleen
      bevoegdheid in Engeland, Schotland en Noord-Ierland, maar kon vanaf 1942 in de hele
      wereld tegoeden blokkeren.In het archief bevinden zich doorslagen van uitgaande
      brieven uit de periode 1941-1956, er is correspondentie met het Ministerie van
      Justitie, het Ministerie van Financiën, het Ministerie van Buitenlandse Zaken, de
      Nederlandsche Bank en de Custodians of Enemy Property. Er zijn stukken over de
      organisatie, het personeel, het beleid en de uitvoering van de financiële
      blokkeringsmaatregelen.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Deels openbaar, deels beperkt openbaar (B).</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>384 inventarisnummers</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>4,90 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
