<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/c212f344-fbaf-4a46-89fa-b6134f613563"
  rdf:about="record/2.21.334">
    <rico:identifier>2.21.334</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2016</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/C15" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.21.334/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.21.334" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van mevrouw C. van Eijk-Osterholt,
        met betrekking tot haar zuster Mies Osterholt, (1920) 1959-1998
        (2002)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/c212f344-fbaf-4a46-89fa-b6134f613563" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/C15">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.21.334" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>C15</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>C. van Eijk-Osterholt</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Van Eijk-Osterholt</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1920</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    2002</rico:endDate>
    <rico:date>1920-2002</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Corrie van Eijk-Osterholt, geb. 1923</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 28 april 1923 werden Corrie en Maria M. (Mies) Osterholt in Schiedam
          geboren. Zij waren het zesde en zevende kind van A.H. Osterholt, directeur van
          een motoren- en machinefabriek met een scheepswerf, en Cornelia Antonia Maria
          Martens. De beide oudste kinderen overleden in 1918 aan de Spaans griep. Corrie
          en Mies waren de jongsten in een welgesteld katholiek gezin van vijf nog in
          leven zijnde kinderen. Beiden volgden na een bewaarschool aan een
          Montessori-inrichting lager onderwijs van de zusters Dominicanessen met het
          daarbij behorende godsdienstige regime van kuise kledingvoorschriften en de
          tucht van “drie vaders”, want naast de heer Osterholt ook de Paus van Rome en
          God zelf. De tegenstelling tussen het relatief vrije leven thuis met veel
          speelruimte en de gestrengheid waarmee nonnen met tucht door angst plachten om
          te gaan, maakte indruk op de gevoelige Mies. Kort na het begin van bezetting
          overleed de moeder Cornelia Martens. Oorlogs- en bezettingservaringen als
          bombardementen, luchtalarm en razzia’s leidden tot trauma’s en permanente
          angsten. Vanaf 1943 werd Mies met psychiatrische behandeling, interne
          observatie en uiteindelijk opname in een inrichting geconfronteerd. Haar
          psychisch lijden werd definitief chronisch toen haar vader hertrouwde met de
          Oostenrijkse Emma Vopenka. Opname in de psychiatrische inrichting Sancta Maria
          in Noordwijkerhout volgde.</html:p>
          <html:p>Aanvankelijk zocht Corrie de oplossing voor het probleem van haar zus
          in radicale verandering van de traumatische omgeving door emigratie. Daarvoor
          volgde zij een opleiding in het Engels in Londen, wat haar bij terugkeer in
          Nederland werk opleverde als vertaalster, o.a. bij het Ministerie van Landbouw.
          In 1959 huwde zij met Cor J. van Eijk, die na een internationale loopbaan
          vanuit het Centraal Planbureau in 1963 werd benoemd tot hoogleraar
          staathuishoudkunde aan de Economische Hogeschool in Rotterdam. Vanaf toen kon
          zij definitief de belangen van haar zus in de gaten houden.</html:p>
          <html:p>Corrie noch Mies konden zich feitelijk voegen in het gedisciplineerde
          raamwerk van de gehoorzaamheidsdril van het Roomse onderwijs van die jaren. De
          traumatische strafmethodes waarmee kinderen tot de jaren des verstands werden
          gebracht, golden ook voor de generaliserende gedragstherapeutische opvattingen
          waarmee psychisch afwijkenden weer tot “mensen van goede wil” konden worden
          gebracht. Het religieuze gezag bepaalde het psychiatrische beleid, gedekt door
          de in 1950 uitgevaardigde encycliek Humanae generis, waarbij paus Pius XII het
          Vaticaan aanwees als beoordelaar van wetenschappelijke vraagstukken, met name
          met betrekking tot de menselijke ziel. Een innoverende geneesheer-directeur kon
          daarom in 1965 door het door de congregatie van de zusters geleide bestuur
          ontslagen worden. Met als gevolg een “laederend hospitalisatieproces”, want ook
          deze ervaringen zullen later tot nachtmerries leiden.</html:p>
          <html:p>Zelf stelde Corrie vast dat haar zus in Sancta Maria fysiek
          verwaarloosd werd (een pleuritis leidde tot tuberculose en opname in een Leids
          ziekenhuis), beroofd van haar rechten tot bezit (een legaat op naam van Mies
          werd door de leiding nagenoeg geconfisqueerd) en niet zelden fysiek mishandeld
          (niet alleen leidde een spanlaken tot zichtbare verwondingen, ook werd er
          getrapt en geslagen). Bij inschakeling van de inspectie bleek dat deze, werkend
          volgens de Krankzinnigenwet van 1884, geen wettelijke bevoegdheid had tot
          ingrijpen. In 1970 bewerkstelligde zij dat Mies werd overgeplaatst naar Oud
          Rosenburg in Den Haag, en toen ook daar correctie door straf boven
          gesprekstherapie werd gesteld - en opnieuw medische verwaarlozing werd
          geconstateerd -, naar Vogelenzang, waar zij in verschillende paviljoens
          verbleef. Aspiraties van Mies in heldere perioden om aansluiting te zoeken bij
          een kloosterorde en de verpleging in te gaan werden steeds meer een illusie.
          Vanaf 1980 begon ook dementie een rol te speken en vanaf 1990 ging ze steeds
          meer achteruit totdat ze in 1998 overleed.</html:p>
          <html:p>In 1972 stelde Corrie de ervaringen van en met haar zus te boek in
          Laten ze het maar voelen…, 25 jaar belangenbehartiging voor een verpleegde (Van
          Gennep, Amsterdam), een boek dat een jaar later al een vierde druk beleefde. In
          de vijfde druk, getiteld Laten ze het maar voelen ..., een verhaal over
          psychiatrische inrichtingen, belangenbehartiging, acties en de commissie-Van
          Dijk, voegde zij ervaringen over latere jaren eraan toe. De eerste druk
          verscheen tijdens de doorbraak van de universitaire en academische
          democratiseringsbewegingen, waarbij ook de heersende psychiatrische cultuur ter
          discussie werd gesteld. Daarnaast waren er ook de berichten uit de Sovjetunie
          van opsluiting van dissidente schrijvers en geleerden in psychiatrische
          inrichtingen, waarmee ook Nederlandse behandelmethoden konden worden
          vergeleken.</html:p>
          <html:p>Dit was een klimaat waarin Corrie een netwerk kon opbouwen, waarbij zij
          aansluiting vond in de Cliëntenbond en de Stichting Pandora. Zij stelde zich
          strijdbaar en onafhankelijk op, met name toen in 1978 de wetgeving over de
          geestelijke gezondheidszorg opnieuw werd uitgesteld door de benoeming van een
          ministeriële commissie. Zij verzette zich tegen “inkapseling” en bemiddelde
          vaak persoonlijk voor andere patiënten.</html:p>
          <html:p>Haar bezorging van 19e-eeuwse teksten van een toenmalige patiënt over
          de uitwerking van de Krankzinnigenwet 1884 onder de titel Wartaal van een gek
          diende als signalering van nog steeds bestaande actualiteit van de daarin
          beschreven toestanden.</html:p>
          <html:p>In 2002 rondde zij haar werkzaamheden af met de publicatie van de
          volledige levensbeschrijving van haar zus in Uitbehandeld, een kroniek, dat zij
          in eigen beheer heeft uitgegeven.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat stukken betreffende haar tweelingzuster Mies van
      Oosterholt, die vanaf haar 18e jaar werd geconfronteerd met het psychiatrische
      behandelingsregime van haar tijd. Mies kwam voor haar belangen op, zocht de
      publiciteit en werd daardoor betrokken bij de strijd van psychische patiënten en
      hun familie voor een betere rechtspositie.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Deels openbaar, deels beperkt openbaar (B).</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>3.00 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>112 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>De inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar.</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
