<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/4983a85b-5562-0ec7-e053-09f0900a69d7"
  rdf:about="record/2.21.428">
    <rico:identifier>2.21.428</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2019</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/C26" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.21.428/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.21.428" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van Annie Averink
        (1913-1991)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/4983a85b-5562-0ec7-e053-09f0900a69d7" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften. Enkele foto's.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/C26">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.21.428" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>C26</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie Averink</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Averink</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1934</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1993</rico:endDate>
    <rico:date>1934-1993</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Hanna Jacoba Averink, 1913-1991 Anita van Ommeren</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>(Onderstaande levensbeschrijving is integraal overgenomen uit het
          Digitaal Vrouwenlexicon van Nederland. Auteur: Anita van Ommeren. URL:
          http://resources.huygens.knaw.nl/vrouwenlexicon/lemmata/data/Averink
          [28/09/2019]. © DVN, een project van Huygens ING en OGC [Universiteit van
          Utrecht])</html:p>
          <html:p>Hanna Jacoba Averink (geb. Enschede 28-5-1913 – gest. Amsterdam
          1-2-1991), voorvrouw CPN en kamerlid, actief in het verzet. Dochter van Willem
          Hendrikus Henlenardus Averink (1885-1957), koopman, later sigarenwinkelier en
          fotohandelaar, en Geesje Beute (1885-1957), fabrieksarbeidster, winkelierster,
          pensionhoudster. Annie Averink trouwde (1) op 9-10-1940 in Amsterdam met Cor
          Fels (1907-1962), elektricien; (2) na echtscheiding (15-4-1946) op 28-1-1948 in
          Haarlem met Eduard van Ommeren (1914-1990), woninginrichter. Huwelijk (1) bleef
          kinderloos, uit (2) werden 3 kinderen geboren.</html:p>
          <html:p>Hanna (Annie) Averink werd geboren als middelste van drie dochters, van
          wie de andere twee kort na hun geboorte stierven. Haar ouders gingen kort na de
          dood van het derde kind uit elkaar. Haar moeder hertrouwde in 1918 met de
          Amsterdammer Johannes Mattheus Klein Sprokkelhorst, met wie zij een ‘winkel van
          sinkel’ dreef. Er werden nog drie halfzusjes en een halfbroer geboren, met wie
          Annie later een goede verstandhouding had. Toch voelde ze zich als kind soms
          niet welkom in het nieuwe gezin – zo vond ze als meisje een brief van haar
          stiefvader waarin hij haar moeder voorstelde Annie naar een kostschool te
          sturen. Haar moeder ging daarmee niet akkoord.</html:p>
          <html:p>Bij de JeugdbondIn 1925 verhuisde het gezin naar Wijk aan Zee, waar
          Annies moeder en stiefvader pension Ruimzicht begonnen. Toen het pension geen
          succes bleek, begon Annies stiefvader als vertegenwoordiger van
          Excelsiorstofzuigers. Het gezin verhuisde in 1926 naar de Indische Buurt in
          Amsterdam en een paar jaar later naar Betondorp. Op haar dertiende begon Annie
          met haar eerste baan: ze werd dienstmeisje bij een familie aan de
          Willemsparkweg, maar liep al snel weg. Hierna werkte ze in diverse ateliers
          waar lampenkappen werden gemaakt. Omdat Annies moeder vond dat haar dochter ook
          recht had op ontspanning na het werk, stuurde ze haar naar de Arbeiders Jeugd
          Centrale (AJC), de jeugdbond van de socialisten. De sfeer daar stond Annie niet
          aan, en aangetrokken door een affiche van de Communistische Jeugdbond de Zaaier
          meldde ze zich daar aan.</html:p>
          <html:p>In 1930 werd de inmiddels zeventienjarige Annie als begeleider van een
          meisje en een jongen van 14 en 15 jaar uitgezonden naar een internationale
          ontmoeting van ‘pioniers’ – de jongsten in de communistische jeugdbeweging – in
          Berlijn. Aan het eind van dat verblijf ging haar reis onverwacht verder: ze
          reisde alleen met een Russisch schip via Hamburg naar Leningrad, en vandaar
          verder naar het pionierskamp Artek, destijds een kweekvijver voor jong
          communistisch talent uit de hele wereld. Aan boord was ook de latere
          partijleider Paul de Groot, die net als Annie voor het eerst in de Sovjet-Unie
          was.</html:p>
          <html:p>Van 1933 tot 1935 werd Annie door de partij uitgezonden naar de
          Leninschool in Moskou. Behalve het historisch materialisme, de dialectiek en de
          geschiedenis van de arbeidersbeweging in bolsjewistische stijl omvatte het
          curriculum illegaal werk en spionage. Ook leerde ze er Russisch. Daarnaast
          maakte Annie in Moskou kennis met ballet- en operavoorstellingen en een zekere
          luxe levensstijl. In Moskou begon ze zich ook te verdiepen in de toekomst van
          Indonesië.</html:p>
          <html:p>VerzetTerug in Nederland ging Averink weer in een atelier voor
          lampenkappen werken. Daarnaast was ze actief in de partij. Zo werd ze in 1939
          verantwoordelijk voor de ‘Gegnerarbeit’ in de Communistische Jeugdbond: het
          beschermen van de CJB tegen infiltranten. Ook werd ze na het
          Molotov-Ribbentroppact het land in gestuurd om het verbond van de Sovjet-Unie
          met nazi-Duitsland uit te leggen. Toen de partij aan het begin van de oorlog
          een correcte houding tegenover de bezetter eiste vanwege het
          Molotov-Ribbentroppact, toonde ze zich onafhankelijk: ze vertrouwde het niet en
          wist Duitse vrienden ervan te overtuigen toch onder te duiken. Ze bracht hen
          tijdelijk onder bij G.J.M. van het Reve, die ze kende als redacteur van De
          Tribune maar die met de partijleiding in conflict was. In het najaar van
          oorlogsjaar 1940 trouwde Annie met partijgenoot Cor Fels. Over dit huwelijk
          sprak ze na de oorlog als een ‘verstandshuwelijk, dan kon je tenminste iets
          voor elkaar doen’.</html:p>
          <html:p>Bij de Februaristaking (1941) was Annie Averink actief: in Amsterdam
          Zuid verspreidde ze de stakingsoproep. Daarna stopte ze met werken en dook ze
          onder. Via 28 onderduikadressen wist ze steeds uit handen van de Duitsers te
          blijven. Ze was onder andere nauw betrokken bij een aantal pogingen om
          partijgenoten te bevrijden uit het Wilhelmina Gasthuis en uit kamp Vught – dat
          lukte enkele keren, maar ze waren net te laat om CPN-kopstuk Jan Postma te
          redden. Ze hield er levenslang nachtmerries aan over.</html:p>
          <html:p>Na de arrestatie van de partijleiding werd Annie Averink in het
          voorjaar van 1944 aangesteld om in Haarlem voorman Jaap Brandenburg te
          vervangen, het netwerk weer op te bouwen en leiding te geven aan het
          verzetswerk. Behalve voor de verspreiding van De Waarheid en de hulp aan
          onderduikers was ze verantwoordelijk voor de instructie van het gewapend
          verzet, onder andere van de groep van Hannie Schaft en Cor Rusman. Ook had ze
          contact met in Zandvoort gelegerde Georgische militairen in Duitse krijgsdienst
          die een opstand voorbereidden – ze sprak immers Russisch.</html:p>
          <html:p>Na de oorlogNa de bevrijding nam Annie Averink deel aan de discussies
          over de nieuw op te bouwen Communistische Partij. Daarin koos ze steeds de
          zijde van Paul de Groot. Ze werd lid van het partijbestuur en actief in de
          Nederlandse Vrouwen Beweging (NVB), hoewel ze niet overtuigd was van de
          noodzaak van een aparte vrouwenorganisatie. Daarnaast werd ze in de Haarlemse
          gemeenteraad gekozen. Als lid van de Controle Commissie en vertrouweling van
          Paul de Groot werd ze een invloedrijk, maar altijd op de achtergrond opererend
          figuur in de leiding van de CPN.</html:p>
          <html:p>Averink scheidde van Cor Fels en hertrouwde met Eep van Ommeren, met
          wie ze drie kinderen kreeg. Als kind had ze gezien hoe de kinderen van de
          textielbaronnen in Twente door personeel werden verzorgd en ook zijzelf
          besteedde veel van de zorg aan anderen uit om zich aan het partijwerk te
          wijden. Ze was vaak op reis. Voor de partij ging ze naar Tsjechoslowakije en de
          Sovjet-Unie, en in 1949 verbleef ze drie maanden in China. Daar maakte ze
          constituerende vergaderingen van de Chinese Volksrepubliek mee en legde ze in
          het diepste geheim contacten met Indonesische communisten (PKI).</html:p>
          <html:p>De Koude Oorlogssfeer en de grilligheid van de partijlijn drongen ook
          in het privéleven van Annie Averink door. Eep van Ommeren verloor zijn
          vertrouwen in de partij toen de Joegoslavische leider Tito van de ene dag op de
          andere veranderde van een held in een ‘trotskistische boef’, maar uit
          loyaliteit aan zijn vrouw bleef hij nog tot 1975 lid. Annie Averink bleef
          loyaal aan Paul de Groot, ook toen zijn positie als partijleider werd
          aangevochten door CPN-leden die na de onthullingen van Chroesjtsjov ook het
          stalinistisch leiderschap in Nederland aanvielen. Een en ander leidde tot een
          pijnlijke breuk met oude kameraden uit de bezettingstijd, onder wie Rie
          Lips-Odinot, die uit de NVB werd gezet.</html:p>
          <html:p>Averink zat van 1957 tot 1969 in het parlement: eerst in de Eerste
          Kamer, van 1966 tot 1967 in de Tweede Kamer en vervolgens weer in de Eerste
          Kamer. Na het kamerlidmaatschap bleef Averink actief in de NVB. Met de laatste
          lichtingen CPN-bestuurders onderhield Averink goede contacten, maar de
          onthullingen van de onbeschrijflijke wantoestanden in het ‘reëel bestaande
          socialisme’ grepen haar erg aan. Op haar sterfbed moest ze toegeven dat het
          socialistische ideaal nergens was verwezenlijkt en drukte ze haar kinderen op
          het hart zich vooral om hun naasten te bekommeren. Annie Averink stierf op 1
          februari 1991 in het AMC, op 77-jarige leeftijd.</html:p>
          <html:p>Literatuur• Jolande Withuis, Opoffering en heroïek. De mentale wereld
          van een Communistische vrouwenorganisatie in naoorlogs Nederland 1946-1976
          (Amsterdam 1990).• Pauline Senn en Anita van Ommeren, Kameraden (1993)
          [tv-documentaire IKON].• Jan Willem Stutje, De man die de weg wees. Leven en
          werk van Paul de Groot 1899-1986 (Amsterdam 2005).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Hanna Jacoba Averink, 1913-1991 Anita van Ommeren</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>(Onderstaande levensbeschrijving is integraal overgenomen uit het
          Digitaal Vrouwenlexicon van Nederland. Auteur: Anita van Ommeren. URL:
          http://resources.huygens.knaw.nl/vrouwenlexicon/lemmata/data/Averink
          [28/09/2019]. © DVN, een project van Huygens ING en OGC [Universiteit van
          Utrecht])</html:p>
          <html:p>Hanna Jacoba Averink (geb. Enschede 28-5-1913 – gest. Amsterdam
          1-2-1991), voorvrouw CPN en kamerlid, actief in het verzet. Dochter van Willem
          Hendrikus Henlenardus Averink (1885-1957), koopman, later sigarenwinkelier en
          fotohandelaar, en Geesje Beute (1885-1957), fabrieksarbeidster, winkelierster,
          pensionhoudster. Annie Averink trouwde (1) op 9-10-1940 in Amsterdam met Cor
          Fels (1907-1962), elektricien; (2) na echtscheiding (15-4-1946) op 28-1-1948 in
          Haarlem met Eduard van Ommeren (1914-1990), woninginrichter. Huwelijk (1) bleef
          kinderloos, uit (2) werden 3 kinderen geboren.</html:p>
          <html:p>Hanna (Annie) Averink werd geboren als middelste van drie dochters, van
          wie de andere twee kort na hun geboorte stierven. Haar ouders gingen kort na de
          dood van het derde kind uit elkaar. Haar moeder hertrouwde in 1918 met de
          Amsterdammer Johannes Mattheus Klein Sprokkelhorst, met wie zij een ‘winkel van
          sinkel’ dreef. Er werden nog drie halfzusjes en een halfbroer geboren, met wie
          Annie later een goede verstandhouding had. Toch voelde ze zich als kind soms
          niet welkom in het nieuwe gezin – zo vond ze als meisje een brief van haar
          stiefvader waarin hij haar moeder voorstelde Annie naar een kostschool te
          sturen. Haar moeder ging daarmee niet akkoord.</html:p>
          <html:p>Bij de JeugdbondIn 1925 verhuisde het gezin naar Wijk aan Zee, waar
          Annies moeder en stiefvader pension Ruimzicht begonnen. Toen het pension geen
          succes bleek, begon Annies stiefvader als vertegenwoordiger van
          Excelsiorstofzuigers. Het gezin verhuisde in 1926 naar de Indische Buurt in
          Amsterdam en een paar jaar later naar Betondorp. Op haar dertiende begon Annie
          met haar eerste baan: ze werd dienstmeisje bij een familie aan de
          Willemsparkweg, maar liep al snel weg. Hierna werkte ze in diverse ateliers
          waar lampenkappen werden gemaakt. Omdat Annies moeder vond dat haar dochter ook
          recht had op ontspanning na het werk, stuurde ze haar naar de Arbeiders Jeugd
          Centrale (AJC), de jeugdbond van de socialisten. De sfeer daar stond Annie niet
          aan, en aangetrokken door een affiche van de Communistische Jeugdbond de Zaaier
          meldde ze zich daar aan.</html:p>
          <html:p>In 1930 werd de inmiddels zeventienjarige Annie als begeleider van een
          meisje en een jongen van 14 en 15 jaar uitgezonden naar een internationale
          ontmoeting van ‘pioniers’ – de jongsten in de communistische jeugdbeweging – in
          Berlijn. Aan het eind van dat verblijf ging haar reis onverwacht verder: ze
          reisde alleen met een Russisch schip via Hamburg naar Leningrad, en vandaar
          verder naar het pionierskamp Artek, destijds een kweekvijver voor jong
          communistisch talent uit de hele wereld. Aan boord was ook de latere
          partijleider Paul de Groot, die net als Annie voor het eerst in de Sovjet-Unie
          was.</html:p>
          <html:p>Van 1933 tot 1935 werd Annie door de partij uitgezonden naar de
          Leninschool in Moskou. Behalve het historisch materialisme, de dialectiek en de
          geschiedenis van de arbeidersbeweging in bolsjewistische stijl omvatte het
          curriculum illegaal werk en spionage. Ook leerde ze er Russisch. Daarnaast
          maakte Annie in Moskou kennis met ballet- en operavoorstellingen en een zekere
          luxe levensstijl. In Moskou begon ze zich ook te verdiepen in de toekomst van
          Indonesië.</html:p>
          <html:p>VerzetTerug in Nederland ging Averink weer in een atelier voor
          lampenkappen werken. Daarnaast was ze actief in de partij. Zo werd ze in 1939
          verantwoordelijk voor de ‘Gegnerarbeit’ in de Communistische Jeugdbond: het
          beschermen van de CJB tegen infiltranten. Ook werd ze na het
          Molotov-Ribbentroppact het land in gestuurd om het verbond van de Sovjet-Unie
          met nazi-Duitsland uit te leggen. Toen de partij aan het begin van de oorlog
          een correcte houding tegenover de bezetter eiste vanwege het
          Molotov-Ribbentroppact, toonde ze zich onafhankelijk: ze vertrouwde het niet en
          wist Duitse vrienden ervan te overtuigen toch onder te duiken. Ze bracht hen
          tijdelijk onder bij G.J.M. van het Reve, die ze kende als redacteur van De
          Tribune maar die met de partijleiding in conflict was. In het najaar van
          oorlogsjaar 1940 trouwde Annie met partijgenoot Cor Fels. Over dit huwelijk
          sprak ze na de oorlog als een ‘verstandshuwelijk, dan kon je tenminste iets
          voor elkaar doen’.</html:p>
          <html:p>Bij de Februaristaking (1941) was Annie Averink actief: in Amsterdam
          Zuid verspreidde ze de stakingsoproep. Daarna stopte ze met werken en dook ze
          onder. Via 28 onderduikadressen wist ze steeds uit handen van de Duitsers te
          blijven. Ze was onder andere nauw betrokken bij een aantal pogingen om
          partijgenoten te bevrijden uit het Wilhelmina Gasthuis en uit kamp Vught – dat
          lukte enkele keren, maar ze waren net te laat om CPN-kopstuk Jan Postma te
          redden. Ze hield er levenslang nachtmerries aan over.</html:p>
          <html:p>Na de arrestatie van de partijleiding werd Annie Averink in het
          voorjaar van 1944 aangesteld om in Haarlem voorman Jaap Brandenburg te
          vervangen, het netwerk weer op te bouwen en leiding te geven aan het
          verzetswerk. Behalve voor de verspreiding van De Waarheid en de hulp aan
          onderduikers was ze verantwoordelijk voor de instructie van het gewapend
          verzet, onder andere van de groep van Hannie Schaft en Cor Rusman. Ook had ze
          contact met in Zandvoort gelegerde Georgische militairen in Duitse krijgsdienst
          die een opstand voorbereidden – ze sprak immers Russisch.</html:p>
          <html:p>Na de oorlogNa de bevrijding nam Annie Averink deel aan de discussies
          over de nieuw op te bouwen Communistische Partij. Daarin koos ze steeds de
          zijde van Paul de Groot. Ze werd lid van het partijbestuur en actief in de
          Nederlandse Vrouwen Beweging (NVB), hoewel ze niet overtuigd was van de
          noodzaak van een aparte vrouwenorganisatie. Daarnaast werd ze in de Haarlemse
          gemeenteraad gekozen. Als lid van de Controle Commissie en vertrouweling van
          Paul de Groot werd ze een invloedrijk, maar altijd op de achtergrond opererend
          figuur in de leiding van de CPN.</html:p>
          <html:p>Averink scheidde van Cor Fels en hertrouwde met Eep van Ommeren, met
          wie ze drie kinderen kreeg. Als kind had ze gezien hoe de kinderen van de
          textielbaronnen in Twente door personeel werden verzorgd en ook zijzelf
          besteedde veel van de zorg aan anderen uit om zich aan het partijwerk te
          wijden. Ze was vaak op reis. Voor de partij ging ze naar Tsjechoslowakije en de
          Sovjet-Unie, en in 1949 verbleef ze drie maanden in China. Daar maakte ze
          constituerende vergaderingen van de Chinese Volksrepubliek mee en legde ze in
          het diepste geheim contacten met Indonesische communisten (PKI).</html:p>
          <html:p>De Koude Oorlogssfeer en de grilligheid van de partijlijn drongen ook
          in het privéleven van Annie Averink door. Eep van Ommeren verloor zijn
          vertrouwen in de partij toen de Joegoslavische leider Tito van de ene dag op de
          andere veranderde van een held in een ‘trotskistische boef’, maar uit
          loyaliteit aan zijn vrouw bleef hij nog tot 1975 lid. Annie Averink bleef
          loyaal aan Paul de Groot, ook toen zijn positie als partijleider werd
          aangevochten door CPN-leden die na de onthullingen van Chroesjtsjov ook het
          stalinistisch leiderschap in Nederland aanvielen. Een en ander leidde tot een
          pijnlijke breuk met oude kameraden uit de bezettingstijd, onder wie Rie
          Lips-Odinot, die uit de NVB werd gezet.</html:p>
          <html:p>Averink zat van 1957 tot 1969 in het parlement: eerst in de Eerste
          Kamer, van 1966 tot 1967 in de Tweede Kamer en vervolgens weer in de Eerste
          Kamer. Na het kamerlidmaatschap bleef Averink actief in de NVB. Met de laatste
          lichtingen CPN-bestuurders onderhield Averink goede contacten, maar de
          onthullingen van de onbeschrijflijke wantoestanden in het ‘reëel bestaande
          socialisme’ grepen haar erg aan. Op haar sterfbed moest ze toegeven dat het
          socialistische ideaal nergens was verwezenlijkt en drukte ze haar kinderen op
          het hart zich vooral om hun naasten te bekommeren. Annie Averink stierf op 1
          februari 1991 in het AMC, op 77-jarige leeftijd.</html:p>
          <html:p>Literatuur• Jolande Withuis, Opoffering en heroïek. De mentale wereld
          van een Communistische vrouwenorganisatie in naoorlogs Nederland 1946-1976
          (Amsterdam 1990).• Pauline Senn en Anita van Ommeren, Kameraden (1993)
          [tv-documentaire IKON].• Jan Willem Stutje, De man die de weg wees. Leven en
          werk van Paul de Groot 1899-1986 (Amsterdam 2005).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van Annie Averinks bevat stukken betreffende haar activiteiten
      in de Communistische Partij Nederland en in de daarmee verbonden Nederlandse
      Vrouwenbeweging. Het bevat stukken als bestuurlid van de CPN, als lid van de Eerste
      Kamer en van diverse delegaties naar het buitenland, met name in China vlak na de
      revolutie van 1949. Haar intensieve banden met de PKI in Indonesië vinden ook hun
      neerslag in haar archief.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Deels openbaar, deels beperkt openbaar (A).</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>286 inventarisnummer(s);</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>2,35 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
