<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/5b52caff-fba0-4321-865c-47bba080d0bf"
  rdf:about="record/2.21.169">
    <rico:identifier>2.21.169</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1979</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/C25134" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.21.169/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.21.169" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20131105</rico:hasModificationDate>
        <html:p>5 november 2013</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van prof. mr. C. van Vollenhoven
        [levensjaren 1874-1933], (1881) 1882-1933 (1960)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/5b52caff-fba0-4321-865c-47bba080d0bf" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/C25134">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.21.169" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>C25134</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie 319 C. van Vollenhoven</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Vollenhoven, van</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1881</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1960</rico:endDate>
    <rico:date>1881-1960</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Cornelis van Vollenhoven (1874-1933)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Cornelis van Vollenhoven werd op 8 mei 1874 geboren als zoon van Willem
          Jan van Vollenhoven, president van de arrondissementsrechtbank van Dordrecht,
          en Elisabeth Rijshouwer. Biografische gegevens over C. van Vollenhoven bevinden
          zich in de inventarisnummers 96 en 100. Zijn moeder overleed in 1878, zijn
          vader in 1886, zodat hij als wees in 1891 zijn studie in Leiden aanving. Hier
          studeerde hij rechten, Oosterse talen en wijsbegeerte, een veelzijdige arbeid,
          die werd afgerond met een dissertatie over "Omtrek en inhoud in het
          Internationale Recht" in 1898.</html:p>
          <html:p>In 1897 maakte hij kennis met het kamerlid Jacob Theodoor Cremer, wiens
          particuliere secretaris hij werd. Toen Cremer in 1898 minister van Koloniën
          werd, werd Van Vollenhoven tot adjunct-commies op zijn departement, afdeling A,
          benoemd, teneinde hem te adviseren over justitie, onderwijs, eredienst en
          nijverheid. In 1901 werd hij tot hoogleraar in Leiden benoemd, aanvankelijk met
          de leeropdracht "Mohammedaans recht en de instellingen en gebruiken van
          Nederlands-Indië, alsmede staats- en administratief recht van de koloniën en
          bezittingen". Reeds uit zijn aanvaardingsrede "Exacte Rechtswetenschap" bleek,
          dat hij aan deze opdracht een eigen interpretatie wenste te geven in de
          richting van een codificatie van de rechtsopvattingen in Nederlands-Indië
          vanuit het inheemse volksrecht, de adat, niet - zoals gebruikelijk was - vanuit
          Europese, aan de Romeinen ontleende rechtsbeginselen, of de Koran. Duidelijk
          toonde hij zich een voorstander van de "ethische richting", waarbij het hem
          vooral te doen was om de bestuursadministratie van het goevernement en de
          verzelfstandiging van de gewesten aan te passen aan de inlandse
          opvattingen.</html:p>
          <html:p>In deze geest werkte de in 1909 opgerichte Adatrechtcommissie. Zelf
          stimuleerde hij zijn studenten tot literatuurstudie, die leidde tot een uitgave
          van Pandecten van het Adatrecht door het Koloniaal Instituut. In 1914 verzorgde
          hij de eerste druk van een verzameling Verordeningen Inlandsch Privaatrecht,
          terwijl in 1918 het eerste deel van zijn standaardwerk Het Adatrecht in
          Nederlandsch-Indië verscheen. Staatkundige uitwerking kregen zijn
          rechtsopvattingen in een Proeve eener Staatsregeling voor Nederlandsch-Indië
          (1922) en een artikelenserie "Staatsrecht Overzee" in het Koloniaal Tijdschrift
          (1928-1929). Zijn streven naar een meervoudige bestuursstructuur, "waarbij aan
          ieder volksdeel in Nederlands-Indië recht werd gedaan, vond "weinig weerklank
          in de administratieve uitwerking door het goevernement.</html:p>
          <html:p>Had de strijd tegen miskenning van het adatrecht in Nederlands-Indië
          zijn grootste aandacht, zijn belangstelling voor het volkenrecht leidde tot
          politiek engagement ten gunste van een internationaal recht. Zijn deelname aan
          de conferentie voor Internationaal Privaatrecht van 1910 bracht hem in contact
          met de voorzitter T.M.C. Asser, wiens opvattingen over het permanent Hof van
          Justitie hij uitwerkte tot een voorstel om een internationaal gerechtshof ook
          in te schakelen bij oorlogsdreiging en desnoods een internationale politiemacht
          te scheppen. De door hem gepropageerde ideeën leidde tot zijn benoeming in de
          commissie ter voorbereiding van de derde vredesconferentie in 1913, die echter
          in 1915 zijn activiteiten moest staken wegens het uitbreken van de
          wereldoorlog.</html:p>
          <html:p>Tijdens de oorlog adviseerde hij de Nederlandsche Overzee
          Trustmaatschappij en de afdeling Politieke Zaken van het departement van
          Buitenlandse Zaken over de volkenrechtelijke kant van tal van verwikkelingen,
          waarin Nederlandse schepen en Nederlandse onderdanen kwamen te verkeren.
          Onmiddellijk na de oorlog vergezelde hij Jacob Theodoor Cremer, die als gezant
          naar de Verenigde Staten van Amerika werd uitgezonden, voor een speciale missie
          "om een nieuwe schakel van wetenschappelijk en geestelijk leven" tussen beide
          landen te vormen. Zijn reis leidde vooral tot een grotere bekendheid van de
          betekenis van Hugo de Groot voor het volkenrecht.</html:p>
          <html:p>In 1920 werd het Internationaal Gerechtshof opgericht, mede het gevolg
          van zijn inspanningen. Zelf werd hij in 1921 voor Nederland afgevaardigd in het
          permanent Hof van Arbitrage. Van 1924 tot 1927 had hij bovendien zitting in een
          Claims Commission, die als scheidsgericht moest fungeren tussen de Verenigde
          Staten en Mexico over wederzijdse vorderingen, voortkomend uit de Mexicaanse
          revolutie. In 1930 werd hij door de Raad van de Volkenbond tot lid van het
          Internationaal Gerechtshof gekozen.</html:p>
          <html:p>Belangrijker functies op staatkundig gebied heeft Van Vollenhoven om
          gezondheidsredenen afgewezen. Reeds in 1903 openbaarde zich een ziekte, die hem
          dwong, zich in zijn werkzaamheden te beperken. Hij concentreerde zich derhalve
          vooral op de wetenschap, waarbij hij ernaar streefde zijn opvattingen over
          adatrecht en volkenrecht uit te bouwen tot een algemeen vergelijkend recht. De
          uitwerking van deze plannen werd op 29 april 1933 door zijn overlijden
          afgebroken.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van Cornelis van Vollenhoven bevat voornamelijk stukken
      betreffende zijn functie als hoogleraar koloniaal recht in Leiden, stukken in
      verband met politieke nevenfuncties en publicaties en redevoeringen op het gebied
      van volkenrecht en Nederlands-Indië. Daarnaast bevat het archief stukken van
      persoonlijke aard, waaronder foto's en portretten van Van Vollenhoven en zijn
      bibliotheek, zijn doctorsbul en stukken betreffende zijn nalatenschap.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>1.10 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>112 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
