<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/248736a5-d78d-4a9a-b05f-d3a534e2e6b5"
  rdf:about="record/2.21.038">
    <rico:identifier>2.21.038</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1975</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/C22273" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.21.038/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.21.038" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20140121</rico:hasModificationDate>
        <html:p>21 januari 2014</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van ir. W. Cool [levensjaren
        1877-1947], (1885) 1895-1947 (1949)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/248736a5-d78d-4a9a-b05f-d3a534e2e6b5" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/C22273">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.21.038" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>C22273</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie 268 W. Cool</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Cool</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1885</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1949</rico:endDate>
    <rico:date>1885-1949</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>ir. Wouter Cool (1877-1947)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 2 april 1877 wordt in Utrecht uit het huwelijk van Wouter Cool en
          Wendelina Elisabeth van Manen een zoon geboren, Wouter genaamd. In 1894 gaat de
          jonge Wouter studeren aan de Polytechnische school te Delft en wordt hij lid
          van het Delftsch Studentencorps. De familie Cool is dan al verhuisd naar Den
          Haag (Balistraat 72) In 1897 wordt hij secretaris van het dispuut G.D.U. (Geef
          Dronkaards Ulevellen). In 1898 slaagt hij voor het examen van civiel
          ingenieur.</html:p>
          <html:p>Zijn eerste funktie is die van ingenieur bij Gemeentewerken te
          Rotterdam. Op 12 september 1901 trouwt hij daar met Louise Maria Jarma, Uit dit
          huwelijk zullen twee zoons. Wouter en Hans, geboren worden.</html:p>
          <html:p>In 1908 wordt hij bevorderd tot adjunkt-direkteur. Zijn arbeidsterrein
          aldaar strekt zich uit over alles wat een havenstad als Rotterdam in technische
          zin vereist, zoals kade-, bagger- en spoorwegwerken, havenloodsen, maar ook de
          oplossing van vraagstukken betreffende grondpolitiek, stadsuitbreiding,
          stratenaanleg, sociale woningbouw en arbeidsverhoudingen, het stichten van
          gebouwen voor Openbare Diensten, voor de bedrijven, voor de scholen en het
          oprichten van fabrieken voor gas, water en elektriciteit.</html:p>
          <html:p>In 1914 vraagt hij ontslag aan uit deze betrekking, omdat hij door de
          minister van Koloniën benoemd is tot lid van de commissie Kraus-De Jongh, een
          commissie van advies ter oplossing van gerezen moeilijkheden bij de uitvoering
          van de grote havenwerken in Nederlands-Indië, Kort hierop volgt in 1915 zijn
          benoeming tot Algemeen Adviseur voor het Havenwezen in Nederlandsch-Indië en
          chef van de gelijknamige afdeling van het departement van Burgerlijke Openbare
          Werken aldaar. Zijn taak is de reorganisatie van het havenwezen daar, dat nog
          verre van modern te noemen is. Tevens krijgt hij de hoofdleiding bij het
          ontwerpen en uitvoeren van alle nieuwe havenwerken in de archipel, zoals de
          haven van Tandjong-Priok, Soerabaja, Makassar, Belawan-Deli, e.a. In 1920 wordt
          hij onder dankbetuiging voor de aan den lande bewezen diensten eervol uit 's
          lands dienst ontslagen. Er worden nog pogingen gedaan hem zover te krijgen dat
          hij nog langer als Algemeen Adviseur voor het Havenwezen wil werken, maar dit
          gaat om financiële redenen niet door. Direct na zijn ontslag reist hij met zijn
          vrouw naar Nederland terug. De reis loopt via Japan en Amerika, waar hij
          verschillende havens bezoekt</html:p>
          <html:p>Op 1 april 1921, na inmiddels gescheiden en met Annie van Bijsterveld
          hertrouwd te zijn, aanvaardt hij de funktie van voorzitter van het Comité van
          Bestuur der Nederlandsch-Indische Spoorweg-Maatschappij te Semarang. Onder de
          uiteenlopende arbeid die deze funktie met zich meebrengt, valt de beginnende
          concurrentiestrijd met het autovervoer. In 1931 wordt hij op eigen verzoek
          ontslagen.</html:p>
          <html:p>In 1931 keert hij voorgoed terug naar Nederland en gaat in Den Haag
          wonen. Hij wordt daar in 1932 algemeen secretaris en vice-president van het
          Koninklijk Instituut van Ingenieurs en bovendien hoofdredakteur van het
          weekblad Be Ingenieur. Deze funkties vervult hij tot kort voor zijn dood op 30
          januari 1947 te Den Haag.</html:p>
          <html:p>Naast bovengenoemde funkties vervult hij nog andere, zoals gedeputeerde
          voor de provincie Midden-Java, curator van de Polytechnische school te
          Bandoeng, vice-president van het Koninklijk Instituut van Ingenieurs in
          Nederlands-Indië, lid van de Semarangsche Havencommissie, voorzitter van een
          door de Zuiderzeevereniging gevormde commissie, lid van de technische commissie
          van de vereniging De Hollandsche Molen en in het bijzonder die van
          reserve-majoor voor speciale diensten van de Generale Staf en voorzitter van de
          Algemene Vereniging van Nederlandse Reserve-Officieren. Reserve-majoor is hij
          al vanaf de oprichting van het reservekader in 1897.</html:p>
          <html:p>Zijn bekendheid als ingenieur beperkte zich niet slechts tot nationaal
          niveau. In 1913 werd hij begiftigd met de ordetekenen van Ridder in de Orde van
          de Kroon van Roemenië. Op congressen vertegenwoordigde hij zoals op het world
          Engineering Congress in 1929 te Tokyo, herhaaldelijk de Nederlandse en Indische
          regering. Ook bij de Volkenbond te Genève trad hij op als arbiter.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Als ingenieur en adjunct-directeur bij Gemeentewerken te Rotterdam is ir.
      Wouter Cool (1877-1947) verantwoordelijk voor de Openbare Diensten, gebouwen en
      fabrieken. In 1915 wordt hij benoemd tot chef van het Havenwezen in
      Nederlandsch-Indië, waar hij verantwoordelijk is voor de aanleg van nieuwe havens
      in de archipel. Hij is ook nog o.a. bestuursvoorzitter van de Ned.-Indische
      spoorwegen en vice-president van het Kon. Instituut van Ingenieurs, en bekleedt
      diverse (inter)nationale nevenfuncties. Het archief bestaat enerzijds uit stukken
      betreffende zijn diverse funkties, anderzijds uit documentatie, die verschillende
      funkties doorkruist.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>5.50 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>274 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
