<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/4b103fbb-3adb-4c45-87e3-25b5aeeddb57"
  rdf:about="record/2.21.205.16">
    <rico:identifier>2.21.205.16</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1988</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/C24475" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.21.205.16/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.21.205.16" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20080919</rico:hasModificationDate>
        <html:p>19 september 2008</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van M.J. Duparc [levensjaren
        1870-1925], 1914-1925</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/4b103fbb-3adb-4c45-87e3-25b5aeeddb57" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/C24475">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.21.205.16" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>C24475</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie 517 M.J. Duparc</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Duparc</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1914</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1925</rico:endDate>
    <rico:date>1914-1925</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Mozes Isaac Duparc (1870-1925)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Mozes Isaac Duparc werd geboren op 2 april 1870 te Leeuwarden als zoon
          van Alexander Moses Duparc, handelaar in effecten, en Henrietta Cohen. Zijn
          moeder overleed op de dag van zijn geboorte; zijn vader verhuisde in augustus
          1870 naar Londen en woonde later in Frankfurt, waar hij op 28 oktober 1875
          overleed.</html:p>
          <html:p>Duparc groeide op in het gezin van mr Salomon Jozef Cohen, een broer
          van zijn moeder. Mr S.J. Cohen was van 1867 tot 1900 leraar aan de Rijks H.B.S.
          te Leeuwarden en tevens advokaat aldaar. Hij speelde een belangrijke rol in het
          leven van de joodse gemeente van Leeuwarden. Zo was hij van 1884 tot 1900
          voorzitter van de kerkeraad. Hij toonde begrip voor de chassidische beweging en
          had een positieve belangstelling voor de heroprichting van een joodse natie.
          Cohen stimuleerde zijn neef Mozes Isaac tot de studie van de klassieke talen en
          het hebreeuws.</html:p>
          <html:p>Duparc werd op 15 juli 1882 ingeschreven als leerling van het Stedelijk
          Gymnasium te Leeuwarden; hij behaalde het diploma op 3 juli 1888. Op 24
          september 1888 werd hij ingeschreven als student klassieke talen aan de
          Rijksuniversiteit te Leiden. Hij slaagde voor het candidaatsexamen in 1891. Het
          naar eigen zeggen onverdraaglijke antisemitisme van zijn hoogleraar prof. dr
          J.J. Hartman verhinderde hem af te studeren. In 1895 ving hij aan met de
          rechtenstudie op advies van het Tweede Kamerlid H. Goeman Borgesius, wiens
          kinderen hij les gaf. Tot aan zijn overlijden zou hij bijlessen grieks en
          latijn geven. Op 2 november 1898 promoveerde hij aan de Rijksuniversiteit te
          Leiden op stellingen tot doctor in de rechtswetenschap. Het proefschrift was
          opgedragen aan zijn pleegouders.</html:p>
          <html:p>Bij de Afdeling Kunsten en Wetenschappen van het Ministerie van
          Binnenlandse Zaken bestond eind 1898 al meer dan een jaar een vacature. Op
          voorspraak van de toenmalige minister, H. Goeman Borgesius, werd Duparc door de
          chef van die Afdeling, jhr mr Victor de Stuers aangenomen; in een nota aan de
          minister schreef De Stuers, dat "het met den heer Duparc te wagen is. Hij zal
          op het gebied der geschiedenis veel bij te pleisteren hebben, maar hij schijnt
          mij zeer intelligent en ijverig". Met ingang van 1 januari 1899 werd Duparc
          benoemd tot adjunct-commies bij de Afdeling Kunsten en Wetenschappen (KB
          30-12-1898, nr. 33).</html:p>
          <html:p>Er volgde daar een gestage carrière: commies (KB 24-5-1905, nr. 29),
          hoofdcommies (KB 27-12-1907, nr. 59), en referendaris (KB 29-1-1914, nr. 79).
          Per 1 juni 1916 verliet de chef van de Afdeling, ir J.A. Royer, de rijksdienst
          wegens het bereiken van de pensioengerechtigde leeftijd. Duparc volgde hem
          op.</html:p>
          <html:p>De Afdeling Kunsten en Wetenschappen ging op 25 september 1918 over
          naar het nieuw gevormde Ministerie van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen.
          Daar volgde de benoeming van Duparc tot administrateur (KB 4-2-1919, nr.
          22).</html:p>
          <html:p>Duparc trouwde te 's-Gravenhage op 14 april 1904 met Caroline Simons.
          Uit dit huwelijk werden twee kinderen geboren, waaronder een jong gestorven
          zoon. De andere, oudste, zoon was Frederic Jules Duparc, de latere raadadviseur
          voor Culturele Zaken bij het Ministerie van Cultuur, Recreatie en
          Maatschappelijk werk en auteur van de Archiefwet 1962. In diens boek "Een Eeuw
          strijd voor Nederlands Cultureel Erfgoed" wordt het ambtelijk leven van M.I.
          Duparc beschreven.</html:p>
          <html:p>Bij beschikking van de Arrondissementsrechtbank te 's-Gravenhage van 17
          november 1921 liet Duparc zijn voornamen wijzigen in Maurits Izak. Duparc
          overleed plotseling op 25 mei 1925 te Parijs, toen hij daar aanwezig was ter
          gelegenheid van de Exposition Internationale des arts décoratifs et industriels
          modernes, een tentoonstelling waar hij een werkzaam aandeel in had
          gehad.</html:p>
          <html:p>Voor zijn verdiensten was hij benoemd tot ridder in de Orde van de
          Nederlandse Leeuw, ridder in de Orde van de Kroon van België en commandeur in
          de Orde van het Legioen van Eer van Frankrijk.</html:p>
          <html:p>Hij werd later gekarakteriseerd als iemand, "die een principiële
          verdraagzaamheid cultiveerde en een absoluut respect toonde voor de ander, los
          van iedere ideologie".</html:p>
          <html:p>In de NRC van 9 juni 1925 werd hij herdacht door dr H.E. van Gelder:
          "Men heeft toen (in 1916) tenslotte geen 'nieuwen De Stuers' gekregen, maar een
          departementsambtenaar met buitengewone gaven van verstand en hart, die
          belangstelling had voor de aan zijn toezicht en zorg toevertrouwde levende
          zaken, die met al de toewijding waarover hij kon beschikken de bevordering der
          belangen van de vaderlandsche kunst en wetenschap nastreefde, maar die, waar
          hij zijn heele persoonlijkheid inzette, geen oogenblik trachtte een persoonlijk
          régime te voeren, zooals De Stuers dat had gedaan".</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van Mozes Isaac Duparc bestaat uit fotokopieën van bij hem
      tussen 1914 en 1925 ingekomen brieven uit hoofde van zijn functie bij de Afdeling
      Kunsten en Wetenschappen van het Ministerie van Binnenlandse Zaken. De brieven
      bespreken culturele onderwerpen, kenmerken zich door een informele toon en zijn
      afkomstig van prominente figuren uit de kunst- en cultuurwereld van die tijd: er
      zijn onder andere kopieën van brieven aanwezig van August Allebé, Louis Couperus,
      Antonius Johannes Derkinderen, Robert Fruin, Johan Huizinga, Willem Kloos en Samuel
      Muller Fzn.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.20 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>135 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
