<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/b59ed865-5505-435e-b692-e1445b786704"
  rdf:about="record/2.21.186">
    <rico:identifier>2.21.186</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1977</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/C22052" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.21.186/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.21.186" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20080919</rico:hasModificationDate>
        <html:p>19 september 2008</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20100816</rico:hasModificationDate>
        <html:p>16 augustus 2010</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van D.J. de Eerens [levensjaren
        1781-1840], (1787) 1801-1840; en enige familieleden, (1636)
        1740-1941</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/b59ed865-5505-435e-b692-e1445b786704" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/C22052">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.21.186" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>C22052</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie 145 De Eerens</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Eerens, de</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1636</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1941</rico:endDate>
    <rico:date>1636-1941</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>De Eerens</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Dominique Jacques de Eerens Sedert het overlijden van G.F. van der
          Goes-de Eerens draagt D.J. Eerens de naam De Eerens. G.F. van der Goes-de
          Eerens was in 1787 in de deense adelstand verheven en sedertdien werd aan haar
          meisjesnaam "de" toegevoegd. (Zie inventarisnummer 67). werd op 17 maart 1781
          te Alkmaar geboren als zoon van Petrus Paulus Eerens en Johanna Cramer. Zijn
          moeder overleed enkele dagen na zijn geboorte, hetgeen voor zijn vader
          aanleiding was om in de geestelijke stand te treden.</html:p>
          <html:p>Dominique werd de eerste zes jaar opgevoed door zijn tante Francisca
          Eerens. In 1787 vertrok zij naar Kopenhagen, alwaar zij huwde met mr. Maarten
          baron van der Goes. Dominique verhuisde naar zijn vader, die inmiddels pastoor
          te Vlodrop was geworden.</html:p>
          <html:p>Op zeventienjarige leeftijd trad De Eerens in dienst als soldaat bij
          het derde bataljon van de zesde halve brigade onder bevel van de
          luitenant-kolonel A.B. Cartaret. Snel klom De Eerens op de militaire ladder: in
          juli 1799 werd hij benoemd tot fourier, in welke hoedanigheid hij deelnam aan
          de veldtocht tegen de Engelsen in Noord-Holland, vervolgens tot sergeant
          (1799), tot cadet (1800) en tot tweede luitenant (1801).</html:p>
          <html:p>In 1802 overwoog De Eerens om naar de Kaapkolonie te gaan; daartoe
          schreef hij zijn oom Maarten van der Goes aan, die op dat moment het ambt van
          minister van buitenlandse zaken bekleedde. Dankzij de bemiddeling van Van der
          Goes werd De Eerens benoemd tot kapitein bij het tweeëntwintigste bataljon
          Kaapse Infanterie doch onder druk van zijn tante Francisca weigerde De Eerens
          deze benoeming te aanvaarden. Kort daarna volgde zijn benoeming tot
          adjudant-majoor, in welke rang hij in 1805 overging tot de Garde van de
          Raadpensionaris en een jaar later tot de Garde van Koning Lodewijk
          Napoleon.</html:p>
          <html:p>Na zijn officiële intocht nam koning Lodewijk Napoleon een aantal
          besluiten ten aanzien van het leger. De Garde van de Raadpensionaris werd
          benoemd tot de garde van de koning, daarnaast reorganiseerde hij het leger. Ten
          gevolgde van deze reorganisatie, die tevens een uitbreiding inhield van het
          aantal manschappen, werd een groot aantal franse soldaten en officieren
          ingelijfd.</html:p>
          <html:p>Op 25 augustus 1809 werd De Eerens benoemd tot luitenant-kolonel en
          opperhoofdman van de eerste kompagnie; door deze benoeming werd hij belast met
          het onderwijs aan adspirant officieren van Linie. Na de inlijving van het
          Koninkrijk Holland bij het franse Keizerrijk (juli 1810) werd De Eerens tot lid
          benoemd van de deputatie die ter gelegenheid van de inlijving naar keizer
          Napoleon gezonden zou worden.</html:p>
          <html:p>In september van dat jaar werd de oude garde van koning Lodewijk
          ingelijfd bij de keizerlijke garde. De Eerens werd bij de zgn. jonge Garde
          geplaatst, welke in Spanje was gelegerd. Tijdens zijn verblijf in Spanje kwam
          hij vooral in contact met de gewone bevolking van dit deel van het franse
          keizerrijk, dat zich nogal vijandig opstelde tegenover de troepen en tegenover
          het bewind van Bonaparte. Over deze vijandigheid kunnen we het volgende in het
          dagboek van De Eerens lezen:</html:p>
          <html:p>"Gedurende deze marsch ondervond ik dat de geest der bewoners van dit
          gedeelte des franschen rijks nog weinig ten voordeele der Keyzers gestemd was;
          Deze wierd in de conversatie meestal Bonaparte genoemd, en altijd van hem
          gesproken meer als een vreemd, zich toevallig aan het hoofd der zaken bevindend
          personaadje, dan wel als den souverein van het land." Ten aanzien van het
          conscriptiestelsel dat door Napoleon ook in Spanje was ingevoerd merkte De
          Eerens op: "Ook zag men de landen meestal door vrouwen bebouwen en van het
          mannelijke geslacht niet dan oude mannen en even boven de kindschheid gewassene
          jongelieden.-- Dit kon wel mede eene reden zijn van de weinige gehechtheid aan
          den Keyzer, wien men, en wel niet geheel ten onregte, als de oorzaak des
          voortdurenden menschenverslindenden oorlogs aanzag."</html:p>
          <html:p>In maart 1812 keerden De Eerens en zijn manschappen terug en trokken
          via Parijs naar Mainz, alwaar hij het bevel kreeg om zich klaar te maken voor
          een tocht van twee jaren. Tijdens de opmars naar Moskou werd De Eerens benoemd
          tot ridder van net Rijk met een dotatie van vierduizend franken op de goederen
          van de prins De la Paz in het koninkrijk Valencia in Spanje. Tijdens zijn
          verblijf in Rusland maakte De Eerens de intocht van Napoleon in Moskou mee en
          leidde o.a. de onderzoekingen naar de stichters van de branden in Moskou. Na
          ruim een maand zag Napoleon zich genoodzaakt om zich met zijn leger terug te
          trekken.</html:p>
          <html:p>Na een tocht vol ontberingen keerde De Eerens op 20 januari 1814 terug
          op nederlandse bodem. Dankzij de bemiddeling van Karel van der Goes, broer van
          Maarten van der Goes, en de kolonel Robert Fagel, eerste adjudant van de
          souvereine vorst, verkreeg hij zijn benoeming tot luitenant-kolonel met de
          opdracht het kommando van de vesting 's-Hertogenbosch op zich te nemen, voorts
          de landmilitie en de landstorm te organiseren en tevens een bataljon infanterie
          van linie te formeren. In het kader van de heropbouw van het leger inspecteerde
          De Eerens in juni 1814 het korps hanzeatische troepen te Bremen en Hamburg, dat
          de wens te kennen had gegeven in nederlandse dienst over te gaan.</html:p>
          <html:p>Voorts werd hij aangewezen als lid van de commissie belast met het
          ontwerpen van een complete inrichting van het militaire wezen. Deze commissie
          moest niet alleen voorstellen tot reorganisatie van het leger doen, maar ook
          adviseren inzake werving en vermindering van de kosten van het leger in
          vredestijd. Aan de leden van deze commissie De Eerens en Dibbets werd tevens de
          opdracht gegeven om het reglement van exercitiën van de infanterie, ingesteld
          door koning Lodewijk Napoleon te herzien en aan te vullen.</html:p>
          <html:p>Bij de reorganisatie van het leger in 1818 werd De Eerens het kommando
          van de provincie Noord-Brabant opgedragen. Tezamen met het kommando van
          Antwerpen en Zuid-Brabant vormden zij het vierde groot militair kommando onder
          de bevelen van luitenant-generaal Van der Plaat. In de komende jaren kreeg De
          Eerens meerdere malen opdrachten om legeronderdelen te reorganiseren; voorts
          werd hij belast met de overdracht van het nassause regiment lichte infanterie
          (28 juli 1820).</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 25 december 1829 nr. 83 kvam er een
          reorganisatie tot stand van net bestuur van de land- en zeemacht. Dit besluit
          bepaalde dat aan twee directeuren-generaal het beheer van de zaken van de land-
          en zeemacht werd opgedragen. Zij zouden dit uitoefenen onder het bevel van de
          admiraal en kolonel-generaal, die tevens belast zou worden met het algemeen
          toezicht op de land- en zeemacht en met de inspectie der troepen, vestingwerken
          e.d.</html:p>
          <html:p>Tot admiraal en kolonel-generaal werd prins Frederik benoemd, tot
          directeur-generaal van marine de schout bij nacht J.C. Wolterbeek, tot
          directeur-generaal van oorlog de luitenant-generaal D.J. de Eerens.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuursperiode als directeur-generaal van oorlog moest
          hij zich voornamelijk bezig houden met de belgische kwestie (1 januari 1830-1
          oktober 1834).</html:p>
          <html:p>Voor De Eerens geheel onverwacht werd hij in 1834 benoemd tot luitenant
          gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, met de bedoeling dat hij in deze
          functie eerst een jaar onder de gouverneur ad interim J.C. Baud zou werken
          alvorens benoemd te worden tot gouverneur-generaal.</html:p>
          <html:p>Direkt na zijn benoeming nam De Eerens contact op met de minister van
          koloniën, J. van den Bosch, zelf oud gouverneur-generaal en
          commissaris-generaal van Nederlands-Indië, om zich op de hoogte te stellen van
          het bestuur in Nederlands-Indië. Ook tijdens zijn verblijf in Nederlands-Indië
          correspondeerde hij regelmatig met minister Van den Bosch en wisselde met hem
          van gedachten, niet alleen over het cultuurstelsel, maar ook over de
          organisatie en inrichting van het leger in Nederlands-Indië.</html:p>
          <html:p>Gedurende het eerste jaar van zijn verblijf hield De Eerens zich niet
          alleen met staatszaken bezig, maar ondernam hij ook een inspectietocht over
          Java, waarbij voornamelijk militaire objecten werden bezocht. Een maand nadat
          De Eerens was benoemd tot G.G. trad een nieuw regeringsreglement in werking.
          Dit reglement bepaalde dat het hoogste gezag in Nederlands-Indië berustte bij
          de G.G. Voorts werd de Raad van Indië ingesteld, een adviescollege dat alleen
          geraadpleegd zou worden bij algemene en bijzondere bestuursaangelegenheden. De
          G.G. was verplicht de bevelen door of vanwege de koning na te volgen.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuur stonden niet alleen de zorg en de uitbreiding van
          de gouvernementskultures centraal, maar ook de reorganisatie van het leger. Ook
          op het gebied van kunsten en wetenschappen was De Eerens actief. Hij was
          mede-oprichter van het Tijdschrift van Nederlands-Indië, en liet o.a. het
          Statistiek Bureau te Buitenzorg oprichten. Door deze activiteiten werd hij
          beschermheer van het Bataviasch Genootschap van Kunsten en
          Wetenschappen.</html:p>
          <html:p>Op 30 mei 1840 overleed hij te Buitenzorg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Dominique Jacques de Eerens (1781-1840)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Dominique Jacques de Eerens Sedert het overlijden van G.F. van der
          Goes-de Eerens draagt D.J. Eerens de naam De Eerens. G.F. van der Goes-de
          Eerens was in 1787 in de deense adelstand verheven en sedertdien werd aan haar
          meisjesnaam "de" toegevoegd. (Zie inventarisnummer 67). werd op 17 maart 1781
          te Alkmaar geboren als zoon van Petrus Paulus Eerens en Johanna Cramer. Zijn
          moeder overleed enkele dagen na zijn geboorte, hetgeen voor zijn vader
          aanleiding was om in de geestelijke stand te treden.</html:p>
          <html:p>Dominique werd de eerste zes jaar opgevoed door zijn tante Francisca
          Eerens. In 1787 vertrok zij naar Kopenhagen, alwaar zij huwde met mr. Maarten
          baron van der Goes. Dominique verhuisde naar zijn vader, die inmiddels pastoor
          te Vlodrop was geworden.</html:p>
          <html:p>Op zeventienjarige leeftijd trad De Eerens in dienst als soldaat bij
          het derde bataljon van de zesde halve brigade onder bevel van de
          luitenant-kolonel A.B. Cartaret. Snel klom De Eerens op de militaire ladder: in
          juli 1799 werd hij benoemd tot fourier, in welke hoedanigheid hij deelnam aan
          de veldtocht tegen de Engelsen in Noord-Holland, vervolgens tot sergeant
          (1799), tot cadet (1800) en tot tweede luitenant (1801).</html:p>
          <html:p>In 1802 overwoog De Eerens om naar de Kaapkolonie te gaan; daartoe
          schreef hij zijn oom Maarten van der Goes aan, die op dat moment het ambt van
          minister van buitenlandse zaken bekleedde. Dankzij de bemiddeling van Van der
          Goes werd De Eerens benoemd tot kapitein bij het tweeëntwintigste bataljon
          Kaapse Infanterie doch onder druk van zijn tante Francisca weigerde De Eerens
          deze benoeming te aanvaarden. Kort daarna volgde zijn benoeming tot
          adjudant-majoor, in welke rang hij in 1805 overging tot de Garde van de
          Raadpensionaris en een jaar later tot de Garde van Koning Lodewijk
          Napoleon.</html:p>
          <html:p>Na zijn officiële intocht nam koning Lodewijk Napoleon een aantal
          besluiten ten aanzien van het leger. De Garde van de Raadpensionaris werd
          benoemd tot de garde van de koning, daarnaast reorganiseerde hij het leger. Ten
          gevolgde van deze reorganisatie, die tevens een uitbreiding inhield van het
          aantal manschappen, werd een groot aantal franse soldaten en officieren
          ingelijfd.</html:p>
          <html:p>Op 25 augustus 1809 werd De Eerens benoemd tot luitenant-kolonel en
          opperhoofdman van de eerste kompagnie; door deze benoeming werd hij belast met
          het onderwijs aan adspirant officieren van Linie. Na de inlijving van het
          Koninkrijk Holland bij het franse Keizerrijk (juli 1810) werd De Eerens tot lid
          benoemd van de deputatie die ter gelegenheid van de inlijving naar keizer
          Napoleon gezonden zou worden.</html:p>
          <html:p>In september van dat jaar werd de oude garde van koning Lodewijk
          ingelijfd bij de keizerlijke garde. De Eerens werd bij de zgn. jonge Garde
          geplaatst, welke in Spanje was gelegerd. Tijdens zijn verblijf in Spanje kwam
          hij vooral in contact met de gewone bevolking van dit deel van het franse
          keizerrijk, dat zich nogal vijandig opstelde tegenover de troepen en tegenover
          het bewind van Bonaparte. Over deze vijandigheid kunnen we het volgende in het
          dagboek van De Eerens lezen:</html:p>
          <html:p>"Gedurende deze marsch ondervond ik dat de geest der bewoners van dit
          gedeelte des franschen rijks nog weinig ten voordeele der Keyzers gestemd was;
          Deze wierd in de conversatie meestal Bonaparte genoemd, en altijd van hem
          gesproken meer als een vreemd, zich toevallig aan het hoofd der zaken bevindend
          personaadje, dan wel als den souverein van het land." Ten aanzien van het
          conscriptiestelsel dat door Napoleon ook in Spanje was ingevoerd merkte De
          Eerens op: "Ook zag men de landen meestal door vrouwen bebouwen en van het
          mannelijke geslacht niet dan oude mannen en even boven de kindschheid gewassene
          jongelieden.-- Dit kon wel mede eene reden zijn van de weinige gehechtheid aan
          den Keyzer, wien men, en wel niet geheel ten onregte, als de oorzaak des
          voortdurenden menschenverslindenden oorlogs aanzag."</html:p>
          <html:p>In maart 1812 keerden De Eerens en zijn manschappen terug en trokken
          via Parijs naar Mainz, alwaar hij het bevel kreeg om zich klaar te maken voor
          een tocht van twee jaren. Tijdens de opmars naar Moskou werd De Eerens benoemd
          tot ridder van net Rijk met een dotatie van vierduizend franken op de goederen
          van de prins De la Paz in het koninkrijk Valencia in Spanje. Tijdens zijn
          verblijf in Rusland maakte De Eerens de intocht van Napoleon in Moskou mee en
          leidde o.a. de onderzoekingen naar de stichters van de branden in Moskou. Na
          ruim een maand zag Napoleon zich genoodzaakt om zich met zijn leger terug te
          trekken.</html:p>
          <html:p>Na een tocht vol ontberingen keerde De Eerens op 20 januari 1814 terug
          op nederlandse bodem. Dankzij de bemiddeling van Karel van der Goes, broer van
          Maarten van der Goes, en de kolonel Robert Fagel, eerste adjudant van de
          souvereine vorst, verkreeg hij zijn benoeming tot luitenant-kolonel met de
          opdracht het kommando van de vesting 's-Hertogenbosch op zich te nemen, voorts
          de landmilitie en de landstorm te organiseren en tevens een bataljon infanterie
          van linie te formeren. In het kader van de heropbouw van het leger inspecteerde
          De Eerens in juni 1814 het korps hanzeatische troepen te Bremen en Hamburg, dat
          de wens te kennen had gegeven in nederlandse dienst over te gaan.</html:p>
          <html:p>Voorts werd hij aangewezen als lid van de commissie belast met het
          ontwerpen van een complete inrichting van het militaire wezen. Deze commissie
          moest niet alleen voorstellen tot reorganisatie van het leger doen, maar ook
          adviseren inzake werving en vermindering van de kosten van het leger in
          vredestijd. Aan de leden van deze commissie De Eerens en Dibbets werd tevens de
          opdracht gegeven om het reglement van exercitiën van de infanterie, ingesteld
          door koning Lodewijk Napoleon te herzien en aan te vullen.</html:p>
          <html:p>Bij de reorganisatie van het leger in 1818 werd De Eerens het kommando
          van de provincie Noord-Brabant opgedragen. Tezamen met het kommando van
          Antwerpen en Zuid-Brabant vormden zij het vierde groot militair kommando onder
          de bevelen van luitenant-generaal Van der Plaat. In de komende jaren kreeg De
          Eerens meerdere malen opdrachten om legeronderdelen te reorganiseren; voorts
          werd hij belast met de overdracht van het nassause regiment lichte infanterie
          (28 juli 1820).</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 25 december 1829 nr. 83 kvam er een
          reorganisatie tot stand van net bestuur van de land- en zeemacht. Dit besluit
          bepaalde dat aan twee directeuren-generaal het beheer van de zaken van de land-
          en zeemacht werd opgedragen. Zij zouden dit uitoefenen onder het bevel van de
          admiraal en kolonel-generaal, die tevens belast zou worden met het algemeen
          toezicht op de land- en zeemacht en met de inspectie der troepen, vestingwerken
          e.d.</html:p>
          <html:p>Tot admiraal en kolonel-generaal werd prins Frederik benoemd, tot
          directeur-generaal van marine de schout bij nacht J.C. Wolterbeek, tot
          directeur-generaal van oorlog de luitenant-generaal D.J. de Eerens.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuursperiode als directeur-generaal van oorlog moest
          hij zich voornamelijk bezig houden met de belgische kwestie (1 januari 1830-1
          oktober 1834).</html:p>
          <html:p>Voor De Eerens geheel onverwacht werd hij in 1834 benoemd tot luitenant
          gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, met de bedoeling dat hij in deze
          functie eerst een jaar onder de gouverneur ad interim J.C. Baud zou werken
          alvorens benoemd te worden tot gouverneur-generaal.</html:p>
          <html:p>Direkt na zijn benoeming nam De Eerens contact op met de minister van
          koloniën, J. van den Bosch, zelf oud gouverneur-generaal en
          commissaris-generaal van Nederlands-Indië, om zich op de hoogte te stellen van
          het bestuur in Nederlands-Indië. Ook tijdens zijn verblijf in Nederlands-Indië
          correspondeerde hij regelmatig met minister Van den Bosch en wisselde met hem
          van gedachten, niet alleen over het cultuurstelsel, maar ook over de
          organisatie en inrichting van het leger in Nederlands-Indië.</html:p>
          <html:p>Gedurende het eerste jaar van zijn verblijf hield De Eerens zich niet
          alleen met staatszaken bezig, maar ondernam hij ook een inspectietocht over
          Java, waarbij voornamelijk militaire objecten werden bezocht. Een maand nadat
          De Eerens was benoemd tot G.G. trad een nieuw regeringsreglement in werking.
          Dit reglement bepaalde dat het hoogste gezag in Nederlands-Indië berustte bij
          de G.G. Voorts werd de Raad van Indië ingesteld, een adviescollege dat alleen
          geraadpleegd zou worden bij algemene en bijzondere bestuursaangelegenheden. De
          G.G. was verplicht de bevelen door of vanwege de koning na te volgen.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuur stonden niet alleen de zorg en de uitbreiding van
          de gouvernementskultures centraal, maar ook de reorganisatie van het leger. Ook
          op het gebied van kunsten en wetenschappen was De Eerens actief. Hij was
          mede-oprichter van het Tijdschrift van Nederlands-Indië, en liet o.a. het
          Statistiek Bureau te Buitenzorg oprichten. Door deze activiteiten werd hij
          beschermheer van het Bataviasch Genootschap van Kunsten en
          Wetenschappen.</html:p>
          <html:p>Op 30 mei 1840 overleed hij te Buitenzorg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Geertruida Francisca van der Goes-de Eerens</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Dominique Jacques de Eerens Sedert het overlijden van G.F. van der
          Goes-de Eerens draagt D.J. Eerens de naam De Eerens. G.F. van der Goes-de
          Eerens was in 1787 in de deense adelstand verheven en sedertdien werd aan haar
          meisjesnaam "de" toegevoegd. (Zie inventarisnummer 67). werd op 17 maart 1781
          te Alkmaar geboren als zoon van Petrus Paulus Eerens en Johanna Cramer. Zijn
          moeder overleed enkele dagen na zijn geboorte, hetgeen voor zijn vader
          aanleiding was om in de geestelijke stand te treden.</html:p>
          <html:p>Dominique werd de eerste zes jaar opgevoed door zijn tante Francisca
          Eerens. In 1787 vertrok zij naar Kopenhagen, alwaar zij huwde met mr. Maarten
          baron van der Goes. Dominique verhuisde naar zijn vader, die inmiddels pastoor
          te Vlodrop was geworden.</html:p>
          <html:p>Op zeventienjarige leeftijd trad De Eerens in dienst als soldaat bij
          het derde bataljon van de zesde halve brigade onder bevel van de
          luitenant-kolonel A.B. Cartaret. Snel klom De Eerens op de militaire ladder: in
          juli 1799 werd hij benoemd tot fourier, in welke hoedanigheid hij deelnam aan
          de veldtocht tegen de Engelsen in Noord-Holland, vervolgens tot sergeant
          (1799), tot cadet (1800) en tot tweede luitenant (1801).</html:p>
          <html:p>In 1802 overwoog De Eerens om naar de Kaapkolonie te gaan; daartoe
          schreef hij zijn oom Maarten van der Goes aan, die op dat moment het ambt van
          minister van buitenlandse zaken bekleedde. Dankzij de bemiddeling van Van der
          Goes werd De Eerens benoemd tot kapitein bij het tweeëntwintigste bataljon
          Kaapse Infanterie doch onder druk van zijn tante Francisca weigerde De Eerens
          deze benoeming te aanvaarden. Kort daarna volgde zijn benoeming tot
          adjudant-majoor, in welke rang hij in 1805 overging tot de Garde van de
          Raadpensionaris en een jaar later tot de Garde van Koning Lodewijk
          Napoleon.</html:p>
          <html:p>Na zijn officiële intocht nam koning Lodewijk Napoleon een aantal
          besluiten ten aanzien van het leger. De Garde van de Raadpensionaris werd
          benoemd tot de garde van de koning, daarnaast reorganiseerde hij het leger. Ten
          gevolgde van deze reorganisatie, die tevens een uitbreiding inhield van het
          aantal manschappen, werd een groot aantal franse soldaten en officieren
          ingelijfd.</html:p>
          <html:p>Op 25 augustus 1809 werd De Eerens benoemd tot luitenant-kolonel en
          opperhoofdman van de eerste kompagnie; door deze benoeming werd hij belast met
          het onderwijs aan adspirant officieren van Linie. Na de inlijving van het
          Koninkrijk Holland bij het franse Keizerrijk (juli 1810) werd De Eerens tot lid
          benoemd van de deputatie die ter gelegenheid van de inlijving naar keizer
          Napoleon gezonden zou worden.</html:p>
          <html:p>In september van dat jaar werd de oude garde van koning Lodewijk
          ingelijfd bij de keizerlijke garde. De Eerens werd bij de zgn. jonge Garde
          geplaatst, welke in Spanje was gelegerd. Tijdens zijn verblijf in Spanje kwam
          hij vooral in contact met de gewone bevolking van dit deel van het franse
          keizerrijk, dat zich nogal vijandig opstelde tegenover de troepen en tegenover
          het bewind van Bonaparte. Over deze vijandigheid kunnen we het volgende in het
          dagboek van De Eerens lezen:</html:p>
          <html:p>"Gedurende deze marsch ondervond ik dat de geest der bewoners van dit
          gedeelte des franschen rijks nog weinig ten voordeele der Keyzers gestemd was;
          Deze wierd in de conversatie meestal Bonaparte genoemd, en altijd van hem
          gesproken meer als een vreemd, zich toevallig aan het hoofd der zaken bevindend
          personaadje, dan wel als den souverein van het land." Ten aanzien van het
          conscriptiestelsel dat door Napoleon ook in Spanje was ingevoerd merkte De
          Eerens op: "Ook zag men de landen meestal door vrouwen bebouwen en van het
          mannelijke geslacht niet dan oude mannen en even boven de kindschheid gewassene
          jongelieden.-- Dit kon wel mede eene reden zijn van de weinige gehechtheid aan
          den Keyzer, wien men, en wel niet geheel ten onregte, als de oorzaak des
          voortdurenden menschenverslindenden oorlogs aanzag."</html:p>
          <html:p>In maart 1812 keerden De Eerens en zijn manschappen terug en trokken
          via Parijs naar Mainz, alwaar hij het bevel kreeg om zich klaar te maken voor
          een tocht van twee jaren. Tijdens de opmars naar Moskou werd De Eerens benoemd
          tot ridder van net Rijk met een dotatie van vierduizend franken op de goederen
          van de prins De la Paz in het koninkrijk Valencia in Spanje. Tijdens zijn
          verblijf in Rusland maakte De Eerens de intocht van Napoleon in Moskou mee en
          leidde o.a. de onderzoekingen naar de stichters van de branden in Moskou. Na
          ruim een maand zag Napoleon zich genoodzaakt om zich met zijn leger terug te
          trekken.</html:p>
          <html:p>Na een tocht vol ontberingen keerde De Eerens op 20 januari 1814 terug
          op nederlandse bodem. Dankzij de bemiddeling van Karel van der Goes, broer van
          Maarten van der Goes, en de kolonel Robert Fagel, eerste adjudant van de
          souvereine vorst, verkreeg hij zijn benoeming tot luitenant-kolonel met de
          opdracht het kommando van de vesting 's-Hertogenbosch op zich te nemen, voorts
          de landmilitie en de landstorm te organiseren en tevens een bataljon infanterie
          van linie te formeren. In het kader van de heropbouw van het leger inspecteerde
          De Eerens in juni 1814 het korps hanzeatische troepen te Bremen en Hamburg, dat
          de wens te kennen had gegeven in nederlandse dienst over te gaan.</html:p>
          <html:p>Voorts werd hij aangewezen als lid van de commissie belast met het
          ontwerpen van een complete inrichting van het militaire wezen. Deze commissie
          moest niet alleen voorstellen tot reorganisatie van het leger doen, maar ook
          adviseren inzake werving en vermindering van de kosten van het leger in
          vredestijd. Aan de leden van deze commissie De Eerens en Dibbets werd tevens de
          opdracht gegeven om het reglement van exercitiën van de infanterie, ingesteld
          door koning Lodewijk Napoleon te herzien en aan te vullen.</html:p>
          <html:p>Bij de reorganisatie van het leger in 1818 werd De Eerens het kommando
          van de provincie Noord-Brabant opgedragen. Tezamen met het kommando van
          Antwerpen en Zuid-Brabant vormden zij het vierde groot militair kommando onder
          de bevelen van luitenant-generaal Van der Plaat. In de komende jaren kreeg De
          Eerens meerdere malen opdrachten om legeronderdelen te reorganiseren; voorts
          werd hij belast met de overdracht van het nassause regiment lichte infanterie
          (28 juli 1820).</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 25 december 1829 nr. 83 kvam er een
          reorganisatie tot stand van net bestuur van de land- en zeemacht. Dit besluit
          bepaalde dat aan twee directeuren-generaal het beheer van de zaken van de land-
          en zeemacht werd opgedragen. Zij zouden dit uitoefenen onder het bevel van de
          admiraal en kolonel-generaal, die tevens belast zou worden met het algemeen
          toezicht op de land- en zeemacht en met de inspectie der troepen, vestingwerken
          e.d.</html:p>
          <html:p>Tot admiraal en kolonel-generaal werd prins Frederik benoemd, tot
          directeur-generaal van marine de schout bij nacht J.C. Wolterbeek, tot
          directeur-generaal van oorlog de luitenant-generaal D.J. de Eerens.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuursperiode als directeur-generaal van oorlog moest
          hij zich voornamelijk bezig houden met de belgische kwestie (1 januari 1830-1
          oktober 1834).</html:p>
          <html:p>Voor De Eerens geheel onverwacht werd hij in 1834 benoemd tot luitenant
          gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, met de bedoeling dat hij in deze
          functie eerst een jaar onder de gouverneur ad interim J.C. Baud zou werken
          alvorens benoemd te worden tot gouverneur-generaal.</html:p>
          <html:p>Direkt na zijn benoeming nam De Eerens contact op met de minister van
          koloniën, J. van den Bosch, zelf oud gouverneur-generaal en
          commissaris-generaal van Nederlands-Indië, om zich op de hoogte te stellen van
          het bestuur in Nederlands-Indië. Ook tijdens zijn verblijf in Nederlands-Indië
          correspondeerde hij regelmatig met minister Van den Bosch en wisselde met hem
          van gedachten, niet alleen over het cultuurstelsel, maar ook over de
          organisatie en inrichting van het leger in Nederlands-Indië.</html:p>
          <html:p>Gedurende het eerste jaar van zijn verblijf hield De Eerens zich niet
          alleen met staatszaken bezig, maar ondernam hij ook een inspectietocht over
          Java, waarbij voornamelijk militaire objecten werden bezocht. Een maand nadat
          De Eerens was benoemd tot G.G. trad een nieuw regeringsreglement in werking.
          Dit reglement bepaalde dat het hoogste gezag in Nederlands-Indië berustte bij
          de G.G. Voorts werd de Raad van Indië ingesteld, een adviescollege dat alleen
          geraadpleegd zou worden bij algemene en bijzondere bestuursaangelegenheden. De
          G.G. was verplicht de bevelen door of vanwege de koning na te volgen.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuur stonden niet alleen de zorg en de uitbreiding van
          de gouvernementskultures centraal, maar ook de reorganisatie van het leger. Ook
          op het gebied van kunsten en wetenschappen was De Eerens actief. Hij was
          mede-oprichter van het Tijdschrift van Nederlands-Indië, en liet o.a. het
          Statistiek Bureau te Buitenzorg oprichten. Door deze activiteiten werd hij
          beschermheer van het Bataviasch Genootschap van Kunsten en
          Wetenschappen.</html:p>
          <html:p>Op 30 mei 1840 overleed hij te Buitenzorg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>mr. Maarten baron van der Goes, heer van Dirxland
            (1751-1826)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Dominique Jacques de Eerens Sedert het overlijden van G.F. van der
          Goes-de Eerens draagt D.J. Eerens de naam De Eerens. G.F. van der Goes-de
          Eerens was in 1787 in de deense adelstand verheven en sedertdien werd aan haar
          meisjesnaam "de" toegevoegd. (Zie inventarisnummer 67). werd op 17 maart 1781
          te Alkmaar geboren als zoon van Petrus Paulus Eerens en Johanna Cramer. Zijn
          moeder overleed enkele dagen na zijn geboorte, hetgeen voor zijn vader
          aanleiding was om in de geestelijke stand te treden.</html:p>
          <html:p>Dominique werd de eerste zes jaar opgevoed door zijn tante Francisca
          Eerens. In 1787 vertrok zij naar Kopenhagen, alwaar zij huwde met mr. Maarten
          baron van der Goes. Dominique verhuisde naar zijn vader, die inmiddels pastoor
          te Vlodrop was geworden.</html:p>
          <html:p>Op zeventienjarige leeftijd trad De Eerens in dienst als soldaat bij
          het derde bataljon van de zesde halve brigade onder bevel van de
          luitenant-kolonel A.B. Cartaret. Snel klom De Eerens op de militaire ladder: in
          juli 1799 werd hij benoemd tot fourier, in welke hoedanigheid hij deelnam aan
          de veldtocht tegen de Engelsen in Noord-Holland, vervolgens tot sergeant
          (1799), tot cadet (1800) en tot tweede luitenant (1801).</html:p>
          <html:p>In 1802 overwoog De Eerens om naar de Kaapkolonie te gaan; daartoe
          schreef hij zijn oom Maarten van der Goes aan, die op dat moment het ambt van
          minister van buitenlandse zaken bekleedde. Dankzij de bemiddeling van Van der
          Goes werd De Eerens benoemd tot kapitein bij het tweeëntwintigste bataljon
          Kaapse Infanterie doch onder druk van zijn tante Francisca weigerde De Eerens
          deze benoeming te aanvaarden. Kort daarna volgde zijn benoeming tot
          adjudant-majoor, in welke rang hij in 1805 overging tot de Garde van de
          Raadpensionaris en een jaar later tot de Garde van Koning Lodewijk
          Napoleon.</html:p>
          <html:p>Na zijn officiële intocht nam koning Lodewijk Napoleon een aantal
          besluiten ten aanzien van het leger. De Garde van de Raadpensionaris werd
          benoemd tot de garde van de koning, daarnaast reorganiseerde hij het leger. Ten
          gevolgde van deze reorganisatie, die tevens een uitbreiding inhield van het
          aantal manschappen, werd een groot aantal franse soldaten en officieren
          ingelijfd.</html:p>
          <html:p>Op 25 augustus 1809 werd De Eerens benoemd tot luitenant-kolonel en
          opperhoofdman van de eerste kompagnie; door deze benoeming werd hij belast met
          het onderwijs aan adspirant officieren van Linie. Na de inlijving van het
          Koninkrijk Holland bij het franse Keizerrijk (juli 1810) werd De Eerens tot lid
          benoemd van de deputatie die ter gelegenheid van de inlijving naar keizer
          Napoleon gezonden zou worden.</html:p>
          <html:p>In september van dat jaar werd de oude garde van koning Lodewijk
          ingelijfd bij de keizerlijke garde. De Eerens werd bij de zgn. jonge Garde
          geplaatst, welke in Spanje was gelegerd. Tijdens zijn verblijf in Spanje kwam
          hij vooral in contact met de gewone bevolking van dit deel van het franse
          keizerrijk, dat zich nogal vijandig opstelde tegenover de troepen en tegenover
          het bewind van Bonaparte. Over deze vijandigheid kunnen we het volgende in het
          dagboek van De Eerens lezen:</html:p>
          <html:p>"Gedurende deze marsch ondervond ik dat de geest der bewoners van dit
          gedeelte des franschen rijks nog weinig ten voordeele der Keyzers gestemd was;
          Deze wierd in de conversatie meestal Bonaparte genoemd, en altijd van hem
          gesproken meer als een vreemd, zich toevallig aan het hoofd der zaken bevindend
          personaadje, dan wel als den souverein van het land." Ten aanzien van het
          conscriptiestelsel dat door Napoleon ook in Spanje was ingevoerd merkte De
          Eerens op: "Ook zag men de landen meestal door vrouwen bebouwen en van het
          mannelijke geslacht niet dan oude mannen en even boven de kindschheid gewassene
          jongelieden.-- Dit kon wel mede eene reden zijn van de weinige gehechtheid aan
          den Keyzer, wien men, en wel niet geheel ten onregte, als de oorzaak des
          voortdurenden menschenverslindenden oorlogs aanzag."</html:p>
          <html:p>In maart 1812 keerden De Eerens en zijn manschappen terug en trokken
          via Parijs naar Mainz, alwaar hij het bevel kreeg om zich klaar te maken voor
          een tocht van twee jaren. Tijdens de opmars naar Moskou werd De Eerens benoemd
          tot ridder van net Rijk met een dotatie van vierduizend franken op de goederen
          van de prins De la Paz in het koninkrijk Valencia in Spanje. Tijdens zijn
          verblijf in Rusland maakte De Eerens de intocht van Napoleon in Moskou mee en
          leidde o.a. de onderzoekingen naar de stichters van de branden in Moskou. Na
          ruim een maand zag Napoleon zich genoodzaakt om zich met zijn leger terug te
          trekken.</html:p>
          <html:p>Na een tocht vol ontberingen keerde De Eerens op 20 januari 1814 terug
          op nederlandse bodem. Dankzij de bemiddeling van Karel van der Goes, broer van
          Maarten van der Goes, en de kolonel Robert Fagel, eerste adjudant van de
          souvereine vorst, verkreeg hij zijn benoeming tot luitenant-kolonel met de
          opdracht het kommando van de vesting 's-Hertogenbosch op zich te nemen, voorts
          de landmilitie en de landstorm te organiseren en tevens een bataljon infanterie
          van linie te formeren. In het kader van de heropbouw van het leger inspecteerde
          De Eerens in juni 1814 het korps hanzeatische troepen te Bremen en Hamburg, dat
          de wens te kennen had gegeven in nederlandse dienst over te gaan.</html:p>
          <html:p>Voorts werd hij aangewezen als lid van de commissie belast met het
          ontwerpen van een complete inrichting van het militaire wezen. Deze commissie
          moest niet alleen voorstellen tot reorganisatie van het leger doen, maar ook
          adviseren inzake werving en vermindering van de kosten van het leger in
          vredestijd. Aan de leden van deze commissie De Eerens en Dibbets werd tevens de
          opdracht gegeven om het reglement van exercitiën van de infanterie, ingesteld
          door koning Lodewijk Napoleon te herzien en aan te vullen.</html:p>
          <html:p>Bij de reorganisatie van het leger in 1818 werd De Eerens het kommando
          van de provincie Noord-Brabant opgedragen. Tezamen met het kommando van
          Antwerpen en Zuid-Brabant vormden zij het vierde groot militair kommando onder
          de bevelen van luitenant-generaal Van der Plaat. In de komende jaren kreeg De
          Eerens meerdere malen opdrachten om legeronderdelen te reorganiseren; voorts
          werd hij belast met de overdracht van het nassause regiment lichte infanterie
          (28 juli 1820).</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 25 december 1829 nr. 83 kvam er een
          reorganisatie tot stand van net bestuur van de land- en zeemacht. Dit besluit
          bepaalde dat aan twee directeuren-generaal het beheer van de zaken van de land-
          en zeemacht werd opgedragen. Zij zouden dit uitoefenen onder het bevel van de
          admiraal en kolonel-generaal, die tevens belast zou worden met het algemeen
          toezicht op de land- en zeemacht en met de inspectie der troepen, vestingwerken
          e.d.</html:p>
          <html:p>Tot admiraal en kolonel-generaal werd prins Frederik benoemd, tot
          directeur-generaal van marine de schout bij nacht J.C. Wolterbeek, tot
          directeur-generaal van oorlog de luitenant-generaal D.J. de Eerens.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuursperiode als directeur-generaal van oorlog moest
          hij zich voornamelijk bezig houden met de belgische kwestie (1 januari 1830-1
          oktober 1834).</html:p>
          <html:p>Voor De Eerens geheel onverwacht werd hij in 1834 benoemd tot luitenant
          gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, met de bedoeling dat hij in deze
          functie eerst een jaar onder de gouverneur ad interim J.C. Baud zou werken
          alvorens benoemd te worden tot gouverneur-generaal.</html:p>
          <html:p>Direkt na zijn benoeming nam De Eerens contact op met de minister van
          koloniën, J. van den Bosch, zelf oud gouverneur-generaal en
          commissaris-generaal van Nederlands-Indië, om zich op de hoogte te stellen van
          het bestuur in Nederlands-Indië. Ook tijdens zijn verblijf in Nederlands-Indië
          correspondeerde hij regelmatig met minister Van den Bosch en wisselde met hem
          van gedachten, niet alleen over het cultuurstelsel, maar ook over de
          organisatie en inrichting van het leger in Nederlands-Indië.</html:p>
          <html:p>Gedurende het eerste jaar van zijn verblijf hield De Eerens zich niet
          alleen met staatszaken bezig, maar ondernam hij ook een inspectietocht over
          Java, waarbij voornamelijk militaire objecten werden bezocht. Een maand nadat
          De Eerens was benoemd tot G.G. trad een nieuw regeringsreglement in werking.
          Dit reglement bepaalde dat het hoogste gezag in Nederlands-Indië berustte bij
          de G.G. Voorts werd de Raad van Indië ingesteld, een adviescollege dat alleen
          geraadpleegd zou worden bij algemene en bijzondere bestuursaangelegenheden. De
          G.G. was verplicht de bevelen door of vanwege de koning na te volgen.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuur stonden niet alleen de zorg en de uitbreiding van
          de gouvernementskultures centraal, maar ook de reorganisatie van het leger. Ook
          op het gebied van kunsten en wetenschappen was De Eerens actief. Hij was
          mede-oprichter van het Tijdschrift van Nederlands-Indië, en liet o.a. het
          Statistiek Bureau te Buitenzorg oprichten. Door deze activiteiten werd hij
          beschermheer van het Bataviasch Genootschap van Kunsten en
          Wetenschappen.</html:p>
          <html:p>Op 30 mei 1840 overleed hij te Buitenzorg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Petrus Paulus Eerens (1754-1821)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Dominique Jacques de Eerens Sedert het overlijden van G.F. van der
          Goes-de Eerens draagt D.J. Eerens de naam De Eerens. G.F. van der Goes-de
          Eerens was in 1787 in de deense adelstand verheven en sedertdien werd aan haar
          meisjesnaam "de" toegevoegd. (Zie inventarisnummer 67). werd op 17 maart 1781
          te Alkmaar geboren als zoon van Petrus Paulus Eerens en Johanna Cramer. Zijn
          moeder overleed enkele dagen na zijn geboorte, hetgeen voor zijn vader
          aanleiding was om in de geestelijke stand te treden.</html:p>
          <html:p>Dominique werd de eerste zes jaar opgevoed door zijn tante Francisca
          Eerens. In 1787 vertrok zij naar Kopenhagen, alwaar zij huwde met mr. Maarten
          baron van der Goes. Dominique verhuisde naar zijn vader, die inmiddels pastoor
          te Vlodrop was geworden.</html:p>
          <html:p>Op zeventienjarige leeftijd trad De Eerens in dienst als soldaat bij
          het derde bataljon van de zesde halve brigade onder bevel van de
          luitenant-kolonel A.B. Cartaret. Snel klom De Eerens op de militaire ladder: in
          juli 1799 werd hij benoemd tot fourier, in welke hoedanigheid hij deelnam aan
          de veldtocht tegen de Engelsen in Noord-Holland, vervolgens tot sergeant
          (1799), tot cadet (1800) en tot tweede luitenant (1801).</html:p>
          <html:p>In 1802 overwoog De Eerens om naar de Kaapkolonie te gaan; daartoe
          schreef hij zijn oom Maarten van der Goes aan, die op dat moment het ambt van
          minister van buitenlandse zaken bekleedde. Dankzij de bemiddeling van Van der
          Goes werd De Eerens benoemd tot kapitein bij het tweeëntwintigste bataljon
          Kaapse Infanterie doch onder druk van zijn tante Francisca weigerde De Eerens
          deze benoeming te aanvaarden. Kort daarna volgde zijn benoeming tot
          adjudant-majoor, in welke rang hij in 1805 overging tot de Garde van de
          Raadpensionaris en een jaar later tot de Garde van Koning Lodewijk
          Napoleon.</html:p>
          <html:p>Na zijn officiële intocht nam koning Lodewijk Napoleon een aantal
          besluiten ten aanzien van het leger. De Garde van de Raadpensionaris werd
          benoemd tot de garde van de koning, daarnaast reorganiseerde hij het leger. Ten
          gevolgde van deze reorganisatie, die tevens een uitbreiding inhield van het
          aantal manschappen, werd een groot aantal franse soldaten en officieren
          ingelijfd.</html:p>
          <html:p>Op 25 augustus 1809 werd De Eerens benoemd tot luitenant-kolonel en
          opperhoofdman van de eerste kompagnie; door deze benoeming werd hij belast met
          het onderwijs aan adspirant officieren van Linie. Na de inlijving van het
          Koninkrijk Holland bij het franse Keizerrijk (juli 1810) werd De Eerens tot lid
          benoemd van de deputatie die ter gelegenheid van de inlijving naar keizer
          Napoleon gezonden zou worden.</html:p>
          <html:p>In september van dat jaar werd de oude garde van koning Lodewijk
          ingelijfd bij de keizerlijke garde. De Eerens werd bij de zgn. jonge Garde
          geplaatst, welke in Spanje was gelegerd. Tijdens zijn verblijf in Spanje kwam
          hij vooral in contact met de gewone bevolking van dit deel van het franse
          keizerrijk, dat zich nogal vijandig opstelde tegenover de troepen en tegenover
          het bewind van Bonaparte. Over deze vijandigheid kunnen we het volgende in het
          dagboek van De Eerens lezen:</html:p>
          <html:p>"Gedurende deze marsch ondervond ik dat de geest der bewoners van dit
          gedeelte des franschen rijks nog weinig ten voordeele der Keyzers gestemd was;
          Deze wierd in de conversatie meestal Bonaparte genoemd, en altijd van hem
          gesproken meer als een vreemd, zich toevallig aan het hoofd der zaken bevindend
          personaadje, dan wel als den souverein van het land." Ten aanzien van het
          conscriptiestelsel dat door Napoleon ook in Spanje was ingevoerd merkte De
          Eerens op: "Ook zag men de landen meestal door vrouwen bebouwen en van het
          mannelijke geslacht niet dan oude mannen en even boven de kindschheid gewassene
          jongelieden.-- Dit kon wel mede eene reden zijn van de weinige gehechtheid aan
          den Keyzer, wien men, en wel niet geheel ten onregte, als de oorzaak des
          voortdurenden menschenverslindenden oorlogs aanzag."</html:p>
          <html:p>In maart 1812 keerden De Eerens en zijn manschappen terug en trokken
          via Parijs naar Mainz, alwaar hij het bevel kreeg om zich klaar te maken voor
          een tocht van twee jaren. Tijdens de opmars naar Moskou werd De Eerens benoemd
          tot ridder van net Rijk met een dotatie van vierduizend franken op de goederen
          van de prins De la Paz in het koninkrijk Valencia in Spanje. Tijdens zijn
          verblijf in Rusland maakte De Eerens de intocht van Napoleon in Moskou mee en
          leidde o.a. de onderzoekingen naar de stichters van de branden in Moskou. Na
          ruim een maand zag Napoleon zich genoodzaakt om zich met zijn leger terug te
          trekken.</html:p>
          <html:p>Na een tocht vol ontberingen keerde De Eerens op 20 januari 1814 terug
          op nederlandse bodem. Dankzij de bemiddeling van Karel van der Goes, broer van
          Maarten van der Goes, en de kolonel Robert Fagel, eerste adjudant van de
          souvereine vorst, verkreeg hij zijn benoeming tot luitenant-kolonel met de
          opdracht het kommando van de vesting 's-Hertogenbosch op zich te nemen, voorts
          de landmilitie en de landstorm te organiseren en tevens een bataljon infanterie
          van linie te formeren. In het kader van de heropbouw van het leger inspecteerde
          De Eerens in juni 1814 het korps hanzeatische troepen te Bremen en Hamburg, dat
          de wens te kennen had gegeven in nederlandse dienst over te gaan.</html:p>
          <html:p>Voorts werd hij aangewezen als lid van de commissie belast met het
          ontwerpen van een complete inrichting van het militaire wezen. Deze commissie
          moest niet alleen voorstellen tot reorganisatie van het leger doen, maar ook
          adviseren inzake werving en vermindering van de kosten van het leger in
          vredestijd. Aan de leden van deze commissie De Eerens en Dibbets werd tevens de
          opdracht gegeven om het reglement van exercitiën van de infanterie, ingesteld
          door koning Lodewijk Napoleon te herzien en aan te vullen.</html:p>
          <html:p>Bij de reorganisatie van het leger in 1818 werd De Eerens het kommando
          van de provincie Noord-Brabant opgedragen. Tezamen met het kommando van
          Antwerpen en Zuid-Brabant vormden zij het vierde groot militair kommando onder
          de bevelen van luitenant-generaal Van der Plaat. In de komende jaren kreeg De
          Eerens meerdere malen opdrachten om legeronderdelen te reorganiseren; voorts
          werd hij belast met de overdracht van het nassause regiment lichte infanterie
          (28 juli 1820).</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 25 december 1829 nr. 83 kvam er een
          reorganisatie tot stand van net bestuur van de land- en zeemacht. Dit besluit
          bepaalde dat aan twee directeuren-generaal het beheer van de zaken van de land-
          en zeemacht werd opgedragen. Zij zouden dit uitoefenen onder het bevel van de
          admiraal en kolonel-generaal, die tevens belast zou worden met het algemeen
          toezicht op de land- en zeemacht en met de inspectie der troepen, vestingwerken
          e.d.</html:p>
          <html:p>Tot admiraal en kolonel-generaal werd prins Frederik benoemd, tot
          directeur-generaal van marine de schout bij nacht J.C. Wolterbeek, tot
          directeur-generaal van oorlog de luitenant-generaal D.J. de Eerens.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuursperiode als directeur-generaal van oorlog moest
          hij zich voornamelijk bezig houden met de belgische kwestie (1 januari 1830-1
          oktober 1834).</html:p>
          <html:p>Voor De Eerens geheel onverwacht werd hij in 1834 benoemd tot luitenant
          gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, met de bedoeling dat hij in deze
          functie eerst een jaar onder de gouverneur ad interim J.C. Baud zou werken
          alvorens benoemd te worden tot gouverneur-generaal.</html:p>
          <html:p>Direkt na zijn benoeming nam De Eerens contact op met de minister van
          koloniën, J. van den Bosch, zelf oud gouverneur-generaal en
          commissaris-generaal van Nederlands-Indië, om zich op de hoogte te stellen van
          het bestuur in Nederlands-Indië. Ook tijdens zijn verblijf in Nederlands-Indië
          correspondeerde hij regelmatig met minister Van den Bosch en wisselde met hem
          van gedachten, niet alleen over het cultuurstelsel, maar ook over de
          organisatie en inrichting van het leger in Nederlands-Indië.</html:p>
          <html:p>Gedurende het eerste jaar van zijn verblijf hield De Eerens zich niet
          alleen met staatszaken bezig, maar ondernam hij ook een inspectietocht over
          Java, waarbij voornamelijk militaire objecten werden bezocht. Een maand nadat
          De Eerens was benoemd tot G.G. trad een nieuw regeringsreglement in werking.
          Dit reglement bepaalde dat het hoogste gezag in Nederlands-Indië berustte bij
          de G.G. Voorts werd de Raad van Indië ingesteld, een adviescollege dat alleen
          geraadpleegd zou worden bij algemene en bijzondere bestuursaangelegenheden. De
          G.G. was verplicht de bevelen door of vanwege de koning na te volgen.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuur stonden niet alleen de zorg en de uitbreiding van
          de gouvernementskultures centraal, maar ook de reorganisatie van het leger. Ook
          op het gebied van kunsten en wetenschappen was De Eerens actief. Hij was
          mede-oprichter van het Tijdschrift van Nederlands-Indië, en liet o.a. het
          Statistiek Bureau te Buitenzorg oprichten. Door deze activiteiten werd hij
          beschermheer van het Bataviasch Genootschap van Kunsten en
          Wetenschappen.</html:p>
          <html:p>Op 30 mei 1840 overleed hij te Buitenzorg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Dorothea Jeanne Hermine de Eerens-de Salve de Bruneton
            (1796-1847)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Dominique Jacques de Eerens Sedert het overlijden van G.F. van der
          Goes-de Eerens draagt D.J. Eerens de naam De Eerens. G.F. van der Goes-de
          Eerens was in 1787 in de deense adelstand verheven en sedertdien werd aan haar
          meisjesnaam "de" toegevoegd. (Zie inventarisnummer 67). werd op 17 maart 1781
          te Alkmaar geboren als zoon van Petrus Paulus Eerens en Johanna Cramer. Zijn
          moeder overleed enkele dagen na zijn geboorte, hetgeen voor zijn vader
          aanleiding was om in de geestelijke stand te treden.</html:p>
          <html:p>Dominique werd de eerste zes jaar opgevoed door zijn tante Francisca
          Eerens. In 1787 vertrok zij naar Kopenhagen, alwaar zij huwde met mr. Maarten
          baron van der Goes. Dominique verhuisde naar zijn vader, die inmiddels pastoor
          te Vlodrop was geworden.</html:p>
          <html:p>Op zeventienjarige leeftijd trad De Eerens in dienst als soldaat bij
          het derde bataljon van de zesde halve brigade onder bevel van de
          luitenant-kolonel A.B. Cartaret. Snel klom De Eerens op de militaire ladder: in
          juli 1799 werd hij benoemd tot fourier, in welke hoedanigheid hij deelnam aan
          de veldtocht tegen de Engelsen in Noord-Holland, vervolgens tot sergeant
          (1799), tot cadet (1800) en tot tweede luitenant (1801).</html:p>
          <html:p>In 1802 overwoog De Eerens om naar de Kaapkolonie te gaan; daartoe
          schreef hij zijn oom Maarten van der Goes aan, die op dat moment het ambt van
          minister van buitenlandse zaken bekleedde. Dankzij de bemiddeling van Van der
          Goes werd De Eerens benoemd tot kapitein bij het tweeëntwintigste bataljon
          Kaapse Infanterie doch onder druk van zijn tante Francisca weigerde De Eerens
          deze benoeming te aanvaarden. Kort daarna volgde zijn benoeming tot
          adjudant-majoor, in welke rang hij in 1805 overging tot de Garde van de
          Raadpensionaris en een jaar later tot de Garde van Koning Lodewijk
          Napoleon.</html:p>
          <html:p>Na zijn officiële intocht nam koning Lodewijk Napoleon een aantal
          besluiten ten aanzien van het leger. De Garde van de Raadpensionaris werd
          benoemd tot de garde van de koning, daarnaast reorganiseerde hij het leger. Ten
          gevolgde van deze reorganisatie, die tevens een uitbreiding inhield van het
          aantal manschappen, werd een groot aantal franse soldaten en officieren
          ingelijfd.</html:p>
          <html:p>Op 25 augustus 1809 werd De Eerens benoemd tot luitenant-kolonel en
          opperhoofdman van de eerste kompagnie; door deze benoeming werd hij belast met
          het onderwijs aan adspirant officieren van Linie. Na de inlijving van het
          Koninkrijk Holland bij het franse Keizerrijk (juli 1810) werd De Eerens tot lid
          benoemd van de deputatie die ter gelegenheid van de inlijving naar keizer
          Napoleon gezonden zou worden.</html:p>
          <html:p>In september van dat jaar werd de oude garde van koning Lodewijk
          ingelijfd bij de keizerlijke garde. De Eerens werd bij de zgn. jonge Garde
          geplaatst, welke in Spanje was gelegerd. Tijdens zijn verblijf in Spanje kwam
          hij vooral in contact met de gewone bevolking van dit deel van het franse
          keizerrijk, dat zich nogal vijandig opstelde tegenover de troepen en tegenover
          het bewind van Bonaparte. Over deze vijandigheid kunnen we het volgende in het
          dagboek van De Eerens lezen:</html:p>
          <html:p>"Gedurende deze marsch ondervond ik dat de geest der bewoners van dit
          gedeelte des franschen rijks nog weinig ten voordeele der Keyzers gestemd was;
          Deze wierd in de conversatie meestal Bonaparte genoemd, en altijd van hem
          gesproken meer als een vreemd, zich toevallig aan het hoofd der zaken bevindend
          personaadje, dan wel als den souverein van het land." Ten aanzien van het
          conscriptiestelsel dat door Napoleon ook in Spanje was ingevoerd merkte De
          Eerens op: "Ook zag men de landen meestal door vrouwen bebouwen en van het
          mannelijke geslacht niet dan oude mannen en even boven de kindschheid gewassene
          jongelieden.-- Dit kon wel mede eene reden zijn van de weinige gehechtheid aan
          den Keyzer, wien men, en wel niet geheel ten onregte, als de oorzaak des
          voortdurenden menschenverslindenden oorlogs aanzag."</html:p>
          <html:p>In maart 1812 keerden De Eerens en zijn manschappen terug en trokken
          via Parijs naar Mainz, alwaar hij het bevel kreeg om zich klaar te maken voor
          een tocht van twee jaren. Tijdens de opmars naar Moskou werd De Eerens benoemd
          tot ridder van net Rijk met een dotatie van vierduizend franken op de goederen
          van de prins De la Paz in het koninkrijk Valencia in Spanje. Tijdens zijn
          verblijf in Rusland maakte De Eerens de intocht van Napoleon in Moskou mee en
          leidde o.a. de onderzoekingen naar de stichters van de branden in Moskou. Na
          ruim een maand zag Napoleon zich genoodzaakt om zich met zijn leger terug te
          trekken.</html:p>
          <html:p>Na een tocht vol ontberingen keerde De Eerens op 20 januari 1814 terug
          op nederlandse bodem. Dankzij de bemiddeling van Karel van der Goes, broer van
          Maarten van der Goes, en de kolonel Robert Fagel, eerste adjudant van de
          souvereine vorst, verkreeg hij zijn benoeming tot luitenant-kolonel met de
          opdracht het kommando van de vesting 's-Hertogenbosch op zich te nemen, voorts
          de landmilitie en de landstorm te organiseren en tevens een bataljon infanterie
          van linie te formeren. In het kader van de heropbouw van het leger inspecteerde
          De Eerens in juni 1814 het korps hanzeatische troepen te Bremen en Hamburg, dat
          de wens te kennen had gegeven in nederlandse dienst over te gaan.</html:p>
          <html:p>Voorts werd hij aangewezen als lid van de commissie belast met het
          ontwerpen van een complete inrichting van het militaire wezen. Deze commissie
          moest niet alleen voorstellen tot reorganisatie van het leger doen, maar ook
          adviseren inzake werving en vermindering van de kosten van het leger in
          vredestijd. Aan de leden van deze commissie De Eerens en Dibbets werd tevens de
          opdracht gegeven om het reglement van exercitiën van de infanterie, ingesteld
          door koning Lodewijk Napoleon te herzien en aan te vullen.</html:p>
          <html:p>Bij de reorganisatie van het leger in 1818 werd De Eerens het kommando
          van de provincie Noord-Brabant opgedragen. Tezamen met het kommando van
          Antwerpen en Zuid-Brabant vormden zij het vierde groot militair kommando onder
          de bevelen van luitenant-generaal Van der Plaat. In de komende jaren kreeg De
          Eerens meerdere malen opdrachten om legeronderdelen te reorganiseren; voorts
          werd hij belast met de overdracht van het nassause regiment lichte infanterie
          (28 juli 1820).</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 25 december 1829 nr. 83 kvam er een
          reorganisatie tot stand van net bestuur van de land- en zeemacht. Dit besluit
          bepaalde dat aan twee directeuren-generaal het beheer van de zaken van de land-
          en zeemacht werd opgedragen. Zij zouden dit uitoefenen onder het bevel van de
          admiraal en kolonel-generaal, die tevens belast zou worden met het algemeen
          toezicht op de land- en zeemacht en met de inspectie der troepen, vestingwerken
          e.d.</html:p>
          <html:p>Tot admiraal en kolonel-generaal werd prins Frederik benoemd, tot
          directeur-generaal van marine de schout bij nacht J.C. Wolterbeek, tot
          directeur-generaal van oorlog de luitenant-generaal D.J. de Eerens.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuursperiode als directeur-generaal van oorlog moest
          hij zich voornamelijk bezig houden met de belgische kwestie (1 januari 1830-1
          oktober 1834).</html:p>
          <html:p>Voor De Eerens geheel onverwacht werd hij in 1834 benoemd tot luitenant
          gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, met de bedoeling dat hij in deze
          functie eerst een jaar onder de gouverneur ad interim J.C. Baud zou werken
          alvorens benoemd te worden tot gouverneur-generaal.</html:p>
          <html:p>Direkt na zijn benoeming nam De Eerens contact op met de minister van
          koloniën, J. van den Bosch, zelf oud gouverneur-generaal en
          commissaris-generaal van Nederlands-Indië, om zich op de hoogte te stellen van
          het bestuur in Nederlands-Indië. Ook tijdens zijn verblijf in Nederlands-Indië
          correspondeerde hij regelmatig met minister Van den Bosch en wisselde met hem
          van gedachten, niet alleen over het cultuurstelsel, maar ook over de
          organisatie en inrichting van het leger in Nederlands-Indië.</html:p>
          <html:p>Gedurende het eerste jaar van zijn verblijf hield De Eerens zich niet
          alleen met staatszaken bezig, maar ondernam hij ook een inspectietocht over
          Java, waarbij voornamelijk militaire objecten werden bezocht. Een maand nadat
          De Eerens was benoemd tot G.G. trad een nieuw regeringsreglement in werking.
          Dit reglement bepaalde dat het hoogste gezag in Nederlands-Indië berustte bij
          de G.G. Voorts werd de Raad van Indië ingesteld, een adviescollege dat alleen
          geraadpleegd zou worden bij algemene en bijzondere bestuursaangelegenheden. De
          G.G. was verplicht de bevelen door of vanwege de koning na te volgen.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuur stonden niet alleen de zorg en de uitbreiding van
          de gouvernementskultures centraal, maar ook de reorganisatie van het leger. Ook
          op het gebied van kunsten en wetenschappen was De Eerens actief. Hij was
          mede-oprichter van het Tijdschrift van Nederlands-Indië, en liet o.a. het
          Statistiek Bureau te Buitenzorg oprichten. Door deze activiteiten werd hij
          beschermheer van het Bataviasch Genootschap van Kunsten en
          Wetenschappen.</html:p>
          <html:p>Op 30 mei 1840 overleed hij te Buitenzorg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Pauline Maria Jeanne Wilhelmina de Eerens
            (1818-1875)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Dominique Jacques de Eerens Sedert het overlijden van G.F. van der
          Goes-de Eerens draagt D.J. Eerens de naam De Eerens. G.F. van der Goes-de
          Eerens was in 1787 in de deense adelstand verheven en sedertdien werd aan haar
          meisjesnaam "de" toegevoegd. (Zie inventarisnummer 67). werd op 17 maart 1781
          te Alkmaar geboren als zoon van Petrus Paulus Eerens en Johanna Cramer. Zijn
          moeder overleed enkele dagen na zijn geboorte, hetgeen voor zijn vader
          aanleiding was om in de geestelijke stand te treden.</html:p>
          <html:p>Dominique werd de eerste zes jaar opgevoed door zijn tante Francisca
          Eerens. In 1787 vertrok zij naar Kopenhagen, alwaar zij huwde met mr. Maarten
          baron van der Goes. Dominique verhuisde naar zijn vader, die inmiddels pastoor
          te Vlodrop was geworden.</html:p>
          <html:p>Op zeventienjarige leeftijd trad De Eerens in dienst als soldaat bij
          het derde bataljon van de zesde halve brigade onder bevel van de
          luitenant-kolonel A.B. Cartaret. Snel klom De Eerens op de militaire ladder: in
          juli 1799 werd hij benoemd tot fourier, in welke hoedanigheid hij deelnam aan
          de veldtocht tegen de Engelsen in Noord-Holland, vervolgens tot sergeant
          (1799), tot cadet (1800) en tot tweede luitenant (1801).</html:p>
          <html:p>In 1802 overwoog De Eerens om naar de Kaapkolonie te gaan; daartoe
          schreef hij zijn oom Maarten van der Goes aan, die op dat moment het ambt van
          minister van buitenlandse zaken bekleedde. Dankzij de bemiddeling van Van der
          Goes werd De Eerens benoemd tot kapitein bij het tweeëntwintigste bataljon
          Kaapse Infanterie doch onder druk van zijn tante Francisca weigerde De Eerens
          deze benoeming te aanvaarden. Kort daarna volgde zijn benoeming tot
          adjudant-majoor, in welke rang hij in 1805 overging tot de Garde van de
          Raadpensionaris en een jaar later tot de Garde van Koning Lodewijk
          Napoleon.</html:p>
          <html:p>Na zijn officiële intocht nam koning Lodewijk Napoleon een aantal
          besluiten ten aanzien van het leger. De Garde van de Raadpensionaris werd
          benoemd tot de garde van de koning, daarnaast reorganiseerde hij het leger. Ten
          gevolgde van deze reorganisatie, die tevens een uitbreiding inhield van het
          aantal manschappen, werd een groot aantal franse soldaten en officieren
          ingelijfd.</html:p>
          <html:p>Op 25 augustus 1809 werd De Eerens benoemd tot luitenant-kolonel en
          opperhoofdman van de eerste kompagnie; door deze benoeming werd hij belast met
          het onderwijs aan adspirant officieren van Linie. Na de inlijving van het
          Koninkrijk Holland bij het franse Keizerrijk (juli 1810) werd De Eerens tot lid
          benoemd van de deputatie die ter gelegenheid van de inlijving naar keizer
          Napoleon gezonden zou worden.</html:p>
          <html:p>In september van dat jaar werd de oude garde van koning Lodewijk
          ingelijfd bij de keizerlijke garde. De Eerens werd bij de zgn. jonge Garde
          geplaatst, welke in Spanje was gelegerd. Tijdens zijn verblijf in Spanje kwam
          hij vooral in contact met de gewone bevolking van dit deel van het franse
          keizerrijk, dat zich nogal vijandig opstelde tegenover de troepen en tegenover
          het bewind van Bonaparte. Over deze vijandigheid kunnen we het volgende in het
          dagboek van De Eerens lezen:</html:p>
          <html:p>"Gedurende deze marsch ondervond ik dat de geest der bewoners van dit
          gedeelte des franschen rijks nog weinig ten voordeele der Keyzers gestemd was;
          Deze wierd in de conversatie meestal Bonaparte genoemd, en altijd van hem
          gesproken meer als een vreemd, zich toevallig aan het hoofd der zaken bevindend
          personaadje, dan wel als den souverein van het land." Ten aanzien van het
          conscriptiestelsel dat door Napoleon ook in Spanje was ingevoerd merkte De
          Eerens op: "Ook zag men de landen meestal door vrouwen bebouwen en van het
          mannelijke geslacht niet dan oude mannen en even boven de kindschheid gewassene
          jongelieden.-- Dit kon wel mede eene reden zijn van de weinige gehechtheid aan
          den Keyzer, wien men, en wel niet geheel ten onregte, als de oorzaak des
          voortdurenden menschenverslindenden oorlogs aanzag."</html:p>
          <html:p>In maart 1812 keerden De Eerens en zijn manschappen terug en trokken
          via Parijs naar Mainz, alwaar hij het bevel kreeg om zich klaar te maken voor
          een tocht van twee jaren. Tijdens de opmars naar Moskou werd De Eerens benoemd
          tot ridder van net Rijk met een dotatie van vierduizend franken op de goederen
          van de prins De la Paz in het koninkrijk Valencia in Spanje. Tijdens zijn
          verblijf in Rusland maakte De Eerens de intocht van Napoleon in Moskou mee en
          leidde o.a. de onderzoekingen naar de stichters van de branden in Moskou. Na
          ruim een maand zag Napoleon zich genoodzaakt om zich met zijn leger terug te
          trekken.</html:p>
          <html:p>Na een tocht vol ontberingen keerde De Eerens op 20 januari 1814 terug
          op nederlandse bodem. Dankzij de bemiddeling van Karel van der Goes, broer van
          Maarten van der Goes, en de kolonel Robert Fagel, eerste adjudant van de
          souvereine vorst, verkreeg hij zijn benoeming tot luitenant-kolonel met de
          opdracht het kommando van de vesting 's-Hertogenbosch op zich te nemen, voorts
          de landmilitie en de landstorm te organiseren en tevens een bataljon infanterie
          van linie te formeren. In het kader van de heropbouw van het leger inspecteerde
          De Eerens in juni 1814 het korps hanzeatische troepen te Bremen en Hamburg, dat
          de wens te kennen had gegeven in nederlandse dienst over te gaan.</html:p>
          <html:p>Voorts werd hij aangewezen als lid van de commissie belast met het
          ontwerpen van een complete inrichting van het militaire wezen. Deze commissie
          moest niet alleen voorstellen tot reorganisatie van het leger doen, maar ook
          adviseren inzake werving en vermindering van de kosten van het leger in
          vredestijd. Aan de leden van deze commissie De Eerens en Dibbets werd tevens de
          opdracht gegeven om het reglement van exercitiën van de infanterie, ingesteld
          door koning Lodewijk Napoleon te herzien en aan te vullen.</html:p>
          <html:p>Bij de reorganisatie van het leger in 1818 werd De Eerens het kommando
          van de provincie Noord-Brabant opgedragen. Tezamen met het kommando van
          Antwerpen en Zuid-Brabant vormden zij het vierde groot militair kommando onder
          de bevelen van luitenant-generaal Van der Plaat. In de komende jaren kreeg De
          Eerens meerdere malen opdrachten om legeronderdelen te reorganiseren; voorts
          werd hij belast met de overdracht van het nassause regiment lichte infanterie
          (28 juli 1820).</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 25 december 1829 nr. 83 kvam er een
          reorganisatie tot stand van net bestuur van de land- en zeemacht. Dit besluit
          bepaalde dat aan twee directeuren-generaal het beheer van de zaken van de land-
          en zeemacht werd opgedragen. Zij zouden dit uitoefenen onder het bevel van de
          admiraal en kolonel-generaal, die tevens belast zou worden met het algemeen
          toezicht op de land- en zeemacht en met de inspectie der troepen, vestingwerken
          e.d.</html:p>
          <html:p>Tot admiraal en kolonel-generaal werd prins Frederik benoemd, tot
          directeur-generaal van marine de schout bij nacht J.C. Wolterbeek, tot
          directeur-generaal van oorlog de luitenant-generaal D.J. de Eerens.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuursperiode als directeur-generaal van oorlog moest
          hij zich voornamelijk bezig houden met de belgische kwestie (1 januari 1830-1
          oktober 1834).</html:p>
          <html:p>Voor De Eerens geheel onverwacht werd hij in 1834 benoemd tot luitenant
          gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, met de bedoeling dat hij in deze
          functie eerst een jaar onder de gouverneur ad interim J.C. Baud zou werken
          alvorens benoemd te worden tot gouverneur-generaal.</html:p>
          <html:p>Direkt na zijn benoeming nam De Eerens contact op met de minister van
          koloniën, J. van den Bosch, zelf oud gouverneur-generaal en
          commissaris-generaal van Nederlands-Indië, om zich op de hoogte te stellen van
          het bestuur in Nederlands-Indië. Ook tijdens zijn verblijf in Nederlands-Indië
          correspondeerde hij regelmatig met minister Van den Bosch en wisselde met hem
          van gedachten, niet alleen over het cultuurstelsel, maar ook over de
          organisatie en inrichting van het leger in Nederlands-Indië.</html:p>
          <html:p>Gedurende het eerste jaar van zijn verblijf hield De Eerens zich niet
          alleen met staatszaken bezig, maar ondernam hij ook een inspectietocht over
          Java, waarbij voornamelijk militaire objecten werden bezocht. Een maand nadat
          De Eerens was benoemd tot G.G. trad een nieuw regeringsreglement in werking.
          Dit reglement bepaalde dat het hoogste gezag in Nederlands-Indië berustte bij
          de G.G. Voorts werd de Raad van Indië ingesteld, een adviescollege dat alleen
          geraadpleegd zou worden bij algemene en bijzondere bestuursaangelegenheden. De
          G.G. was verplicht de bevelen door of vanwege de koning na te volgen.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuur stonden niet alleen de zorg en de uitbreiding van
          de gouvernementskultures centraal, maar ook de reorganisatie van het leger. Ook
          op het gebied van kunsten en wetenschappen was De Eerens actief. Hij was
          mede-oprichter van het Tijdschrift van Nederlands-Indië, en liet o.a. het
          Statistiek Bureau te Buitenzorg oprichten. Door deze activiteiten werd hij
          beschermheer van het Bataviasch Genootschap van Kunsten en
          Wetenschappen.</html:p>
          <html:p>Op 30 mei 1840 overleed hij te Buitenzorg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Emilia Maria Theresia de Eerens (1821-1870)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Dominique Jacques de Eerens Sedert het overlijden van G.F. van der
          Goes-de Eerens draagt D.J. Eerens de naam De Eerens. G.F. van der Goes-de
          Eerens was in 1787 in de deense adelstand verheven en sedertdien werd aan haar
          meisjesnaam "de" toegevoegd. (Zie inventarisnummer 67). werd op 17 maart 1781
          te Alkmaar geboren als zoon van Petrus Paulus Eerens en Johanna Cramer. Zijn
          moeder overleed enkele dagen na zijn geboorte, hetgeen voor zijn vader
          aanleiding was om in de geestelijke stand te treden.</html:p>
          <html:p>Dominique werd de eerste zes jaar opgevoed door zijn tante Francisca
          Eerens. In 1787 vertrok zij naar Kopenhagen, alwaar zij huwde met mr. Maarten
          baron van der Goes. Dominique verhuisde naar zijn vader, die inmiddels pastoor
          te Vlodrop was geworden.</html:p>
          <html:p>Op zeventienjarige leeftijd trad De Eerens in dienst als soldaat bij
          het derde bataljon van de zesde halve brigade onder bevel van de
          luitenant-kolonel A.B. Cartaret. Snel klom De Eerens op de militaire ladder: in
          juli 1799 werd hij benoemd tot fourier, in welke hoedanigheid hij deelnam aan
          de veldtocht tegen de Engelsen in Noord-Holland, vervolgens tot sergeant
          (1799), tot cadet (1800) en tot tweede luitenant (1801).</html:p>
          <html:p>In 1802 overwoog De Eerens om naar de Kaapkolonie te gaan; daartoe
          schreef hij zijn oom Maarten van der Goes aan, die op dat moment het ambt van
          minister van buitenlandse zaken bekleedde. Dankzij de bemiddeling van Van der
          Goes werd De Eerens benoemd tot kapitein bij het tweeëntwintigste bataljon
          Kaapse Infanterie doch onder druk van zijn tante Francisca weigerde De Eerens
          deze benoeming te aanvaarden. Kort daarna volgde zijn benoeming tot
          adjudant-majoor, in welke rang hij in 1805 overging tot de Garde van de
          Raadpensionaris en een jaar later tot de Garde van Koning Lodewijk
          Napoleon.</html:p>
          <html:p>Na zijn officiële intocht nam koning Lodewijk Napoleon een aantal
          besluiten ten aanzien van het leger. De Garde van de Raadpensionaris werd
          benoemd tot de garde van de koning, daarnaast reorganiseerde hij het leger. Ten
          gevolgde van deze reorganisatie, die tevens een uitbreiding inhield van het
          aantal manschappen, werd een groot aantal franse soldaten en officieren
          ingelijfd.</html:p>
          <html:p>Op 25 augustus 1809 werd De Eerens benoemd tot luitenant-kolonel en
          opperhoofdman van de eerste kompagnie; door deze benoeming werd hij belast met
          het onderwijs aan adspirant officieren van Linie. Na de inlijving van het
          Koninkrijk Holland bij het franse Keizerrijk (juli 1810) werd De Eerens tot lid
          benoemd van de deputatie die ter gelegenheid van de inlijving naar keizer
          Napoleon gezonden zou worden.</html:p>
          <html:p>In september van dat jaar werd de oude garde van koning Lodewijk
          ingelijfd bij de keizerlijke garde. De Eerens werd bij de zgn. jonge Garde
          geplaatst, welke in Spanje was gelegerd. Tijdens zijn verblijf in Spanje kwam
          hij vooral in contact met de gewone bevolking van dit deel van het franse
          keizerrijk, dat zich nogal vijandig opstelde tegenover de troepen en tegenover
          het bewind van Bonaparte. Over deze vijandigheid kunnen we het volgende in het
          dagboek van De Eerens lezen:</html:p>
          <html:p>"Gedurende deze marsch ondervond ik dat de geest der bewoners van dit
          gedeelte des franschen rijks nog weinig ten voordeele der Keyzers gestemd was;
          Deze wierd in de conversatie meestal Bonaparte genoemd, en altijd van hem
          gesproken meer als een vreemd, zich toevallig aan het hoofd der zaken bevindend
          personaadje, dan wel als den souverein van het land." Ten aanzien van het
          conscriptiestelsel dat door Napoleon ook in Spanje was ingevoerd merkte De
          Eerens op: "Ook zag men de landen meestal door vrouwen bebouwen en van het
          mannelijke geslacht niet dan oude mannen en even boven de kindschheid gewassene
          jongelieden.-- Dit kon wel mede eene reden zijn van de weinige gehechtheid aan
          den Keyzer, wien men, en wel niet geheel ten onregte, als de oorzaak des
          voortdurenden menschenverslindenden oorlogs aanzag."</html:p>
          <html:p>In maart 1812 keerden De Eerens en zijn manschappen terug en trokken
          via Parijs naar Mainz, alwaar hij het bevel kreeg om zich klaar te maken voor
          een tocht van twee jaren. Tijdens de opmars naar Moskou werd De Eerens benoemd
          tot ridder van net Rijk met een dotatie van vierduizend franken op de goederen
          van de prins De la Paz in het koninkrijk Valencia in Spanje. Tijdens zijn
          verblijf in Rusland maakte De Eerens de intocht van Napoleon in Moskou mee en
          leidde o.a. de onderzoekingen naar de stichters van de branden in Moskou. Na
          ruim een maand zag Napoleon zich genoodzaakt om zich met zijn leger terug te
          trekken.</html:p>
          <html:p>Na een tocht vol ontberingen keerde De Eerens op 20 januari 1814 terug
          op nederlandse bodem. Dankzij de bemiddeling van Karel van der Goes, broer van
          Maarten van der Goes, en de kolonel Robert Fagel, eerste adjudant van de
          souvereine vorst, verkreeg hij zijn benoeming tot luitenant-kolonel met de
          opdracht het kommando van de vesting 's-Hertogenbosch op zich te nemen, voorts
          de landmilitie en de landstorm te organiseren en tevens een bataljon infanterie
          van linie te formeren. In het kader van de heropbouw van het leger inspecteerde
          De Eerens in juni 1814 het korps hanzeatische troepen te Bremen en Hamburg, dat
          de wens te kennen had gegeven in nederlandse dienst over te gaan.</html:p>
          <html:p>Voorts werd hij aangewezen als lid van de commissie belast met het
          ontwerpen van een complete inrichting van het militaire wezen. Deze commissie
          moest niet alleen voorstellen tot reorganisatie van het leger doen, maar ook
          adviseren inzake werving en vermindering van de kosten van het leger in
          vredestijd. Aan de leden van deze commissie De Eerens en Dibbets werd tevens de
          opdracht gegeven om het reglement van exercitiën van de infanterie, ingesteld
          door koning Lodewijk Napoleon te herzien en aan te vullen.</html:p>
          <html:p>Bij de reorganisatie van het leger in 1818 werd De Eerens het kommando
          van de provincie Noord-Brabant opgedragen. Tezamen met het kommando van
          Antwerpen en Zuid-Brabant vormden zij het vierde groot militair kommando onder
          de bevelen van luitenant-generaal Van der Plaat. In de komende jaren kreeg De
          Eerens meerdere malen opdrachten om legeronderdelen te reorganiseren; voorts
          werd hij belast met de overdracht van het nassause regiment lichte infanterie
          (28 juli 1820).</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 25 december 1829 nr. 83 kvam er een
          reorganisatie tot stand van net bestuur van de land- en zeemacht. Dit besluit
          bepaalde dat aan twee directeuren-generaal het beheer van de zaken van de land-
          en zeemacht werd opgedragen. Zij zouden dit uitoefenen onder het bevel van de
          admiraal en kolonel-generaal, die tevens belast zou worden met het algemeen
          toezicht op de land- en zeemacht en met de inspectie der troepen, vestingwerken
          e.d.</html:p>
          <html:p>Tot admiraal en kolonel-generaal werd prins Frederik benoemd, tot
          directeur-generaal van marine de schout bij nacht J.C. Wolterbeek, tot
          directeur-generaal van oorlog de luitenant-generaal D.J. de Eerens.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuursperiode als directeur-generaal van oorlog moest
          hij zich voornamelijk bezig houden met de belgische kwestie (1 januari 1830-1
          oktober 1834).</html:p>
          <html:p>Voor De Eerens geheel onverwacht werd hij in 1834 benoemd tot luitenant
          gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, met de bedoeling dat hij in deze
          functie eerst een jaar onder de gouverneur ad interim J.C. Baud zou werken
          alvorens benoemd te worden tot gouverneur-generaal.</html:p>
          <html:p>Direkt na zijn benoeming nam De Eerens contact op met de minister van
          koloniën, J. van den Bosch, zelf oud gouverneur-generaal en
          commissaris-generaal van Nederlands-Indië, om zich op de hoogte te stellen van
          het bestuur in Nederlands-Indië. Ook tijdens zijn verblijf in Nederlands-Indië
          correspondeerde hij regelmatig met minister Van den Bosch en wisselde met hem
          van gedachten, niet alleen over het cultuurstelsel, maar ook over de
          organisatie en inrichting van het leger in Nederlands-Indië.</html:p>
          <html:p>Gedurende het eerste jaar van zijn verblijf hield De Eerens zich niet
          alleen met staatszaken bezig, maar ondernam hij ook een inspectietocht over
          Java, waarbij voornamelijk militaire objecten werden bezocht. Een maand nadat
          De Eerens was benoemd tot G.G. trad een nieuw regeringsreglement in werking.
          Dit reglement bepaalde dat het hoogste gezag in Nederlands-Indië berustte bij
          de G.G. Voorts werd de Raad van Indië ingesteld, een adviescollege dat alleen
          geraadpleegd zou worden bij algemene en bijzondere bestuursaangelegenheden. De
          G.G. was verplicht de bevelen door of vanwege de koning na te volgen.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuur stonden niet alleen de zorg en de uitbreiding van
          de gouvernementskultures centraal, maar ook de reorganisatie van het leger. Ook
          op het gebied van kunsten en wetenschappen was De Eerens actief. Hij was
          mede-oprichter van het Tijdschrift van Nederlands-Indië, en liet o.a. het
          Statistiek Bureau te Buitenzorg oprichten. Door deze activiteiten werd hij
          beschermheer van het Bataviasch Genootschap van Kunsten en
          Wetenschappen.</html:p>
          <html:p>Op 30 mei 1840 overleed hij te Buitenzorg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Martin François Jacques de Eerens (1822-?)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Dominique Jacques de Eerens Sedert het overlijden van G.F. van der
          Goes-de Eerens draagt D.J. Eerens de naam De Eerens. G.F. van der Goes-de
          Eerens was in 1787 in de deense adelstand verheven en sedertdien werd aan haar
          meisjesnaam "de" toegevoegd. (Zie inventarisnummer 67). werd op 17 maart 1781
          te Alkmaar geboren als zoon van Petrus Paulus Eerens en Johanna Cramer. Zijn
          moeder overleed enkele dagen na zijn geboorte, hetgeen voor zijn vader
          aanleiding was om in de geestelijke stand te treden.</html:p>
          <html:p>Dominique werd de eerste zes jaar opgevoed door zijn tante Francisca
          Eerens. In 1787 vertrok zij naar Kopenhagen, alwaar zij huwde met mr. Maarten
          baron van der Goes. Dominique verhuisde naar zijn vader, die inmiddels pastoor
          te Vlodrop was geworden.</html:p>
          <html:p>Op zeventienjarige leeftijd trad De Eerens in dienst als soldaat bij
          het derde bataljon van de zesde halve brigade onder bevel van de
          luitenant-kolonel A.B. Cartaret. Snel klom De Eerens op de militaire ladder: in
          juli 1799 werd hij benoemd tot fourier, in welke hoedanigheid hij deelnam aan
          de veldtocht tegen de Engelsen in Noord-Holland, vervolgens tot sergeant
          (1799), tot cadet (1800) en tot tweede luitenant (1801).</html:p>
          <html:p>In 1802 overwoog De Eerens om naar de Kaapkolonie te gaan; daartoe
          schreef hij zijn oom Maarten van der Goes aan, die op dat moment het ambt van
          minister van buitenlandse zaken bekleedde. Dankzij de bemiddeling van Van der
          Goes werd De Eerens benoemd tot kapitein bij het tweeëntwintigste bataljon
          Kaapse Infanterie doch onder druk van zijn tante Francisca weigerde De Eerens
          deze benoeming te aanvaarden. Kort daarna volgde zijn benoeming tot
          adjudant-majoor, in welke rang hij in 1805 overging tot de Garde van de
          Raadpensionaris en een jaar later tot de Garde van Koning Lodewijk
          Napoleon.</html:p>
          <html:p>Na zijn officiële intocht nam koning Lodewijk Napoleon een aantal
          besluiten ten aanzien van het leger. De Garde van de Raadpensionaris werd
          benoemd tot de garde van de koning, daarnaast reorganiseerde hij het leger. Ten
          gevolgde van deze reorganisatie, die tevens een uitbreiding inhield van het
          aantal manschappen, werd een groot aantal franse soldaten en officieren
          ingelijfd.</html:p>
          <html:p>Op 25 augustus 1809 werd De Eerens benoemd tot luitenant-kolonel en
          opperhoofdman van de eerste kompagnie; door deze benoeming werd hij belast met
          het onderwijs aan adspirant officieren van Linie. Na de inlijving van het
          Koninkrijk Holland bij het franse Keizerrijk (juli 1810) werd De Eerens tot lid
          benoemd van de deputatie die ter gelegenheid van de inlijving naar keizer
          Napoleon gezonden zou worden.</html:p>
          <html:p>In september van dat jaar werd de oude garde van koning Lodewijk
          ingelijfd bij de keizerlijke garde. De Eerens werd bij de zgn. jonge Garde
          geplaatst, welke in Spanje was gelegerd. Tijdens zijn verblijf in Spanje kwam
          hij vooral in contact met de gewone bevolking van dit deel van het franse
          keizerrijk, dat zich nogal vijandig opstelde tegenover de troepen en tegenover
          het bewind van Bonaparte. Over deze vijandigheid kunnen we het volgende in het
          dagboek van De Eerens lezen:</html:p>
          <html:p>"Gedurende deze marsch ondervond ik dat de geest der bewoners van dit
          gedeelte des franschen rijks nog weinig ten voordeele der Keyzers gestemd was;
          Deze wierd in de conversatie meestal Bonaparte genoemd, en altijd van hem
          gesproken meer als een vreemd, zich toevallig aan het hoofd der zaken bevindend
          personaadje, dan wel als den souverein van het land." Ten aanzien van het
          conscriptiestelsel dat door Napoleon ook in Spanje was ingevoerd merkte De
          Eerens op: "Ook zag men de landen meestal door vrouwen bebouwen en van het
          mannelijke geslacht niet dan oude mannen en even boven de kindschheid gewassene
          jongelieden.-- Dit kon wel mede eene reden zijn van de weinige gehechtheid aan
          den Keyzer, wien men, en wel niet geheel ten onregte, als de oorzaak des
          voortdurenden menschenverslindenden oorlogs aanzag."</html:p>
          <html:p>In maart 1812 keerden De Eerens en zijn manschappen terug en trokken
          via Parijs naar Mainz, alwaar hij het bevel kreeg om zich klaar te maken voor
          een tocht van twee jaren. Tijdens de opmars naar Moskou werd De Eerens benoemd
          tot ridder van net Rijk met een dotatie van vierduizend franken op de goederen
          van de prins De la Paz in het koninkrijk Valencia in Spanje. Tijdens zijn
          verblijf in Rusland maakte De Eerens de intocht van Napoleon in Moskou mee en
          leidde o.a. de onderzoekingen naar de stichters van de branden in Moskou. Na
          ruim een maand zag Napoleon zich genoodzaakt om zich met zijn leger terug te
          trekken.</html:p>
          <html:p>Na een tocht vol ontberingen keerde De Eerens op 20 januari 1814 terug
          op nederlandse bodem. Dankzij de bemiddeling van Karel van der Goes, broer van
          Maarten van der Goes, en de kolonel Robert Fagel, eerste adjudant van de
          souvereine vorst, verkreeg hij zijn benoeming tot luitenant-kolonel met de
          opdracht het kommando van de vesting 's-Hertogenbosch op zich te nemen, voorts
          de landmilitie en de landstorm te organiseren en tevens een bataljon infanterie
          van linie te formeren. In het kader van de heropbouw van het leger inspecteerde
          De Eerens in juni 1814 het korps hanzeatische troepen te Bremen en Hamburg, dat
          de wens te kennen had gegeven in nederlandse dienst over te gaan.</html:p>
          <html:p>Voorts werd hij aangewezen als lid van de commissie belast met het
          ontwerpen van een complete inrichting van het militaire wezen. Deze commissie
          moest niet alleen voorstellen tot reorganisatie van het leger doen, maar ook
          adviseren inzake werving en vermindering van de kosten van het leger in
          vredestijd. Aan de leden van deze commissie De Eerens en Dibbets werd tevens de
          opdracht gegeven om het reglement van exercitiën van de infanterie, ingesteld
          door koning Lodewijk Napoleon te herzien en aan te vullen.</html:p>
          <html:p>Bij de reorganisatie van het leger in 1818 werd De Eerens het kommando
          van de provincie Noord-Brabant opgedragen. Tezamen met het kommando van
          Antwerpen en Zuid-Brabant vormden zij het vierde groot militair kommando onder
          de bevelen van luitenant-generaal Van der Plaat. In de komende jaren kreeg De
          Eerens meerdere malen opdrachten om legeronderdelen te reorganiseren; voorts
          werd hij belast met de overdracht van het nassause regiment lichte infanterie
          (28 juli 1820).</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 25 december 1829 nr. 83 kvam er een
          reorganisatie tot stand van net bestuur van de land- en zeemacht. Dit besluit
          bepaalde dat aan twee directeuren-generaal het beheer van de zaken van de land-
          en zeemacht werd opgedragen. Zij zouden dit uitoefenen onder het bevel van de
          admiraal en kolonel-generaal, die tevens belast zou worden met het algemeen
          toezicht op de land- en zeemacht en met de inspectie der troepen, vestingwerken
          e.d.</html:p>
          <html:p>Tot admiraal en kolonel-generaal werd prins Frederik benoemd, tot
          directeur-generaal van marine de schout bij nacht J.C. Wolterbeek, tot
          directeur-generaal van oorlog de luitenant-generaal D.J. de Eerens.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuursperiode als directeur-generaal van oorlog moest
          hij zich voornamelijk bezig houden met de belgische kwestie (1 januari 1830-1
          oktober 1834).</html:p>
          <html:p>Voor De Eerens geheel onverwacht werd hij in 1834 benoemd tot luitenant
          gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, met de bedoeling dat hij in deze
          functie eerst een jaar onder de gouverneur ad interim J.C. Baud zou werken
          alvorens benoemd te worden tot gouverneur-generaal.</html:p>
          <html:p>Direkt na zijn benoeming nam De Eerens contact op met de minister van
          koloniën, J. van den Bosch, zelf oud gouverneur-generaal en
          commissaris-generaal van Nederlands-Indië, om zich op de hoogte te stellen van
          het bestuur in Nederlands-Indië. Ook tijdens zijn verblijf in Nederlands-Indië
          correspondeerde hij regelmatig met minister Van den Bosch en wisselde met hem
          van gedachten, niet alleen over het cultuurstelsel, maar ook over de
          organisatie en inrichting van het leger in Nederlands-Indië.</html:p>
          <html:p>Gedurende het eerste jaar van zijn verblijf hield De Eerens zich niet
          alleen met staatszaken bezig, maar ondernam hij ook een inspectietocht over
          Java, waarbij voornamelijk militaire objecten werden bezocht. Een maand nadat
          De Eerens was benoemd tot G.G. trad een nieuw regeringsreglement in werking.
          Dit reglement bepaalde dat het hoogste gezag in Nederlands-Indië berustte bij
          de G.G. Voorts werd de Raad van Indië ingesteld, een adviescollege dat alleen
          geraadpleegd zou worden bij algemene en bijzondere bestuursaangelegenheden. De
          G.G. was verplicht de bevelen door of vanwege de koning na te volgen.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuur stonden niet alleen de zorg en de uitbreiding van
          de gouvernementskultures centraal, maar ook de reorganisatie van het leger. Ook
          op het gebied van kunsten en wetenschappen was De Eerens actief. Hij was
          mede-oprichter van het Tijdschrift van Nederlands-Indië, en liet o.a. het
          Statistiek Bureau te Buitenzorg oprichten. Door deze activiteiten werd hij
          beschermheer van het Bataviasch Genootschap van Kunsten en
          Wetenschappen.</html:p>
          <html:p>Op 30 mei 1840 overleed hij te Buitenzorg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Charlotte Jacqueline de Eerens (1824-?)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Dominique Jacques de Eerens Sedert het overlijden van G.F. van der
          Goes-de Eerens draagt D.J. Eerens de naam De Eerens. G.F. van der Goes-de
          Eerens was in 1787 in de deense adelstand verheven en sedertdien werd aan haar
          meisjesnaam "de" toegevoegd. (Zie inventarisnummer 67). werd op 17 maart 1781
          te Alkmaar geboren als zoon van Petrus Paulus Eerens en Johanna Cramer. Zijn
          moeder overleed enkele dagen na zijn geboorte, hetgeen voor zijn vader
          aanleiding was om in de geestelijke stand te treden.</html:p>
          <html:p>Dominique werd de eerste zes jaar opgevoed door zijn tante Francisca
          Eerens. In 1787 vertrok zij naar Kopenhagen, alwaar zij huwde met mr. Maarten
          baron van der Goes. Dominique verhuisde naar zijn vader, die inmiddels pastoor
          te Vlodrop was geworden.</html:p>
          <html:p>Op zeventienjarige leeftijd trad De Eerens in dienst als soldaat bij
          het derde bataljon van de zesde halve brigade onder bevel van de
          luitenant-kolonel A.B. Cartaret. Snel klom De Eerens op de militaire ladder: in
          juli 1799 werd hij benoemd tot fourier, in welke hoedanigheid hij deelnam aan
          de veldtocht tegen de Engelsen in Noord-Holland, vervolgens tot sergeant
          (1799), tot cadet (1800) en tot tweede luitenant (1801).</html:p>
          <html:p>In 1802 overwoog De Eerens om naar de Kaapkolonie te gaan; daartoe
          schreef hij zijn oom Maarten van der Goes aan, die op dat moment het ambt van
          minister van buitenlandse zaken bekleedde. Dankzij de bemiddeling van Van der
          Goes werd De Eerens benoemd tot kapitein bij het tweeëntwintigste bataljon
          Kaapse Infanterie doch onder druk van zijn tante Francisca weigerde De Eerens
          deze benoeming te aanvaarden. Kort daarna volgde zijn benoeming tot
          adjudant-majoor, in welke rang hij in 1805 overging tot de Garde van de
          Raadpensionaris en een jaar later tot de Garde van Koning Lodewijk
          Napoleon.</html:p>
          <html:p>Na zijn officiële intocht nam koning Lodewijk Napoleon een aantal
          besluiten ten aanzien van het leger. De Garde van de Raadpensionaris werd
          benoemd tot de garde van de koning, daarnaast reorganiseerde hij het leger. Ten
          gevolgde van deze reorganisatie, die tevens een uitbreiding inhield van het
          aantal manschappen, werd een groot aantal franse soldaten en officieren
          ingelijfd.</html:p>
          <html:p>Op 25 augustus 1809 werd De Eerens benoemd tot luitenant-kolonel en
          opperhoofdman van de eerste kompagnie; door deze benoeming werd hij belast met
          het onderwijs aan adspirant officieren van Linie. Na de inlijving van het
          Koninkrijk Holland bij het franse Keizerrijk (juli 1810) werd De Eerens tot lid
          benoemd van de deputatie die ter gelegenheid van de inlijving naar keizer
          Napoleon gezonden zou worden.</html:p>
          <html:p>In september van dat jaar werd de oude garde van koning Lodewijk
          ingelijfd bij de keizerlijke garde. De Eerens werd bij de zgn. jonge Garde
          geplaatst, welke in Spanje was gelegerd. Tijdens zijn verblijf in Spanje kwam
          hij vooral in contact met de gewone bevolking van dit deel van het franse
          keizerrijk, dat zich nogal vijandig opstelde tegenover de troepen en tegenover
          het bewind van Bonaparte. Over deze vijandigheid kunnen we het volgende in het
          dagboek van De Eerens lezen:</html:p>
          <html:p>"Gedurende deze marsch ondervond ik dat de geest der bewoners van dit
          gedeelte des franschen rijks nog weinig ten voordeele der Keyzers gestemd was;
          Deze wierd in de conversatie meestal Bonaparte genoemd, en altijd van hem
          gesproken meer als een vreemd, zich toevallig aan het hoofd der zaken bevindend
          personaadje, dan wel als den souverein van het land." Ten aanzien van het
          conscriptiestelsel dat door Napoleon ook in Spanje was ingevoerd merkte De
          Eerens op: "Ook zag men de landen meestal door vrouwen bebouwen en van het
          mannelijke geslacht niet dan oude mannen en even boven de kindschheid gewassene
          jongelieden.-- Dit kon wel mede eene reden zijn van de weinige gehechtheid aan
          den Keyzer, wien men, en wel niet geheel ten onregte, als de oorzaak des
          voortdurenden menschenverslindenden oorlogs aanzag."</html:p>
          <html:p>In maart 1812 keerden De Eerens en zijn manschappen terug en trokken
          via Parijs naar Mainz, alwaar hij het bevel kreeg om zich klaar te maken voor
          een tocht van twee jaren. Tijdens de opmars naar Moskou werd De Eerens benoemd
          tot ridder van net Rijk met een dotatie van vierduizend franken op de goederen
          van de prins De la Paz in het koninkrijk Valencia in Spanje. Tijdens zijn
          verblijf in Rusland maakte De Eerens de intocht van Napoleon in Moskou mee en
          leidde o.a. de onderzoekingen naar de stichters van de branden in Moskou. Na
          ruim een maand zag Napoleon zich genoodzaakt om zich met zijn leger terug te
          trekken.</html:p>
          <html:p>Na een tocht vol ontberingen keerde De Eerens op 20 januari 1814 terug
          op nederlandse bodem. Dankzij de bemiddeling van Karel van der Goes, broer van
          Maarten van der Goes, en de kolonel Robert Fagel, eerste adjudant van de
          souvereine vorst, verkreeg hij zijn benoeming tot luitenant-kolonel met de
          opdracht het kommando van de vesting 's-Hertogenbosch op zich te nemen, voorts
          de landmilitie en de landstorm te organiseren en tevens een bataljon infanterie
          van linie te formeren. In het kader van de heropbouw van het leger inspecteerde
          De Eerens in juni 1814 het korps hanzeatische troepen te Bremen en Hamburg, dat
          de wens te kennen had gegeven in nederlandse dienst over te gaan.</html:p>
          <html:p>Voorts werd hij aangewezen als lid van de commissie belast met het
          ontwerpen van een complete inrichting van het militaire wezen. Deze commissie
          moest niet alleen voorstellen tot reorganisatie van het leger doen, maar ook
          adviseren inzake werving en vermindering van de kosten van het leger in
          vredestijd. Aan de leden van deze commissie De Eerens en Dibbets werd tevens de
          opdracht gegeven om het reglement van exercitiën van de infanterie, ingesteld
          door koning Lodewijk Napoleon te herzien en aan te vullen.</html:p>
          <html:p>Bij de reorganisatie van het leger in 1818 werd De Eerens het kommando
          van de provincie Noord-Brabant opgedragen. Tezamen met het kommando van
          Antwerpen en Zuid-Brabant vormden zij het vierde groot militair kommando onder
          de bevelen van luitenant-generaal Van der Plaat. In de komende jaren kreeg De
          Eerens meerdere malen opdrachten om legeronderdelen te reorganiseren; voorts
          werd hij belast met de overdracht van het nassause regiment lichte infanterie
          (28 juli 1820).</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 25 december 1829 nr. 83 kvam er een
          reorganisatie tot stand van net bestuur van de land- en zeemacht. Dit besluit
          bepaalde dat aan twee directeuren-generaal het beheer van de zaken van de land-
          en zeemacht werd opgedragen. Zij zouden dit uitoefenen onder het bevel van de
          admiraal en kolonel-generaal, die tevens belast zou worden met het algemeen
          toezicht op de land- en zeemacht en met de inspectie der troepen, vestingwerken
          e.d.</html:p>
          <html:p>Tot admiraal en kolonel-generaal werd prins Frederik benoemd, tot
          directeur-generaal van marine de schout bij nacht J.C. Wolterbeek, tot
          directeur-generaal van oorlog de luitenant-generaal D.J. de Eerens.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuursperiode als directeur-generaal van oorlog moest
          hij zich voornamelijk bezig houden met de belgische kwestie (1 januari 1830-1
          oktober 1834).</html:p>
          <html:p>Voor De Eerens geheel onverwacht werd hij in 1834 benoemd tot luitenant
          gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, met de bedoeling dat hij in deze
          functie eerst een jaar onder de gouverneur ad interim J.C. Baud zou werken
          alvorens benoemd te worden tot gouverneur-generaal.</html:p>
          <html:p>Direkt na zijn benoeming nam De Eerens contact op met de minister van
          koloniën, J. van den Bosch, zelf oud gouverneur-generaal en
          commissaris-generaal van Nederlands-Indië, om zich op de hoogte te stellen van
          het bestuur in Nederlands-Indië. Ook tijdens zijn verblijf in Nederlands-Indië
          correspondeerde hij regelmatig met minister Van den Bosch en wisselde met hem
          van gedachten, niet alleen over het cultuurstelsel, maar ook over de
          organisatie en inrichting van het leger in Nederlands-Indië.</html:p>
          <html:p>Gedurende het eerste jaar van zijn verblijf hield De Eerens zich niet
          alleen met staatszaken bezig, maar ondernam hij ook een inspectietocht over
          Java, waarbij voornamelijk militaire objecten werden bezocht. Een maand nadat
          De Eerens was benoemd tot G.G. trad een nieuw regeringsreglement in werking.
          Dit reglement bepaalde dat het hoogste gezag in Nederlands-Indië berustte bij
          de G.G. Voorts werd de Raad van Indië ingesteld, een adviescollege dat alleen
          geraadpleegd zou worden bij algemene en bijzondere bestuursaangelegenheden. De
          G.G. was verplicht de bevelen door of vanwege de koning na te volgen.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuur stonden niet alleen de zorg en de uitbreiding van
          de gouvernementskultures centraal, maar ook de reorganisatie van het leger. Ook
          op het gebied van kunsten en wetenschappen was De Eerens actief. Hij was
          mede-oprichter van het Tijdschrift van Nederlands-Indië, en liet o.a. het
          Statistiek Bureau te Buitenzorg oprichten. Door deze activiteiten werd hij
          beschermheer van het Bataviasch Genootschap van Kunsten en
          Wetenschappen.</html:p>
          <html:p>Op 30 mei 1840 overleed hij te Buitenzorg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Mr. Willem Frederik Carel de Eerens (1833-1883)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Dominique Jacques de Eerens Sedert het overlijden van G.F. van der
          Goes-de Eerens draagt D.J. Eerens de naam De Eerens. G.F. van der Goes-de
          Eerens was in 1787 in de deense adelstand verheven en sedertdien werd aan haar
          meisjesnaam "de" toegevoegd. (Zie inventarisnummer 67). werd op 17 maart 1781
          te Alkmaar geboren als zoon van Petrus Paulus Eerens en Johanna Cramer. Zijn
          moeder overleed enkele dagen na zijn geboorte, hetgeen voor zijn vader
          aanleiding was om in de geestelijke stand te treden.</html:p>
          <html:p>Dominique werd de eerste zes jaar opgevoed door zijn tante Francisca
          Eerens. In 1787 vertrok zij naar Kopenhagen, alwaar zij huwde met mr. Maarten
          baron van der Goes. Dominique verhuisde naar zijn vader, die inmiddels pastoor
          te Vlodrop was geworden.</html:p>
          <html:p>Op zeventienjarige leeftijd trad De Eerens in dienst als soldaat bij
          het derde bataljon van de zesde halve brigade onder bevel van de
          luitenant-kolonel A.B. Cartaret. Snel klom De Eerens op de militaire ladder: in
          juli 1799 werd hij benoemd tot fourier, in welke hoedanigheid hij deelnam aan
          de veldtocht tegen de Engelsen in Noord-Holland, vervolgens tot sergeant
          (1799), tot cadet (1800) en tot tweede luitenant (1801).</html:p>
          <html:p>In 1802 overwoog De Eerens om naar de Kaapkolonie te gaan; daartoe
          schreef hij zijn oom Maarten van der Goes aan, die op dat moment het ambt van
          minister van buitenlandse zaken bekleedde. Dankzij de bemiddeling van Van der
          Goes werd De Eerens benoemd tot kapitein bij het tweeëntwintigste bataljon
          Kaapse Infanterie doch onder druk van zijn tante Francisca weigerde De Eerens
          deze benoeming te aanvaarden. Kort daarna volgde zijn benoeming tot
          adjudant-majoor, in welke rang hij in 1805 overging tot de Garde van de
          Raadpensionaris en een jaar later tot de Garde van Koning Lodewijk
          Napoleon.</html:p>
          <html:p>Na zijn officiële intocht nam koning Lodewijk Napoleon een aantal
          besluiten ten aanzien van het leger. De Garde van de Raadpensionaris werd
          benoemd tot de garde van de koning, daarnaast reorganiseerde hij het leger. Ten
          gevolgde van deze reorganisatie, die tevens een uitbreiding inhield van het
          aantal manschappen, werd een groot aantal franse soldaten en officieren
          ingelijfd.</html:p>
          <html:p>Op 25 augustus 1809 werd De Eerens benoemd tot luitenant-kolonel en
          opperhoofdman van de eerste kompagnie; door deze benoeming werd hij belast met
          het onderwijs aan adspirant officieren van Linie. Na de inlijving van het
          Koninkrijk Holland bij het franse Keizerrijk (juli 1810) werd De Eerens tot lid
          benoemd van de deputatie die ter gelegenheid van de inlijving naar keizer
          Napoleon gezonden zou worden.</html:p>
          <html:p>In september van dat jaar werd de oude garde van koning Lodewijk
          ingelijfd bij de keizerlijke garde. De Eerens werd bij de zgn. jonge Garde
          geplaatst, welke in Spanje was gelegerd. Tijdens zijn verblijf in Spanje kwam
          hij vooral in contact met de gewone bevolking van dit deel van het franse
          keizerrijk, dat zich nogal vijandig opstelde tegenover de troepen en tegenover
          het bewind van Bonaparte. Over deze vijandigheid kunnen we het volgende in het
          dagboek van De Eerens lezen:</html:p>
          <html:p>"Gedurende deze marsch ondervond ik dat de geest der bewoners van dit
          gedeelte des franschen rijks nog weinig ten voordeele der Keyzers gestemd was;
          Deze wierd in de conversatie meestal Bonaparte genoemd, en altijd van hem
          gesproken meer als een vreemd, zich toevallig aan het hoofd der zaken bevindend
          personaadje, dan wel als den souverein van het land." Ten aanzien van het
          conscriptiestelsel dat door Napoleon ook in Spanje was ingevoerd merkte De
          Eerens op: "Ook zag men de landen meestal door vrouwen bebouwen en van het
          mannelijke geslacht niet dan oude mannen en even boven de kindschheid gewassene
          jongelieden.-- Dit kon wel mede eene reden zijn van de weinige gehechtheid aan
          den Keyzer, wien men, en wel niet geheel ten onregte, als de oorzaak des
          voortdurenden menschenverslindenden oorlogs aanzag."</html:p>
          <html:p>In maart 1812 keerden De Eerens en zijn manschappen terug en trokken
          via Parijs naar Mainz, alwaar hij het bevel kreeg om zich klaar te maken voor
          een tocht van twee jaren. Tijdens de opmars naar Moskou werd De Eerens benoemd
          tot ridder van net Rijk met een dotatie van vierduizend franken op de goederen
          van de prins De la Paz in het koninkrijk Valencia in Spanje. Tijdens zijn
          verblijf in Rusland maakte De Eerens de intocht van Napoleon in Moskou mee en
          leidde o.a. de onderzoekingen naar de stichters van de branden in Moskou. Na
          ruim een maand zag Napoleon zich genoodzaakt om zich met zijn leger terug te
          trekken.</html:p>
          <html:p>Na een tocht vol ontberingen keerde De Eerens op 20 januari 1814 terug
          op nederlandse bodem. Dankzij de bemiddeling van Karel van der Goes, broer van
          Maarten van der Goes, en de kolonel Robert Fagel, eerste adjudant van de
          souvereine vorst, verkreeg hij zijn benoeming tot luitenant-kolonel met de
          opdracht het kommando van de vesting 's-Hertogenbosch op zich te nemen, voorts
          de landmilitie en de landstorm te organiseren en tevens een bataljon infanterie
          van linie te formeren. In het kader van de heropbouw van het leger inspecteerde
          De Eerens in juni 1814 het korps hanzeatische troepen te Bremen en Hamburg, dat
          de wens te kennen had gegeven in nederlandse dienst over te gaan.</html:p>
          <html:p>Voorts werd hij aangewezen als lid van de commissie belast met het
          ontwerpen van een complete inrichting van het militaire wezen. Deze commissie
          moest niet alleen voorstellen tot reorganisatie van het leger doen, maar ook
          adviseren inzake werving en vermindering van de kosten van het leger in
          vredestijd. Aan de leden van deze commissie De Eerens en Dibbets werd tevens de
          opdracht gegeven om het reglement van exercitiën van de infanterie, ingesteld
          door koning Lodewijk Napoleon te herzien en aan te vullen.</html:p>
          <html:p>Bij de reorganisatie van het leger in 1818 werd De Eerens het kommando
          van de provincie Noord-Brabant opgedragen. Tezamen met het kommando van
          Antwerpen en Zuid-Brabant vormden zij het vierde groot militair kommando onder
          de bevelen van luitenant-generaal Van der Plaat. In de komende jaren kreeg De
          Eerens meerdere malen opdrachten om legeronderdelen te reorganiseren; voorts
          werd hij belast met de overdracht van het nassause regiment lichte infanterie
          (28 juli 1820).</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 25 december 1829 nr. 83 kvam er een
          reorganisatie tot stand van net bestuur van de land- en zeemacht. Dit besluit
          bepaalde dat aan twee directeuren-generaal het beheer van de zaken van de land-
          en zeemacht werd opgedragen. Zij zouden dit uitoefenen onder het bevel van de
          admiraal en kolonel-generaal, die tevens belast zou worden met het algemeen
          toezicht op de land- en zeemacht en met de inspectie der troepen, vestingwerken
          e.d.</html:p>
          <html:p>Tot admiraal en kolonel-generaal werd prins Frederik benoemd, tot
          directeur-generaal van marine de schout bij nacht J.C. Wolterbeek, tot
          directeur-generaal van oorlog de luitenant-generaal D.J. de Eerens.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuursperiode als directeur-generaal van oorlog moest
          hij zich voornamelijk bezig houden met de belgische kwestie (1 januari 1830-1
          oktober 1834).</html:p>
          <html:p>Voor De Eerens geheel onverwacht werd hij in 1834 benoemd tot luitenant
          gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, met de bedoeling dat hij in deze
          functie eerst een jaar onder de gouverneur ad interim J.C. Baud zou werken
          alvorens benoemd te worden tot gouverneur-generaal.</html:p>
          <html:p>Direkt na zijn benoeming nam De Eerens contact op met de minister van
          koloniën, J. van den Bosch, zelf oud gouverneur-generaal en
          commissaris-generaal van Nederlands-Indië, om zich op de hoogte te stellen van
          het bestuur in Nederlands-Indië. Ook tijdens zijn verblijf in Nederlands-Indië
          correspondeerde hij regelmatig met minister Van den Bosch en wisselde met hem
          van gedachten, niet alleen over het cultuurstelsel, maar ook over de
          organisatie en inrichting van het leger in Nederlands-Indië.</html:p>
          <html:p>Gedurende het eerste jaar van zijn verblijf hield De Eerens zich niet
          alleen met staatszaken bezig, maar ondernam hij ook een inspectietocht over
          Java, waarbij voornamelijk militaire objecten werden bezocht. Een maand nadat
          De Eerens was benoemd tot G.G. trad een nieuw regeringsreglement in werking.
          Dit reglement bepaalde dat het hoogste gezag in Nederlands-Indië berustte bij
          de G.G. Voorts werd de Raad van Indië ingesteld, een adviescollege dat alleen
          geraadpleegd zou worden bij algemene en bijzondere bestuursaangelegenheden. De
          G.G. was verplicht de bevelen door of vanwege de koning na te volgen.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuur stonden niet alleen de zorg en de uitbreiding van
          de gouvernementskultures centraal, maar ook de reorganisatie van het leger. Ook
          op het gebied van kunsten en wetenschappen was De Eerens actief. Hij was
          mede-oprichter van het Tijdschrift van Nederlands-Indië, en liet o.a. het
          Statistiek Bureau te Buitenzorg oprichten. Door deze activiteiten werd hij
          beschermheer van het Bataviasch Genootschap van Kunsten en
          Wetenschappen.</html:p>
          <html:p>Op 30 mei 1840 overleed hij te Buitenzorg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Dominique Jaques de Eerens (1781-1840)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Dominique Jacques de Eerens Sedert het overlijden van G.F. van der
          Goes-de Eerens draagt D.J. Eerens de naam De Eerens. G.F. van der Goes-de
          Eerens was in 1787 in de deense adelstand verheven en sedertdien werd aan haar
          meisjesnaam "de" toegevoegd. (Zie inventarisnummer 67). werd op 17 maart 1781
          te Alkmaar geboren als zoon van Petrus Paulus Eerens en Johanna Cramer. Zijn
          moeder overleed enkele dagen na zijn geboorte, hetgeen voor zijn vader
          aanleiding was om in de geestelijke stand te treden.</html:p>
          <html:p>Dominique werd de eerste zes jaar opgevoed door zijn tante Francisca
          Eerens. In 1787 vertrok zij naar Kopenhagen, alwaar zij huwde met mr. Maarten
          baron van der Goes. Dominique verhuisde naar zijn vader, die inmiddels pastoor
          te Vlodrop was geworden.</html:p>
          <html:p>Op zeventienjarige leeftijd trad De Eerens in dienst als soldaat bij
          het derde bataljon van de zesde halve brigade onder bevel van de
          luitenant-kolonel A.B. Cartaret. Snel klom De Eerens op de militaire ladder: in
          juli 1799 werd hij benoemd tot fourier, in welke hoedanigheid hij deelnam aan
          de veldtocht tegen de Engelsen in Noord-Holland, vervolgens tot sergeant
          (1799), tot cadet (1800) en tot tweede luitenant (1801).</html:p>
          <html:p>In 1802 overwoog De Eerens om naar de Kaapkolonie te gaan; daartoe
          schreef hij zijn oom Maarten van der Goes aan, die op dat moment het ambt van
          minister van buitenlandse zaken bekleedde. Dankzij de bemiddeling van Van der
          Goes werd De Eerens benoemd tot kapitein bij het tweeëntwintigste bataljon
          Kaapse Infanterie doch onder druk van zijn tante Francisca weigerde De Eerens
          deze benoeming te aanvaarden. Kort daarna volgde zijn benoeming tot
          adjudant-majoor, in welke rang hij in 1805 overging tot de Garde van de
          Raadpensionaris en een jaar later tot de Garde van Koning Lodewijk
          Napoleon.</html:p>
          <html:p>Na zijn officiële intocht nam koning Lodewijk Napoleon een aantal
          besluiten ten aanzien van het leger. De Garde van de Raadpensionaris werd
          benoemd tot de garde van de koning, daarnaast reorganiseerde hij het leger. Ten
          gevolgde van deze reorganisatie, die tevens een uitbreiding inhield van het
          aantal manschappen, werd een groot aantal franse soldaten en officieren
          ingelijfd.</html:p>
          <html:p>Op 25 augustus 1809 werd De Eerens benoemd tot luitenant-kolonel en
          opperhoofdman van de eerste kompagnie; door deze benoeming werd hij belast met
          het onderwijs aan adspirant officieren van Linie. Na de inlijving van het
          Koninkrijk Holland bij het franse Keizerrijk (juli 1810) werd De Eerens tot lid
          benoemd van de deputatie die ter gelegenheid van de inlijving naar keizer
          Napoleon gezonden zou worden.</html:p>
          <html:p>In september van dat jaar werd de oude garde van koning Lodewijk
          ingelijfd bij de keizerlijke garde. De Eerens werd bij de zgn. jonge Garde
          geplaatst, welke in Spanje was gelegerd. Tijdens zijn verblijf in Spanje kwam
          hij vooral in contact met de gewone bevolking van dit deel van het franse
          keizerrijk, dat zich nogal vijandig opstelde tegenover de troepen en tegenover
          het bewind van Bonaparte. Over deze vijandigheid kunnen we het volgende in het
          dagboek van De Eerens lezen:</html:p>
          <html:p>"Gedurende deze marsch ondervond ik dat de geest der bewoners van dit
          gedeelte des franschen rijks nog weinig ten voordeele der Keyzers gestemd was;
          Deze wierd in de conversatie meestal Bonaparte genoemd, en altijd van hem
          gesproken meer als een vreemd, zich toevallig aan het hoofd der zaken bevindend
          personaadje, dan wel als den souverein van het land." Ten aanzien van het
          conscriptiestelsel dat door Napoleon ook in Spanje was ingevoerd merkte De
          Eerens op: "Ook zag men de landen meestal door vrouwen bebouwen en van het
          mannelijke geslacht niet dan oude mannen en even boven de kindschheid gewassene
          jongelieden.-- Dit kon wel mede eene reden zijn van de weinige gehechtheid aan
          den Keyzer, wien men, en wel niet geheel ten onregte, als de oorzaak des
          voortdurenden menschenverslindenden oorlogs aanzag."</html:p>
          <html:p>In maart 1812 keerden De Eerens en zijn manschappen terug en trokken
          via Parijs naar Mainz, alwaar hij het bevel kreeg om zich klaar te maken voor
          een tocht van twee jaren. Tijdens de opmars naar Moskou werd De Eerens benoemd
          tot ridder van net Rijk met een dotatie van vierduizend franken op de goederen
          van de prins De la Paz in het koninkrijk Valencia in Spanje. Tijdens zijn
          verblijf in Rusland maakte De Eerens de intocht van Napoleon in Moskou mee en
          leidde o.a. de onderzoekingen naar de stichters van de branden in Moskou. Na
          ruim een maand zag Napoleon zich genoodzaakt om zich met zijn leger terug te
          trekken.</html:p>
          <html:p>Na een tocht vol ontberingen keerde De Eerens op 20 januari 1814 terug
          op nederlandse bodem. Dankzij de bemiddeling van Karel van der Goes, broer van
          Maarten van der Goes, en de kolonel Robert Fagel, eerste adjudant van de
          souvereine vorst, verkreeg hij zijn benoeming tot luitenant-kolonel met de
          opdracht het kommando van de vesting 's-Hertogenbosch op zich te nemen, voorts
          de landmilitie en de landstorm te organiseren en tevens een bataljon infanterie
          van linie te formeren. In het kader van de heropbouw van het leger inspecteerde
          De Eerens in juni 1814 het korps hanzeatische troepen te Bremen en Hamburg, dat
          de wens te kennen had gegeven in nederlandse dienst over te gaan.</html:p>
          <html:p>Voorts werd hij aangewezen als lid van de commissie belast met het
          ontwerpen van een complete inrichting van het militaire wezen. Deze commissie
          moest niet alleen voorstellen tot reorganisatie van het leger doen, maar ook
          adviseren inzake werving en vermindering van de kosten van het leger in
          vredestijd. Aan de leden van deze commissie De Eerens en Dibbets werd tevens de
          opdracht gegeven om het reglement van exercitiën van de infanterie, ingesteld
          door koning Lodewijk Napoleon te herzien en aan te vullen.</html:p>
          <html:p>Bij de reorganisatie van het leger in 1818 werd De Eerens het kommando
          van de provincie Noord-Brabant opgedragen. Tezamen met het kommando van
          Antwerpen en Zuid-Brabant vormden zij het vierde groot militair kommando onder
          de bevelen van luitenant-generaal Van der Plaat. In de komende jaren kreeg De
          Eerens meerdere malen opdrachten om legeronderdelen te reorganiseren; voorts
          werd hij belast met de overdracht van het nassause regiment lichte infanterie
          (28 juli 1820).</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 25 december 1829 nr. 83 kvam er een
          reorganisatie tot stand van net bestuur van de land- en zeemacht. Dit besluit
          bepaalde dat aan twee directeuren-generaal het beheer van de zaken van de land-
          en zeemacht werd opgedragen. Zij zouden dit uitoefenen onder het bevel van de
          admiraal en kolonel-generaal, die tevens belast zou worden met het algemeen
          toezicht op de land- en zeemacht en met de inspectie der troepen, vestingwerken
          e.d.</html:p>
          <html:p>Tot admiraal en kolonel-generaal werd prins Frederik benoemd, tot
          directeur-generaal van marine de schout bij nacht J.C. Wolterbeek, tot
          directeur-generaal van oorlog de luitenant-generaal D.J. de Eerens.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuursperiode als directeur-generaal van oorlog moest
          hij zich voornamelijk bezig houden met de belgische kwestie (1 januari 1830-1
          oktober 1834).</html:p>
          <html:p>Voor De Eerens geheel onverwacht werd hij in 1834 benoemd tot luitenant
          gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, met de bedoeling dat hij in deze
          functie eerst een jaar onder de gouverneur ad interim J.C. Baud zou werken
          alvorens benoemd te worden tot gouverneur-generaal.</html:p>
          <html:p>Direkt na zijn benoeming nam De Eerens contact op met de minister van
          koloniën, J. van den Bosch, zelf oud gouverneur-generaal en
          commissaris-generaal van Nederlands-Indië, om zich op de hoogte te stellen van
          het bestuur in Nederlands-Indië. Ook tijdens zijn verblijf in Nederlands-Indië
          correspondeerde hij regelmatig met minister Van den Bosch en wisselde met hem
          van gedachten, niet alleen over het cultuurstelsel, maar ook over de
          organisatie en inrichting van het leger in Nederlands-Indië.</html:p>
          <html:p>Gedurende het eerste jaar van zijn verblijf hield De Eerens zich niet
          alleen met staatszaken bezig, maar ondernam hij ook een inspectietocht over
          Java, waarbij voornamelijk militaire objecten werden bezocht. Een maand nadat
          De Eerens was benoemd tot G.G. trad een nieuw regeringsreglement in werking.
          Dit reglement bepaalde dat het hoogste gezag in Nederlands-Indië berustte bij
          de G.G. Voorts werd de Raad van Indië ingesteld, een adviescollege dat alleen
          geraadpleegd zou worden bij algemene en bijzondere bestuursaangelegenheden. De
          G.G. was verplicht de bevelen door of vanwege de koning na te volgen.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuur stonden niet alleen de zorg en de uitbreiding van
          de gouvernementskultures centraal, maar ook de reorganisatie van het leger. Ook
          op het gebied van kunsten en wetenschappen was De Eerens actief. Hij was
          mede-oprichter van het Tijdschrift van Nederlands-Indië, en liet o.a. het
          Statistiek Bureau te Buitenzorg oprichten. Door deze activiteiten werd hij
          beschermheer van het Bataviasch Genootschap van Kunsten en
          Wetenschappen.</html:p>
          <html:p>Op 30 mei 1840 overleed hij te Buitenzorg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Jacobus Eerens (1712-1778)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Dominique Jacques de Eerens Sedert het overlijden van G.F. van der
          Goes-de Eerens draagt D.J. Eerens de naam De Eerens. G.F. van der Goes-de
          Eerens was in 1787 in de deense adelstand verheven en sedertdien werd aan haar
          meisjesnaam "de" toegevoegd. (Zie inventarisnummer 67). werd op 17 maart 1781
          te Alkmaar geboren als zoon van Petrus Paulus Eerens en Johanna Cramer. Zijn
          moeder overleed enkele dagen na zijn geboorte, hetgeen voor zijn vader
          aanleiding was om in de geestelijke stand te treden.</html:p>
          <html:p>Dominique werd de eerste zes jaar opgevoed door zijn tante Francisca
          Eerens. In 1787 vertrok zij naar Kopenhagen, alwaar zij huwde met mr. Maarten
          baron van der Goes. Dominique verhuisde naar zijn vader, die inmiddels pastoor
          te Vlodrop was geworden.</html:p>
          <html:p>Op zeventienjarige leeftijd trad De Eerens in dienst als soldaat bij
          het derde bataljon van de zesde halve brigade onder bevel van de
          luitenant-kolonel A.B. Cartaret. Snel klom De Eerens op de militaire ladder: in
          juli 1799 werd hij benoemd tot fourier, in welke hoedanigheid hij deelnam aan
          de veldtocht tegen de Engelsen in Noord-Holland, vervolgens tot sergeant
          (1799), tot cadet (1800) en tot tweede luitenant (1801).</html:p>
          <html:p>In 1802 overwoog De Eerens om naar de Kaapkolonie te gaan; daartoe
          schreef hij zijn oom Maarten van der Goes aan, die op dat moment het ambt van
          minister van buitenlandse zaken bekleedde. Dankzij de bemiddeling van Van der
          Goes werd De Eerens benoemd tot kapitein bij het tweeëntwintigste bataljon
          Kaapse Infanterie doch onder druk van zijn tante Francisca weigerde De Eerens
          deze benoeming te aanvaarden. Kort daarna volgde zijn benoeming tot
          adjudant-majoor, in welke rang hij in 1805 overging tot de Garde van de
          Raadpensionaris en een jaar later tot de Garde van Koning Lodewijk
          Napoleon.</html:p>
          <html:p>Na zijn officiële intocht nam koning Lodewijk Napoleon een aantal
          besluiten ten aanzien van het leger. De Garde van de Raadpensionaris werd
          benoemd tot de garde van de koning, daarnaast reorganiseerde hij het leger. Ten
          gevolgde van deze reorganisatie, die tevens een uitbreiding inhield van het
          aantal manschappen, werd een groot aantal franse soldaten en officieren
          ingelijfd.</html:p>
          <html:p>Op 25 augustus 1809 werd De Eerens benoemd tot luitenant-kolonel en
          opperhoofdman van de eerste kompagnie; door deze benoeming werd hij belast met
          het onderwijs aan adspirant officieren van Linie. Na de inlijving van het
          Koninkrijk Holland bij het franse Keizerrijk (juli 1810) werd De Eerens tot lid
          benoemd van de deputatie die ter gelegenheid van de inlijving naar keizer
          Napoleon gezonden zou worden.</html:p>
          <html:p>In september van dat jaar werd de oude garde van koning Lodewijk
          ingelijfd bij de keizerlijke garde. De Eerens werd bij de zgn. jonge Garde
          geplaatst, welke in Spanje was gelegerd. Tijdens zijn verblijf in Spanje kwam
          hij vooral in contact met de gewone bevolking van dit deel van het franse
          keizerrijk, dat zich nogal vijandig opstelde tegenover de troepen en tegenover
          het bewind van Bonaparte. Over deze vijandigheid kunnen we het volgende in het
          dagboek van De Eerens lezen:</html:p>
          <html:p>"Gedurende deze marsch ondervond ik dat de geest der bewoners van dit
          gedeelte des franschen rijks nog weinig ten voordeele der Keyzers gestemd was;
          Deze wierd in de conversatie meestal Bonaparte genoemd, en altijd van hem
          gesproken meer als een vreemd, zich toevallig aan het hoofd der zaken bevindend
          personaadje, dan wel als den souverein van het land." Ten aanzien van het
          conscriptiestelsel dat door Napoleon ook in Spanje was ingevoerd merkte De
          Eerens op: "Ook zag men de landen meestal door vrouwen bebouwen en van het
          mannelijke geslacht niet dan oude mannen en even boven de kindschheid gewassene
          jongelieden.-- Dit kon wel mede eene reden zijn van de weinige gehechtheid aan
          den Keyzer, wien men, en wel niet geheel ten onregte, als de oorzaak des
          voortdurenden menschenverslindenden oorlogs aanzag."</html:p>
          <html:p>In maart 1812 keerden De Eerens en zijn manschappen terug en trokken
          via Parijs naar Mainz, alwaar hij het bevel kreeg om zich klaar te maken voor
          een tocht van twee jaren. Tijdens de opmars naar Moskou werd De Eerens benoemd
          tot ridder van net Rijk met een dotatie van vierduizend franken op de goederen
          van de prins De la Paz in het koninkrijk Valencia in Spanje. Tijdens zijn
          verblijf in Rusland maakte De Eerens de intocht van Napoleon in Moskou mee en
          leidde o.a. de onderzoekingen naar de stichters van de branden in Moskou. Na
          ruim een maand zag Napoleon zich genoodzaakt om zich met zijn leger terug te
          trekken.</html:p>
          <html:p>Na een tocht vol ontberingen keerde De Eerens op 20 januari 1814 terug
          op nederlandse bodem. Dankzij de bemiddeling van Karel van der Goes, broer van
          Maarten van der Goes, en de kolonel Robert Fagel, eerste adjudant van de
          souvereine vorst, verkreeg hij zijn benoeming tot luitenant-kolonel met de
          opdracht het kommando van de vesting 's-Hertogenbosch op zich te nemen, voorts
          de landmilitie en de landstorm te organiseren en tevens een bataljon infanterie
          van linie te formeren. In het kader van de heropbouw van het leger inspecteerde
          De Eerens in juni 1814 het korps hanzeatische troepen te Bremen en Hamburg, dat
          de wens te kennen had gegeven in nederlandse dienst over te gaan.</html:p>
          <html:p>Voorts werd hij aangewezen als lid van de commissie belast met het
          ontwerpen van een complete inrichting van het militaire wezen. Deze commissie
          moest niet alleen voorstellen tot reorganisatie van het leger doen, maar ook
          adviseren inzake werving en vermindering van de kosten van het leger in
          vredestijd. Aan de leden van deze commissie De Eerens en Dibbets werd tevens de
          opdracht gegeven om het reglement van exercitiën van de infanterie, ingesteld
          door koning Lodewijk Napoleon te herzien en aan te vullen.</html:p>
          <html:p>Bij de reorganisatie van het leger in 1818 werd De Eerens het kommando
          van de provincie Noord-Brabant opgedragen. Tezamen met het kommando van
          Antwerpen en Zuid-Brabant vormden zij het vierde groot militair kommando onder
          de bevelen van luitenant-generaal Van der Plaat. In de komende jaren kreeg De
          Eerens meerdere malen opdrachten om legeronderdelen te reorganiseren; voorts
          werd hij belast met de overdracht van het nassause regiment lichte infanterie
          (28 juli 1820).</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 25 december 1829 nr. 83 kvam er een
          reorganisatie tot stand van net bestuur van de land- en zeemacht. Dit besluit
          bepaalde dat aan twee directeuren-generaal het beheer van de zaken van de land-
          en zeemacht werd opgedragen. Zij zouden dit uitoefenen onder het bevel van de
          admiraal en kolonel-generaal, die tevens belast zou worden met het algemeen
          toezicht op de land- en zeemacht en met de inspectie der troepen, vestingwerken
          e.d.</html:p>
          <html:p>Tot admiraal en kolonel-generaal werd prins Frederik benoemd, tot
          directeur-generaal van marine de schout bij nacht J.C. Wolterbeek, tot
          directeur-generaal van oorlog de luitenant-generaal D.J. de Eerens.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuursperiode als directeur-generaal van oorlog moest
          hij zich voornamelijk bezig houden met de belgische kwestie (1 januari 1830-1
          oktober 1834).</html:p>
          <html:p>Voor De Eerens geheel onverwacht werd hij in 1834 benoemd tot luitenant
          gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, met de bedoeling dat hij in deze
          functie eerst een jaar onder de gouverneur ad interim J.C. Baud zou werken
          alvorens benoemd te worden tot gouverneur-generaal.</html:p>
          <html:p>Direkt na zijn benoeming nam De Eerens contact op met de minister van
          koloniën, J. van den Bosch, zelf oud gouverneur-generaal en
          commissaris-generaal van Nederlands-Indië, om zich op de hoogte te stellen van
          het bestuur in Nederlands-Indië. Ook tijdens zijn verblijf in Nederlands-Indië
          correspondeerde hij regelmatig met minister Van den Bosch en wisselde met hem
          van gedachten, niet alleen over het cultuurstelsel, maar ook over de
          organisatie en inrichting van het leger in Nederlands-Indië.</html:p>
          <html:p>Gedurende het eerste jaar van zijn verblijf hield De Eerens zich niet
          alleen met staatszaken bezig, maar ondernam hij ook een inspectietocht over
          Java, waarbij voornamelijk militaire objecten werden bezocht. Een maand nadat
          De Eerens was benoemd tot G.G. trad een nieuw regeringsreglement in werking.
          Dit reglement bepaalde dat het hoogste gezag in Nederlands-Indië berustte bij
          de G.G. Voorts werd de Raad van Indië ingesteld, een adviescollege dat alleen
          geraadpleegd zou worden bij algemene en bijzondere bestuursaangelegenheden. De
          G.G. was verplicht de bevelen door of vanwege de koning na te volgen.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuur stonden niet alleen de zorg en de uitbreiding van
          de gouvernementskultures centraal, maar ook de reorganisatie van het leger. Ook
          op het gebied van kunsten en wetenschappen was De Eerens actief. Hij was
          mede-oprichter van het Tijdschrift van Nederlands-Indië, en liet o.a. het
          Statistiek Bureau te Buitenzorg oprichten. Door deze activiteiten werd hij
          beschermheer van het Bataviasch Genootschap van Kunsten en
          Wetenschappen.</html:p>
          <html:p>Op 30 mei 1840 overleed hij te Buitenzorg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Petrus Paulus Eerens (1754-1821)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Dominique Jacques de Eerens Sedert het overlijden van G.F. van der
          Goes-de Eerens draagt D.J. Eerens de naam De Eerens. G.F. van der Goes-de
          Eerens was in 1787 in de deense adelstand verheven en sedertdien werd aan haar
          meisjesnaam "de" toegevoegd. (Zie inventarisnummer 67). werd op 17 maart 1781
          te Alkmaar geboren als zoon van Petrus Paulus Eerens en Johanna Cramer. Zijn
          moeder overleed enkele dagen na zijn geboorte, hetgeen voor zijn vader
          aanleiding was om in de geestelijke stand te treden.</html:p>
          <html:p>Dominique werd de eerste zes jaar opgevoed door zijn tante Francisca
          Eerens. In 1787 vertrok zij naar Kopenhagen, alwaar zij huwde met mr. Maarten
          baron van der Goes. Dominique verhuisde naar zijn vader, die inmiddels pastoor
          te Vlodrop was geworden.</html:p>
          <html:p>Op zeventienjarige leeftijd trad De Eerens in dienst als soldaat bij
          het derde bataljon van de zesde halve brigade onder bevel van de
          luitenant-kolonel A.B. Cartaret. Snel klom De Eerens op de militaire ladder: in
          juli 1799 werd hij benoemd tot fourier, in welke hoedanigheid hij deelnam aan
          de veldtocht tegen de Engelsen in Noord-Holland, vervolgens tot sergeant
          (1799), tot cadet (1800) en tot tweede luitenant (1801).</html:p>
          <html:p>In 1802 overwoog De Eerens om naar de Kaapkolonie te gaan; daartoe
          schreef hij zijn oom Maarten van der Goes aan, die op dat moment het ambt van
          minister van buitenlandse zaken bekleedde. Dankzij de bemiddeling van Van der
          Goes werd De Eerens benoemd tot kapitein bij het tweeëntwintigste bataljon
          Kaapse Infanterie doch onder druk van zijn tante Francisca weigerde De Eerens
          deze benoeming te aanvaarden. Kort daarna volgde zijn benoeming tot
          adjudant-majoor, in welke rang hij in 1805 overging tot de Garde van de
          Raadpensionaris en een jaar later tot de Garde van Koning Lodewijk
          Napoleon.</html:p>
          <html:p>Na zijn officiële intocht nam koning Lodewijk Napoleon een aantal
          besluiten ten aanzien van het leger. De Garde van de Raadpensionaris werd
          benoemd tot de garde van de koning, daarnaast reorganiseerde hij het leger. Ten
          gevolgde van deze reorganisatie, die tevens een uitbreiding inhield van het
          aantal manschappen, werd een groot aantal franse soldaten en officieren
          ingelijfd.</html:p>
          <html:p>Op 25 augustus 1809 werd De Eerens benoemd tot luitenant-kolonel en
          opperhoofdman van de eerste kompagnie; door deze benoeming werd hij belast met
          het onderwijs aan adspirant officieren van Linie. Na de inlijving van het
          Koninkrijk Holland bij het franse Keizerrijk (juli 1810) werd De Eerens tot lid
          benoemd van de deputatie die ter gelegenheid van de inlijving naar keizer
          Napoleon gezonden zou worden.</html:p>
          <html:p>In september van dat jaar werd de oude garde van koning Lodewijk
          ingelijfd bij de keizerlijke garde. De Eerens werd bij de zgn. jonge Garde
          geplaatst, welke in Spanje was gelegerd. Tijdens zijn verblijf in Spanje kwam
          hij vooral in contact met de gewone bevolking van dit deel van het franse
          keizerrijk, dat zich nogal vijandig opstelde tegenover de troepen en tegenover
          het bewind van Bonaparte. Over deze vijandigheid kunnen we het volgende in het
          dagboek van De Eerens lezen:</html:p>
          <html:p>"Gedurende deze marsch ondervond ik dat de geest der bewoners van dit
          gedeelte des franschen rijks nog weinig ten voordeele der Keyzers gestemd was;
          Deze wierd in de conversatie meestal Bonaparte genoemd, en altijd van hem
          gesproken meer als een vreemd, zich toevallig aan het hoofd der zaken bevindend
          personaadje, dan wel als den souverein van het land." Ten aanzien van het
          conscriptiestelsel dat door Napoleon ook in Spanje was ingevoerd merkte De
          Eerens op: "Ook zag men de landen meestal door vrouwen bebouwen en van het
          mannelijke geslacht niet dan oude mannen en even boven de kindschheid gewassene
          jongelieden.-- Dit kon wel mede eene reden zijn van de weinige gehechtheid aan
          den Keyzer, wien men, en wel niet geheel ten onregte, als de oorzaak des
          voortdurenden menschenverslindenden oorlogs aanzag."</html:p>
          <html:p>In maart 1812 keerden De Eerens en zijn manschappen terug en trokken
          via Parijs naar Mainz, alwaar hij het bevel kreeg om zich klaar te maken voor
          een tocht van twee jaren. Tijdens de opmars naar Moskou werd De Eerens benoemd
          tot ridder van net Rijk met een dotatie van vierduizend franken op de goederen
          van de prins De la Paz in het koninkrijk Valencia in Spanje. Tijdens zijn
          verblijf in Rusland maakte De Eerens de intocht van Napoleon in Moskou mee en
          leidde o.a. de onderzoekingen naar de stichters van de branden in Moskou. Na
          ruim een maand zag Napoleon zich genoodzaakt om zich met zijn leger terug te
          trekken.</html:p>
          <html:p>Na een tocht vol ontberingen keerde De Eerens op 20 januari 1814 terug
          op nederlandse bodem. Dankzij de bemiddeling van Karel van der Goes, broer van
          Maarten van der Goes, en de kolonel Robert Fagel, eerste adjudant van de
          souvereine vorst, verkreeg hij zijn benoeming tot luitenant-kolonel met de
          opdracht het kommando van de vesting 's-Hertogenbosch op zich te nemen, voorts
          de landmilitie en de landstorm te organiseren en tevens een bataljon infanterie
          van linie te formeren. In het kader van de heropbouw van het leger inspecteerde
          De Eerens in juni 1814 het korps hanzeatische troepen te Bremen en Hamburg, dat
          de wens te kennen had gegeven in nederlandse dienst over te gaan.</html:p>
          <html:p>Voorts werd hij aangewezen als lid van de commissie belast met het
          ontwerpen van een complete inrichting van het militaire wezen. Deze commissie
          moest niet alleen voorstellen tot reorganisatie van het leger doen, maar ook
          adviseren inzake werving en vermindering van de kosten van het leger in
          vredestijd. Aan de leden van deze commissie De Eerens en Dibbets werd tevens de
          opdracht gegeven om het reglement van exercitiën van de infanterie, ingesteld
          door koning Lodewijk Napoleon te herzien en aan te vullen.</html:p>
          <html:p>Bij de reorganisatie van het leger in 1818 werd De Eerens het kommando
          van de provincie Noord-Brabant opgedragen. Tezamen met het kommando van
          Antwerpen en Zuid-Brabant vormden zij het vierde groot militair kommando onder
          de bevelen van luitenant-generaal Van der Plaat. In de komende jaren kreeg De
          Eerens meerdere malen opdrachten om legeronderdelen te reorganiseren; voorts
          werd hij belast met de overdracht van het nassause regiment lichte infanterie
          (28 juli 1820).</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 25 december 1829 nr. 83 kvam er een
          reorganisatie tot stand van net bestuur van de land- en zeemacht. Dit besluit
          bepaalde dat aan twee directeuren-generaal het beheer van de zaken van de land-
          en zeemacht werd opgedragen. Zij zouden dit uitoefenen onder het bevel van de
          admiraal en kolonel-generaal, die tevens belast zou worden met het algemeen
          toezicht op de land- en zeemacht en met de inspectie der troepen, vestingwerken
          e.d.</html:p>
          <html:p>Tot admiraal en kolonel-generaal werd prins Frederik benoemd, tot
          directeur-generaal van marine de schout bij nacht J.C. Wolterbeek, tot
          directeur-generaal van oorlog de luitenant-generaal D.J. de Eerens.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuursperiode als directeur-generaal van oorlog moest
          hij zich voornamelijk bezig houden met de belgische kwestie (1 januari 1830-1
          oktober 1834).</html:p>
          <html:p>Voor De Eerens geheel onverwacht werd hij in 1834 benoemd tot luitenant
          gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, met de bedoeling dat hij in deze
          functie eerst een jaar onder de gouverneur ad interim J.C. Baud zou werken
          alvorens benoemd te worden tot gouverneur-generaal.</html:p>
          <html:p>Direkt na zijn benoeming nam De Eerens contact op met de minister van
          koloniën, J. van den Bosch, zelf oud gouverneur-generaal en
          commissaris-generaal van Nederlands-Indië, om zich op de hoogte te stellen van
          het bestuur in Nederlands-Indië. Ook tijdens zijn verblijf in Nederlands-Indië
          correspondeerde hij regelmatig met minister Van den Bosch en wisselde met hem
          van gedachten, niet alleen over het cultuurstelsel, maar ook over de
          organisatie en inrichting van het leger in Nederlands-Indië.</html:p>
          <html:p>Gedurende het eerste jaar van zijn verblijf hield De Eerens zich niet
          alleen met staatszaken bezig, maar ondernam hij ook een inspectietocht over
          Java, waarbij voornamelijk militaire objecten werden bezocht. Een maand nadat
          De Eerens was benoemd tot G.G. trad een nieuw regeringsreglement in werking.
          Dit reglement bepaalde dat het hoogste gezag in Nederlands-Indië berustte bij
          de G.G. Voorts werd de Raad van Indië ingesteld, een adviescollege dat alleen
          geraadpleegd zou worden bij algemene en bijzondere bestuursaangelegenheden. De
          G.G. was verplicht de bevelen door of vanwege de koning na te volgen.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuur stonden niet alleen de zorg en de uitbreiding van
          de gouvernementskultures centraal, maar ook de reorganisatie van het leger. Ook
          op het gebied van kunsten en wetenschappen was De Eerens actief. Hij was
          mede-oprichter van het Tijdschrift van Nederlands-Indië, en liet o.a. het
          Statistiek Bureau te Buitenzorg oprichten. Door deze activiteiten werd hij
          beschermheer van het Bataviasch Genootschap van Kunsten en
          Wetenschappen.</html:p>
          <html:p>Op 30 mei 1840 overleed hij te Buitenzorg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Dorothea Jeanne Hermine de Eerens-de Salve de Bruneton
            (1796-1847), echtgenote van D.J. de Eerens</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Dominique Jacques de Eerens Sedert het overlijden van G.F. van der
          Goes-de Eerens draagt D.J. Eerens de naam De Eerens. G.F. van der Goes-de
          Eerens was in 1787 in de deense adelstand verheven en sedertdien werd aan haar
          meisjesnaam "de" toegevoegd. (Zie inventarisnummer 67). werd op 17 maart 1781
          te Alkmaar geboren als zoon van Petrus Paulus Eerens en Johanna Cramer. Zijn
          moeder overleed enkele dagen na zijn geboorte, hetgeen voor zijn vader
          aanleiding was om in de geestelijke stand te treden.</html:p>
          <html:p>Dominique werd de eerste zes jaar opgevoed door zijn tante Francisca
          Eerens. In 1787 vertrok zij naar Kopenhagen, alwaar zij huwde met mr. Maarten
          baron van der Goes. Dominique verhuisde naar zijn vader, die inmiddels pastoor
          te Vlodrop was geworden.</html:p>
          <html:p>Op zeventienjarige leeftijd trad De Eerens in dienst als soldaat bij
          het derde bataljon van de zesde halve brigade onder bevel van de
          luitenant-kolonel A.B. Cartaret. Snel klom De Eerens op de militaire ladder: in
          juli 1799 werd hij benoemd tot fourier, in welke hoedanigheid hij deelnam aan
          de veldtocht tegen de Engelsen in Noord-Holland, vervolgens tot sergeant
          (1799), tot cadet (1800) en tot tweede luitenant (1801).</html:p>
          <html:p>In 1802 overwoog De Eerens om naar de Kaapkolonie te gaan; daartoe
          schreef hij zijn oom Maarten van der Goes aan, die op dat moment het ambt van
          minister van buitenlandse zaken bekleedde. Dankzij de bemiddeling van Van der
          Goes werd De Eerens benoemd tot kapitein bij het tweeëntwintigste bataljon
          Kaapse Infanterie doch onder druk van zijn tante Francisca weigerde De Eerens
          deze benoeming te aanvaarden. Kort daarna volgde zijn benoeming tot
          adjudant-majoor, in welke rang hij in 1805 overging tot de Garde van de
          Raadpensionaris en een jaar later tot de Garde van Koning Lodewijk
          Napoleon.</html:p>
          <html:p>Na zijn officiële intocht nam koning Lodewijk Napoleon een aantal
          besluiten ten aanzien van het leger. De Garde van de Raadpensionaris werd
          benoemd tot de garde van de koning, daarnaast reorganiseerde hij het leger. Ten
          gevolgde van deze reorganisatie, die tevens een uitbreiding inhield van het
          aantal manschappen, werd een groot aantal franse soldaten en officieren
          ingelijfd.</html:p>
          <html:p>Op 25 augustus 1809 werd De Eerens benoemd tot luitenant-kolonel en
          opperhoofdman van de eerste kompagnie; door deze benoeming werd hij belast met
          het onderwijs aan adspirant officieren van Linie. Na de inlijving van het
          Koninkrijk Holland bij het franse Keizerrijk (juli 1810) werd De Eerens tot lid
          benoemd van de deputatie die ter gelegenheid van de inlijving naar keizer
          Napoleon gezonden zou worden.</html:p>
          <html:p>In september van dat jaar werd de oude garde van koning Lodewijk
          ingelijfd bij de keizerlijke garde. De Eerens werd bij de zgn. jonge Garde
          geplaatst, welke in Spanje was gelegerd. Tijdens zijn verblijf in Spanje kwam
          hij vooral in contact met de gewone bevolking van dit deel van het franse
          keizerrijk, dat zich nogal vijandig opstelde tegenover de troepen en tegenover
          het bewind van Bonaparte. Over deze vijandigheid kunnen we het volgende in het
          dagboek van De Eerens lezen:</html:p>
          <html:p>"Gedurende deze marsch ondervond ik dat de geest der bewoners van dit
          gedeelte des franschen rijks nog weinig ten voordeele der Keyzers gestemd was;
          Deze wierd in de conversatie meestal Bonaparte genoemd, en altijd van hem
          gesproken meer als een vreemd, zich toevallig aan het hoofd der zaken bevindend
          personaadje, dan wel als den souverein van het land." Ten aanzien van het
          conscriptiestelsel dat door Napoleon ook in Spanje was ingevoerd merkte De
          Eerens op: "Ook zag men de landen meestal door vrouwen bebouwen en van het
          mannelijke geslacht niet dan oude mannen en even boven de kindschheid gewassene
          jongelieden.-- Dit kon wel mede eene reden zijn van de weinige gehechtheid aan
          den Keyzer, wien men, en wel niet geheel ten onregte, als de oorzaak des
          voortdurenden menschenverslindenden oorlogs aanzag."</html:p>
          <html:p>In maart 1812 keerden De Eerens en zijn manschappen terug en trokken
          via Parijs naar Mainz, alwaar hij het bevel kreeg om zich klaar te maken voor
          een tocht van twee jaren. Tijdens de opmars naar Moskou werd De Eerens benoemd
          tot ridder van net Rijk met een dotatie van vierduizend franken op de goederen
          van de prins De la Paz in het koninkrijk Valencia in Spanje. Tijdens zijn
          verblijf in Rusland maakte De Eerens de intocht van Napoleon in Moskou mee en
          leidde o.a. de onderzoekingen naar de stichters van de branden in Moskou. Na
          ruim een maand zag Napoleon zich genoodzaakt om zich met zijn leger terug te
          trekken.</html:p>
          <html:p>Na een tocht vol ontberingen keerde De Eerens op 20 januari 1814 terug
          op nederlandse bodem. Dankzij de bemiddeling van Karel van der Goes, broer van
          Maarten van der Goes, en de kolonel Robert Fagel, eerste adjudant van de
          souvereine vorst, verkreeg hij zijn benoeming tot luitenant-kolonel met de
          opdracht het kommando van de vesting 's-Hertogenbosch op zich te nemen, voorts
          de landmilitie en de landstorm te organiseren en tevens een bataljon infanterie
          van linie te formeren. In het kader van de heropbouw van het leger inspecteerde
          De Eerens in juni 1814 het korps hanzeatische troepen te Bremen en Hamburg, dat
          de wens te kennen had gegeven in nederlandse dienst over te gaan.</html:p>
          <html:p>Voorts werd hij aangewezen als lid van de commissie belast met het
          ontwerpen van een complete inrichting van het militaire wezen. Deze commissie
          moest niet alleen voorstellen tot reorganisatie van het leger doen, maar ook
          adviseren inzake werving en vermindering van de kosten van het leger in
          vredestijd. Aan de leden van deze commissie De Eerens en Dibbets werd tevens de
          opdracht gegeven om het reglement van exercitiën van de infanterie, ingesteld
          door koning Lodewijk Napoleon te herzien en aan te vullen.</html:p>
          <html:p>Bij de reorganisatie van het leger in 1818 werd De Eerens het kommando
          van de provincie Noord-Brabant opgedragen. Tezamen met het kommando van
          Antwerpen en Zuid-Brabant vormden zij het vierde groot militair kommando onder
          de bevelen van luitenant-generaal Van der Plaat. In de komende jaren kreeg De
          Eerens meerdere malen opdrachten om legeronderdelen te reorganiseren; voorts
          werd hij belast met de overdracht van het nassause regiment lichte infanterie
          (28 juli 1820).</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 25 december 1829 nr. 83 kvam er een
          reorganisatie tot stand van net bestuur van de land- en zeemacht. Dit besluit
          bepaalde dat aan twee directeuren-generaal het beheer van de zaken van de land-
          en zeemacht werd opgedragen. Zij zouden dit uitoefenen onder het bevel van de
          admiraal en kolonel-generaal, die tevens belast zou worden met het algemeen
          toezicht op de land- en zeemacht en met de inspectie der troepen, vestingwerken
          e.d.</html:p>
          <html:p>Tot admiraal en kolonel-generaal werd prins Frederik benoemd, tot
          directeur-generaal van marine de schout bij nacht J.C. Wolterbeek, tot
          directeur-generaal van oorlog de luitenant-generaal D.J. de Eerens.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuursperiode als directeur-generaal van oorlog moest
          hij zich voornamelijk bezig houden met de belgische kwestie (1 januari 1830-1
          oktober 1834).</html:p>
          <html:p>Voor De Eerens geheel onverwacht werd hij in 1834 benoemd tot luitenant
          gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, met de bedoeling dat hij in deze
          functie eerst een jaar onder de gouverneur ad interim J.C. Baud zou werken
          alvorens benoemd te worden tot gouverneur-generaal.</html:p>
          <html:p>Direkt na zijn benoeming nam De Eerens contact op met de minister van
          koloniën, J. van den Bosch, zelf oud gouverneur-generaal en
          commissaris-generaal van Nederlands-Indië, om zich op de hoogte te stellen van
          het bestuur in Nederlands-Indië. Ook tijdens zijn verblijf in Nederlands-Indië
          correspondeerde hij regelmatig met minister Van den Bosch en wisselde met hem
          van gedachten, niet alleen over het cultuurstelsel, maar ook over de
          organisatie en inrichting van het leger in Nederlands-Indië.</html:p>
          <html:p>Gedurende het eerste jaar van zijn verblijf hield De Eerens zich niet
          alleen met staatszaken bezig, maar ondernam hij ook een inspectietocht over
          Java, waarbij voornamelijk militaire objecten werden bezocht. Een maand nadat
          De Eerens was benoemd tot G.G. trad een nieuw regeringsreglement in werking.
          Dit reglement bepaalde dat het hoogste gezag in Nederlands-Indië berustte bij
          de G.G. Voorts werd de Raad van Indië ingesteld, een adviescollege dat alleen
          geraadpleegd zou worden bij algemene en bijzondere bestuursaangelegenheden. De
          G.G. was verplicht de bevelen door of vanwege de koning na te volgen.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuur stonden niet alleen de zorg en de uitbreiding van
          de gouvernementskultures centraal, maar ook de reorganisatie van het leger. Ook
          op het gebied van kunsten en wetenschappen was De Eerens actief. Hij was
          mede-oprichter van het Tijdschrift van Nederlands-Indië, en liet o.a. het
          Statistiek Bureau te Buitenzorg oprichten. Door deze activiteiten werd hij
          beschermheer van het Bataviasch Genootschap van Kunsten en
          Wetenschappen.</html:p>
          <html:p>Op 30 mei 1840 overleed hij te Buitenzorg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Emilia Maria Theresia de Eerens (1821-1874)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Dominique Jacques de Eerens Sedert het overlijden van G.F. van der
          Goes-de Eerens draagt D.J. Eerens de naam De Eerens. G.F. van der Goes-de
          Eerens was in 1787 in de deense adelstand verheven en sedertdien werd aan haar
          meisjesnaam "de" toegevoegd. (Zie inventarisnummer 67). werd op 17 maart 1781
          te Alkmaar geboren als zoon van Petrus Paulus Eerens en Johanna Cramer. Zijn
          moeder overleed enkele dagen na zijn geboorte, hetgeen voor zijn vader
          aanleiding was om in de geestelijke stand te treden.</html:p>
          <html:p>Dominique werd de eerste zes jaar opgevoed door zijn tante Francisca
          Eerens. In 1787 vertrok zij naar Kopenhagen, alwaar zij huwde met mr. Maarten
          baron van der Goes. Dominique verhuisde naar zijn vader, die inmiddels pastoor
          te Vlodrop was geworden.</html:p>
          <html:p>Op zeventienjarige leeftijd trad De Eerens in dienst als soldaat bij
          het derde bataljon van de zesde halve brigade onder bevel van de
          luitenant-kolonel A.B. Cartaret. Snel klom De Eerens op de militaire ladder: in
          juli 1799 werd hij benoemd tot fourier, in welke hoedanigheid hij deelnam aan
          de veldtocht tegen de Engelsen in Noord-Holland, vervolgens tot sergeant
          (1799), tot cadet (1800) en tot tweede luitenant (1801).</html:p>
          <html:p>In 1802 overwoog De Eerens om naar de Kaapkolonie te gaan; daartoe
          schreef hij zijn oom Maarten van der Goes aan, die op dat moment het ambt van
          minister van buitenlandse zaken bekleedde. Dankzij de bemiddeling van Van der
          Goes werd De Eerens benoemd tot kapitein bij het tweeëntwintigste bataljon
          Kaapse Infanterie doch onder druk van zijn tante Francisca weigerde De Eerens
          deze benoeming te aanvaarden. Kort daarna volgde zijn benoeming tot
          adjudant-majoor, in welke rang hij in 1805 overging tot de Garde van de
          Raadpensionaris en een jaar later tot de Garde van Koning Lodewijk
          Napoleon.</html:p>
          <html:p>Na zijn officiële intocht nam koning Lodewijk Napoleon een aantal
          besluiten ten aanzien van het leger. De Garde van de Raadpensionaris werd
          benoemd tot de garde van de koning, daarnaast reorganiseerde hij het leger. Ten
          gevolgde van deze reorganisatie, die tevens een uitbreiding inhield van het
          aantal manschappen, werd een groot aantal franse soldaten en officieren
          ingelijfd.</html:p>
          <html:p>Op 25 augustus 1809 werd De Eerens benoemd tot luitenant-kolonel en
          opperhoofdman van de eerste kompagnie; door deze benoeming werd hij belast met
          het onderwijs aan adspirant officieren van Linie. Na de inlijving van het
          Koninkrijk Holland bij het franse Keizerrijk (juli 1810) werd De Eerens tot lid
          benoemd van de deputatie die ter gelegenheid van de inlijving naar keizer
          Napoleon gezonden zou worden.</html:p>
          <html:p>In september van dat jaar werd de oude garde van koning Lodewijk
          ingelijfd bij de keizerlijke garde. De Eerens werd bij de zgn. jonge Garde
          geplaatst, welke in Spanje was gelegerd. Tijdens zijn verblijf in Spanje kwam
          hij vooral in contact met de gewone bevolking van dit deel van het franse
          keizerrijk, dat zich nogal vijandig opstelde tegenover de troepen en tegenover
          het bewind van Bonaparte. Over deze vijandigheid kunnen we het volgende in het
          dagboek van De Eerens lezen:</html:p>
          <html:p>"Gedurende deze marsch ondervond ik dat de geest der bewoners van dit
          gedeelte des franschen rijks nog weinig ten voordeele der Keyzers gestemd was;
          Deze wierd in de conversatie meestal Bonaparte genoemd, en altijd van hem
          gesproken meer als een vreemd, zich toevallig aan het hoofd der zaken bevindend
          personaadje, dan wel als den souverein van het land." Ten aanzien van het
          conscriptiestelsel dat door Napoleon ook in Spanje was ingevoerd merkte De
          Eerens op: "Ook zag men de landen meestal door vrouwen bebouwen en van het
          mannelijke geslacht niet dan oude mannen en even boven de kindschheid gewassene
          jongelieden.-- Dit kon wel mede eene reden zijn van de weinige gehechtheid aan
          den Keyzer, wien men, en wel niet geheel ten onregte, als de oorzaak des
          voortdurenden menschenverslindenden oorlogs aanzag."</html:p>
          <html:p>In maart 1812 keerden De Eerens en zijn manschappen terug en trokken
          via Parijs naar Mainz, alwaar hij het bevel kreeg om zich klaar te maken voor
          een tocht van twee jaren. Tijdens de opmars naar Moskou werd De Eerens benoemd
          tot ridder van net Rijk met een dotatie van vierduizend franken op de goederen
          van de prins De la Paz in het koninkrijk Valencia in Spanje. Tijdens zijn
          verblijf in Rusland maakte De Eerens de intocht van Napoleon in Moskou mee en
          leidde o.a. de onderzoekingen naar de stichters van de branden in Moskou. Na
          ruim een maand zag Napoleon zich genoodzaakt om zich met zijn leger terug te
          trekken.</html:p>
          <html:p>Na een tocht vol ontberingen keerde De Eerens op 20 januari 1814 terug
          op nederlandse bodem. Dankzij de bemiddeling van Karel van der Goes, broer van
          Maarten van der Goes, en de kolonel Robert Fagel, eerste adjudant van de
          souvereine vorst, verkreeg hij zijn benoeming tot luitenant-kolonel met de
          opdracht het kommando van de vesting 's-Hertogenbosch op zich te nemen, voorts
          de landmilitie en de landstorm te organiseren en tevens een bataljon infanterie
          van linie te formeren. In het kader van de heropbouw van het leger inspecteerde
          De Eerens in juni 1814 het korps hanzeatische troepen te Bremen en Hamburg, dat
          de wens te kennen had gegeven in nederlandse dienst over te gaan.</html:p>
          <html:p>Voorts werd hij aangewezen als lid van de commissie belast met het
          ontwerpen van een complete inrichting van het militaire wezen. Deze commissie
          moest niet alleen voorstellen tot reorganisatie van het leger doen, maar ook
          adviseren inzake werving en vermindering van de kosten van het leger in
          vredestijd. Aan de leden van deze commissie De Eerens en Dibbets werd tevens de
          opdracht gegeven om het reglement van exercitiën van de infanterie, ingesteld
          door koning Lodewijk Napoleon te herzien en aan te vullen.</html:p>
          <html:p>Bij de reorganisatie van het leger in 1818 werd De Eerens het kommando
          van de provincie Noord-Brabant opgedragen. Tezamen met het kommando van
          Antwerpen en Zuid-Brabant vormden zij het vierde groot militair kommando onder
          de bevelen van luitenant-generaal Van der Plaat. In de komende jaren kreeg De
          Eerens meerdere malen opdrachten om legeronderdelen te reorganiseren; voorts
          werd hij belast met de overdracht van het nassause regiment lichte infanterie
          (28 juli 1820).</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 25 december 1829 nr. 83 kvam er een
          reorganisatie tot stand van net bestuur van de land- en zeemacht. Dit besluit
          bepaalde dat aan twee directeuren-generaal het beheer van de zaken van de land-
          en zeemacht werd opgedragen. Zij zouden dit uitoefenen onder het bevel van de
          admiraal en kolonel-generaal, die tevens belast zou worden met het algemeen
          toezicht op de land- en zeemacht en met de inspectie der troepen, vestingwerken
          e.d.</html:p>
          <html:p>Tot admiraal en kolonel-generaal werd prins Frederik benoemd, tot
          directeur-generaal van marine de schout bij nacht J.C. Wolterbeek, tot
          directeur-generaal van oorlog de luitenant-generaal D.J. de Eerens.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuursperiode als directeur-generaal van oorlog moest
          hij zich voornamelijk bezig houden met de belgische kwestie (1 januari 1830-1
          oktober 1834).</html:p>
          <html:p>Voor De Eerens geheel onverwacht werd hij in 1834 benoemd tot luitenant
          gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, met de bedoeling dat hij in deze
          functie eerst een jaar onder de gouverneur ad interim J.C. Baud zou werken
          alvorens benoemd te worden tot gouverneur-generaal.</html:p>
          <html:p>Direkt na zijn benoeming nam De Eerens contact op met de minister van
          koloniën, J. van den Bosch, zelf oud gouverneur-generaal en
          commissaris-generaal van Nederlands-Indië, om zich op de hoogte te stellen van
          het bestuur in Nederlands-Indië. Ook tijdens zijn verblijf in Nederlands-Indië
          correspondeerde hij regelmatig met minister Van den Bosch en wisselde met hem
          van gedachten, niet alleen over het cultuurstelsel, maar ook over de
          organisatie en inrichting van het leger in Nederlands-Indië.</html:p>
          <html:p>Gedurende het eerste jaar van zijn verblijf hield De Eerens zich niet
          alleen met staatszaken bezig, maar ondernam hij ook een inspectietocht over
          Java, waarbij voornamelijk militaire objecten werden bezocht. Een maand nadat
          De Eerens was benoemd tot G.G. trad een nieuw regeringsreglement in werking.
          Dit reglement bepaalde dat het hoogste gezag in Nederlands-Indië berustte bij
          de G.G. Voorts werd de Raad van Indië ingesteld, een adviescollege dat alleen
          geraadpleegd zou worden bij algemene en bijzondere bestuursaangelegenheden. De
          G.G. was verplicht de bevelen door of vanwege de koning na te volgen.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuur stonden niet alleen de zorg en de uitbreiding van
          de gouvernementskultures centraal, maar ook de reorganisatie van het leger. Ook
          op het gebied van kunsten en wetenschappen was De Eerens actief. Hij was
          mede-oprichter van het Tijdschrift van Nederlands-Indië, en liet o.a. het
          Statistiek Bureau te Buitenzorg oprichten. Door deze activiteiten werd hij
          beschermheer van het Bataviasch Genootschap van Kunsten en
          Wetenschappen.</html:p>
          <html:p>Op 30 mei 1840 overleed hij te Buitenzorg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Martin Francois Jaques de Eerens (1822-1879)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Dominique Jacques de Eerens Sedert het overlijden van G.F. van der
          Goes-de Eerens draagt D.J. Eerens de naam De Eerens. G.F. van der Goes-de
          Eerens was in 1787 in de deense adelstand verheven en sedertdien werd aan haar
          meisjesnaam "de" toegevoegd. (Zie inventarisnummer 67). werd op 17 maart 1781
          te Alkmaar geboren als zoon van Petrus Paulus Eerens en Johanna Cramer. Zijn
          moeder overleed enkele dagen na zijn geboorte, hetgeen voor zijn vader
          aanleiding was om in de geestelijke stand te treden.</html:p>
          <html:p>Dominique werd de eerste zes jaar opgevoed door zijn tante Francisca
          Eerens. In 1787 vertrok zij naar Kopenhagen, alwaar zij huwde met mr. Maarten
          baron van der Goes. Dominique verhuisde naar zijn vader, die inmiddels pastoor
          te Vlodrop was geworden.</html:p>
          <html:p>Op zeventienjarige leeftijd trad De Eerens in dienst als soldaat bij
          het derde bataljon van de zesde halve brigade onder bevel van de
          luitenant-kolonel A.B. Cartaret. Snel klom De Eerens op de militaire ladder: in
          juli 1799 werd hij benoemd tot fourier, in welke hoedanigheid hij deelnam aan
          de veldtocht tegen de Engelsen in Noord-Holland, vervolgens tot sergeant
          (1799), tot cadet (1800) en tot tweede luitenant (1801).</html:p>
          <html:p>In 1802 overwoog De Eerens om naar de Kaapkolonie te gaan; daartoe
          schreef hij zijn oom Maarten van der Goes aan, die op dat moment het ambt van
          minister van buitenlandse zaken bekleedde. Dankzij de bemiddeling van Van der
          Goes werd De Eerens benoemd tot kapitein bij het tweeëntwintigste bataljon
          Kaapse Infanterie doch onder druk van zijn tante Francisca weigerde De Eerens
          deze benoeming te aanvaarden. Kort daarna volgde zijn benoeming tot
          adjudant-majoor, in welke rang hij in 1805 overging tot de Garde van de
          Raadpensionaris en een jaar later tot de Garde van Koning Lodewijk
          Napoleon.</html:p>
          <html:p>Na zijn officiële intocht nam koning Lodewijk Napoleon een aantal
          besluiten ten aanzien van het leger. De Garde van de Raadpensionaris werd
          benoemd tot de garde van de koning, daarnaast reorganiseerde hij het leger. Ten
          gevolgde van deze reorganisatie, die tevens een uitbreiding inhield van het
          aantal manschappen, werd een groot aantal franse soldaten en officieren
          ingelijfd.</html:p>
          <html:p>Op 25 augustus 1809 werd De Eerens benoemd tot luitenant-kolonel en
          opperhoofdman van de eerste kompagnie; door deze benoeming werd hij belast met
          het onderwijs aan adspirant officieren van Linie. Na de inlijving van het
          Koninkrijk Holland bij het franse Keizerrijk (juli 1810) werd De Eerens tot lid
          benoemd van de deputatie die ter gelegenheid van de inlijving naar keizer
          Napoleon gezonden zou worden.</html:p>
          <html:p>In september van dat jaar werd de oude garde van koning Lodewijk
          ingelijfd bij de keizerlijke garde. De Eerens werd bij de zgn. jonge Garde
          geplaatst, welke in Spanje was gelegerd. Tijdens zijn verblijf in Spanje kwam
          hij vooral in contact met de gewone bevolking van dit deel van het franse
          keizerrijk, dat zich nogal vijandig opstelde tegenover de troepen en tegenover
          het bewind van Bonaparte. Over deze vijandigheid kunnen we het volgende in het
          dagboek van De Eerens lezen:</html:p>
          <html:p>"Gedurende deze marsch ondervond ik dat de geest der bewoners van dit
          gedeelte des franschen rijks nog weinig ten voordeele der Keyzers gestemd was;
          Deze wierd in de conversatie meestal Bonaparte genoemd, en altijd van hem
          gesproken meer als een vreemd, zich toevallig aan het hoofd der zaken bevindend
          personaadje, dan wel als den souverein van het land." Ten aanzien van het
          conscriptiestelsel dat door Napoleon ook in Spanje was ingevoerd merkte De
          Eerens op: "Ook zag men de landen meestal door vrouwen bebouwen en van het
          mannelijke geslacht niet dan oude mannen en even boven de kindschheid gewassene
          jongelieden.-- Dit kon wel mede eene reden zijn van de weinige gehechtheid aan
          den Keyzer, wien men, en wel niet geheel ten onregte, als de oorzaak des
          voortdurenden menschenverslindenden oorlogs aanzag."</html:p>
          <html:p>In maart 1812 keerden De Eerens en zijn manschappen terug en trokken
          via Parijs naar Mainz, alwaar hij het bevel kreeg om zich klaar te maken voor
          een tocht van twee jaren. Tijdens de opmars naar Moskou werd De Eerens benoemd
          tot ridder van net Rijk met een dotatie van vierduizend franken op de goederen
          van de prins De la Paz in het koninkrijk Valencia in Spanje. Tijdens zijn
          verblijf in Rusland maakte De Eerens de intocht van Napoleon in Moskou mee en
          leidde o.a. de onderzoekingen naar de stichters van de branden in Moskou. Na
          ruim een maand zag Napoleon zich genoodzaakt om zich met zijn leger terug te
          trekken.</html:p>
          <html:p>Na een tocht vol ontberingen keerde De Eerens op 20 januari 1814 terug
          op nederlandse bodem. Dankzij de bemiddeling van Karel van der Goes, broer van
          Maarten van der Goes, en de kolonel Robert Fagel, eerste adjudant van de
          souvereine vorst, verkreeg hij zijn benoeming tot luitenant-kolonel met de
          opdracht het kommando van de vesting 's-Hertogenbosch op zich te nemen, voorts
          de landmilitie en de landstorm te organiseren en tevens een bataljon infanterie
          van linie te formeren. In het kader van de heropbouw van het leger inspecteerde
          De Eerens in juni 1814 het korps hanzeatische troepen te Bremen en Hamburg, dat
          de wens te kennen had gegeven in nederlandse dienst over te gaan.</html:p>
          <html:p>Voorts werd hij aangewezen als lid van de commissie belast met het
          ontwerpen van een complete inrichting van het militaire wezen. Deze commissie
          moest niet alleen voorstellen tot reorganisatie van het leger doen, maar ook
          adviseren inzake werving en vermindering van de kosten van het leger in
          vredestijd. Aan de leden van deze commissie De Eerens en Dibbets werd tevens de
          opdracht gegeven om het reglement van exercitiën van de infanterie, ingesteld
          door koning Lodewijk Napoleon te herzien en aan te vullen.</html:p>
          <html:p>Bij de reorganisatie van het leger in 1818 werd De Eerens het kommando
          van de provincie Noord-Brabant opgedragen. Tezamen met het kommando van
          Antwerpen en Zuid-Brabant vormden zij het vierde groot militair kommando onder
          de bevelen van luitenant-generaal Van der Plaat. In de komende jaren kreeg De
          Eerens meerdere malen opdrachten om legeronderdelen te reorganiseren; voorts
          werd hij belast met de overdracht van het nassause regiment lichte infanterie
          (28 juli 1820).</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 25 december 1829 nr. 83 kvam er een
          reorganisatie tot stand van net bestuur van de land- en zeemacht. Dit besluit
          bepaalde dat aan twee directeuren-generaal het beheer van de zaken van de land-
          en zeemacht werd opgedragen. Zij zouden dit uitoefenen onder het bevel van de
          admiraal en kolonel-generaal, die tevens belast zou worden met het algemeen
          toezicht op de land- en zeemacht en met de inspectie der troepen, vestingwerken
          e.d.</html:p>
          <html:p>Tot admiraal en kolonel-generaal werd prins Frederik benoemd, tot
          directeur-generaal van marine de schout bij nacht J.C. Wolterbeek, tot
          directeur-generaal van oorlog de luitenant-generaal D.J. de Eerens.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuursperiode als directeur-generaal van oorlog moest
          hij zich voornamelijk bezig houden met de belgische kwestie (1 januari 1830-1
          oktober 1834).</html:p>
          <html:p>Voor De Eerens geheel onverwacht werd hij in 1834 benoemd tot luitenant
          gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, met de bedoeling dat hij in deze
          functie eerst een jaar onder de gouverneur ad interim J.C. Baud zou werken
          alvorens benoemd te worden tot gouverneur-generaal.</html:p>
          <html:p>Direkt na zijn benoeming nam De Eerens contact op met de minister van
          koloniën, J. van den Bosch, zelf oud gouverneur-generaal en
          commissaris-generaal van Nederlands-Indië, om zich op de hoogte te stellen van
          het bestuur in Nederlands-Indië. Ook tijdens zijn verblijf in Nederlands-Indië
          correspondeerde hij regelmatig met minister Van den Bosch en wisselde met hem
          van gedachten, niet alleen over het cultuurstelsel, maar ook over de
          organisatie en inrichting van het leger in Nederlands-Indië.</html:p>
          <html:p>Gedurende het eerste jaar van zijn verblijf hield De Eerens zich niet
          alleen met staatszaken bezig, maar ondernam hij ook een inspectietocht over
          Java, waarbij voornamelijk militaire objecten werden bezocht. Een maand nadat
          De Eerens was benoemd tot G.G. trad een nieuw regeringsreglement in werking.
          Dit reglement bepaalde dat het hoogste gezag in Nederlands-Indië berustte bij
          de G.G. Voorts werd de Raad van Indië ingesteld, een adviescollege dat alleen
          geraadpleegd zou worden bij algemene en bijzondere bestuursaangelegenheden. De
          G.G. was verplicht de bevelen door of vanwege de koning na te volgen.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuur stonden niet alleen de zorg en de uitbreiding van
          de gouvernementskultures centraal, maar ook de reorganisatie van het leger. Ook
          op het gebied van kunsten en wetenschappen was De Eerens actief. Hij was
          mede-oprichter van het Tijdschrift van Nederlands-Indië, en liet o.a. het
          Statistiek Bureau te Buitenzorg oprichten. Door deze activiteiten werd hij
          beschermheer van het Bataviasch Genootschap van Kunsten en
          Wetenschappen.</html:p>
          <html:p>Op 30 mei 1840 overleed hij te Buitenzorg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Dominique Jaques de Eerens (1846-1913), zoon van M.F.J. de
            Eerens</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Dominique Jacques de Eerens Sedert het overlijden van G.F. van der
          Goes-de Eerens draagt D.J. Eerens de naam De Eerens. G.F. van der Goes-de
          Eerens was in 1787 in de deense adelstand verheven en sedertdien werd aan haar
          meisjesnaam "de" toegevoegd. (Zie inventarisnummer 67). werd op 17 maart 1781
          te Alkmaar geboren als zoon van Petrus Paulus Eerens en Johanna Cramer. Zijn
          moeder overleed enkele dagen na zijn geboorte, hetgeen voor zijn vader
          aanleiding was om in de geestelijke stand te treden.</html:p>
          <html:p>Dominique werd de eerste zes jaar opgevoed door zijn tante Francisca
          Eerens. In 1787 vertrok zij naar Kopenhagen, alwaar zij huwde met mr. Maarten
          baron van der Goes. Dominique verhuisde naar zijn vader, die inmiddels pastoor
          te Vlodrop was geworden.</html:p>
          <html:p>Op zeventienjarige leeftijd trad De Eerens in dienst als soldaat bij
          het derde bataljon van de zesde halve brigade onder bevel van de
          luitenant-kolonel A.B. Cartaret. Snel klom De Eerens op de militaire ladder: in
          juli 1799 werd hij benoemd tot fourier, in welke hoedanigheid hij deelnam aan
          de veldtocht tegen de Engelsen in Noord-Holland, vervolgens tot sergeant
          (1799), tot cadet (1800) en tot tweede luitenant (1801).</html:p>
          <html:p>In 1802 overwoog De Eerens om naar de Kaapkolonie te gaan; daartoe
          schreef hij zijn oom Maarten van der Goes aan, die op dat moment het ambt van
          minister van buitenlandse zaken bekleedde. Dankzij de bemiddeling van Van der
          Goes werd De Eerens benoemd tot kapitein bij het tweeëntwintigste bataljon
          Kaapse Infanterie doch onder druk van zijn tante Francisca weigerde De Eerens
          deze benoeming te aanvaarden. Kort daarna volgde zijn benoeming tot
          adjudant-majoor, in welke rang hij in 1805 overging tot de Garde van de
          Raadpensionaris en een jaar later tot de Garde van Koning Lodewijk
          Napoleon.</html:p>
          <html:p>Na zijn officiële intocht nam koning Lodewijk Napoleon een aantal
          besluiten ten aanzien van het leger. De Garde van de Raadpensionaris werd
          benoemd tot de garde van de koning, daarnaast reorganiseerde hij het leger. Ten
          gevolgde van deze reorganisatie, die tevens een uitbreiding inhield van het
          aantal manschappen, werd een groot aantal franse soldaten en officieren
          ingelijfd.</html:p>
          <html:p>Op 25 augustus 1809 werd De Eerens benoemd tot luitenant-kolonel en
          opperhoofdman van de eerste kompagnie; door deze benoeming werd hij belast met
          het onderwijs aan adspirant officieren van Linie. Na de inlijving van het
          Koninkrijk Holland bij het franse Keizerrijk (juli 1810) werd De Eerens tot lid
          benoemd van de deputatie die ter gelegenheid van de inlijving naar keizer
          Napoleon gezonden zou worden.</html:p>
          <html:p>In september van dat jaar werd de oude garde van koning Lodewijk
          ingelijfd bij de keizerlijke garde. De Eerens werd bij de zgn. jonge Garde
          geplaatst, welke in Spanje was gelegerd. Tijdens zijn verblijf in Spanje kwam
          hij vooral in contact met de gewone bevolking van dit deel van het franse
          keizerrijk, dat zich nogal vijandig opstelde tegenover de troepen en tegenover
          het bewind van Bonaparte. Over deze vijandigheid kunnen we het volgende in het
          dagboek van De Eerens lezen:</html:p>
          <html:p>"Gedurende deze marsch ondervond ik dat de geest der bewoners van dit
          gedeelte des franschen rijks nog weinig ten voordeele der Keyzers gestemd was;
          Deze wierd in de conversatie meestal Bonaparte genoemd, en altijd van hem
          gesproken meer als een vreemd, zich toevallig aan het hoofd der zaken bevindend
          personaadje, dan wel als den souverein van het land." Ten aanzien van het
          conscriptiestelsel dat door Napoleon ook in Spanje was ingevoerd merkte De
          Eerens op: "Ook zag men de landen meestal door vrouwen bebouwen en van het
          mannelijke geslacht niet dan oude mannen en even boven de kindschheid gewassene
          jongelieden.-- Dit kon wel mede eene reden zijn van de weinige gehechtheid aan
          den Keyzer, wien men, en wel niet geheel ten onregte, als de oorzaak des
          voortdurenden menschenverslindenden oorlogs aanzag."</html:p>
          <html:p>In maart 1812 keerden De Eerens en zijn manschappen terug en trokken
          via Parijs naar Mainz, alwaar hij het bevel kreeg om zich klaar te maken voor
          een tocht van twee jaren. Tijdens de opmars naar Moskou werd De Eerens benoemd
          tot ridder van net Rijk met een dotatie van vierduizend franken op de goederen
          van de prins De la Paz in het koninkrijk Valencia in Spanje. Tijdens zijn
          verblijf in Rusland maakte De Eerens de intocht van Napoleon in Moskou mee en
          leidde o.a. de onderzoekingen naar de stichters van de branden in Moskou. Na
          ruim een maand zag Napoleon zich genoodzaakt om zich met zijn leger terug te
          trekken.</html:p>
          <html:p>Na een tocht vol ontberingen keerde De Eerens op 20 januari 1814 terug
          op nederlandse bodem. Dankzij de bemiddeling van Karel van der Goes, broer van
          Maarten van der Goes, en de kolonel Robert Fagel, eerste adjudant van de
          souvereine vorst, verkreeg hij zijn benoeming tot luitenant-kolonel met de
          opdracht het kommando van de vesting 's-Hertogenbosch op zich te nemen, voorts
          de landmilitie en de landstorm te organiseren en tevens een bataljon infanterie
          van linie te formeren. In het kader van de heropbouw van het leger inspecteerde
          De Eerens in juni 1814 het korps hanzeatische troepen te Bremen en Hamburg, dat
          de wens te kennen had gegeven in nederlandse dienst over te gaan.</html:p>
          <html:p>Voorts werd hij aangewezen als lid van de commissie belast met het
          ontwerpen van een complete inrichting van het militaire wezen. Deze commissie
          moest niet alleen voorstellen tot reorganisatie van het leger doen, maar ook
          adviseren inzake werving en vermindering van de kosten van het leger in
          vredestijd. Aan de leden van deze commissie De Eerens en Dibbets werd tevens de
          opdracht gegeven om het reglement van exercitiën van de infanterie, ingesteld
          door koning Lodewijk Napoleon te herzien en aan te vullen.</html:p>
          <html:p>Bij de reorganisatie van het leger in 1818 werd De Eerens het kommando
          van de provincie Noord-Brabant opgedragen. Tezamen met het kommando van
          Antwerpen en Zuid-Brabant vormden zij het vierde groot militair kommando onder
          de bevelen van luitenant-generaal Van der Plaat. In de komende jaren kreeg De
          Eerens meerdere malen opdrachten om legeronderdelen te reorganiseren; voorts
          werd hij belast met de overdracht van het nassause regiment lichte infanterie
          (28 juli 1820).</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 25 december 1829 nr. 83 kvam er een
          reorganisatie tot stand van net bestuur van de land- en zeemacht. Dit besluit
          bepaalde dat aan twee directeuren-generaal het beheer van de zaken van de land-
          en zeemacht werd opgedragen. Zij zouden dit uitoefenen onder het bevel van de
          admiraal en kolonel-generaal, die tevens belast zou worden met het algemeen
          toezicht op de land- en zeemacht en met de inspectie der troepen, vestingwerken
          e.d.</html:p>
          <html:p>Tot admiraal en kolonel-generaal werd prins Frederik benoemd, tot
          directeur-generaal van marine de schout bij nacht J.C. Wolterbeek, tot
          directeur-generaal van oorlog de luitenant-generaal D.J. de Eerens.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuursperiode als directeur-generaal van oorlog moest
          hij zich voornamelijk bezig houden met de belgische kwestie (1 januari 1830-1
          oktober 1834).</html:p>
          <html:p>Voor De Eerens geheel onverwacht werd hij in 1834 benoemd tot luitenant
          gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, met de bedoeling dat hij in deze
          functie eerst een jaar onder de gouverneur ad interim J.C. Baud zou werken
          alvorens benoemd te worden tot gouverneur-generaal.</html:p>
          <html:p>Direkt na zijn benoeming nam De Eerens contact op met de minister van
          koloniën, J. van den Bosch, zelf oud gouverneur-generaal en
          commissaris-generaal van Nederlands-Indië, om zich op de hoogte te stellen van
          het bestuur in Nederlands-Indië. Ook tijdens zijn verblijf in Nederlands-Indië
          correspondeerde hij regelmatig met minister Van den Bosch en wisselde met hem
          van gedachten, niet alleen over het cultuurstelsel, maar ook over de
          organisatie en inrichting van het leger in Nederlands-Indië.</html:p>
          <html:p>Gedurende het eerste jaar van zijn verblijf hield De Eerens zich niet
          alleen met staatszaken bezig, maar ondernam hij ook een inspectietocht over
          Java, waarbij voornamelijk militaire objecten werden bezocht. Een maand nadat
          De Eerens was benoemd tot G.G. trad een nieuw regeringsreglement in werking.
          Dit reglement bepaalde dat het hoogste gezag in Nederlands-Indië berustte bij
          de G.G. Voorts werd de Raad van Indië ingesteld, een adviescollege dat alleen
          geraadpleegd zou worden bij algemene en bijzondere bestuursaangelegenheden. De
          G.G. was verplicht de bevelen door of vanwege de koning na te volgen.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuur stonden niet alleen de zorg en de uitbreiding van
          de gouvernementskultures centraal, maar ook de reorganisatie van het leger. Ook
          op het gebied van kunsten en wetenschappen was De Eerens actief. Hij was
          mede-oprichter van het Tijdschrift van Nederlands-Indië, en liet o.a. het
          Statistiek Bureau te Buitenzorg oprichten. Door deze activiteiten werd hij
          beschermheer van het Bataviasch Genootschap van Kunsten en
          Wetenschappen.</html:p>
          <html:p>Op 30 mei 1840 overleed hij te Buitenzorg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Jaqueline de Eerens-Rambaldo (1867-1945), echtgenote van D.J. de
            Eerens (1846-1913)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Dominique Jacques de Eerens Sedert het overlijden van G.F. van der
          Goes-de Eerens draagt D.J. Eerens de naam De Eerens. G.F. van der Goes-de
          Eerens was in 1787 in de deense adelstand verheven en sedertdien werd aan haar
          meisjesnaam "de" toegevoegd. (Zie inventarisnummer 67). werd op 17 maart 1781
          te Alkmaar geboren als zoon van Petrus Paulus Eerens en Johanna Cramer. Zijn
          moeder overleed enkele dagen na zijn geboorte, hetgeen voor zijn vader
          aanleiding was om in de geestelijke stand te treden.</html:p>
          <html:p>Dominique werd de eerste zes jaar opgevoed door zijn tante Francisca
          Eerens. In 1787 vertrok zij naar Kopenhagen, alwaar zij huwde met mr. Maarten
          baron van der Goes. Dominique verhuisde naar zijn vader, die inmiddels pastoor
          te Vlodrop was geworden.</html:p>
          <html:p>Op zeventienjarige leeftijd trad De Eerens in dienst als soldaat bij
          het derde bataljon van de zesde halve brigade onder bevel van de
          luitenant-kolonel A.B. Cartaret. Snel klom De Eerens op de militaire ladder: in
          juli 1799 werd hij benoemd tot fourier, in welke hoedanigheid hij deelnam aan
          de veldtocht tegen de Engelsen in Noord-Holland, vervolgens tot sergeant
          (1799), tot cadet (1800) en tot tweede luitenant (1801).</html:p>
          <html:p>In 1802 overwoog De Eerens om naar de Kaapkolonie te gaan; daartoe
          schreef hij zijn oom Maarten van der Goes aan, die op dat moment het ambt van
          minister van buitenlandse zaken bekleedde. Dankzij de bemiddeling van Van der
          Goes werd De Eerens benoemd tot kapitein bij het tweeëntwintigste bataljon
          Kaapse Infanterie doch onder druk van zijn tante Francisca weigerde De Eerens
          deze benoeming te aanvaarden. Kort daarna volgde zijn benoeming tot
          adjudant-majoor, in welke rang hij in 1805 overging tot de Garde van de
          Raadpensionaris en een jaar later tot de Garde van Koning Lodewijk
          Napoleon.</html:p>
          <html:p>Na zijn officiële intocht nam koning Lodewijk Napoleon een aantal
          besluiten ten aanzien van het leger. De Garde van de Raadpensionaris werd
          benoemd tot de garde van de koning, daarnaast reorganiseerde hij het leger. Ten
          gevolgde van deze reorganisatie, die tevens een uitbreiding inhield van het
          aantal manschappen, werd een groot aantal franse soldaten en officieren
          ingelijfd.</html:p>
          <html:p>Op 25 augustus 1809 werd De Eerens benoemd tot luitenant-kolonel en
          opperhoofdman van de eerste kompagnie; door deze benoeming werd hij belast met
          het onderwijs aan adspirant officieren van Linie. Na de inlijving van het
          Koninkrijk Holland bij het franse Keizerrijk (juli 1810) werd De Eerens tot lid
          benoemd van de deputatie die ter gelegenheid van de inlijving naar keizer
          Napoleon gezonden zou worden.</html:p>
          <html:p>In september van dat jaar werd de oude garde van koning Lodewijk
          ingelijfd bij de keizerlijke garde. De Eerens werd bij de zgn. jonge Garde
          geplaatst, welke in Spanje was gelegerd. Tijdens zijn verblijf in Spanje kwam
          hij vooral in contact met de gewone bevolking van dit deel van het franse
          keizerrijk, dat zich nogal vijandig opstelde tegenover de troepen en tegenover
          het bewind van Bonaparte. Over deze vijandigheid kunnen we het volgende in het
          dagboek van De Eerens lezen:</html:p>
          <html:p>"Gedurende deze marsch ondervond ik dat de geest der bewoners van dit
          gedeelte des franschen rijks nog weinig ten voordeele der Keyzers gestemd was;
          Deze wierd in de conversatie meestal Bonaparte genoemd, en altijd van hem
          gesproken meer als een vreemd, zich toevallig aan het hoofd der zaken bevindend
          personaadje, dan wel als den souverein van het land." Ten aanzien van het
          conscriptiestelsel dat door Napoleon ook in Spanje was ingevoerd merkte De
          Eerens op: "Ook zag men de landen meestal door vrouwen bebouwen en van het
          mannelijke geslacht niet dan oude mannen en even boven de kindschheid gewassene
          jongelieden.-- Dit kon wel mede eene reden zijn van de weinige gehechtheid aan
          den Keyzer, wien men, en wel niet geheel ten onregte, als de oorzaak des
          voortdurenden menschenverslindenden oorlogs aanzag."</html:p>
          <html:p>In maart 1812 keerden De Eerens en zijn manschappen terug en trokken
          via Parijs naar Mainz, alwaar hij het bevel kreeg om zich klaar te maken voor
          een tocht van twee jaren. Tijdens de opmars naar Moskou werd De Eerens benoemd
          tot ridder van net Rijk met een dotatie van vierduizend franken op de goederen
          van de prins De la Paz in het koninkrijk Valencia in Spanje. Tijdens zijn
          verblijf in Rusland maakte De Eerens de intocht van Napoleon in Moskou mee en
          leidde o.a. de onderzoekingen naar de stichters van de branden in Moskou. Na
          ruim een maand zag Napoleon zich genoodzaakt om zich met zijn leger terug te
          trekken.</html:p>
          <html:p>Na een tocht vol ontberingen keerde De Eerens op 20 januari 1814 terug
          op nederlandse bodem. Dankzij de bemiddeling van Karel van der Goes, broer van
          Maarten van der Goes, en de kolonel Robert Fagel, eerste adjudant van de
          souvereine vorst, verkreeg hij zijn benoeming tot luitenant-kolonel met de
          opdracht het kommando van de vesting 's-Hertogenbosch op zich te nemen, voorts
          de landmilitie en de landstorm te organiseren en tevens een bataljon infanterie
          van linie te formeren. In het kader van de heropbouw van het leger inspecteerde
          De Eerens in juni 1814 het korps hanzeatische troepen te Bremen en Hamburg, dat
          de wens te kennen had gegeven in nederlandse dienst over te gaan.</html:p>
          <html:p>Voorts werd hij aangewezen als lid van de commissie belast met het
          ontwerpen van een complete inrichting van het militaire wezen. Deze commissie
          moest niet alleen voorstellen tot reorganisatie van het leger doen, maar ook
          adviseren inzake werving en vermindering van de kosten van het leger in
          vredestijd. Aan de leden van deze commissie De Eerens en Dibbets werd tevens de
          opdracht gegeven om het reglement van exercitiën van de infanterie, ingesteld
          door koning Lodewijk Napoleon te herzien en aan te vullen.</html:p>
          <html:p>Bij de reorganisatie van het leger in 1818 werd De Eerens het kommando
          van de provincie Noord-Brabant opgedragen. Tezamen met het kommando van
          Antwerpen en Zuid-Brabant vormden zij het vierde groot militair kommando onder
          de bevelen van luitenant-generaal Van der Plaat. In de komende jaren kreeg De
          Eerens meerdere malen opdrachten om legeronderdelen te reorganiseren; voorts
          werd hij belast met de overdracht van het nassause regiment lichte infanterie
          (28 juli 1820).</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 25 december 1829 nr. 83 kvam er een
          reorganisatie tot stand van net bestuur van de land- en zeemacht. Dit besluit
          bepaalde dat aan twee directeuren-generaal het beheer van de zaken van de land-
          en zeemacht werd opgedragen. Zij zouden dit uitoefenen onder het bevel van de
          admiraal en kolonel-generaal, die tevens belast zou worden met het algemeen
          toezicht op de land- en zeemacht en met de inspectie der troepen, vestingwerken
          e.d.</html:p>
          <html:p>Tot admiraal en kolonel-generaal werd prins Frederik benoemd, tot
          directeur-generaal van marine de schout bij nacht J.C. Wolterbeek, tot
          directeur-generaal van oorlog de luitenant-generaal D.J. de Eerens.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuursperiode als directeur-generaal van oorlog moest
          hij zich voornamelijk bezig houden met de belgische kwestie (1 januari 1830-1
          oktober 1834).</html:p>
          <html:p>Voor De Eerens geheel onverwacht werd hij in 1834 benoemd tot luitenant
          gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, met de bedoeling dat hij in deze
          functie eerst een jaar onder de gouverneur ad interim J.C. Baud zou werken
          alvorens benoemd te worden tot gouverneur-generaal.</html:p>
          <html:p>Direkt na zijn benoeming nam De Eerens contact op met de minister van
          koloniën, J. van den Bosch, zelf oud gouverneur-generaal en
          commissaris-generaal van Nederlands-Indië, om zich op de hoogte te stellen van
          het bestuur in Nederlands-Indië. Ook tijdens zijn verblijf in Nederlands-Indië
          correspondeerde hij regelmatig met minister Van den Bosch en wisselde met hem
          van gedachten, niet alleen over het cultuurstelsel, maar ook over de
          organisatie en inrichting van het leger in Nederlands-Indië.</html:p>
          <html:p>Gedurende het eerste jaar van zijn verblijf hield De Eerens zich niet
          alleen met staatszaken bezig, maar ondernam hij ook een inspectietocht over
          Java, waarbij voornamelijk militaire objecten werden bezocht. Een maand nadat
          De Eerens was benoemd tot G.G. trad een nieuw regeringsreglement in werking.
          Dit reglement bepaalde dat het hoogste gezag in Nederlands-Indië berustte bij
          de G.G. Voorts werd de Raad van Indië ingesteld, een adviescollege dat alleen
          geraadpleegd zou worden bij algemene en bijzondere bestuursaangelegenheden. De
          G.G. was verplicht de bevelen door of vanwege de koning na te volgen.</html:p>
          <html:p>Tijdens zijn bestuur stonden niet alleen de zorg en de uitbreiding van
          de gouvernementskultures centraal, maar ook de reorganisatie van het leger. Ook
          op het gebied van kunsten en wetenschappen was De Eerens actief. Hij was
          mede-oprichter van het Tijdschrift van Nederlands-Indië, en liet o.a. het
          Statistiek Bureau te Buitenzorg oprichten. Door deze activiteiten werd hij
          beschermheer van het Bataviasch Genootschap van Kunsten en
          Wetenschappen.</html:p>
          <html:p>Op 30 mei 1840 overleed hij te Buitenzorg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van Dominique Jacques de Eerens bevat in hoofdzaak stukken
      betreffende zijn militaire loopbaan; De Eerens klom op van soldaat naar de Garde
      van Lodewijk Napoleon, werd benoemd tot directeur-generaal van oorlog en ten slotte
      tot gouverneur-generaal van Nederlands-Indië. In het archief zijn stukken te vinden
      in verband met zijn benoemingen en onderscheidingen, correspondentie met vorsten en
      militaire gezagsdragers en in mindere mate stukken van persoonlijke aard, waaronder
      memoires. Daarnaast bevat het archief stukken van persoonlijke aard afkomstig van
      andere leden van de familie De Eerens.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>1.52 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>126 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
