<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/14051aa9-ce72-4790-a92e-86e234b731b0"
  rdf:about="record/2.21.205.44">
    <rico:identifier>2.21.205.44</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1985</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/C22154" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.21.205.44/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.21.205.44" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20131104</rico:hasModificationDate>
        <html:p>4 november 2013</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van F.N. Nieuwenhuijzen
        [levensjaren 1819-1892], (1819) 1835-1876</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/14051aa9-ce72-4790-a92e-86e234b731b0" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/C22154">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.21.205.44" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>C22154</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie 442 F.N. Nieuwenhuijzen
      [1819-1892]</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Nieuwenhuijzen</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1819</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1876</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 1819-1876</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Frederik Nicolaas Nieuwenhuijzen (1819-1892)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Frederik Nicolaas Nieuwenhuijzen werd op 22 oktober 1819 in Amsterdam
          geboren als zoon van Otto Hendrik Nieuwenhuijzen en Margaretha Cornelia
          Wilhelmina Lutjens. Zijn vader was tabakskoper en commissionair in koloniale
          waren.</html:p>
          <html:p>Op 15-jarige leeftijd reisde hij alleen naar Batavia, waar hij
          vermoedelijk onderdak vond bij zijn oom Hendrik Jacob Lutjens, die als kolonel
          van het Oost-Indisch Leger en later als direkteur van Financiën een
          vooraanstaande positie in de Indische samenleving innam.</html:p>
          <html:p>Zijn bijzondere capaciteiten tezamen met het milieu, waarin hij
          verkeerde hebben gezorgd voor een uiterst opmerkelijke carrière, die zou voeren
          van onbezoldigd klerk tot vice-president van de Raad van Nederlands-Indië.
          Begin december 1834 aangekomen wist Nieuwenhuijzen binnen 14 dagen een baan te
          krijgen als onbezoldigd klerk bij de Algemene Secretarie, waar hij in dermate
          gunstige zin opviel, dat promoties tot bezoldigd klerk (1835), 1e klerk (1838),
          2e commies (1838) en 1e commies (1840) spoedig bereikt werden. De Algemene
          Secretarie is voor Nieuwenhuijzen een uitstekende leerschool geweest. De
          centralistische opzet van de Indische administratie deed vrijwel iedere te
          nemen beslissing van enige importantie belanden ten burele van de
          gouverneur-generaal en zijn secretarie. Zodoende kon hij kennis nemen van alle
          voorkomende bestuurlijke en politieke kwesties. Naar analogie zijn er diverse
          voorbeelden van Indische ambtenaren, die via een leerperiode bij de secretarie
          het tot hoge posten hebben weten te brengen. Hoewel Nieuwenhuijzen de opleiding
          aan de Delftse Academie miste, werd hem bij Koninklijk Besluit van 22 april
          1842 nummer 95 desondanks het radikaal van Indisch ambtenaar verleend, waardoor
          een benoeming bij het binnenlands bestuurscorps mogelijk werd. In 1843 werd hij
          aangesteld tot residentie-secretaris in Banjoemas.</html:p>
          <html:p>Hij bleef hier slechts twaalf maanden en werd in gelijke betrekking
          verplaatst naar de residentie Bagelen, waar hij het onbeperkte vertrouwen
          genoot van resident Von Schmidt auf Altenstadt.</html:p>
          <html:p>In 1847 werd hij bevorderd tot assistent-resident van de
          Noorderdistrikten van Makassar met standplaats Maros. Het was een moeilijke
          post in het landschap Gowa met de naburige leenroerige landschappen Boni en
          Tanette, waar gedurende de 19e eeuw diverse expedities naar ondernomen werden.
          De gouverneur van Celebes (en latere vice-president van de Raad van
          Nederlands-Indië), De Perez, leerde daar zijn verdiensten waarderen en zou hem
          protegeren sindsdien. Toen De Perez in 1849 met het bestuur over Soerabaja werd
          belast volgde Nieuwenhuijzen zijn vorige chef als assistent-resident van
          politie, waar hij o.a. bijdroeg tot het ontslag van de regent van Soerabaja
          vanwege "knevelarij". In februari 1853 volgde zijn plaatsing in de toendertijd
          aan Soerabaja onderhorige assistent-residentie Madoera, waar hij de Nederlandse
          vertegenwoordiger was aan het Hof van de Panembahan. Anderhalf jaar later werd
          hij benoemd tot assistent-resident van Probolinggo in de residentie
          Besoeki.</html:p>
          <html:p>Vanaf zijn benoeming tot resident van Riouw (1855) zou hij regelmatig
          gebruikt worden als trouble-shooter in de verhouding van het gouvernement tot
          diverse inlandse vorstendommen.</html:p>
          <html:p>Toen Engeland en Nederland in 1824 bij het Traktaat van Londen alle
          geschillen regelden, die uit de koloniale overdracht van 1816 waren
          voortgekomen, had Engeland afgezien van alle aanspraken op Sumatra. De
          ongebreidelde Engelse expansie vanuit Singapore maakte het noodzakelijk de
          zaken te regelen ten aanzien van de nabij gelegen sultanaten Lingga Riouw en
          Siak Sri Indrapoera. Bovendien diende een Engelse versterking, met goedvinden
          van Siak op Bengkalis gevestigd, ontmanteld te worden. Nieuwenhuijzen werd bij
          geheim gouvernementsbesluit met beide taken belast. Na het onttronen van de
          sultan van Riouw, Machmoed Shah, en de benoeming van een gouvernementsgezinde
          opvolger kon een nieuw traktaat met dit landschap gesloten worden. Tevens
          konden de Engelse invloeden worden teruggedrongen na het sluiten van een nieuw
          traktaat met de vorsten van Siak. Het leverde hem een koninklijke
          onderscheiding en diverse tevredenheidsbetuigen van het gouvernement
          op.</html:p>
          <html:p>In 1857 werd Nieuwenhuijzen als resident verplaatst naar Pekalongan,
          doch spoedig hierna (1858) volgde zijn benoeming tot resident van Soerakarta.
          Een uitermate delicate plaatsing vanwege de nog altijd slepende
          opvolgingskwestie van de na de Java-oorlog verbannen Soesoehoenan. Na een
          voorlopige voorziening in 1858 wist Nieuwenhuijzen de zaak in 1861 te regelen
          met de benoeming van de zoon van de verbannen vorst.</html:p>
          <html:p>Dat ook het gouvernement zijn houding tegenover de inlandse
          vorstenhuizen goedkeurde, bleek uit zijn benoeming in 1859 tot
          gouvernements-commissaris in de Zuider- en Oosterafdeling van Borneo. Hierbij
          werd het opstandige vorstenhuis van Bandjermasin onttroond en het gebied
          ingelijfd bij de direkt bestuurde gebieden.</html:p>
          <html:p>In 1863 werd Nieuwenhuijzen naast zijn funktie van resident van
          Soerakarta benoemd tot waarnemend resident van Djokjakarta. Aanleiding hiertoe
          was de geestesziekte van resident Brest van Kempen en het vermoeden, dat de
          sultan Djokja misbruik van deze omstandigheid had gemaakt. Na zijn onderzoek en
          rapportage hierover aan de gouverneur-generaal kon hij van het waarnemerschap
          worden ontheven en werd hij in juni 1863 opgevolgd door resident
          Arriëns.</html:p>
          <html:p>In 1864 werd Nieuwenhuijzen een tweejarig ziekteverlof naar Nederland
          toegekend, een periode die hij niet zou volmaken vanwege zijn benoeming tot lid
          van de Raad van Nederlands-Indië in 1865. Na het onverwacht overlijden van de
          vice-president van de Raad, mr. A. Loudon, werd hij in 1868 met de waarneming
          van deze funktie belast. Bij K.B. van 25 juli 1869 nr. 20 volgde zijn
          definitieve benoeming tot hoogste ambtenaar naast de
          gouverneur-generaal.</html:p>
          <html:p>Uit zijn verlofdagen in Nederland stamt zijn vriendschap met de
          liberale staatsman Fransen van de Putte. Een vriendschap, die hem later direkt
          zou betrekken bij het ontstaan van de Atjeh-oorlog. Op voordracht van minister
          Fransen van de Putte benoemde de gouverneur-generaal, mr. James Loudon,
          Nieuwenhuijzen in februari 1873 tot gouvernements-commissaris voor Atjeh. Hij
          werd meegezonden met het expeditionaire leger, dat de sultan van Atjeh tot
          inkeer moest brengen. Toen de commissaris tijdens de onderhandelingen met de
          vorst geen genoegdoening kreeg, reikte hij op 26 maart 1873 de door Loudon
          ondertekende oorlogsverklaring uit, waarmee de Atjeh-oorlog een feit geworden
          was.</html:p>
          <html:p>De verantwoording voor de mislukking, waarop de expeditie uitliep, kwam
          op de schouders van Loudon terecht, die op zijn beurt de commissaris
          beschuldigde door hem misleid te zijn ten aanzien van het terugtrekken van de
          troepen.</html:p>
          <html:p>De gouverneur-generaal stelde een commissie in, die het gehele verloop
          van de expeditie moest onderzoeken. Nieuwenhuijzen weigerde zijn medewerking
          aan het onderzoek. Het rapport van 1500 pagina's zou in 1874 verschijnen.
          Loudon wilde niet zover gaan een eervol ontslag voor Nieuwenhuijzen aan de
          minister voor te stellen. De vriendschap tussen Nieuwenhuijzen en Fransen van
          de Putte stond echter garant voor een veilige aftocht, die in een onderhandse
          telegramwisseling werd geregeld. Hij kreeg eervol ontslag en werd per 1 oktober
          1873 gepensioneerd. Door de ruchtbaarheid, die aan de Atjeh-kwestie werd
          gegeven zouden publiekelijke verwijten hem nog jaren blijven achtervolgen.
          Nieuwenhuijzen overleed op 7 november 1892 in Den Haag.</html:p>
          <html:p>Als nevenfunkties van Nieuwenhuijzen kunnen genoemd worden:
          vendumeester in Banjoemas (1843-1844), Bagelen (1843-1847) en Probolinggo
          (1854-1855), lid van de Sub-Commissie van Onderwijs te Soerabaja (1851-1854),
          lid van de Commissie voor het afnemen van Indische Ambtenaarsexamens
          (1864-1873), voorzitter van het watersnoodfonds op Java (1869-1873).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Frederik Nicolaas Nieuwenhuijzen (1819-1892) begon net aangekomen, als
      15-jarige onbezoldigd klerk bij de Algemene Secretarie van Nederlands-Indië. Hij
      klom snel op en bracht het uiteindelijk tot vice-president van de Raad van
      Nederlands-Indië. Het archief bevat stukken die hij heeft opgemaakt of verzameld
      tijdens zijn functies in Nederlands-Indië, o.a. betreffende zijn contacten met de
      inlandse vorsten en de hogere bestuurlijke autoriteiten. Nieuwenhuijzen was
      bevriend met de staatsman Fransen van de Putte en onder gouverneur-generaal James
      Loudon betrokken bij de Atjeh-oorlog van 1873.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>88 inventarisnummer(s);</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0,50 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
