<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/26ea89e5-be04-4dd4-9f38-a5b24b88e62e"
  rdf:about="record/2.21.205.80">
    <rico:identifier>2.21.205.80</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2001</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/C27022" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.21.205.80/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.21.205.80" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van jhr. ir. O.C.A. van Lidth de
        Jeude [levensjaren 1881-1952], 1940-1945</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/26ea89e5-be04-4dd4-9f38-a5b24b88e62e" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p />
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/C27022">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.21.205.80" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>C27022</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie 144 Jhr. ir. O.C.A. van Lidth de
      Jeude</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Lidth de Jeude, O.A.A. van</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1940</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1945</rico:endDate>
    <rico:date>1940-1945</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Lidth de Jeude, O.C.A. van (1881-1952)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Van Lidth de Jeude doorliep de Rijkshogereburgerschool te Tiel en van
          1898 tot 1903 de Polytechnische school te Delft, waar hij van 1901 tot 1903 lid
          was van de Phoenixcommissie. Als jong civiel ingenieur werd hij in november
          1903 als adjunct-ingenieur van de Rijkswaterstaat toegevoegd aan de
          inspecteur-generaal der 2e inspectie. In de jaren 1904-1909 was hij geplaatst
          bij de werken der Maasmondverbetering in het bijzonder aan het kanaal van
          's-Hertogenbosch naar Drongelen, sedert september 1906 als ingenieur 2e klasse.
          In augustus 1909 kreeg hij verlof tot het maken van een studie van de haven van
          Curaçao, waarvan hij de resultaten in 1910 en 1911 publiceerde. Na zijn
          terugkeer werd hij als arrondissementsingenieur van het Pannerdens kanaal,
          Nederrijn en Lek te Utrecht geplaatst, maar in september 1913 (kort voor zijn
          benoeming oktober d.a.v. tot ingenieur 1e klasse) kreeg hij wederom verlof tot
          het bestuderen van de haven van Tsjifoe in China. Een van de grondslagen van
          zijn ontwerpen was de constructie van de golfbreker in een zg. sloping bond,
          waardoor kleine nazakkingen gemakkelijk konden worden opgevangen, terwijl het
          stellen van de blokken in het algemeen snel kan geschieden (zie: De Ingenieur,
          1952). Een rapport volgde in 1914, maar hij bleef er tot 1918. Ook later kwam
          hij nog herhaalde malen in China, waardoor hij een levendige belangstelling
          voor Oostaziatische kunst kreeg. Van de in 1923 opgerichte
          Nederlandsch-Chineesche Vereeniging werd hij voorzitter. De werkzaamheden te
          Tsjifoe waren uitgevoerd door de in 1912 uit een fusie van drie baggerfirma's
          ontstane Nederlandse Mij. voor Havenwerken, waarbij hij in 1919 in dienst trad
          als technisch directeur. Hij werkte als zodanig twee jaar in Ned.-Indië, daarna
          op het hoofdkantoor te Amsterdam. Vele ontwerpen en variant-ontwerpen van
          havens of onderdelen als kademuren, pieren etc. werden onder zijn leiding
          gemaakt en uitgevoerd door dit bedrijf, één der oudste zg. civil
          engineeringcontractors. In 1929 verwierf hij te zamen met ir. W.C. Köhler,
          stadsingenieur van Amsterdam, een tweede prijs bij de beantwoording van een
          door het bestuur van Barcelona uitgeschreven prijsvraag over de haven
          aldaar.</html:p>
          <html:p>Te Baarn, waar hij zich had gevestigd, zat hij van 1923 tot 1935 voor
          de Liberale Staatspartij "De Vrijheidsbond" in de gemeenteraad. In 1931 werd
          hij tevens lid van de Provinciale Staten van Utrecht. Na het overlijden van ir.
          J.A. Kalff werd hij 4 maal 1935 benoemd tot minister van Waterstaat in het
          tweede en later in het derde ministerie-Colijn, dat 25 mei 1937 zijn
          portefeuille ter beschikking stelde. Vervolgens nam hij zitting in de Tweede
          Kamer, werd gedelegeerd commissaris van Havenwerken (oktober 1937),
          ondervoorzitter van "De Vrijheidsbond" (21 januari 1938), voorzitter van de
          Raad van het Openbaar Lichaam de Wieringermeer, ondervoorzitter Zuiderzeeraad
          en commissaris van enige banken en stoomvaartmaatschappijen. Na nog even (25
          juli - 10 augustus 1939) van het vijfde ministerie-Colijn deel te hebben
          uitgemaakt, vertrok hij in februari 1940 als voorzitter van het Koloniaal
          Instituut, lid van de Raad van Beheer der Billitonmij. en als voorzitter van
          het Koninklijk Instituut van Ingenieurs naar Indië, maar door de oorlog
          verrast, vloog hij terug naar Londen, waar hij daags na aankomst (26 mei 1940)
          werd benoemd tot regeringscommissaris voor vluchtelingen en voorzitter van het
          Londens comité van het Nederlandse Rode Kruis. Onder Gerbrandy was hij van 15
          september 1942 tot 23 februari 1945 minister van Oorlog.</html:p>
          <html:p>Na zijn terugkeer werd hij 26 mei 1946 lid van de Provinciale en 3 juli
          d.a.v. buitengewoon lid van Gedeputeerde Staten. Het door hem geambieerde
          lidmaatschap van de Raad van State kon blijkbaar voor hem als liberaal onder de
          toenmalige politieke situatie niet verwezenlijkt worden, hoewel hij alle
          vereiste kwaliteiten bezat. Als voorzitter van het Koninklijk Instituut van
          Ingenieurs leidde hij in 1951 het petroleumcongres. Inmiddels was hij op 2
          augustus 1950 voorzitter van de Raad van Commissarissen van de Billitonmij.
          geworden.</html:p>
          <html:p>Van Lidth de Jeude, enige zoon met twee oudere en vier jongere zusters,
          was betrekkelijk eenvoudig opgevoed in een milieu van provinciale notabelen,
          waarin de mannen, al naar hun capaciteiten, land en vorst als ambtenaar of
          officier behoorden te dienen. De studie te Delft verwekte dan ook onrust, pas
          weggenomen door zijn aanstelling als ingenieur bij de Rijkswaterstaat.</html:p>
          <html:p>Zelf meer werklustig dan eerzuchtig, zou hij directeur van
          Gemeentewerken te Breda zijn geworden, als zijn vrouw, die meer mogelijkheden
          zag, hem niet had tegengehouden tot het aanbod van Havenwerken kwam. Begiftigd
          met een enorme werkkracht en helder inzicht, wist hij de door hem geleide
          instanties tot grote produktie te brengen, ook na zijn vertrek met achterlating
          van laden vol plannen. Juist na de crisisjaren minister geworden, kreeg hij de
          kans wegennet en bruggenbouw te organiseren; als minister van Oorlog verkreeg
          hij de instemming van de zeer kritische enquêtecommissie Donker. In zijn hart
          was hij echter de eenvoudige en gemoedelijke, maar ook vaak eigenwijze en
          lastige Geldersman gebleven, die met koningin Wilhelmina - die daar prijs op
          stelde - Betuws sprak en het liefst zou hij zijn laatste levensjaren op het
          familiebuiten 'De Groote Brug' aan de Linge hebben doorgebracht, zich wijdende
          aan de geschiedenis van zijn geslacht.</html:p>
          <html:p>Bron: Biografisch Woordenboek van Nederland</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Jhr. ir. O.C.A. van Lidth de Jeude (1881-1952) was voor de oorlog werkzaam
      bij Rijkswaterstaat en als technisch directeur van een baggermaatschappij. Hij
      werkte aan diverse projecten in China en Nederlands-Indië. Van Lidth gold als goed
      waterbouwkundige en een competent bestuurder. Hij kreeg nevenfuncties als lid van
      de raad van beheer van de Billiton Maatschappij, voorzitter van het Koloniaal
      Instituut en het Koninklijk Instituut van Ingenieurs. Vanaf 1923 was hij politiek
      actief in de Liberale Staatspartij. Van 1935 tot 1937 was hij minister van
      Waterstaat. In mei 1940 was hij voor werkzaamheden in Nederlands-Indië. Hij vertrok
      naar Londen waar hij 26 mei arriveerde. Aanvankelijk was hij werkzaam als
      Regeringscommissaris voor Vluchtelingen en voorzitter van het Londens Comité van
      het Nederlandsche Roode Kruis. Van 15 september 1942 tot 23 februari 1945 was hij
      minister van Oorlog. Het archief bevat het Londens dagboek van Van Lidth de Jeude
      van januari 1940 tot en met mei 1945. Het dagboek geeft een goed beeld van de
      werkzaamheden van de Nederlandse regering in ballingschap en de onderlinge
      verhoudingen in de kleine Nederlandse kolonie in Londen. De dagboeken zijn
      uitgegeven: A.E. Kersten (red.), De Londense dagboeken van jhr. ir. O.C.A. van
      Lidth de Jeude (Den Haag, 2001), 2 delen.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.50 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>11 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
