<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/4d12f7c4-60cc-441b-801b-468885a3d3c0"
  rdf:about="record/2.21.215">
    <rico:identifier>2.21.215</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1983</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/C22157" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.21.215/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.21.215" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20120820</rico:hasModificationDate>
        <html:p>20 augustus 2012</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van de archieven van P.J. Platteel [levensjaren
        1911-1978] en enige Verwanten, (1901) 1911-1977; C. van Twist, Boekhouder van het
        Soldijcomptoir van de Verenigde Oost-Indische Compagnie, (1517) 1785-1800
        (1937)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/4d12f7c4-60cc-441b-801b-468885a3d3c0" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p />
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/C22157">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.21.215" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>C22157</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie 409 P.J. Platteel</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Platteel</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1517</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1977</rico:endDate>
    <rico:date>1517-1977</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Dr. Pieter Johannes Platteel (1911-1978)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Dr. Pieter Johannes Platteel, geboren op 14 augustus 1911 in Utrecht,
          begon zijn loopbaan als Indisch bestuursambtenaar. In 1935 legde hij hiervoor
          examen af, in 1936 promoveerde hij tot doctor in de Indologie te Utrecht op een
          proefschrift "Grondslagen der constitutie van Nederlandsch-Indië". Zijn
          opleiding stempelde hem dus tot een typische volgeling van C. Gerretson, die in
          de beginjaren van zijn loopbaan ook als vertrouweling en mentor
          optrad.</html:p>
          <html:p>Op 27 augustus 1937 werd Platteel benoemd tot aspirant-controleur in
          Poerwakarta, op 31 juli 1939 in Bandoeng. Hij werd op 25 juli 1941 controleur
          van de onderafdeling Midden-Lombok (Praja); in de oorlog was hij
          reserve-officier van het K.N.I.L., zodat hij de periode 1942-1945 in
          krijgsgevangenschap onder de Japanners doorbracht. Hij werd geïnterneerd in de
          Molukken.</html:p>
          <html:p>Na zijn bevrijding in augustus 1945 geconfronteerd te zijn met de
          gewelddadigheden van de "bersiap", werd hij in december naar Australië
          overgebracht en in 1946 naar Nederland geëvacueerd. In 1947 keerde hij na een
          verlofperiode van ongeveer een jaar naar Nederlandsch-Indië terug, waar hij
          controleur, later hoofd van de tijdelijke bestuursdienst in Banjoewanggi werd.
          Na de soevereiniteitsoverdracht keerde hij weer naar Nederland terug, waar hij
          een jaar lang werkzaam was bij de Binnenlandse Veiligheidsdienst.</html:p>
          <html:p>"Een geboren leider en bestuurder, wien men zooveel mogelijk vrijheid
          van handelen moet laten". Aldus oordeelde Ch.O. van der Plas over hem. Hij
          moest dit nu in patria zien waar te maken. Van 1951 tot 1954 was hij
          adjunct-directeur van de gemeentelijke sociale dienst in Rotterdam, van 1954
          tot 1958 directeur van de gemeentelijke dienst voor sociale belangen in Den
          Haag. Zijn ervaringen bij het opzetten en reorganiseren van administratieve
          apparaten gaven wellicht de doorslag bij zijn benoeming tot goeverneur van
          Nederlands Nieuw-Guinea bij Koninklijk besluit van 28 maart 1958, nummer 128.
          Dit buiten de soevereiniteits-overdracht gehouden overzeese gebeidsdeel zou
          volgens de toenmalige Nederlandse politiek worden ontwikkeld tot een
          zelfstandige staat los van de Republik Indonesia, die op zijn beurt
          territoriale rechten op dit gebied opeiste.</html:p>
          <html:p>Platteel toonde zich een oprecht tegenstander van het Indonesische
          standpunt in het Nieuw-Guineaconflict. Onder zijn bevind kwam in 1961 een uit
          Papoea's samengestelde Nieuw-Guinearaad tot stand, die de onafhankelijkheid van
          Nieuw-Guinea zou voorbereiden. Het verloop van het conflict leidde in dat jaar
          echter tot gewapende infiltratie door Indonesië en de uiteindelijke overdracht
          van het mandaat over Nieuw-Guinea via de Verenigde Naties aan Indonesië. Mede
          op initiatief van de goeverneur evacueerden de Nederlandse
          bestuursambtenaren.</html:p>
          <html:p>Van 1962 tot 1968 was Platteel burgemeester van Ede, van 1968 tot 1976
          burgemeester van Hilversum. In die periode bleef hij zich met het
          Nieuw-Guineabeleid bezig houden, waarbij hij contact onderhield met de
          voormalige bestuursleden van de Nieuw-Guinearaad, nu vertegen-woordigers van
          het Papoea-verzet in Nederland. Platteel was lid van de Antirevolutionaire
          Partij en hield zich binnen deze partij en binnen het kerkelijke leven vooral
          bezig met de organisatie van de sociale zorg.</html:p>
          <html:p>Platteel is op 30 augustus 1939 gehuwd met Margaretha Antje Laseur. Hij
          kreeg twee kinderen en nam ook de zorg van enkele pleegkinderen op zich. Met
          zijn familie onderhield hij een uitgebreide briefwisseling, waarin behalve
          particuliere aangelegenheden ook zijn politiek en zijn persoonlijk opvattingen
          over het Indische leven aan de orde kwamen. Hij overleed op 19 augustus
          1978.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Dr. Pieter Johannes Platteel (1911-1978) was bestuursambtenaar in
      Nederlands-Indië en later Nieuw-Guinea. Van 1962 tot 1968 was Platteel burgemeester
      van Ede, van 1968 tot 1976 burgemeester van Hilversum. Het archief bevat stukken
      betreffende zijn loopbaan als Indisch bestuursambtenaar, zijn persoonlijk leven,
      zijn goeverneurschap van Nieuw-Guinea en functies in Nederland.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>1.40 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>82 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
