<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/1bc24e43-875a-4364-88c7-a4c5bb093714"
  rdf:about="record/2.21.151">
    <rico:identifier>2.21.151</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1963</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/C25119" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.21.151/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.21.151" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van mr. J.R.H. van Schaik
        [levensjaren 1882-1962], (1816) 1904-1962 (1965)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/1bc24e43-875a-4364-88c7-a4c5bb093714" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/C25119">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.21.151" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>C25119</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie 159 J.R.H. van Schaik</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Schaik, van</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1816</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1965</rico:endDate>
    <rico:date>1816-1965</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Mr. J.R.H. van Schaik (1882-1962)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Levensloop van Mr. J.R.H. van Schaik door Mevr M.J.V. van Schaik -
          Brouwers.</html:p>
          <html:p>Deze inleiding wil de lezer niets anders bieden dan een benadering van
          de persoon van Joseph Robertus Hendricus van Schaik, zoals hij in het leven
          stond van 1882 tot 1962. Geboren te Breda op 31 januari 1882 als eersteling uit
          het huwelijk van Mr. Johannes Robertus Hendricus van Schaik en vrouwe Theodora
          Johanna Stephanie Deurvorst, groeide hij, naar mate de carrière van zijn vader
          in de rechterlijke macht vorderde, op te Druten, te Maastricht en te
          's-Hertogenbosch. Te Maastricht doorliep hij met zijn vriend Jules Alting von
          Geusau de lagere school. Deze vriendschap eindigde op 13 maart 1940 met de
          plotselinge dood van de generaal-majoor der artillerie Jhr. J.Th. Alting von
          Geusau gedurende legeroefeningen. Te 's-Hertogenbosch, waarheen zijn vader
          benoemd was, volgde hij het gymnasium en ontving hij zijn eerste danslessen met
          een club aardige meisjes en jongelingen van z'n school en uit z'n ouders
          kennissenkring. Dat waren gelukkige jaren. Hij zag er de meisjes Rouppe van der
          Voort, Van Lanschot, Van Eibergen Santhagen, Serraris en Snoek en de jongelui
          Beelaerts van Blokland, Van Rijckevorsel, Rive e.m.a. Hij hield er de beste
          herinneringen aan en ontmoette er in zijn later leven nog velen van. Na zijn
          eindexamen werd Van Schaik student in de rechten te Utrecht. In 1898 werd zijn
          vader benoemd in het Hof te Arnhem en het gezin verhuisde naar Arnhem. Hij had
          een veelzijdige belangstelling en genoot van concerten, toneel, reizen, botanie
          enz. Door een bevriende relatie werd hij in de gelegenheid gesteld bootreizen
          te maken naar Rusland, Griekenland en Turkije. Het vele nieuwe was gretig
          voedsel voor zijn nauwelijks te verzadigen geest. Ook op botanisch gebied waren
          deze vreemde landen niet te versmaden en menig kruidje of plantje verdween naar
          Nederland, waar het gedetermineerd en beschreven, in een schrift geplakt werd
          met Nederlandse lotgenoten, tezamen een hele kist met schriften vol. Te Utrecht
          was hij lid van het Corps en van Veritas. Zijn rode clublint draagt een
          zilveren kannetje,misschien als talisman bedoeld tegen de bekende wisselwerking
          van inhoud van kan en man op clubfeesten. Zijn clubbroeders waren De Witte en
          de Rode Beus (Van Beusekom), Van Voorst Vader, Van Lidt de Jeude, Rochat,
          Offers, Kan (later dominé in Treebeek in de buurt van Heerlen en als zoon uit
          een huwelijk gezegend met 8 jongens, zelf bedacht met 8 dochters), Cambier van
          Noten en Zijlstra. Met deze clubgenoten nam hij als ridder deel aan het
          lustrum. Tot zijn 78ste levensjaar bleef Van Schaik de jaarlijkse clubreunies
          bezoeken. Als mederedacteur van het Utrechtse studentenblad "De Vox" verzorgde
          hij afwisselend met de medestudent Van Gorkum de rubriek "Utrechtse
          theerandjes". In 1905 promoveerde hij cum laude bij professor Hamaker op een
          proefschrift getiteld: "De overheid tegenover de art. 1401 e.v. burgerlijk
          wetboek". Alvorens zich als advocaat in Arnhem te vestigen, gaf hij er op
          dringend verzoek van een zieke leraar, tijdelijk lessen in de
          staathuishoudkunde aan de hoogste klasse van het meisjeslyceum. Na deze zonnige
          entrée vestigde hij zich ± 1906 als advocaat en procureur te Arnhem aan de
          Koningstraat 41. Hij had in Arnhem een grote kennissenkring en hij was in vele
          huizen een graag geziene gast door zijn prettige omgaansvormen en zijn met
          humor doorspekte en boeiende conversatie. Zondags avonds gaf hij voordrachten
          over sociale wetenschappen en handelsrecht voor een door hem te Arnhem
          opgerichte, ongeveer honderd leden tellende, jongelingsvereniging van jonge
          middenstanders. Verschillende hunner hebben in hun leven mooie posten bekleed
          en lang voeling gehouden met hun leermeester, die met voldoening hun
          ontwikkeling volgde. Hij werd lid en secretaris van de St.Vincentiusvereniging.
          In deze functie assisteerde hij o.m. bij 'het doden begraven', het in een
          eenvoudige kist neerleggen van de arme overledenen en het uit de woning dragen
          over de smalle, wankele trappen, waarbij men zeer dankbaar was als dit zonder
          ongelukken was volbracht. Als adjunct-secretaris, later voorzitter van de
          Middenstands-enquêtecommissie kreeg hij inzicht in de bedrijfsmoeilijkheden van
          werkgever en werknemer, wat hem in de advocatenpraktijk zeer te stade kwam. Hij
          werd adj. secretaris van de Nederlandse Spoorwegen, lid van de notariële
          examencommissie, adj.secretaris van de tiendcominissie bestuurslid van de
          plaatselijke spaarbank en van het R..K. Weeshuis Insula Dei en plaatsvervangend
          kantonrechter. Hij was voorzitter van "Geloof en Wetenschap" en voorzitter van
          de Gelderse Kath. Dagbladpers. Als mede redacteur van "De Beiaard" schreef hij
          over actuele vraagstukken en streed hij o.m. voor opheffing van het
          processieverbod. Met Antoine baron Van Wijnbergen organiseerde hij de Gelderse
          Katholioke Dagen en hij voerde er ook meerdere malen, evenals van Wijnbergen,
          het woord. Niemand zal het verbazen dat het hem moeite kostte trouw te blijven
          aan zijn bridgeclub en min of meer deel te nemen aan zijn societeitsmiddagen.
          Zijn feeling voor de kern van moeilijke problemen en situaties maakte hem tot
          een vlugge werker, wiens hiërogliefen een tot ontcijferen bekwame bureauchef
          vereisten evenals een a.s. echtgenote, die hetzelfde bereikte door zijn brieven
          ondersteboven te houden. Mr. Van Schaik huwde in april 1913. Hij verplaatste nu
          zijn advocatenkantoor van Koningsstraat 41 naar zijn woonhuis:
          Eusebiusbuitensingel 44b. Zijn verkiezing in 1917 tot lid van de Tweede Kamer
          der Staten-Generaal bij enkele candidaatstelling in het district Rheden als
          opvolger van Van Nispen tot Sevenaer deed de familie naar Den Haag verhuizen.
          De vergaderingen van de Kamer begonnen dinsdags en duurden tot vrijdagmiddag of
          vrijdagavond. De in de omgeving van Den Haag wonende Kamerleden konden 's
          avonds nog naar hun gezinnen terugkeren. De verderaf wonenden kregen echter het
          verzoek om met het oog op de precaire kolenpositie de reis heen en terug maar
          één maal per week te maken om de met minder wagons rijdende treinen niet te
          belasten. Dit betekende overbezette weekends, omdat er dan heel wat voorbereide
          kantoorstukken ter tekening of ter beoordeling lagen te wachten en de
          zaterdagen en maandagen voor persoonhijke en zakelijke afspraken en
          vergaderingen werden geboekt. Na rijp beraad werd besloten de praktijk in
          Arnhem over te dragen en zich als advocaat en procureur in Den Haag te gaan
          vestigen. Dit geschiedde in 1919. Zijn vader hield het hart vast voor een
          dergelijke roekeloze onderneming met een gezin van 4 kinderen en met een zo
          mooie advocatenpraktijk. Het gezin echter had vertrouwen en wilde er alles voor
          over hebben een gezin te blijven. In het voorjaar 1919 betrokken de Van
          Schaik's nr. 8 in de Van de Spiegelstraat te Den Haag. Het huis lag gunstig
          voor scholen, voor wandelingen naar Scheveningen en in "de Boschjes" en voor de
          regeringsgebouwen, die te voet in 20 minuten te bereiken waren. Deze onmisbare
          en noodzakelijke lichaamsbeweging gaf hem de mogelijkheid zo nu en dan tussen
          de zittingen van de Kamer door thuis te lunchen of te dineren. Het
          advocatenkantoor werd thuis gevestigd met Mr.A.C.M. de Groot als medewerker. De
          paters S.J. van de nieuwe parochie in de Elandstraat verzochten hem kerkmeester
          te worden. Hij nam dit aan en bleef 40 jaar, d.w.z. tot zijn dood, in deze
          functie. Hij werd lid van de onder de Elandstraatparochie ressorterende
          Sonsbeekstichting en regent van het ziekenhuis Johannes de Deo in het
          Westeinde, lid van de Sociale Raad en lid van de raad van Nederlandse
          ridderorden, lid van de notariële examencommissie, voorzitter van de Algemene
          Raad voor Psychopathenzorg, van het Centraal College voor Reclassering, van het
          college van toezicht op de ziektewet, van de tabakscommissie en van de Mijnraad
          1932 - 1933. In de Tweede Kamer, waar Monseigneur Nolens hem hartelijk welkom
          had geheten, was zijn bankbuurman Mr.Louis baron van Voorst tot Voorst uit
          Twello. Deze landelijke atmospheer, zoals Van Schaik het noemde, gaf hem frisse
          denkbeelden. Als lid van de uit 4 of 5 kamerleden bestaande tabakscommissie nam
          hij, bij een conimissiebezoek aan Berlijn, het initiatief tot een bezoek aan
          een eerste modehuis, opdat de commissieleden, die alle gehuwd waren, verslag
          van de na-oorlogse Berlijnse mode zouden kunnen uitbrengen aan hunne
          echtgenoten. Wellicht bewonderden de tabakscommissieleden het meest de moed van
          de initiatiefnemer om uit de door mannequin's geshowde collectie inderdaad een
          japon te kopen. In de Tweede Kamer leek het of Monseigneur Nolens door zijn
          geboorte in dezelfde stad als die waarin ook Van Schaik's echtgenote het
          levenslicht zag, enig recht op Van Schaik te kunnen doen gelden. Het verwerpen
          van de Vlootwet onder leiding van Van Schaik was een bittere tegenvaller.
          Nolens nodigde hem en revanche te dineren, sprak met geen woord over de
          Vlootwet en gaf hem bij het afscheid een doosje vreemde postzegels voor de
          verzameling van zijn oudste zoon. Op zaterdagmiddag en zondags met mooi weer
          was Nolens meestal op een bank op de boulevard of op de pier te Scheveningen te
          vinden. Daar filosofeerde hij in de zeelucht en ging zelden huiswaarts zonder
          een ontmoeting met een voor hem interessante Kamercollega of kennis. Hij woonde
          bij de Eerw. Zusters van Johannes de Deo op de Prinsengracht in Den Haag. Hij
          werd er uitstekend verzorgd en het was hem een vreugde aldaar als gastheer te
          kunnen optreden. Jhr. en Mevr. Octaaf van Nispen tot Pannerden - Serraris zaten
          zo nu en dan met de Van Schaik's aan zijn dis. Na gezellige kout aan een goede
          maaltijd gaf Nolens elk der dames een bloem en gingen de voldane gasten tijdig
          huiswaarts. Van Schaik was een voorstander van het vrouwenkiesrecht. Met de
          vrouwelijke Kamerleden - Suze Groeneweg beet de spits af, daarna volgden o.m.
          Mevr. De Vries - Bruins, Mevr. Bronsveld-Vitringa, Mr. Frida Catz, Annie Meyer,
          Mevr. Fortanier de Wit en Mr. Bob Wittewaal van Stoetwegen en m.a. - en vooral
          met de laatste vijf onderhield hij gaarne contact. Ook nadat hij in 1929 node
          zijn goede, levendige plaats in de Tweede Kamer met de voorzitterszetel
          verwisseld had, bleef hij voor hen klaar staan. Meer dan voorheen trachtte hij
          als voorzitter na de soms langdurige vergadering naar zijn huis te wandelen.
          Als minister van Justitie (1933 - 1937) word hij vaak verrast door een agent
          met politiehond tegenover zijn voordeur, die op zijn weg naar Justitie de
          achterhoede ging vormen. Nadat hij in 1937, na zijn aftreden als minister,
          opnieuw voorzitter van de Kamer was geworden, werd hij op 11 april 1938
          aangevallen door een Zwart Front-onverlaat, die hem molesteerde met de woorden:
          "Dat is voor Arnold Meyer". Tijdens de bezetting waren de Van Schaik's in 1944
          gedurende drie dagen en drie nachten in Duitse gevangenschap. Van Schaik was op
          straat opgewacht en opgepakt en naar de Laan Copes van Cattenburch gebracht.
          Daar moest zijn, in haar woonhuis gearresteerde echtgenote, in de wagen naast
          hem plaatsnemen, waarop beiden naar het "Oranje Hotel" werden vervoerd. Van
          Schaik's dochter werd dezelfde dag op de drempel van een huis van de
          Ondergrondse gepakt, terwijl de groep, die ze daar wilde ontmoeten en waarbij
          zich haar oudste broer, een cavallerieofficier bevond, al naar het "Oranje
          Hotel" was gebracht. De jongste zoon zat in het concentratiekamp Amersfoort.
          Het waren bange dagen. Betere tijden braken echter aan. Het land was bevrijd.
          Door Hare Majesteit herbenoemd als voorzitter kreeg hij zijn broer, Ir. St. van
          Schaik, minister in het Kabinet Schermerhorn, hongerig op bezoek en kon hij
          deze onthalen op stamppot uit blik, gewarmd op het "majokacheltje". Als
          vice-president en minister zondor portefeuille in het Kabinet Drees - Van
          Schaik waarvan hij de formateur was, maakte hij een reis naar Nederlands Indië
          waar hij zijn oudste zoon met vrouw en kleinzoon terugzag en tezamen met Mr.
          Stikker o.m. Soekarno en meerdere Indonesische kopstukken ontmoette, en drie
          reizen naar de West. Hij ontwierp het eerste Statuut voor de Antillen. Als lid
          van de Raad van State zag hij dierbare Bossche jeugdherinneringen herleven, als
          hij zijn vice - president Beelaerts van Blokland, waarvan Marietje Fr. Snoek de
          lieve echtgenote geworden was, naar officiële gelegenheden begeleidde. In 1950
          bood Van Schaik met anderen het geschenk van katholiek Nederland, radio Anno
          Santo aan aan Z.H. paus Pius XII en in 1955 nodigde hij Mgr. Giobbe, de
          internuntius, het voltallige episcopaat, alle gemijterde abten en de premier
          Prof. Beel met minister Luns aan een lunch in hotel "De Witte Brug". Tot zijn
          voldoening werden er gewaardeerde contacten gelegd en was er een spontaan
          elkaar terugvinden. Hij was voorzitter van de Dr. Schaepmanstichting van 1945 -
          1962 en president-curator van de Nijmeegse Universiteit 1951 - 1957. Zijn 75ste
          verjaardag op 31 januari 1957 maakte een einde aan zijn lidmaatschap van de
          Raad van State. Zelf had hij indertijd als minister van Justitie deze
          leeftijdgrens voorgesteld. Veel voldoening schonk het hem dat H.M. de Koningin
          hem als minister van Staat om raad bleef vragen. Zijn zaterdagmiddagen en
          zondagen had hij van meet af aan voor zijn gezin gereserveerd. Zijn heengaan op
          23 maart 1962 betekende voor velen een groot verlies. Voor zijn allernaasten
          werd het het einde van een rijk en harmonieus leven, waarvan de warmte hun
          aller harten blijvend zal vervullen.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Mr. J.R.H. van Schaik (1882-1962), rooms-katholiek staatsman. Was onder
      andere minister van Justitie (1933 - 1937) en voorzitter van de Tweede Kamer. In
      die rol ook protesteerde hij fel tegen de Duitse inval tijdens de Tweede
      Wereldoorlog. Hij was ook adviseur en formateur voor verscheidene
      kabinetsformaties. Begon als advocaat en procureur in Arnhem en was later ook
      plaatsvervangend kantonrechter. Daarnaast was hij mede redacteur van "De Beiaard",
      waarvoor hij schreef over actuele vraagstukken, waaronder de strijd voor opheffing
      van het processieverbod. In 1917 werd hij lid van de Tweede Kamer der
      Staten-Generaal. Verder was hij nog een tijd lang president-curator van de
      Nijmeegse Universiteit (1951 - 1957).Dit archief bevat stukken betreffende zijn
      functioneren als advocaat en procureur in Arnhem, zijn werkzaamheden voor "De
      Beiaard", stukken betreffende zijn periode als lid van de Tweede Kamer der
      Staten-Generaal, als minister van Justitie (1933 - 1937) en als voorzitter van de
      Tweede Kamer. Ook zijn er stukken te vinden betreffende zijn werkzaamheden als
      president-curator van de Nijmeegse Universiteit, stukken betreffende de
      Indonesische kwestie (1945-1952) en stukken die hij in dienst als algemeen adviseur
      voor Nederland voor de conferentie Nederland-Suriname-Nederlandse Antillen heeft
      verzameld.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>2.10 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>139 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
