<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/439761b2-47ab-4004-b14f-49bb6ba8e5fc"
  rdf:about="record/2.21.394">
    <rico:identifier>2.21.394</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2015</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/C27028" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.21.394/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.21.394" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van prof.mr. Herman Hendrik Maas
        (1915-1996) over de periode 1940-1995</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/439761b2-47ab-4004-b14f-49bb6ba8e5fc" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/C27028">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.21.394" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>C27028</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Prof. mr. H. H. Maas</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Maas, H.H.</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1940</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1966</rico:endDate>
    <rico:date>1940-1966</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Herman Hendrik Maas (1905-1995)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Herman Hendrik Maas werd op 3 januari 1915 in Rotterdam geboren. In
          1933 rondde hij zijn studie in de medicijnen af met een promotie. Zijn
          proefschrift Onvolwaardig voedsel en krop, dat het product was van een test op
          honden wijst op een specialisatie in de voedingsleer en doet vermoeden dat hij
          zich vooral richtte op preventieve geneeskunde, wat vooral zijn neerslag heeft
          in de leerstof van de toenmalige scholen voor maatschappelijk werk. Van 1938
          tot 1941 was hij secretaris van de Stichting tot opleiding van maatschappelijke
          werkers in Haarlem. Uit zijn archief blijkt een zekere betrokkenheid met de
          Sociaaldemocratische Arbeiderspartij, waarvan hij moest meemaken dat die door
          de bezetter werd opgeheven.</html:p>
          <html:p>Tijdens de bezetting was hij secretaris van de Gemachtigde van de
          Arbeid, een instelling die in oktober 1942 werd ingesteld door Seyss-Inquart
          als opvolger van het College van Rijksbemiddelaars. Doel was bemiddeling bij
          arbeidsconflicten onder te brengen bij het Nederlands Arbeidsfront. In de
          praktijk kwam daar niets van terecht, omdat de staf van het bureau daaraan geen
          medewerking verleende. In mei 1943 begon het kantoor zijn werkzaamheden, dat op
          grond van besluiten van de regering-Gerbrandy in Londen vanaf 3 mei 1945 was
          opgeheven. Na de bevrijding bleef Maas in ambtelijke dienst en ging hij over
          naar het Ministerie van Waterstaat, Handel Nijverheid en Landbouw, waar hij
          zich met economische vraagstukken bezig hield. In het kabinet-Beel werd dit het
          ministerie van Economische Zaken. In 1951`was hij referendaris van afdelingen
          belast met “structurele zaken” dat zich volgens de Staatsalmanak van 1952 bezig
          hield met ‘export en tariefproblemen’, wat in feite internationale contacten
          inhield. Want de belangrijkste vraagstukken hadden betrekking met de pas
          opgerichte Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal en andere organen die in
          het Plan Schuman konden worden voorzien om die export- en tariefproblemen uit
          de wereld te helpen, en Maas adviseerde daarover. In 1954 was hij
          administrateur, en hoofd van de subdirectie Internationale en Structurele
          Vraagstukken. In dit kader adviseerde hij zijn chefs over de ontwikkelingen van
          de Europese integratie na het mislukken van een politieke unie door de
          afwijzing van een Europese Defensiegemeenschap door het Franse parlement Maas
          adviseerde nu de ontwikkelingen naar een economische gemeenschap, en onderhield
          daarvoor contacten met onderhandelaars als Paul Kapteyn en met leden van de
          Hoge Autoriteit van de EGKS.. Opmerkelijk is dat deze correspondentie niet
          geschiedde onder de paraplu van het hoofddirectoraat Buitenlandse Economische
          Betrekkingen, maar van de afdeling, belast met industrialisatie.</html:p>
          <html:p>Maas’ inzet voor de totstandkoming van het verdrag voor de oprichting
          van een gemeenschappelijke markt voor Europa, de Europese Economische
          Gemeenschap, leidde ertoe dat hij ook formeel een rol kreeg bij de Europese
          integratie. In 1968 kreeg hij een secretariaatspost bij de Nederlandse
          Permanente Vertegenwoordiging bij de Europese Gemeenschappen in Brussel.
          Spoedig trad hij daarop als Handelsraad, dus als verbindingsman bij het
          Nederlandse ministerie van Economische Zaken. Hij zette zich in voor de
          eenmaking van Europese regelgeving via richtlijnen en verordeningen en
          ontwikkelde zich daarbij als een pionier op het gebied van het Europese recht.
          Van 1963 tot 1967 mocht hij als bijzonder docent economisch recht van de
          gemeenschappelijke markt aan de Vrije Universiteit van Brussel studenten
          opleiden - een wetenschap die hij door zijn praktijk had opgedaan. Van 1967 tot
          1969 was hij daar buitengewoon hoogleraar met als leeropdracht internationale
          economische instellingen, economisch recht van de gemeenschappelijke markt en
          bijzondere institutionele vraagstukken van de Europese organisaties</html:p>
          <html:p>In november 1967 werd Maas benoemd tot gewoon hoogleraar internationaal
          publiekrecht aan de rijksuniversiteit in Leiden. Daarmee kwam aan zijn
          diplomatieke loopbaan een einde, maar als hoogleraar bleef hij internationale
          contacten houden om de eenmaking van het Europees recht te bevorderen. Het
          streven naar een politieke unie moest parallel lopen met grotere bevoegdheden
          voor een Europees hof en van Europese rechtsbeginselen.</html:p>
          <html:p>Maas werd benoemd in een periode van universitaire
          bestuurshervormingen. Hij werd betrokken bij de democratiseringsbeweging van de
          studenten, die inspraak vorderden en verkregen in de organisatie van het
          universiteitsbestuur. Hij voelde zich met name betrokken bij de
          bestuursorganisatie, zoals die door minister Veringa in 1970 werd ingevoerd
          krachtens de Wet op het Universiteitsbestuur WUB, en maakte zich sterk voor de
          instandhouding van de Universiteitsraad. Aan de democratie kwam echter een
          einde, met name toen onder druk van de bezuinigingen op het hoger onderwijs
          door de kabinetten-Lubbers het beleid steeds meer werd bepaald door
          regeringsingrijpen. Maas ging in 1979 met emeritaat, maar was van 1978 tot 1985
          Staatsraad in buitengewone dienst en diende de regering nog lang van advies
          over de organisatie van het universitaire onderwijs en de Europese integratie.
          Grote staatsrechtelijke bezwaren had hij tegen de door minister Deetman
          voorgestelde en in 1993 vastgestelde Wet op de Studiefinanciering
          (WSF).</html:p>
          <html:p>Maas overleed op 15 juli 1995 in Den Haag.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat stukken van Maas als ambtenaar, betrokken bij het begin
      van de Europese integratie, met name de totstandkoming van de Europese Economische
      Gemeenschap, en als hoogleraar in Leiden bij de eenmaking van het Europese recht en
      bij de vorming van een democratisch universiteitsbestuur.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>1.80 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>148 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>De inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar.</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
