<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/710da0fa-85ed-4b11-a458-95712765606a"
  rdf:about="record/2.21.388">
    <rico:identifier>2.21.388</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2010</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/C45" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.21.388/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.21.388" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van prof.mr. A.K. Koekkoek
        (1945-2005)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/710da0fa-85ed-4b11-a458-95712765606a" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/C45">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.21.388" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>C45</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>A.K. Koekkoek [levensjaren 1945 - 2005]</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Koekkoek, A.K.</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1971</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    2005</rico:endDate>
    <rico:date>1971-2005</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>A.K. Koekkoek (1945-2005)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Geschiedenis van de archiefvormer Zie ook
          http://www.parlement.com/9291000/biof/02524 en Koekkoeks eigenhandig curriculum
          vitae in inv.nr. 2.</html:p>
          <html:p>Adriaan Kornelis Koekkoek (roepnaam Alis) werd op 15 januari 1945 te
          Willemstad (Noord-Brabant) geboren in een gereformeerd onderwijzersgezin. Hij
          bezocht protestants-christelijke lagere scholen achtereenvolgens te Wilnis,
          Leiden en Amsterdam en daarna in de jaren 1957-1963 het Christelijk Lyceum te
          Leiden, waar hij het gymnasium-a diploma behaalde. Van 1963-1969 studeerde
          Koekkoek rechten aan de Vrije Universiteit (VU) te Amsterdam waar hij in 1969
          cum laude de meestersgraad behaalde. In 1978 promoveerde hij aan diezelfde VU
          bij prof.dr. I.A. Diepenhorst en prof.mr. H.J.M. Jeukens (Tilburg, copromotor)
          op de dissertatie Partijleiders en kabinetsformaties, een rechtsvergelijkende
          studie over de rol van partijleiders bij de kabinetsformatie in Engeland,
          West-Duitsland, België en Nederland.</html:p>
          <html:p>Per 18 augustus 1969 was Koekkoek ondertussen in dienst getreden van de
          Katholieke Hogeschool Tilburg (KHT, in 1986 omgedoopt tot Katholieke
          Universiteit Brabant (KUB) en in 2001 tot Universiteit van Tilburg (UvT))
          waaraan hij tot zijn overlijden op 18 april 2005 verbonden zou blijven, eerst
          als wetenschappelijk medewerker staats- en bestuursrecht, vanaf 1977 als
          hoofdmedewerker en ingaande 1 mei 1981 als gewoon hoogleraar staats- en
          bestuursrecht. In de jaren 1985-1994 leidde hij daar onderzoeksprogramma's op
          het gebied van Grondrechten en Rechtsvergelijking.</html:p>
          <html:p>Koekkoeks levensbeschouwelijke oriëntatie en politieke belangstelling
          vonden hun expressie in zijn lidmaatschap van de Anti-Revolutionaire Jongeren
          Studieklubs (ARJOS) in de jaren-1960 en voorzitter van de ARJOS-afdeling
          Nieuw-Vennep (1961-1965), waar hij tevens bestuurslid van de kiesvereniging van
          de Anti-Revolutionaire Partij (ARP) was (1960-1963). Na zijn vestiging in
          Tilburg werd hij daar actief in de plaatselijke ARP-organisatie als voorzitter
          van de kiesvereniging Tilburg (1970-1974). Hij trad ook toe tot het provinciaal
          comité van de ARP en de landelijke ARP-partijraad. Van 1978-1982 was hij voor
          de ARP lid van de Tilburgse gemeenteraad. Na de fusie in oktober 1980 van ARP,
          Katholieke Volkspartij (KVP) en Christelijk-Historische Unie (CHU) tot CDA
          zette Koekkoek zijn politieke activiteit in CDA-verband voort, met als meest
          zichtbare expressies zijn lidmaatschap van de Tweede Kamer (1994-1998) en van
          de Eerste Kamer (2003-2005).</html:p>
          <html:p>Als Tweede Kamerlid was Koekkoek CDA-woordvoerder voor en lid van de
          Vaste Commissies voor Justitie en Onderwijs en plv. commissielid voor
          Binnenlandse Zaken. Als uitvloeisel van zijn portefeuille Justitie maakte hij
          deel uit van de Parlementaire Enquête Commissie Opsporingsmethoden
          (Commissie-Van Traa, 1995-1996), ingesteld naar aanleiding van de commotie over
          de methoden waarvan politie en het Openbaar Ministerie zich bedienden bij de
          bestrijding van de georganiseerde criminaliteit. Met het kamerlid E. van
          Middelkoop (Gereformeerd Politiek Verbond, GPV) diende Koekkoek in 1995 een
          voorstel in tot opneming in de Grondwet van een artikel dat de overheid zou
          opdragen het gebruik van de Nederlandse taal te bevorderen. Het voorstel
          behaalde in 1997 echter geen Kamermeerderheid.</html:p>
          <html:p>Ook buiten het verband van ARP resp. het CDA ontwikkelde Koekkoek tal
          van nevenactiviteiten, deels verband houdend met zijn juridische professie -
          bijvoorbeeld als raadsheer-plaatsvervanger bij het gerechtshof 's-Hertogenbosch
          - maar niet minder ook op het gebied van onderwijs en onderwijsorganisatie. Op
          dat vlak is met name te noemen zijn lidmaatschap van de Onderwijsraad
          (1987-1994) met het voorzitterschap van de afdeling Leerplaninterpretatie
          daarvan. In onderwijsaangelegenheden manifesteerde Koekkoek zich als
          pleitbezorger van onderwijs op levensbeschouwelijke grondslag, zoals blijkt uit
          zijn bemoeienis met de oprichting en nadien het voorzitterschap van de
          Stichting Bevordering Bijzonder Onderwijs in de Lidstaten van de Europese
          Unie.</html:p>
          <html:p>Koekkoek publiceerde successievelijk een omvangrijk en geschakeerd
          oeuvre, bestaande uit monografische werken, Behalve zijn al genoemde
          dissertatie zijn te noemen Bijdrage tot een christen-democratische staatsleer
          (1982), De onderlinge verhouding van grondrechten (1985), Administrative law
          and the constitution in Ireland and the Netherlands (1987), Organisatie van de
          rechtspraak (1999), De grondwet : een systematisch en artikelsgewijs commentaar
          (2000) en Rechter en bestuur in constitutioneel perspectief (2001). bijdragen
          aan en redactie van talrijke bundels en enkele honderden kortere of langere
          artikelen in tijdschriften en dagbladen. Een door Koekkoek zelf opgesteld
          overzicht van publicaties in inv.nr. 208.</html:p>
          <html:p>Koekkoek huwde in 1969 met mw. H. Dudok. Het huwelijk werd gezegend met
          drie kinderen.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Documentatie en archiefmateriaal betrekking hebbend op de werkzaamheden van
      de archiefvormer</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Deels openbaar, deels beperkt openbaar (A), deels niet openbaar. Inv.nrs.
      163 t/m 171 beperkt openbaar (A); inv.nrs. 159-161, 175 en 215 NIET openbaar (niet
      onthefbaar).</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>3.40 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>217 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
