<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/dc4a9756-6293-4859-b00e-2b0ab3f5c79c"
  rdf:about="record/2.21.026.09">
    <rico:identifier>2.21.026.09</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1969</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/C22286" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.21.026.09/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.21.026.09" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van prof. mr. B.D.H. Tellegen
        [levensjaren 1823-1885], (1797) 1838-1885 (1891); A.O.M. Tellegen,
        1881-1939</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/dc4a9756-6293-4859-b00e-2b0ab3f5c79c" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en gedrukte stukken, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/C22286">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.21.026.09" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>C22286</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie 192 Tellegen</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Tellegen, B.D.H.</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1797</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1939</rico:endDate>
    <rico:date>1797-1939</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>mr. Bernardus Dominicus Hubertus Tellegen
            (1823-1885)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Bernardus Dominicus Hubertus Tellegen werd op 26 augustus 1823 te
          Groningen geboren als zoon van dr. Antonius Otto Hermannus Tellegen en Vrouwe
          Cornelia Johanna Cremers.</html:p>
          <html:p>De vader had te Groningen, waar hij zich na zijn studie gevestigd had,
          een zeer uitgebreide geneeskundige praktijk en stond bij zijn medeburgers in
          hoog aanzien.</html:p>
          <html:p>Bernardus was nauwelijks zeven jaar toen zijn vader stierf. Vóór de
          akademische studies genoot hij zijn opleiding aan de toenmalige Latijnse school
          te Groningen. Hij had grote belangstelling voor klassieke werken en zijn
          geliefkoosde schrijvers waren Goethe en Shakespeare. Bij het verlaten van de
          Latijnse school hield hij een oratie over Tiberius Gracchus en zijn liefde voor
          de klassieken bleek wel daaruit, dat hij alvorens de rechtenstudie aan te
          vangen aan de Hogeschool te Groningen, eerst het kandidaatsexamen in de
          letteren behaalde.</html:p>
          <html:p>Op de Hogeschool deed hij zich kennen als een ijverig student die naast
          zijn studie ook veel deed in de studentenvereniging. Nadat hij het doctoraal
          examen in de rechten had afgelegd, viel hem het voorrecht te beurt om nog een
          jaar aan een andere akademie te kunnen doorbrengen. Op advies van zijn
          leermeester Star Numan koos hij Utrecht en daar verrijkte hij, in het
          akademiejaar 1846-1847, zijn kennis met hetgeen hij door een trouw bezoek aan
          de colleges van Ackersdijck, Holtius, Opzoomer en Vreede te horen en te
          verwerken kreeg. Tegelijkertijd hield hij zich bezig met de samenstelling van
          zijn proefschrift en op 26 juni 1847 verwierf hij met de hoogste lof de
          doctorale graad in de rechten aan de universiteit van Groningen. Zijn
          DISPUTATIO JURIS GENTIUM INAUGURALIS DE JURE IN MARE IMPRIMIS PROXIMUM werd ook
          in het buitenland gewaardeerd.</html:p>
          <html:p>In 1847 vestigde hij zich als advocaat te Groningen en oefende als
          zodanig van 1847 tot 1856, en van 1856 tot aan zijn benoeming tot hoogleraar,
          als procureur, de rechtspraktijk met uitnemend gevolg uit. De advocaat die hij
          als procureur bijstond, kon niet alleen zeker zijn van de nauwkeurige
          inachtneming der vormen van rechtspleging, maar had ook menigmaal aan zijn
          vertrouwdheid met rechtsbronnen en literatuur belangrijke elementen en
          argumenten voor de zaak zelf te danken.</html:p>
          <html:p>In 1852 werd hij tot Secretaris van de Kamer van Koophandel en
          Fabrieken van Groningen benoemd. Bij de voorlichting, die hij uit hoofde van
          zijn kennis van wetgeving, volkshuishoudkunde en financiën kon verstrekken,
          werd hij door die betrekking beter in staat gesteld om de op dat gebied
          heersende meningen of wettelijke bepalingen van het handelsverkeer te
          toetsen.</html:p>
          <html:p>Op 4 juni 1855 trad hij in het huwelijk met jonkvrouwe Johanna Sippina
          Balduina Adriana baronesse van Ittersum. Uit dit huwelijk werden drie zoons en
          twee dochters geboren.</html:p>
          <html:p>Als opvolger van Otto van Rees werd hij op 20 december 1860 benoemd tot
          hoogleraar te Groningen. Hij gaf colleges in het staats- en volkenrecht, de
          staatshuishoudkunde en de statistiek (na 1877 in het staats-, administratief en
          volkenrecht). In zijn inwijdingsrede wees hij op het verband dat er bestaat
          tussen beide wetenschappen. In de loop der jaren verschenen veel artikelen,
          brochures en enkele boeken van zijn hand, waarvan in het bijzonder genoemd mag
          worden: "Beginselen der Volkshuishoudkunde" dat in 1853 het licht zag.</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 10 september 1877, no. 1, werd hij benoemd
          tot hoogleraar te Leiden, maar zijn gehechtheid aan Groningen en de Hogeschool
          aldaar deed hem de Koning verzoeken deze benoeming ongedaan te maken, wat enige
          weken later ook geschiedde.</html:p>
          <html:p>De rede welke door hem werd uitgesproken bij de overdracht van het
          rectoraat in oktober 1870 handelde over Duitsland en Nederland. Hij gaf een
          beschouwing over het gevaar dat voor Nederland steeds groter werd na de
          overwinning van Duitsland op Frankrijk.</html:p>
          <html:p>Een andere gelegenheid om in nog ruimere kring praktisch werkzaam te
          zijn vond hij in zijn benoeming tot lid der Provinciale Staten van Groningen in
          1862. Nadat hij eenmaal zitting in de Provinciale Staten had gekregen, werd hij
          geregeld herkozen tot hij zich in 1880 om gezondheidsredenen niet herkiesbaar
          stelde. Hij bevorderde het zelfbestuur van de provincie, gemeente en
          waterschap, de controle van het financieel beleid van de Gedeputeerde Staten en
          de verbetering van de administratieve rechtspraak.</html:p>
          <html:p>Zijn politieke vrienden zagen in hem de aangewezen leider der Liberale
          partij in Groningen, doch het lidmaatschap van de Tweede Kamer meende hij
          evenmin te mogen aanvaarden als een ministeriële portefeuille, die hem meer dan
          eens werd aangeboden.</html:p>
          <html:p>Ten slotte werd hem in 1883 het lidmaatschap van de staatscommissie tot
          herziening der Grondwet opgedragen. De gelegenheid om aan de verbetering van de
          staatsinstellingen te mogen werken, welke het lidmaatschap der commissie hem
          aanbood, mocht hij allerminst laten voorbijgaan.</html:p>
          <html:p>Mr. Tellegen heeft nooit een sterke gezondheid gehad en nadat hij in
          1875 door een ernstige ziekte werd getroffen, moest hij zich aan verschillende
          bemoeiingen onttrekken. Zijn colleges werden gedurende zijn ziekte door de
          bereidwilligheid van zijn ambtgenoten Cort van der Linden, Drucker en Domela
          Nieuwenhuis waargenomen.</html:p>
          <html:p>Op 10 februari 1885 stierf mr. Tellegen.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Mr. Bernardus Dominicus Hubertus Tellegen (1823-1885) was o.a. advocaat en
      hoogleraar te Groningen in het staats- en volkenrecht, de staatshuishoudkunde en de
      statistieken. In de loop der jaren verschenen veel artikelen, brochures en enkele
      boeken van zijn hand. Ook was hij lid van Provinciale Staten van Groningen en lid
      van de staatscommissie tot herziening der Grondwet. Het archief bevat
      correspondentie, stukken betreffende zijn diverse functies en stukken afkomstig van
      overige familieleden.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>1.10 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>183 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
