<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/d902a86c-c8d3-4ac5-87d6-0e5e71a8e33c"
  rdf:about="record/2.21.252">
    <rico:identifier>2.21.252</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1989</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/C22211" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.21.252/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.21.252" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van mr P.J. Oud [levensjaren
        1886-1960], 1904-1960 (1970)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/d902a86c-c8d3-4ac5-87d6-0e5e71a8e33c" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/C22211">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.21.252" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>C22211</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie 481 P.J. Oud</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Oud</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1904</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1970</rico:endDate>
    <rico:date>1904-1970</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Oud, P.J.</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Oud, Pieter Jacobus , politicus en bestuurder (Purmerend 5-12- 1886 -
          Rotterdam 12-8- 1968 )Bron: Biografisch Woordenboek van Nederland 1 (auteur:
          J.L. Heldring) Den Haag 1979. Zoon van Hendrik Cornelis Oud, tabaks-, wijn- en
          effectenhandelaar, en Neeltje Theodora Janszen. Gehuwd sinds 8-2-1912 met
          Johanna Cornelia Fischer. Uit dit huwelijk werd 1 zoon geboren</html:p>
          <html:p>Na de Eerste vijfjarige HBS aan de Keizersgracht te Amsterdam doorlopen
          te hebben, begon hij in 1904 aan de studie voor notariaat en registratie, eerst
          in zijn geboorteplaats, daarna gedurende drie jaar te Gorinchem. In 1907 is hij
          kandidaat-notaris, twee jaar later werd hij als surnumerair van de Registratie
          en Domeinen gedetacheerd bij het ministerie van Financiën. Als zodanig was hij
          toegelaten tot wat toentertijd als de wetenschappelijke elite onder de fiscale
          ambtenaren werd beschouwd. Van 1912 tot 1917 was hij ontvanger bij het
          dienstvak der Registratie en Domeinen, eerst op Texel, later te Ommen
          (tussendoor was hij één jaar werkzaam bij een notariaat te Purmerend). Intussen
          had hij in 1912 staatsexamen gedaan en was hij in hetzelfde jaar begonnen aan
          de rechtenstudie aan de Universiteit van Amsterdam, waar hij op 10 juli 1917
          promoveerde op stellingen.</html:p>
          <html:p>Al in zijn schooljaren had hij zich voor de politiek geïnteresseerd. In
          Gorinchem, waar hij van 1906 tot 1909 woonde, had hij zich aangesloten bij de
          Bond van Vrijzinnige Propagandavereenigingen (de jongerenorganisatie van
          vrijzinnigen), waarvan hij in 1908 landelijk penningmeester werd. In dat zelfde
          jaar werd hij tevens lid van de Vrijzinnig-Democratische Bond. Hier trok hij
          snel de aandacht, want in 1915 werd hij tot lid van het hoofdbestuur gekozen en
          in 1919 tot secretaris (welke functie hij, samen met het hoofdredacteurschap
          van De Vrijzinnig-Democraat , tot 1933 bekleedde).</html:p>
          <html:p>Inmiddels was hij echter al in 1917 in een tussentijdse verkiezing door
          het district Den Helder in de Tweede Kamer gekozen. In de kleine
          vrijzinnig-democratische fractie werd hij spoedig de rechterhand van haar
          voorzitter, mr. H.P. Marchant. Hij trad op als haar woordvoerder in financiële
          kwesties, waartoe zijn opleiding hem had gekwalificeerd, en in zaken van
          defensie (de VDB stond van 1924 af nationale ontwapening voor, een standpunt
          dat in 1936 verlaten werd). Maar ook onderwijszaken hadden zijn belangstelling.
          Vele jaren was hij voorzitter van Volksonderwijs, de vereniging tot bevordering
          van openbaar onderwijs.</html:p>
          <html:p>Als financieel deskundige van zijn fractie bepleitte hij verscherping
          van de progressie in de inkomstenbelasting en verzwaring van de
          vermogensbelasting. De indirecte belastingen, die relatief zwaarder op de
          kleine man drukten, achtte hij in die tijd te hoog. Ook betoonde hij zich een
          vurig voorstander van een betere sociale wetgeving, met name van premievrij
          staatspensioen. Al in 1921 diende hij een initiatief-voorstel in tot heffing
          van buitengewone belastingen voor een snellere aflossing van de crisisschuld.
          Dit werd verworpen. Een beter lot was een ander initiatief-ontwerp beschoren
          dat hij samen met zijn fractiegenoot Ebels tijdens de landbouwcrisis van 1931
          indiende. Dit voorstel, dat de Tweede en Eerste Kamer aanvaardden, had ten doel
          de lasten van de pachters te verlichten.</html:p>
          <html:p>Na de verkiezingen van 1933 streefde H. Colijn, die een persoonlijke
          overwinning had behaald, naar de vorming van een kabinet op brede basis.
          Daartoe zocht hij medewerking van de vrijzinnig-democraten. Hij wilde zich
          vooral van de financiële deskundigheid van Oud verzekeren, en zo kreeg deze in
          het dieptepunt van de crisisjaren de zware portefeuille van financiën te
          beheren. Het financiële beleid van dit kabinet is toentertijd - en ook later
          -sterk aangevallen geweest. Zijn zg. aanpassingspolitiek was erop gericht
          prijzen en kosten zoveel mogelijk aan elkaar te passen door verlaging van het
          kostenpeil en met behoud van de muntpariteit. Dit bracht drastische
          bezuinigingen op de rijksuitgaven en verhoging van belastingen en heffingen met
          zich. Het is de vraag of een ander beleid tot een ander resultaat zou hebben
          geleid. Er waren omstandigheden, zoals het ineenstorten van de internationale
          handel, waarop een kleine volkshuishouding als de Nederlandse geen greep had.
          Toepassing van Keynes' theorieën - zijn General Theory dateert overigens pas
          van 1936 - bepleitte de sociaal-democratische oppositie wel, maar zelfs zij was
          niet bereid om daaruit de consequentie van een tekort op de overheidsbegroting
          te trekken. Colijn en Oud hielden ook tot op het laatste ogenblik vast aan de
          waardevastheid van de gulden, wat Nederland in een economisch isolement
          plaatste. Devaluatie achtten zij echter muntvervalsing, die vooral de kleine
          spaarder zou treffen. Ook tegen oppositie binnen het kabinet zelf - mr. M.P.L.
          Steenberghe trad deswege in juni 1935 af als minister van Handel, Nijverheid en
          Scheepvaart - hield Oud aan dit standpunt vast, totdat de devaluatie van de
          Franse en de Zwitserse frank de Nederlandse regering in de nacht van 26 op 27
          september 1936 dwong dit te verlaten.</html:p>
          <html:p>Hoe ook over het financiële beleid van minister Oud, dat wel enigszins
          in contrast leek met zijn 'linkse' verleden, gedacht kan worden - in elk geval
          bleek hij ten tijde van zijn ministerschap vertrouwen te genieten. Tweemaal, de
          tweede keer kort na de devaluatie van de gulden, werd een staatslening, ondanks
          de zeer lage rente, overtekend. En bij de verkiezingen van 1937 kwam zijn
          partij ongeschonden uit de strijd. Dit laatste was des te opmerkelijker omdat
          er in 1935 een crisis was ontstaan tussen Oud en zijn partijgenoot Marchant, op
          dat ogenblik minister van Onderwijs. Deze was nl. heimelijk rooms-katholiek
          geworden, en toen dit bekend werd, stelde Oud Colijn voor de keus: hij eruit of
          ik eruit. Marchant trad af.</html:p>
          <html:p>Hoewel Colijn na de verkiezingen van 1937 graag op brede basis was
          blijven doorregeren, wilde de Rooms-Katholieke Staatspartij dit niet. In het
          volgende kabinet-Colijn waren de vrijzinnig-democraten dus niet
          vertegenwoordigd. Oud nam weer plaats op de afgevaardigdenbanken van de Tweede
          Kamer, nu als voorzitter van zijn fractie. Dit zou echter van korte duur zijn,
          want met ingang van 15 oktober 1938 werd hij benoemd tot burgemeester van
          Rotterdam, een stad die hij als minister van Financiën zeer kort had gehouden.
          Maar dit belette hem niet om, zoals hij zei, 'het landschap nu eens van de
          andere kant te bekijken'. Sommige Rotterdammers hadden er echter meer moeite
          mee 'alles te vergeten wat er op de Kneuterdijk gebeurd was'. Deze benoeming
          had evenmin de instemming van de 'rode' gemeenteraad, die een motie van die
          strekking aannam, maar dit heeft geen verdere gevolgen gehad voor de
          samenwerking. Die was over het algemeen uitstekend.</html:p>
          <html:p>De oorlog onderbrak zijn nieuwe taak op ruwe wijze. Rotterdam, dat,
          tegen de verwachtingen in, al op de eerste dag van de Duitse inval in de
          frontlinie was komen te liggen (parachutisten bezetten de zuidelijke
          Maasoever), werd op 14 mei 1940, nadat de opperbevelhebber besloten had niet te
          reageren op een ongetekend Duits ultimatum, onderworpen aan een zwaar
          bombardement uit de lucht, dat het centrum van de stad in puin legde.
          Onmiddellijk na de capitulatie begon Oud leiding te geven aan het opbouwwerk.
          Al vier dagen na het bombardement kreeg de directeur van de gemeentelijke
          Technische Dienst, ir. W.G. Witteveen, opdracht een ontwerp te maken voor een
          nieuwe stad. Maar lang zou Oud niet belast blijven met zijn
          verantwoordelijkheid. Hoewel hij volgens sommigen meer ruggegraat had moeten
          tonen, vond de NSB hem niet meegaand genoeg: voortdurende chicanes van die kant
          brachten hem ertoe om in oktober 1941 zijn ontslag in te dienen.</html:p>
          <html:p>Zijn gedwongen ambteloosheid gebruikte hij in de eerste plaats om
          boeken te schrijven over staatsrecht en parlementaire geschiedenis. In die
          jaren werden Honderd jaar. Hoofdzaken der Nederlandsche staatkundige
          geschiedenis 1840-1940, Het constitutioneel recht van het Koninkrijk der
          Nederlanden en Het jongste verleden. Parlementaire geschiedenis van Nederland
          1918-1940 geschreven. Maar intussen bleef hij geregeld contact houden met de
          leidende figuren uit het Rotterdams bestuur en bedrijfsleven, zodat hij na de
          bevrijding onmiddellijk de draad weer kon opvatten. De wederopbouw van de stad
          werd ter hand genomen, waarbij voorrang werd gegeven aan het herstel van de
          haven ('onze boterham', zei hij in een interview). Moeilijkheden met de raad
          had hij die jaren nauwelijks: Rotterdam werd beheerst door een sterk
          solidariteitsgevoel. Meer moeilijkheden had hij met de regering, wier
          verregaande bemoeiingen met gemeentelijke zaken hem, principieel strijder voor
          gemeentelijke zelfstandigheid, danig ergerden.</html:p>
          <html:p>Spoedig begaf Oud zich ook weer in de landspolitiek. In de
          Vrijzinnig-Democratische Bond waren er velen die voelden voor samengaan met de
          sociaal-democraten en anderen in een nieuwe partij. Oud was principieel niet
          tegen een nieuwe politieke organisatie, indien zij een verwezenlijking kon zijn
          van 'hetgeen wij van de oprichting onzer partij afhebben nagestreefd:
          democratie, los van de scheidingslijn van klassenstrijd en antithese' (zo
          schreef hij een maand na de bevrijding). Hij zag de mogelijkheid van een
          sanering van het politieke leven door betere partijstructuur en krachtiger
          partijen. Maar het samengaan van VDB en SDAP zag hij voorlopig liever in
          federatief verband geschieden. Later 'zou dan kunnen blijken of de homogeniteit
          der verschillende partijen groot genoeg was om tot één partij te kunnen
          geraken', schreef hij in de brochure Politieke vernieuwing (1946). Hier stond
          hem een zelfde soort samenwerking voor de geest als hij later zou bepleiten
          tussen de liberalen en de twee grote protestantse partijen in een 'derde
          macht'.</html:p>
          <html:p>Ondanks zijn bedenkingen ging hij in 1946 mee met de overheersende
          stroming in zijn partij. Zo werd hij niet alleen een der oprichters, maar ook
          hoofdbestuurslid van de nieuwe Partij van de Arbeid. Het socialistisch deel van
          die partij verwelkomde hem echter niet met open armen: voor hen was hij nog te
          veel de Oud van de gehate 'aanpassingspolitiek' der jaren '30. Toen hij dit
          verleden niet wilde verloochenen, stelde de partij hem niet kandidaat voor de
          Eerste Kamer. Zijnerzijds kon hij ook steeds minder bevrediging vinden in de
          nieuwe partij. Het socialisme en zijn symbolen werden er, naar zijn smaak, te
          veel beklemtoond. De paragraaf over de eigendom in het beginselprogramma zinde
          hem niet. En de oplossing die de PvdA voor de Indonesische kwestie bepleitte,
          kon zijn instemming niet hebben. Hij behoorde zelfs tot de oprichters van het
          comité Rijkseenheid, dat hij echter spoedig weer verliet. In augustus 1947 deed
          hij, in een artikel in het Algemeen Handelblad, een pleidooi voor de vorming
          van een nieuwe vrijzinnige partij. Hierop reageerde mr. D.U. Stikker,
          voorzitter van de liberale Partij van de Vrijheid, in positieve zin, en uit het
          overleg dat aldus tot stand kwam, ontstond op 24 januari 1948 de Volkspartij
          voor Vrijheid en Democratie, waarvan Stikker voorzitter, en Oud (die in oktober
          D.A.V. uit de PvdA was getreden) ondervoorzitter werd.</html:p>
          <html:p>De verkiezingen van dat jaar brachten zetelwinst voor de nieuwe partij,
          welker voorzitter als minister van Buitenlandse Zaken in het kabinet-Drees
          trad. Oud kwam weer, na een tussenpoos van tien jaar, in de Tweede Kamer, en
          wel als fractievoorzitter van de VVD (welke functie hij tot 1952 zou combineren
          met het burgemeesterschap van Rotterdam). De verkiezingscampagne van de VVD had
          vooral in het teken gestaan van verzet tegen de Indonesische politiek van de
          vorige regering. Des te moeilijker was het voor Oud om zijn steun te geven aan
          een grondwetswijziging die de soevereiniteitsoverdracht aan een door Sukarno
          geleid Indonesië moest mogelijk maken. Niettemin gaf hij zijn steun aan die
          overdracht, onder voorwaarde (in een door hem ingediend amendement vastgelegd)
          dat het zelfbeschikkingsrecht van de volkeren van Indonesië gewaarborgd zou
          zijn. Toen na de overdracht Sukarno onmiddellijk begon te tornen aan de zojuist
          gesloten Nederlands-Indonesische akkoorden, en met name de federale structuur
          van Indonesië ongedaan maakte, verweet Oud de regering, inclusief haar minister
          van Buitenlandse Zaken, zijn partijgenoot Stikker, gebrek aan activiteit. Deze
          verkoeling tussen beide liberale voormannen liep in januari 1951 op een crisis
          uit, toen Stikker uit een door Oud ingediende motie van wantrouwen jegens het
          beleid inzake Nieuw-Guinea de conclusie trok dat hij niet langer kon aanblijven
          (hoewel de motie zelf verworpen werd), omdat hij het nodige vertrouwen miste
          van diegenen 'die men gemeenlijk zijn politieke vrienden noemt'. Hoewel Oud
          deze houding onjuist vond - volgens hem bestond er alleen een zedelijke, geen
          constitutionele verhouding tussen de minister en zijn partijgenoten in de Kamer
          - bleef Stikker bij zijn besluit. Aan het kabinet kwam aldus de basis te
          ontvallen. Het trad dus af, maar kwam na enige mutaties, terug - met Stikker
          opnieuw als minister van Buitenlandse Zaken.</html:p>
          <html:p>Van 1952 tot 1959 was de VVD niet in de regering vertegenwoordigd en
          was Oud dus in feite leider van de oppositie. Zijn gezag in de Kamer als kenner
          van staatsrecht en parlementaire geschiedenis was ongeëvenaard. Hoewel
          oud-minister van Financiën, bezat hij minder gezag op financieel en economisch
          gebied. Hem ontbrak de moderne economische kennis om bewindslieden als H.J.
          Hofstra en J. Zijlstra als gelijke tegemoet te treden. In die jaren wist hij
          zijn eigen partij tot de derde des lands op te stuwen: had de VVD in 1948 acht
          zetels in de Tweede Kamer (van honderd zetels), in 1959 waren dit er negentien
          van de 150 geworden (in 1963 was er een kleine terugval). Dat was grotendeels
          aan Oud te danken. Door vóór de verkiezingen van 1959 te verklaren dat de VVD
          in elk geval niet met de PvdA zou regeren, introduceerde hij in de politiek
          eigenlijk wat later het 'polarisatiemodel' zou worden genoemd. Toch volgde zijn
          partij hem niet in alles. Zo weigerde zij in haar beginselprogramma een
          formulering op te nemen inhoudend dat bedrijfsorganisaties regelingen van
          dwingende aard zouden moeten kunnen ontwerpen. Ook zijn pleidooi voor de
          hervorming van de Eerste Kamer tot een lichaam waarin sociale, economische en
          culturele organisaties vertegenwoordigd zouden zijn, viel niet overal in goede
          aarde.</html:p>
          <html:p>Na zijn aftreden als burgemeester van Rotterdam in 1952 werd hij
          benoemd tot buitengewoon hoogleraar in het staats- en administratief recht aan
          de Nederlandsche Economische Hogeschool. In dat zelfde jaar trad hij ook af als
          voorzitter van de Vereniging van Nederlandse Gemeenten, welke functie hij van
          1939 tot 1941 en opnieuw van 1945 af had bekleed, en als president van de Union
          internationale des villes et pouvoirs locaux. In 1963 verliet hij, niet geheel
          uit vrije wil, het voorzitterschap van zowel de VVD als de Tweede-Kamerfractie
          van die partij. Hij werd toen benoemd tot minister van Staat. Samen met dr. W.
          Drees sr. adviseerde hij nog het kabinet-Cals (1965-1966) inzake de
          ministeriële verantwoordelijkheid ten opzichte van leden van het Koninklijk
          Huis.</html:p>
          <html:p>Oud was een van de laatste grote parlementariërs. Als politicus werd
          hem wel eens te grote wendbaarheid verweten. Zeker waren zijn toetreding tot de
          PvdA en zijn latere pleidooien voor een 'derde macht' politieke misrekeningen,
          maar met zijn vrijzinnige beginselen heeft hij nooit geschipperd. Een
          vernieuwer is hij niet geweest, hoewel hij de noodzaak van staatsrechtelijke en
          staatkundige vernieuwingen inzag. In zijn conflict met Stikker was het
          staatsrechtelijk gelijk aan zijn kant, maar Stikker had meer oog voor de
          buitenlands-politieke dimensies van het conflict met Indonesië. Hier ontbrak
          het Oud volledig aan 'realisme'. Wat dat betreft, was hij een typisch produkt
          van vooroorlogs afzijdig Nederland. Zijn opvatting van het burgemeesterschap
          was meer administratief-rechtelijk dan scheppend van conceptie. Zijn grote
          gezag als politicus en staatsrechtsgeleerde kwam Rotterdam echter zeer ten
          goede.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>P.J. Oud (1886-1968) was een vooraanstaand liberaal staatsman, lid van de
      Tweede Kamer, minister van Financiën (1933-1937) en burgemeester van Rotterdam
      (1938-1941 en 1945-1952). Tijdens de oorlogsjaren schreef hij boeken over de
      parlementaire geschiedenis van Nederland. Hij was medeoprichter van de Volkspartij
      voor Vrijheid en Democratie (VVD). Van 1948 tot 1963 was hij de politiek leider van
      de VVD. Het archief bevat persoonlijke stukken betreffende zijn studie, militaire
      dienst, aanstellingsakten en pensioen. Voorts manuscripten van zijn boeken,
      redevoeringen en artikelen voor Elseviers Weekblad, alsook plakboeken, fotoalbums,
      krantenknipsels en stukken betreffende zijn politieke loopbaan: onder meer zijn
      werk als kamerlid, als minister van Financiën, kabinetsformaties, de oprichting van
      de VVD.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>1.30 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>59 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
