<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:02:46 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.03.07.03::Krijgsraad te 's-Gravenhage, voor 1813)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/65f4d5ce-0923-467a-b929-8d6effdf9d32" urn="3.03.07.03.ead.xml">3.03.07.03</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Krijgsraad te ''s-Gravenhage vóór 1813</titleproper>
        <author>L.G. Kertomedjo</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1981">1981</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081017">17 oktober 2008</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Krijgsraad te 's-Gravenhage, voor 1813</unittitle>
      <unittitle type="short">Krijgsraad 's-Gravenhage vóór 1813</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1680/1811" type="inclusive">1680-1811</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">3310</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">9.30 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">101 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Krijgsraad te 's-Gravenhage</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Krijgsraad te 's-Gravenhage voor 1813 is ingericht in een overzicht van strafzaken geordend op datum en naam met vermelding van het delict. Daarnaast is er een gedeelte van de inventaris ingericht voor een rubriek diversen. Hieronder zijn o.a. te vinden een verzameling correspondentie, decreten en besluiten van Koning Lodewijk Napoleon, een register van vonnissen, een inventaris van papieren van het regiment Hollandse Gardes te Voet, aktes van scheidingen, diverse processtukken en stukken betreffende strafzaken.</abstract>
    </did><descgrp type="context"><head>Archiefvorming</head><custodhist><head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head><acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is bij Koninklijk Besluit of ministeriële beschikking overgebracht.</p></acqinfo></custodhist></descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">3.03</subject>
      </controlaccess>
      
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Krijgsraad te 's-Gravenhage, voor 1813, nummer toegang 3.03.07.03, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Krijgsraad 's-Gravenhage vóór 1813, 3.03.07.03, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="subseries">
        <did>
          <unitid type="series_code">I</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1790-1811</unitdate>
          </unittitle>
          <physdesc>41 dozen</physdesc>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825527" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be4e76d8-b35c-4fe2-bb2e-17c456ae9e53</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1790</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen: J.H. Fleischer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 januari 1790</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Wagenaar, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 25 januari 1790</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Dannenburg, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 25 januari 1790</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Beumer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 25 januari 1790</item>
                <item>Strafzaak tegen D. de Gee, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 25 januari 1790</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Cobbe, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 6 februari 1790</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Hom, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 6 februari 1790</item>
                <item>Strafzaak tegen D.E. Soutenbier, veroordeeld wegens achter blijven boven verlof, vonnisdag 17 februari 1790</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Lamet, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 31 februari 1790</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Allen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 oktober 1790</item>
                <item>Strafzaak tegen J.M. Schoeffer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 november 1790</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Kinselaar, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 november 1790</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825528" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f5dc3046-26f0-4c07-9f7a-61bf64e9188d</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1791</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen: J. van Tour, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 13 januari 1791</item>
                <item>Strafzaak tegen R. Bruin, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 13 januari 1791</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Geevers, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 13 januari 1791</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Colet, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 januari 1791</item>
                <item>Strafzaak tegen J.H. Keegal, veroordeeld wegens ontslagen wegens onbekwamdheid om lande als soldaat te dienen, vonnisdag 29 januari 1791</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Teris, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 8 februari 1791</item>
                <item>Strafzaak tegen E. Polking, veroordeeld wegens zijn voornemen tot desertie, vonnisdag 22 maart 1791</item>
                <item>Strafzaak tegen J.P. Steinen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 12 juli 1791</item>
                <item>Strafzaak tegen H. v.d. Hoeven, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 12 juli 1791</item>
                <item>Strafzaak tegen E. Simonsen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 12 juli 1791</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Randeraat, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 22 juli 1791</item>
                <item>Strafzaak tegen J. van Ypenburg, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 15 juli 1791</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Kijzer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 15 augustus 1791</item>
                <item>Strafzaak tegen J. v.d. Hoek, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 15 augustus 1791</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825529" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/840030b6-099b-4834-8ec6-2c127e35c67f</unitid>
            <unittitle>Besluiten van vorderingen krachtens recht of macht.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1792</unitdate>
            <physdesc>1 portefeuille</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825530" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b01a0539-cfa7-4f75-91e8-8bb1ba5ba8e2</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1793</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>I. de Gee, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 6 februari 1793</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Tiro, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 13 juni 1793</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Leeuwis, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 13 juni 1793</item>
                <item>Strafzaak tegen J.H. Knetz, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 augustus 1793</item>
                <item>Strafzaak tegen M. de Ruyter, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 augustus 1793</item>
                <item>Strafzaak tegen A. van Ypenburg, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 augustus 1793</item>
                <item>Strafzaak tegen J. de Ruyter, veroordeeld wegens desertie en dronkenschap, vonnisdag 28 augustus 1793</item>
                <item>Strafzaak tegen D. van Rhijn, veroordeeld wegens desertie en dronkenschap, vonnisdag 28 augustus 1793</item>
                <item>Strafzaak tegen A. de Lange, veroordeeld wegens absentie zonder verlof, vonnisdag 28 augustus 1793</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Timmerman, veroordeeld wegens desertie en bedrog, vonnisdag 24 september 1793</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Heemeijer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 24 september 1793</item>
                <item>Strafzaak tegen B. Lensink, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 24 september 1793</item>
                <item>Strafzaak tegen L.Ch. Knuijvers, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 24 september 1793</item>
                <item>Strafzaak tegen C. van Noord, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 1 november 1793</item>
                <item>Strafzaak tegen H. v.d. Wel, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 1 november 1793</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Wetmer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 19 december 1793</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825531" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc8f1e55-e557-4c41-ba48-7666ad489db9</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1794</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen G.G. Kreijsig, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 25 maart 1794</item>
                <item>Strafzaak tegen F. Pietto en J. Krekel, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 25 maart 1794</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Stuifzand, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 4 april 1794</item>
                <item>Strafzaak tegen P. van Kleef, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 4 april 1794</item>
                <item>Strafzaak tegen Ch. H.D. Asmus, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 4 april 1794</item>
                <item>Strafzaak tegen A.A. den Bosch, veroordeeld wegens verlaten van zijn garnizoen zonder permissie, vonnisdag 19 december 1794</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825532" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/490485c4-7a0a-431b-9219-794e4b8d8df9</unitid>
            <unittitle>Diverse stukken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1788-1794</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825533" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c1b30c7-cd92-4f31-91be-07b5398c0988</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1795</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen: J. Schepperrijn, veroordeeld wegens Zwaar misdrijf tegen de militairen subordinatie, vonnisdag 5 mei 1795</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Meijers, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 28 augustus 1795</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Kidsen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 28 augustus 1795</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Mooro, veroordeeld wegens Het beledigen en aangrijpen van zijne onderofficier, vonnisdag 3 november 1795</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Pennekamp, veroordeeld wegens onbehoorlijk en ongepaste uitdrukkingen en aan het schelden tegen zijn korps en zijne officieren, vonnisdag 19 december 1795</item>
                <item>Diverse stukken 1795</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825534" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db497d5e-1f69-4973-a1f8-f739f7be8be7</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1796</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen: J.A. Bally, veroordeeld, wegens onbehoorlijke en geweldadige handelwijs, alsmede aan de misdaad van desertie vonnisdag 22 januari 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen F. van Haver, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 22 januari 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen H. van Back, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 22 januari 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen J.P. Leichtweisz, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 9 februari 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen T. IJongen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 9 februari 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Minke, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 februari 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Schefheijer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 februari 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen J.H. Allier, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 13 februari 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen D. Huisman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 13 februari 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Hoene, veroordeeld wegens kwetsen van zijne kameraad, vonnisdag 11 april 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen E. Heppener, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 12 april 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Otterloo, veroordeeld wegens vonnis ingetrokken, vonnisdag 11 april 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Servais, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 13 april 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Golt, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 13 april 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen J.L. Mons, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 20 april 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen F. Heijmans, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 20 april 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen W.J. Needermeijer, vonnis ingetrokken, vonnisdag 25 april 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen W. Smidt, veroordeeld wegens straatschenderij en schelden aan zijne officieren, vonnisdag 28 april 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen J.F. Vogel en L. Ortlep, veroordeeld wegens straatschenderij en schelden aan zijne officieren, vonnisdag 28 april 1796.</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Sakkonij, veroordeeld wegens poging tot desertie, vonnisdag 29 april 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen B. van den Straaten, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 8 mei 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen: L. Hendriks en J. Peeters, veroordeeld wegens dronkenschap, vonnisdag 5 juni 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen N. Geskes, veroordeeld wegens poging tot desertie, vonnisdag 22 juni 1796</item>
                <item>J. Cornilie, veroordeeld wegens de vrouw van zijner officier onbehoorlijk heeft aangetast en gestoten, vonnisdag 27 juni 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen F. Magnet, veroordeeld wegens mishandeling, vonnisdag 28 juli 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Crayenschot, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 7 september 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen P. de Bree, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 26 september 1796</item>
                <item>Diverse losse stukken. 1796</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2385624" type="ABS">8A</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab24993c-5b88-4a78-8d7f-0b84255891e8</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1796</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen: K.M. v.d. Wel, veroordeeld wegens met zijne kameraden heeft aangesproken om zee-dienst te nemen, vonnisdag 26 juli 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen B. van Acker, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 26 september 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Thies, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 26 september 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen J. van Neste, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 26 september 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Siegers, veroordeeld wegens aan het maken van een afspraak of komplot om de lening niet aan te nemen en daarboven de andere manschappen zijner kompagnie heeft aangezet om de orders van hunner superieuren niet te gehoorzamen, vonnisdag 10 oktober 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Emde, veroordeeld wegens aan het maken van een afspraak of komplot om de lening niet aan te nemen en daarboven de andere manschappen zijner kompagnie heeft aangezet om de orders van hunner superieuren niet te gehoorzamen, vonnisdag 10 oktober 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen H.H. Kann, veroordeeld wegens aan het maken van een afspraak of komplot om de lening niet aan te nemen en daarboven de andere manschappen zijner kompagnie heeft aangezet om de orders van hunner superieuren niet te gehoorzamen, vonnisdag 10 oktober 1796</item>
                <item>Strafzaak tegen J.D. Daume, veroordeeld wegens aan het maken van een afspraak of komplot om de lening niet aan te nemen en daarboven de andere manschappen zijner kompagnie heeft aangezet om de orders van hunner superieuren niet te gehoorzamen, vonnisdag 10 oktober 1796</item>
                <item>Diverse Stukken. 1796</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825535" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/75fcfbe7-5d8c-49a4-a515-583ae16dd4fb</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1797</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen W.J. Vogelstruijs, veroordeeld wegens straatschenderij, vonnisdag 17 januari 1797</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Wensing, wegens straatschenderij, 17 januari 1797</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Das, wegens straatschenderij, 17 januari 1797</item>
                <item>Strafzaak tegen E. Heppener, veroordeeld wegens weder-inkomen tegen zijn bannisement, vonnisdag 2 februari 1797</item>
                <item>Strafzaak tegen W. Gerhard, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 10 april 1797</item>
                <item>Strafzaak tegen C. van Meerloo, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 23 april 1797</item>
                <item>Stukken betreffende de zaak van J. Schooff en G. Bruns. 7 juli 1797</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Roosenberg, veroordeeld wegens krijgstucht en subordinatie op de vergaanste wijze heeft vergrepen, vonnisdag 4 november 1797</item>
                <item>Diverse stukken. 1797</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825536" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c49b86c-3bec-4d79-82da-ac83d05d17d5</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1798</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen J. Maas, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 17 januari 1798</item>
                <item>Strafzaak tegen F. de Bree, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 januari 1798</item>
                <item>Strafzaak tegen L. Scheffelers, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 5 februari 1798</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Koenhardt, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 maart 1798</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Dresener, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 maart 1798</item>
                <item>Strafzaak tegen A. v.d. Heiden, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 13 april 1798</item>
                <item>Strafzaak tegen J. van Kempen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 24 april 1798</item>
                <item>Strafzaak tegen V. Wietman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 28 april 1798</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Jacob, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 28 april 1798</item>
                <item>Strafzaak tegen W. van Gelder, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 4 mei 1798</item>
                <item>Strafzaak tegen N. Petrowits, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 5 mei 1798</item>
                <item>Strafzaak tegen F. Smith, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 5 mei 1798</item>
                <item>Strafzaak tegen J.L. Schmidt, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 juni 1798</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Janten, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 21 juni 1798</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Hubertz, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 21 juni 1798</item>
                <item>Strafzaak tegen J. v.d. Bosch, veroordeeld wegens poging tot desertie, vonnisdag 28 november 1798</item>
                <item>Strafzaak tegen R. Cober, veroordeeld wegens komplot tot desertie, vonnisdag 28 november 1798</item>
                <item>Strafzaak tegen G. v.d. Poel, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 30 november 1798</item>
                <item>C. Metz, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 31 december 1798</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825537" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2c6144c-8d71-4d07-9227-ddba85cb937c</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1799</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen J.C. Mulder, veroordeeld wegens desertie en het in dienst nemen onder valse naam in een ander bataljon, vonnisdag 10 januari 1799</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Neefe, veroordeeld wegens aan een moorddadige en verradelijke manslag en het apposeren met daden van geweld tegen het om leven brengen van zijner superieur, vonnisdag 25 februari 1799</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Gerrits, veroordeeld wegens verzet tegen zijner officier, vonnisdag 2 maart 1799</item>
                <item>Strafzaak tegen J.H. van Hogenhuisen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 8 maart 1799</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Schoo, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 28 maart 1799</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Kordonne, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 15 mei 1799</item>
                <item>Strafzaak tegen H. de Bont, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 21 mei 1799</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Dirksen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 22 juni 1799</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Slingerland, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 26 juni 1799</item>
                <item>Strafzaak tegen J.H. Scholte, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 augustus 1799</item>
                <item>Strafzaak tegen J.C. Embden, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 7 oktober 1799</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Gragte, veroordeeld wegens desertie en diefstal, vonnisdag 23 oktober 1799</item>
                <item>Strafzaak tegen D.D. Slosser, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 oktober 1799</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Schottel, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 24 oktober 1799</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Hanekamp, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 26 november 1799</item>
                <item>Diverse stukken. 1799</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825538" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0fd3c785-0b8e-49db-adc4-8ac1b4423286</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1800</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen M. Naater, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 december 1799</item>
                <item>Strafzaak tegen C. v.d. Velden, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 7 januari 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen A. van Zwanenburg, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 maart 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen A. de Noel, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 maart 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Schmidt, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 13 maart 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen J.M. Vergossen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 24 maart 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen B. Valke, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 maart 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen A. van Ernts, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 12 mei 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen N. van Lindert, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 16 juli 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen Ch. Luyten, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 16 juli 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen P. van Dongen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 juli 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen J.P. Emmerick, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 19 juli 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen D. Heijbeek, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 24 juli 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen L. de Gruijter, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 26 juli 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Schalkers, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 31 juli 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Pluijter, veroordeeld wegens (vonnis ingetrokken), vonnisdag 23 september 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Bertley, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 25 september 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen P.A de Groot, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 25 november 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Eijkman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 25 november 1800</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825539" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c80f8fe9-eddc-4056-ad45-74dd1234af22</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1800</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen S. v.d. Klashorst, (vonnis ingetrokken), vonnisdag 5 december 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Merhuijzen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 5 december 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Das, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 15 december 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Maarsen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 15 december 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen W. van Driel, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 15 december 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen F. van Hoff, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 16 december 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Schaasberg, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 december 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen N. van Duin, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 december 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Pieters, veroordeeld wegens desertie en diefstal, vonnisdag 20 december 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Haasendonk, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 december 1800</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825540" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ff8ea3c3-9b73-4419-bee6-54aaa455d27d</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1800</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen B. Brandon, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 13 januari 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen W. Hommering, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 januari 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen W. Courtial, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 16 januari 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen Ch. Hartman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 12 april 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Toebas, veroordeeld wegens diefstal en poging tot desertie met anderen, vonnisdag 15 april 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Tieschen, veroordeeld wegens diefstal en poging tot desertie, vonnisdag 15 april 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Lissent, veroordeeld wegens diefstal en poging tot desertie, vonnisdag 17 april 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen K. van Waanen, veroordeeld wegens diefstal en poging tot desertie, vonnisdag 17 april 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen W. Lonu, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 juli 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen G. van Klaveren, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 31 juli 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Riebeek, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 5 augustus 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Verhoef, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 augustus 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen P. v.d. Horst, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 augustus 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen D. Ros, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 19 augustus 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen J. v.d. Horst, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 19 augustus 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Kramer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 19 augustus 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen I. de Smedt, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 20 augustus 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Simon, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 20 augustus 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen J.A. Nies, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 21 augustus 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen J. v.d. Briel, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 21 augustus 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen R. Brut, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 augustus 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Haakmeester, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 23 augustus
 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Blanche, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 augustus 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen J. van Dorp, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 augustus 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen G. v.d. Bij veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 24 september 1800</item>
                <item>Diverse stukken. 1800</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825541" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b23a125e-20cf-42fc-a6c0-0640cbffbc6d</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1800</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen M. Maraskie, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 12 december 1799</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Rauw, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 26 februari 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Amelijn, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 16 juni 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen J. van Slot, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 30 juni 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Groeneveld, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 17 juli 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Lely, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 17 juli 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen J. de Wert, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 22 juli 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Zundert, (vonnis ingetrokken), vonnisdag 28 augustus 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen L. Boogmans, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 9 september 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen F. Krieger, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 september 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Smit, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 12 september 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen O. Wouters, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 september 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen M. v.d. Berg, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 2 oktober 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Loupon, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 2 oktober 1800</item>
                <item>Strafzaak tegen W.H. Roesman, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 2 oktober 1800</item>
                <item>Diverse stukken. 1800</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825542" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a6c0e9d-66b1-4e3e-b588-c302f83bb79b</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1801</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen J. Maraskie, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 21 januari 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen J. van Erzeelen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 30 januari 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen J. van Assema, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 februari 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen Ch. F. Schenk, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 21 februari 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen S. Weits, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 februari 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen A. van Sull, veroordeeld wegens tegen zijn meerdere officieren oneerbiedig heeft behandelt, vonnisdag 5 oktober 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen J. PFeiffer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 oktober 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Broekmans, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 oktober 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen N.M. Boeseken, veroordeeld wegens het verkopen van zijne kompagnie goederen, vonnisdag 3 november 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen W. v.d. Meer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 november 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Kurmer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 november 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Tallard, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 november 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Reiter, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 28 december 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Morgendaal, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 30 december 1801</item>
                <item>Diverse stukken. 1801</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825543" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b565c6b2-5017-4c4f-af14-866faa68a5b5</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1801</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen J. Mondriaan, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 februari 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Kraanenbroek, veroordeeld wegens poging bij een ander bataljon te engageren zonder behoorlijk paspoort, vonnisdag 11 februari 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Bekkens, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 8 april 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen A. van Castel, veroordeeld wegens Vandalisme, vonnisdag 10 april 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen J.U. Matthijer, veroordeeld wegens Vandalisme, vonnisdag 10 april 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen J.D. Musquetier, veroordeeld wegens Vandalisme, vonnisdag 10 april 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen H. van Castel, veroordeeld wegens Vandalisme, vonnisdag 10 april 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Bergens, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 april 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen J.G. Herbel, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 4 september 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Visser, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 4 september 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen J.G. Schenk, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 4 september 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen D. Bodt, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 16 september 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Muller, veroordeeld wegens subordinatie, vonnisdag 16 september 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen W.C. van Hoff, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 september 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Gerritsen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 28
 september 1801</item>
                <item>Diverse stukken. 1801</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825544" type="ABS">18</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a690ca3c-4ab7-4c08-aa31-4eac90298a3c</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1801</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen J. Emmery, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 januari 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen D. van Lerven, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 19 januari 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Toekerda, veroordeeld wegens zonder verlof verlof vertrokken uit zijn bataljon, vonnisdag 3 maart 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen W. Mulders, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 maart 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen C.F. Rachlicht, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 5 maart 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Bousema, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 maart 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen W. Spijk de Laurier, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 13 maart 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Trijman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 augustus 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Keijl, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 augustus 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen J.C. Wensel, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 augustus 1801</item>
                <item>Strafzaak tegen J.A. Wolf, veroordeeld wegens ongeregeldheden op straat, vonnisdag 24 december 1801</item>
                <item>Diverse stukken. 1801</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825545" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa64240d-b2af-4076-a0fd-5196af5a2a13</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1802</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen G.N. de Meuijdt, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 4 januari 1802</item>
                <item>Strafzaak tegen L. Bescloux, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 9 maart 1802</item>
                <item>Strafzaak tegen C. v.d. Vaart, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 25 maart 1802</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Prijs, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 25 maart 1802</item>
                <item>Strafzaak tegen C. v.d. Vaart, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 29 april 1802</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Zwemmers, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 mei 1802</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Klavant, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 29 mei 1802</item>
                <item>Strafzaak tegen M. van Gerven, veroordeeld wegens Diefstal, vonnisdag 8 juni 1802</item>
                <item>Strafzaak tegen L. Marie le Bron, veroordeeld wegens mishandeling, vonnisdag 24 juni 1802</item>
                <item>Strafzaak tegen C. van Wijck, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 24 juni 1802</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Cornellisen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 21 juli 1802</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Proemer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 30 juli 1802</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Reuvers, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 30 juli 1802</item>
                <item>Strafzaak tegen L. Schehl, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 5 augustus 1802</item>
                <item>Strafzaak tegen F. Lorentz, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 29 december 1802</item>
                <item>Diverse stukken 1802</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825546" type="ABS">20</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4ad30839-d8f2-4f4d-bc9a-d34542474295</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1803</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen J. Volcher, veroordeeld wegens desertie en diefstal, vonnisdag 25 juni 1802</item>
                <item>Strafzaak tegen H.P. Haselhoff, veroordeeld wegens onbeschaamheid aan iemand binnen het deszelves huis aan te doen, vonnisdag 16 februari 1803</item>
                <item>Strafzaak tegen W. Heijgen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 9 mei 1803</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Kuijpers, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 12 mei 1803</item>
                <item>Strafzaak tegen W. Westhoff, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 28 mei 1803</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Capeijn, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 2 juni 1803</item>
                <item>Strafzaak tegen J. van Pijlen, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 2 juni 1803</item>
                <item>Strafzaak tegen Emmes, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 8 juni 1803</item>
                <item>Strafzaak tegen J. v.d. Klooster, (vonnis ingetrokken), vonnisdag 9 juni 1803</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Meeuwis, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 juni 1803</item>
                <item>Strafzaak tegen J.H. Koch, veroordeeld wegens zijn plichten in voorgenoemde kwaliteit in vele opzichten niet heeft betracht, vonnisdag 16 juni 1803</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Wieno, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 29 juni 1803</item>
                <item>Strafzaak tegen F. Hubertus, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 15 augustus 1803</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Adelaar, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 15 augustus 1803</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Grenaatappel, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 15 augustus 1803</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Hendricus, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 15 augustus 1803</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Keurvorst, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 15 augustus 1803</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Briel, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 15 augustus 1803</item>
                <item>Strafzaak tegen R. Esveld, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 22 september 1803</item>
                <item>Strafzaak tegen L. la Croix, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 1 oktober 1803</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Reijsenaer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 28 december 1803</item>
                <item>Strafzaak tegen D. Ransdorp, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 februari 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Ruitenbeek, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 16 februari 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen I. Cadec, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 17 februari 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen J. v.d. Post, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 25 februari 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen C. v.d. Voort, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 17 maart 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen J. van Grootveld, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 31 mei 1804</item>
                <item>Diverse stukken. 1803</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825547" type="ABS">21</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/acf45ad1-2adc-4ea7-bb21-6fe0189600fb</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen J. van Bergen, veroordeeld wegens het opmaken van een lastgeving op onvoorzichtige handelwijze, vonnisdag 28 mei 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Reijnders, veroordeeld wegens het verhinderen van een gearresteerde deserteur, vonnisdag 12 juni 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Gordon, veroordeeld wegens valse beschuldigingen, vonnisdag 23 juni 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen S. Kouwenberg, veroordeeld wegens achter blijven zonder verlof, vonnisdag 13 juli 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Ruijpers, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 26 juli 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Stempfoxt, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 22 augustus 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen B. Wikholtz, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 september 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Marthijer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 5 september 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Roelands, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 1 november 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen J.A. van Rhijn, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 15 november 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen J. ter Heiden, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 20 november 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen D. Slegtenhorst, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 22 november 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Berg, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 november 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen N. Nagtegaal, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 december 1804</item>
                <item>Diverse stukken. 1804</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825548" type="ABS">22</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/53feecef-0d12-4f52-8100-4b9518bc690c</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen G. van den Enden, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 mei 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Hubli, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 mei 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Vink, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 mei 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Schute, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 25 mei 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen N. Dering, veroordeeld wegens het verkopen van montering stukken en aan het zonder verlof uit zijn cantonnement te Scheveningen, vonnisdag 13 juni 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen A. de Vree, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 15 juni 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Kuijpers, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 juni 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen J.C. Fischer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 juni 1804</item>
                <item>Strafzaak tegen A. van Dieren, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 12 juli 1804</item>
                <item>Diverse stukken. 1804</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825549" type="ABS">23</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9fceb31d-aef8-4c6b-a270-2e088d44505c</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen J. IJsselenberg, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 januari 1805</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Doesburg, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 22 januari 1805</item>
                <item>Strafzaak tegen C.C. Jongheim, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 29 april 1805</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Baron, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 2 mei 1805</item>
                <item>Strafzaak tegen F. Hakkert, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 mei 1805</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Koch, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 26 juni 1805</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Kors, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 29 juni 1805</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Hinkelhof, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 8 juli 1805</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Goedel, veroordeeld wegens dood door schuld, vonnisdag 25 juli 1805</item>
                <item>Strafzaak tegen E. de Graat, veroordeeld wegens vechtpartij de dood tengevolge, vonnisdag 5 augustus 1805</item>
                <item>Strafzaak tegen D. de Vries, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 september 1805</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Hartog, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 5 oktober 1805</item>
                <item>Strafzaak tegen C. de Neef, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 oktober 1805</item>
                <item>Strafzaak tegen J.P. Jonkers, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 26 oktober 1805</item>
                <item>Strafzaak tegen D. de Man, (vonnis ingetrokken), vonnisdag 16 november 1805</item>
                <item>Strafzaak tegen G.F. Offerman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 28 november 1805</item>
                <item>Strafzaak tegen D. de Man, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 december 1805</item>
                <item>Strafzaak tegen M. v.d. Meer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 17 december 1805</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Stolk, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 juli 1805</item>
                <item>Diverse stukken. 1805</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825550" type="ABS">24</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e0d2e1da-a525-4e29-89de-3a92cd95e823</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen W. van Zeeland, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 maart 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen H. van Linschoten, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 24 april 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Sloot, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 25 april 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Jansen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 25 april 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen E. Wouters, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 29 mei 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Schoenmaker, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 29 mei 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen J. de Graaf, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 30 mei 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen C. van Helten, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 mei 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen D. Lekkerkerk, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 30 mei 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Paf, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 30 mei 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen F. Wilhunner, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 31 mei 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen A. van Lieshout, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 31 mei 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Loof, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 31 mei 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Beerends, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 2 juni 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Verkouw, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 2 juni 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen W. Putkamer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 2 juni 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Gerard, veroordeeld wegens valse getuigen, vonnisdag 30 juni 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Brinkman, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 9 oktober 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Bossen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 31 oktober 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Boekamp, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 5 november 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Kampers, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 9 november 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen G.N. de Muijdt, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 13 november 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Koppen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 15 november 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Koster, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 25 november 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen P.F. Bogaerts, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 24 december 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen W. Mulders, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 december 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen B. IJsman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 december 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Winkelhuijsen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 30 december 1806</item>
                <item>Diverse stukken. 1806</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825551" type="ABS">25</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3cf8ee1f-e82d-4116-a51a-141b256d2afb</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1807</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen H. van Zalm, veroordeeld wegens het helpen van iemand te deserteren, vonnisdag 28 februari 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Muller, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 maart 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen A. v.d. Roest, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 11 maart 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen D. Jannes, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 maart 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen L. Hagemeister, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 maart 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Eizelenberg, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 maart 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Matthias, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 maart 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen F.J. Kock, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 19 maart 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen L. Even, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 5 mei 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen T. Arens, veroordeeld wegens aangrijpen en kwetzen van zijner offieren, vonnisdag 6 juli 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Maasen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 9 juli 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Hetten, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 11 juli 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen H. van Schaik, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 20 juli 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Siegon, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 29 juli 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Bleeker, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 augustus 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Visser, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 september 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Klein, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 12 september 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Difillee, veroordeeld wegens dienst weigering, vonnisdag 23 september 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Brauwrou, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 6 november 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Tijsen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 december 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen G.H. Senterop, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 4 december 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen S. Bronk, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 12 juli 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Gerley, veroordeeld wegens het bedreigen tegen zijne officieren, vonnisdag 16 december 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J.B. Telleman, veroordeeld wegens valse aangifte, vonnisdag 30 december 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Weber, veroordeeld wegens valse aangifte, vonnisdag 30 december 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen L. Claassens, veroordeeld wegens valse aangifte, vonnisdag 30 december 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen B. Brauwer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 9 januari 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen M. van Gembert, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 9 januari 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen A. v.d. Berg, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 22 januari 1808</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825552" type="ABS">26</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50e7eff8-c49d-4b68-9038-95cbba1b6af8</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1807</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen M. van Santen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 7 januari 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen H. de Winter, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 23 januari 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Wittersteijn, (vonnis ingetrokken wegens onvoldoende bewijs), vonnisdag 23 januari 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Galjee, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 25 januari 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Berkenbosch, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 januari 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Vopel, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 31 januari 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Dietz, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 31 januari 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Staatsvoort, veroordeeld wegens het brengen van valse en onware klachten tegen zijne supperieuren, vonnisdag 31 januari 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Leenders, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 6 juli 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen W. Lemmers, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 9 juli 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen L. Camp, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 juli 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Arends, veroordeeld wegens het dreigen en schelden aan zijne onder officieren, vonnisdag 13 augustus 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Flink, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 19 augustus 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen G. de Waal, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 19 augustus 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J.L. de Hameren, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 13 oktober 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen F. Wante, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 16 december 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Flaman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 maart 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Schmidt, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 20 maart 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen P. de Ridder, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 26 maart 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Taalman, veroordeeld wegens valsheid in geschrifte en diefstal, vonnisdag 31 maart 1808</item>
                <item>Diverse stukken. 1807</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825553" type="ABS">27</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab3ab7a2-30b4-44d9-bb13-0cd0856008e7</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen B. van Jaarveld, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 7 januari 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen L.C. Groencrumbach, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 januari 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen J.C. Grim, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 januari 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen F. Valk, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 25 januari 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen J.D. Schmidt, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 26 januari 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen J.M. Kimmel, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 6 februari 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen C. v.d. Berg, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 6 februari 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Poelman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 7 februari 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Oggelenbie, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 17 februari 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Lint, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 17 februari 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen H. v.d. Wilk, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 februari 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Wevers, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 5 maart 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Scheres, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 5 maart 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen N. Meijer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 6 maart 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Picarol, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 maart 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen D. Wiebes, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 maart 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Bruijnen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 19 maart 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Reijnders, veroordeeld wegens poging tot desertie, vonnisdag 25 maart 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen F. Koning, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 26 maart 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Petri, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 24 april 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen J.J. Weijer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 7 mei 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Anten, veroordeeld wegens geschut uit welke ter gelegenheid der proclamatie van Zijne Majesteit de Koning van Holland, vreugde schoten zijn gedaan, waarvan voor deszelve los uitbranding enige kogels zouden laten lopen, vonnisdag 30 juni 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen J. van Staay, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 22 januari 1807</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825554" type="ABS">28</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6fc85f02-44dd-4187-9cbf-2ca5927f91a0</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1807</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen C. Rautenberg, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 9 januari 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen P. de Lang, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 januari 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen S. Geijbels, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 januari 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Brasseler, veroordeeld wegens het inbrengen van valse klachten tezijne supperieuren, vonnisdag 31 januari 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Renselaar, veroordeeld wegens het inbrengen van valse klachten tezijne supperieuren, vonnisdag 31 januari 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Wilhelm, veroordeeld wegens het verlaten van zijn bataljon zonder verlof of paspoort te hebben bekomen, vonnisdag 31 januari 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Heerold, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 februari 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen D. Martijn, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 maart 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen W. Schepers, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 maart 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Steekelenburg, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 19 maart 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Koster, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 19 maart 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Fischer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 20 maart 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. van Rooy, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 20 maart 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Hettes, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 juni 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Gerst, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 24 juli 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Rijft, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 15 augustus 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen N. Michel, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 2 september 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Kerper, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 11 september 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J.W. Bosman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 september 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen S. Souvar, veroordeeld wegens ongehoorzaamheid en mishandeling, vonnisdag 6 november 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Neithard, veroordeeld wegens ongehoorzaamheid en mishandeling, vonnisdag 6 november 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen E. Brouwer, veroordeeld wegens ongehoorzaamheid en mishandeling, vonnisdag 6 november 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Rennau, veroordeeld wegens ongehoorzaamheid en mishandeling, vonnisdag 6 november 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. de Jong, veroordeeld wegens ongeregelheden binnen iemandshuis, vonnisdag 4 december 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen L. Toorsen, veroordeeld wegens poging tot desertie, vonnisdag 3 december 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Barendrecht, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 4 december 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen C. van Eijsbergen, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 4 december 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Smack, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 5 december 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Meijer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 5 december 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Agthoven, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 december 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen N. W. Blauw, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 24 december 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen M. van Aerde, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 9 januari 1808</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825555" type="ABS">29</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ce663e2-c541-4b3b-a430-5823133212ce</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1807</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen G.P. Rulach, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 19 maart 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Laurens, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 juli 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Jansen, veroordeeld wegens het verlaten van regiment waartoe hij behoorde zonder permissie, vonnisdag 21 juli 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Overstraten, veroordeeld wegens het zonder permissie blijven onthouden buiten het kwartier der compagnie, vonnisdag 23 juli 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Wientjes, veroordeeld wegens achterblijven boven verlof in tijd van oorlog, vonnisdag 29 juli 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Tielen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 29 juli 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen B. Plas, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 15 augustus 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Zweers, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 15 augustus 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen C. v.d. Burg, veroordeeld wegens het onder belofte en bedreigen afvorderen van gelden van ingezetenen van 't Koninkrijk, vonnisdag 4 september 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen N. Weijdemey, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 september 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. de Man, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 12 september 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Berg, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 13 oktober 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen E. Arends, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 22 oktober 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen L de Groot, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 13 november 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen H. ter Bruin, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 4 december 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen L. Spaa, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 5 december 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen E. van Schoor, veroordeeld wegens het zonder verlof achterblijven van zijn compagnie, vonnisdag 5 december 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. de Vroe, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 19 december 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen T. Monsieur, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 25 december 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen H.G. Toussijn van Gijsen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 30 december 1807</item>
                <item>H. Zalm, veroordeeld wegens vervalsen van handtekening, 30 december 1807</item>
                <item>Diverse stukken. 1807</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825556" type="ABS">30</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b91d303-f5ca-42cc-b42d-957faaecf342</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1808</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen J. Groenendijk, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 1 maart 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Hofman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 maart 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Scheffer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 31 maart 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Ebij, veroordeeld wegens zijn kameraad te verleiden tot desertie, vonnisdag 9 april 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen H. van Dijk, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 april 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J. de Bunge, veroordeeld wegens onbehoorlijke en liederlijke gedrag, vonnisdag 23 juni 1806</item>
                <item>Strafzaak tegen S. Feberik, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 29 juni 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen B. Czarnitsky, veroordeeld wegens mishandeling, vonnisdag 29 juni 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen C.W. Berends, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 30 juni 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Lorette, veroordeeld wegens mishandeling, on-gehoorzaamheid en de orders van zijne officieren te volgen, vonnisdag 2 juli 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Muller, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 juli 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Waltz, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 juli 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Rohr, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 augustus 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Konig, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 augustus 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Bernicke, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 19 augustus 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen F. Schubert, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 26 augustus 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Abrahams, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 6 december 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J. de Kruiff, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 6 december 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen R.G. v.d. Haar, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 6 december 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Hartman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 7 december 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen H. v.d. Voorst, veroordeeld wegens het weigeren de orders van zijne officier te gehoorzamen, vonnisdag 27 december 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Evers, veroordeeld wegens het beschieten van een vaartuig zonder permissie van zijn superieuren, waardoor de stuurman met dodelijke wonde toebracht, vonnisdag 28 december 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen T. Tjierds, veroordeeld wegens zijn dienst heeft ontrokken, vonnisdag 31 december 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Verostad, veroordeeld wegens het zich tegen zijner laatste uitgebracht en aan hem gepronuncieerde condemnatie tot banisement, vonnisdag 26 januari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen A. van Lingen, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 21 februari 1809</item>
                <item>Diverse stukken. 1808</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825557" type="ABS">31</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b29e5a8-3447-4c60-a2f8-f92c3896ccbf</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1808</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen G. ter Bruggen, veroordeeld wegens het verleiden van zijn kameraden tot de misdaad van desertie, vonnisdag 3 december 1807</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Schmidt, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 9 januari 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen W. v.d. Handel, veroordeeld wegens het met opzettelijk de orders van zijner offier niet te volgen, vonnisdag 26 januari 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Nadorp, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 1 maart 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen A. v.d. Lem, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 29 maart 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Stevens, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 28 mei 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J. van Beek, veroordeeld wegens mishandeling, vonnisdag 28 mei 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen N.B. Merckaert, veroordeeld wegens mishandeling, vonnisdag 8 juni 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen F. Grone, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 22 juni 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen K.L. Pruis, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 30 juni 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Krieger, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 1 juli 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Reeder, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 juli 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen F.C. Altrogge, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 20 juli 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Smit, veroordeeld wegens het verkopen van paarden staarten van de 4e veld compagnie, vonnisdag 19 augustus 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J.D. van Driel, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 31 augustus 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen A.N.C. de Pineda, veroordeeld wegens mishandeling, vonnisdag 4 september 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J. van Woningen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 20 september 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Krap, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 12 oktober 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen D. Zelisse, veroordeeld wegens het zonder bekomen permissie achterblijven van een transport recruten, vonnisdag 11 oktober 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen T. Tielens, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 oktober 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen S. Worst, veroordeeld wegens het zich zonder permissie uit het Hospitaal, waarin hij geplaats was begeven; aan het, nadat hij in het zelve was terug gekeerd, bij herhaling en op ene brutale wijze weigeren zich aan de hem opgelegde straf te onderwerpen, vonnisdag 12 oktober 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Koeleman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 30 november 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen H. v.d. Heiden, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 21 december 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Meijsener, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 januari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Campen, veroordeeld wegens het plegen van ongeregelheden, vonnisdag 4 februari 1809</item>
                <item>Diverse stukken. 1808</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825558" type="ABS">32</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d00650d1-b71f-40be-bbba-f6d196264e6b</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1808</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen F. Jager, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 9 januari 1808</item>
                <item/>
                <item>Strafzaak tegen J. Barendrecht, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 14 januari 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen Ch. Koppe, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 1 maart 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen F. Ludeman, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 13 april 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Sogates, veroordeeld wegens misbruik van sterke drank, vonnisdag 13 april 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen B. van Os, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 16 april 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen H. v.d. Heijden, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 4 juni 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Hekman, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 11 juni 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Verostad, veroordeeld wegens met een briefje van ontslag te zijn weggezonden, zich kort daarna andermaal tot dien dienst laten engageren, vonnisdag 11 juni 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Makowsky, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 22 juni 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Jansen, veroordeeld wegens het opzettelijk verzuimen om door hem aanbevolen dienst waar te nemen, vonnisdag 23 juni 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Poppewitz, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 28 juni 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Legenland, veroordeeld wegens met een valse naam dienst te nemen bij zijne Majesteit Armee, vonnisdag 28 juni 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen E. Bakker, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 1 juli 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen C.H. Popp, veroordeeld wegens het weigeren om den hem aanbevolen dienst waar te nemen, vonnisdag 15 juli 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Hartman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 22 juli 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Bekking, veroordeeld wegens het schenden van het aan hem geordenneerde huisarrest, vonnisdag 26 augustus 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen P. van Zurk, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 26 augustus 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J.W. Vos, veroordeeld wegens mishandeling, vonnisdag 29 augustus 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Meijer, veroordeeld wegens mishandeling, vonnisdag 29 augustus 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Stein, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 7 september 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Schiller, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 7 september 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Cornegge, veroordeeld wegens ontvreemding, vonnisdag 20 september 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen W. Huisman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 20 september 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen L. Hendriks, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 20 september 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Schoonhoven, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 20 september 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen C.F. Wegenhuisen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 6 december 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Bosch, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 21 januari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen D. van Ginkel, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 januari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen F. de Bal, veroordeeld wegens afpersing en uitspatting, vonnisdag 4 februari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen H. van As, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 21 februari 1809</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825559" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc4eb572-6b41-40b2-9767-43c977d70687</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1809</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen C. van Loenen, veroordeeld wegens het beschieten van een vissersvaartuig zonder de order of permissie van zijne officier, vonnisdag 28 december 1808</item>
                <item>Strafzaak tegen F. Meijer, veroordeeld wegens schelden en mishandeling tegen zijner onder officier, vonnisdag 8 april 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Drijver, veroordeeld wegens het onbehoorlijk bejegenen en dreigen van zijner onder officier, gepaard met de weigering om dezelfs orders te gehoorzamen, vonnisdag 24 april 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J. v.d. Knikker, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 april 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Neimer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 29 april 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen D. Willemse, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 april 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J. de Bruin, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 8 juni 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Martman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 16 juni 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Trentelman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 juli 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen S. Lemmers, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 oktober 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Haasbeek, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 oktober 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Hooft, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 2 november 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Wemmels, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 2 november 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Groener, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 2 november 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Altman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 8 november 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen B. Corbeek, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 9 november 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J. of Jan Driessen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 november 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen B. Klooster, veroordeeld wegens het opzettelijk nalaten van het gene hem door zijner superieur was gelast en aan het in rekening brengen van valse en verzwaarde uitgaven, omtrend zaken welke te doen hebben, hem door zijner superieur waren toevertrouwd. vonnisdag 14 december 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J.H. Haak, veroordeeld wegens valsiteit en diefstal, vonnisdag 14 december 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen P. v.d. Wal, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 16 december 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J.W.Z. Jacobs, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 16 december 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Rathjens, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 januari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Pinxteren, veroordeeld wegens dat hij bevorens als fuselier in de 3e bataljon de voormalige 4e brigade zoude hebben gediend en van het zelve in de jaren 1803 uit een campement boven Haarlem gedeserteerd zoude zijn, vonnisdag 12 januari 1810</item>
                <item>Diverse stukken. 1809</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825560" type="ABS">34</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a774db54-e671-4032-92be-53826ac9958c</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1809</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen W.H. Scholte, veroordeeld wegens mishandeling, vonnisdag 24 februari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen W. Wagenmakers, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 4 maart 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Baels, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 13 maart 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Sturling, veroordeeld wegens de tijd van zijn engagement was geëxpereerd zonder verlof verlof verlaten van zijn contonnement, vonnisdag 28 maart 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Boerse veroordeeld wegens het inbrengen van ongegronde en lichtvaardige klachten en derhalve aan verregaande irreverentie en disobedientie jegens zijne superieuren, vonnisdag 31 maart 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen F. Schmidt, veroordeeld wegens poging to desertie, vonnisdag 6 juni 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen P.F. Bogaerts, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 16 juni 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J. van Solingen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 16 juni 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen M. v.d. Hoed, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 16 juni 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Notja, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 30 juni 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Basx, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 oktober 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Sparenberger, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 oktober 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Godijn, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 oktober 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen K. Kortman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 oktober 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Sielm, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 30 oktober 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Bogaards, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 2 november 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen C. van Dalen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 2 november 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen L.L. van Erp, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 6 november 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J.H. Muller, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 november 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J.G. Barbrouk, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 november 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Hakkert, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 16 december 1809</item>
                <item>Diverse stukken. 1809</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825561" type="ABS">35</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af32b99d-64b2-43d1-a93c-167a7e12a651</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1809</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen A.H. Eijkema, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 21 januari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen A. van Meggelen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 21 januari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen G.P.J. Pelgrom veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 januari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Muller, veroordeeld wegens poging tot desertie, vonnisdag 25 januari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Wahlgrim, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 januari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J. de Heeger, veroordeeld wegens plichtverzuim, vonnisdag 4 februari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Hoele, veroordeeld wegens afpersing en uitspatting, vonnisdag 4 februari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen T. Kindermans, veroordeeld wegens afpersing en uitspatting, vonnisdag 4 februari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Deijkers, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 9 februari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Brand, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 februari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen H. van Dijk, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 februari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Droosdorp, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 februari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen P. van Wel, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 februari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Bremagne, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 21 februari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Smittenaar, veroordeeld wegens na de expiratie van zijn engagement eigendunkelijk en zonder verlof of te het bekomen van enige paspoort, verwijderende compagnie waartoe hij behoorde, en alzo aan het zich ontrekken aan Konings Militaire dienst, vonnisdag 21 februari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen F. Edens, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 21 februari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Hermes, veroordeeld wegens zonder voldoende attestatien bewijzen, naar zijn garnizoen is terug gekeerd, vonnisdag 24 februari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Schildheer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 24 februari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen L. v.d. Mey, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 25 februari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J. van Heijningen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 februari 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Hendriks, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 14 maart 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen A.G. Los, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 maart 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J.P. v.d. Heiden veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 30 maart 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen K. Dirksen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 april 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen D. Ranneberg, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 8 juni 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen S. Hartog, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 16 juni 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Meeuwse, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 9 november 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Niedeker, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 15 november 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Treep, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 18 november 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen A. v.d. Laan, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 16 december 1809</item>
                <item>Diverse stukken. 1809</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825562" type="ABS">36</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d50a1276-0325-47ea-9460-67d7d29e5b0a</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1810</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen J. Wittebol, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 12 januari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen A.P. Gerrits, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 12 januari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Kienold, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 20 januari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Harmsen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Klaasen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 17 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen H.J. van Sparkeren, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 17 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen L.A. Hamburg veroordeeld wegens diefstal vonnisdag 17 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen L. Borst, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 17 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Mulder, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen R. Walters, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Beusekom, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. v.d. Berg, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen E. van Wijk, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Olivier, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen G. van Wijk, veroordeeld wegens na eenmaal wegens gepleegde misdaden gestraft in op ene schandelijke wijze uit 's-Konings Militaire Dienst geraakt te zijn, wederom onder valse naam dienst te nemen voor zijne Majesteit Armee, vonnisdag 21 maart 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Wip, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 maart 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Aambos, veroordeeld wegens op ene schandelijke wijze uit 's-Konings zeedienst was weggejaagd, onder bedriegelijke voorgevens wederom dienst te nemen voor zijne Majesteit Armee, vonnisdag 31 maart 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen L. Wiekerman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 31 maart 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J.D. de Vries, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 8 juni 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen V. Pieters, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 8 juni 1810</item>
                <item>Diverse stukken. 1810</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825563" type="ABS">37</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/daec422e-75d6-42f0-99ba-bd77b1981fcd</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1810</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen G. Schreuder, veroordeeld wegens valsiteit en diefstal vonnisdag 14 december 1809</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Hagestein, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 8 januari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Hendriksen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 21 maart 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. de Bruin, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 21 maart 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Koster, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 8 juni 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Bruni, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 8 juni 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Schroef, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 11 november 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Bergers, veroordeeld wegens valsiteit en diefstal,, vonnisdag 14 december 1810</item>
                <item>Diverse stukken. 1810</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825564" type="ABS">38</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b63da721-6246-4d18-88b4-654e52d9e089</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1810</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen N. Petri, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Goedhard, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J.H. Knipmeijer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Helderman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen L. van Soest, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen Seijdendurp, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 maart 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J.P. van Kesteren en C. Meijer, veroordeeld wegens het in beslag nemen van enige koloniale goederen in een huis, en alsook het plegen van geweld. vonnisdag 29 maart 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Tuijn, veroordeeld wegens aan het dreigen en schelden tegen zijne onder Officieren, vonnisdag 8 juni 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Schenk, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 8 juni 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen D. Collet, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 30 juni 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Spanijaers, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 juli 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Bijl, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 juli 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Voogt, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 juli 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen H.M. Wiener, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 juli 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Randerath, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 juli 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen B. Rijke, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 juli 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Smidt, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 26 juli 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. van Heiningen, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 10 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Surig, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 26 juli 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Baaffelaars, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 augustus 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen A. van Mechelen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 augustus 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen S. Kalf, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 augustus 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Timmermans, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 augustus 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen P.W. ten Haaf, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 21 augustus 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Belard, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 26 augustus 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Zeistermans, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 6 oktober 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. de Wilde, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 6 oktober 1810</item>
                <item>Diverse stukken. 1810</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825565" type="ABS">39</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9d066e5-c2ef-40c6-9150-81f77416184e</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1810</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen F.L. Heysen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Frankenberg, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen L. Bescheclox, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Baars, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. v.d. Rhee, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 maart 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Raap, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 maart 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Christiaanse, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 31 maart 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Kammeijer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 31 maart 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Korver, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 8 juni 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Wupkenberg, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 8 juni 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Hooning, veroordeeld wegens aan het, nadat hij eenmaal wegens gepleegde misdaad ene schandelijke straf had ondergaan, vervolgens weder onder een valse naam dienst te nemen, vonnisdag 30 juni 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Fokkers, veroordeeld wegens het weigeren de orders van zijner officieren te gehoorzamen, vonnisdag 30 juni 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Zwet, veroordeeld wegens het gebruiken van valse naam dienst te nemen bij 's-konings Armee, vonnisdag 30 juni 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Vogelaar, veroordeeld wegens na eenmaal met een briefje van ontslag uit 's-Konings Militaire Dienst weggezonden te zijn, vervolgens wederom dienst te nemen voor Zijne Majesteit Armee, vonnisdag 30 juni 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Ligtenberg, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 juli 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Harms, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 juli 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen S. Martenes, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 25 juli 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen A.L. Druijff, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 26 juli 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Poelman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 augustus 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Steur, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 augustus 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Milch, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 augustus 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen F.W. Mittman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 augustus 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen G. van Buuren, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 augustus 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Mulder, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 augustus 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Reaal, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 5 oktober 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Zwarts, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 6 oktober 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Roeffel, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 6 oktober 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Muleson, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 6 oktober 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. de Ruyter, veroordeeld wegens aan het, na het eindigen van zijn engagement verlaten van zijn garnizoen zonder verlof; hoezeer hij volgens de algemene en bekende orders gehouden was tot het bekomen van paspoort of ontslag te blijven voortdienen, vonnisdag 28 oktober 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Moelie, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 28 oktober 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Nietsche, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 6 november 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Bukelmans, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 6 november 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Bouwman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 6 november 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen M. v.d. Velden, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 10 november 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen A. de Maas, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 november 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Prasing, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 november 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen D. Arendsma, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 5 december 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen P. v.d. Ende, veroordeeld wegens aan het verpanden van hem, aan betrouwde goederen het verkopen van het de wegens bij hem ontvangen lombaardbriefjes, vonnisdag 5 december 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen N. Zwaan, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 5 december 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Peters, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 5 december 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen W. Maas, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 5 december 1810</item>
                <item>Diverse stukken. 1810</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825566" type="ABS">40</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4158d979-919b-4158-97b9-b98d1c67faeb</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1810</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen J.P. Hilt, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen N. v.d. Bijl, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 17 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen N. Broelet, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 17 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Arbeitter, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Woldhuysen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 26 februari 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. de Wolf, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 21 maart 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Lampe, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 21 maart 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen M. van Helder, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 maart 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Meijer, veroordeeld wegens het inbrengen van lichtvaardige en ongegronde klachten, het welke zaken zijn, die in een land van goede justitie niet kunnen worden geleden, vonnisdag 29 maart 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen S. Coppelaars, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 31 maart 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. van Doesburg, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 31 maart 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Krispijn, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 31 maart 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J.W. van Maurik, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 30 juni 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Wolf, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 juli 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen N. Verschuur, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 juli 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen M.H. Grommer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 23 juli 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Vermeulen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 26 juli 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Kriele, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 augustus 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen D. van Elst, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 augustus 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen M. Stevens, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 augustus 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Bouwman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 augustus 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Limburg, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 augustus 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Begt, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 augustus 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J.G. van Hoek, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 3 augustus 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Kremer, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 6 oktober 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Lagerberg, veroordeeld wegens na eenmaal met paspoort uit de Mil. dienst te zijn weggezonden andermaal met verzwijging van het zelve, dienst nemen van de Armee. vonnisdag 6 oktober 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. v.d. Broek, veroordeeld wegens het inbrengen van lichtvaardige en ongegronde klachten, vonnisdag 6 oktober 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen I.N. Hekman, veroordeeld wegens het weigeren om de hem gegeven orders te gehoorzamen; mitsgaders het oneerbiedig behandelen, kwalijk bejegenen van en schelden op zijne onder officieren, vonnisdag 6 oktober 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Jansen, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 28 oktober 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen Z. Teunissen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 6 november 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Moret, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 6 november 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Koppers, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 6 november 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen C.M. Ziesel, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 november 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen A. v.d. Brand, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 november 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen T. Smidt, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 10 november 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen O.G. Vrezinga, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 21 november 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen D. v.d. Werff, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 21 november 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen W. Jongkind, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 21 november 1810</item>
                <item>Diverse stukken. 1810</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825567" type="ABS">41</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee9fe8c6-7389-496b-8787-a1bd17fcad59</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zittingen verband houdende bij de Krijgsraad te 's-Gravenhage, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1811</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Strafzaak tegen C. Vrijmoet, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 30 september 1810</item>
                <item>Strafzaak tegen J.J. Harlingen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 januari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Koning, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 januari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Remmerswaal, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 januari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Verboom, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 januari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen H. van Schaik, veroordeeld wegens het uittrekken van haar der staarten van sommige paarden der gem. Divissie en aan de ontvreemding van het zelfde, vonnisdag 14 januari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Mulder, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 januari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen J. van Dijk, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 januari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Hakkert, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 januari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Lange, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 januari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen P. Peters, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 januari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Steegman, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 januari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen P. van Vugt, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 januari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Rijnen, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 januari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Haselaar, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 14 januari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen C. Voerman, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 28 januari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Dekker, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 28 januari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen J.F. Heller, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 28 januari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Bogaards, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 28 januari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen P. van Megersen, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 12 februari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen Y. Goudswaard, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 12 februari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen G. Willemse, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 12 februari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Broers, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 12 februari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Verhoeven, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 12 februari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen C.W. Haas, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 12 februari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Dupon, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 12 februari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen W. Belo, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 12 februari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen J. v.d. Draay, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 12 februari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen A. Heere, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 12 februari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen G.F. Keller, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 19 februari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen S.H. de Jong, veroordeeld wegens het weigeren de orders van zijne onder officier te gehoorzamen, vonnisdag 23 februari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen H. Jacobs, veroordeeld wegens het weigeren de orders van zijne onder officier te gehoorzamen, vonnisdag 23 februari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen G.J. de Groen, veroordeeld wegens poging tot desertie, vonnisdag 27 februari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Kerstenius, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 februari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen P.J.G. Endlich, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 februari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen J. de Vet, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 februari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen W. Puterse, veroordeeld wegens desertie, vonnisdag 27 februari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen P.F. Bogaards, veroordeeld wegens medeplichtige bij een diefstal, vonnisdag 27 februari 1811</item>
                <item>Strafzaak tegen J. Erfort, veroordeeld wegens diefstal, vonnisdag 27 februari 1811</item>
                <item>Diverse stukken. 1811</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="subseries">
        <did>
          <unitid type="series_code">II</unitid>
          <unittitle>Diversen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825568" type="ABS">42</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8faedc89-5f2b-4f9b-8816-e0b2cf1a01f3</unitid>
            <unittitle>Register der resolutien van onderscheiden, collegien gezonden aan de Krijgsraad des Garnizoen in Den Haag.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">21 oktober 1803 t/m 23 maart 1807</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825569" type="ABS">43</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5450eb51-aac9-4872-ad4e-5b4c73d080a2</unitid>
            <unittitle>Brievenboek betreffende de ingekomen stukken van de Krijgsraad in Den Haag.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">29 december 1806 t/m 21 juni 1810</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825570" type="ABS">44</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e2229b3f-bb2b-46b5-ae8c-c427e66c7d02</unitid>
            <unittitle>Register der resolutien van onderscheiden, collegien gezonden aan de Krijgsraad des Garnizoen in Den Haag.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">20 november 1807 t/m 1 augustus 1810</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825571" type="ABS">45</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf159507-ca70-46d9-9bf5-8797b975b357</unitid>
            <unittitle>Register der resolutien van onderscheiden, collegien gezonden aan de Krijgsraad des Garnizoen in Den Haag.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1 augustus 1810 t/m 28 februari 1811</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825572" type="ABS">46</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72b1aa6e-319d-4d54-9442-16e83c101ecf</unitid>
            <unittitle>Register van vonnissen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">14 januari - 27 februari 1811</unitdate>
            <physdesc>(3 caternen)</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825573" type="ABS">47</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2296099-7a9b-4d75-9273-35bc1805a3c7</unitid>
            <unittitle>Diversen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1807</unitdate>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>1</unitid>
              <unittitle>Verbaal van het verhandelde bij de Minister van Justitie en Politie van de Koning. (nr. 22) <unitdate calendar="gregorian" era="ce">25 maart 1807</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>2</unitid>
              <unittitle>Decreten en besluiten van de Koning (nr. 4 en (nr. 24) <unitdate calendar="gregorian" era="ce">26 maart en 25 mei 1807</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825574" type="ABS">48</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55d75ef6-8cf3-4807-8869-c844f18f7a9a</unitid>
            <unittitle>Twee vonnissen van de Krijgsraad te Utrecht.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">29 november 1796</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825575" type="ABS">49</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7990f93b-0888-43f7-864c-c802dbc36e24</unitid>
            <unittitle>Register van verleende gratie, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1784/1792">1784-1792</unitdate>
            <unittitle>en daarna geregistreerde verloven, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1798/1799">1798-1799</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825576" type="ABS">50</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0edda417-93d3-4d6d-9abd-5e78deb3dc3f</unitid>
            <unittitle>Besluiten van de Koning.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">25 april 1810</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>51-55</unitid>
            <unittitle>Registers van vonnissen.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="825577" type="ABS">51</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ff312de-7fc9-4e33-97da-8a9874edc065</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1800-12-15 t/m 1801-03-30</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="825578" type="ABS">52</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ddad682c-5570-4ade-8406-d1115c3d406d</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806-06-02 t/m 1804-12-14</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="825579" type="ABS">53</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/903d49ff-0adb-4378-acab-2956905f809e</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805-01-22 t/m 1806-06-30</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="825580" type="ABS">54</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c665cfc-8750-43d4-8703-ed68ee0d65da</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806-07-25 t/m 1807-03-20</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="825581" type="ABS">55</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4dd8a34-a4fa-49df-bc4c-f5d4b616569e</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1810-03-21 t/m 1811-02-27</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>56-58</unitid>
            <unittitle>Notulen der besoignes van de Krijgsraad der Garnizoens van Den Haag.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="825582" type="ABS">56</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da6729c3-6985-4eaa-ba02-c1b3d521f6e6</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806-01-07 t/m 1806-11-25</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="825583" type="ABS">57</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c66eff1-fb66-45b1-9968-372146796d51</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1807-11-13 t/m 1809-02-27</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="825584" type="ABS">58</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f41f7485-a146-4819-b800-14dfcba43c3a</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1809-03-04 t/m 1810-03-21</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>59-63</unitid>
            <unittitle>Register van vonnissen.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="825585" type="ABS">59</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99a56083-630c-40cf-a3ef-ef65d2dd77f6</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1796-09-26 t/m 1799-10-23</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="825586" type="ABS">60</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f17463be-60d4-488c-bcc1-45bd2cb81a83</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1799-10-24 t/m 1800-11-25</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="825587" type="ABS">61</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82d2b34b-a288-4dc6-9eaf-b0d7f0601803</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1807-11-13 t/m 1808-11-26</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="825588" type="ABS">62</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4dbecf83-df5e-4bcc-9d60-09899716063b</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1808-08-26 t/m 1809-06-03</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="825589" type="ABS">63</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fbe38115-34f6-47e3-a09b-3dc8f33f18fb</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1809-06-03 t/m 1810-02-26</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825590" type="ABS">64</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f79abe84-53e7-44f2-8d5f-a4e6ad8f4273</unitid>
            <unittitle>Diversen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1714-1794</unitdate>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>1</unitid>
              <unittitle>Inventaris van sententien en informatien welke zich bevinden in de Regiment Kist van de Hollandse Gardes te Voet.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>2</unitid>
              <unittitle>Inventaris van papieren van het Regiment Hollandse Gardes te Voet, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">mei 1784 tot september 1794</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>3</unitid>
              <unittitle>Inventaris van papieren van het Garnizoen in Den Haag, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1787-1788</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>4</unitid>
              <unittitle>Inventaris Guardes te Voet,<unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1714-1779</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825591" type="ABS">65</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d005020-e174-46ca-9ef5-0bb6db3722e9</unitid>
            <unittitle>Sententien en Informatien en andere papieren.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">2 aug. 1680 - 14 sept. 1740</unitdate>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>1</unitid>
              <unittitle>Vonnissen zonder bijlagen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1680-1740</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>2</unitid>
              <unittitle>Indagingen van deserteurs, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1731-1736</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>3</unitid>
              <unittitle>Informatien, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1719-1740</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>4</unitid>
              <unittitle>Resolutien, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1688, 1691, 1723-1734 en 1739</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>5</unitid>
              <unittitle>Declaraties, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1714, 1719 en 1722</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825592" type="ABS">66</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/efb61f47-566d-417a-8372-90d95e630e9b</unitid>
            <unittitle>Diversen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1740-1749</unitdate>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>1</unitid>
              <unittitle>Informatien, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1741-1749</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>2</unitid>
              <unittitle>Vonnissen zonder bijlagen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1742-1749</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>3</unitid>
              <unittitle>Resolutien, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1742, 1743 en 1747</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>4</unitid>
              <unittitle>Lijst van Deserteurs, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">10-06-1743</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>5</unitid>
              <unittitle>Rekeningen en verklaringen van manqueerende fournitures, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">26-02-1740</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>6</unitid>
              <unittitle>Verklaring van H. Holdersbach, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">02-10-1742</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>7</unitid>
              <unittitle>Verklaring van G. Dammerie en anderen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">06-03-1749</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>8</unitid>
              <unittitle>Memorie tussen A. Perier en Le Grand, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">07-05-1742</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>9</unitid>
              <unittitle>Interogatieven inzake van C. Bol en B. van Bolden, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">11-06-1744</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>10</unitid>
              <unittitle>Proces van C. Cambagh, <unitdate calendar="gregorian" era="ce"/>05-11-1749</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>11</unitid>
              <unittitle>Procedures over A. v.d. Velde, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">02-05-1741</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>12</unitid>
              <unittitle>Procedures over J.J. Koek, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">10-09-1742</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>13</unitid>
              <unittitle>Declaratie van D. Tiaux, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">12-07-1741</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>14</unitid>
              <unittitle>Declaratie van de Chirurgijn over A. v.d. Broek, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">26-07-1743</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>15</unitid>
              <unittitle>Diverse losse stukken, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1742-1747</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825593" type="ABS">67</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb9b1de3-c2af-48f8-8dcb-53c838c0bd9e</unitid>
            <unittitle>Diversen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1750-1756</unitdate>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>1</unitid>
              <unittitle>Informatien, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1750-1756</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>2</unitid>
              <unittitle>Rekesten, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1750-1753</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>3</unitid>
              <unittitle>Interogatorien om daar te horen van P. Lomp soldaat in 't regiment gardes te voet, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">02-07-1756</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>4</unitid>
              <unittitle>Verklaring van J. Doncker, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">09-04-1756</unitdate>
              </unittitle>
              <unittitle>Verklaring van J. Smit, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">09-03-1756</unitdate>
              </unittitle>
              <unittitle>Verklaring van H. Dinaut, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">22-09-1756</unitdate>
              </unittitle>
              <unittitle>Verklaring van M. Wouters, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">16-12-1756</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>5</unitid>
              <unittitle>Proces crimineel contra F.W. Deuringh, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">18-05-1751</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>6</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende inzake J. Hoffman en A. van Schaatsberg, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">23-02-1752</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>7</unitid>
              <unittitle>Prothocol crimineel in de zaak van J.H. Deysters, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">23-02-1752</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>8</unitid>
              <unittitle>Prothocol crimineel in de zaak van T. Moraiguyn, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">12 maart 1752</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>9</unitid>
              <unittitle>Procuratie van I.S. de Hertogge en H. Schey, 21 september <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1756</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>10</unitid>
              <unittitle>Diverse losse stukken, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1750-1756</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825594" type="ABS">68</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da6484ff-38fd-4acd-8c5b-04d4402db32d</unitid>
            <unittitle>Diversen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1757-1764</unitdate>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>1</unitid>
              <unittitle>Informatien, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1757-1764</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>2</unitid>
              <unittitle>Inventaris stukken van Mr. S.A. Westerhoff in cas crimineel contra P. Hauwlink gearresteerden en geaccuseerd, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">28 oktober 1763</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>3</unitid>
              <unittitle>Inventaris stukken van Mr. S. Bogaert R.O. eis in cas crimineel contra J.L. Krieger gearresteerden en gaccuseerd, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">5 augustus 1764</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>4</unitid>
              <unittitle>Inventaris stukken van Mr. S. Bogaert R.O. eis in cas crimineel contra;</unittitle>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <list type="simple">
                  <item>H van Geemen, 20 januari 1764</item>
                  <item>J. de Waal, 20 januari 1764</item>
                  <item>C. Schultz, 20 januari 1764</item>
                  <item>C. van Emmerik, 20 januari 1764</item>
                  <item>T. Bras, 20 januari 1764</item>
                </list>
              </p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>5</unitid>
              <unittitle>Copiën van proceduren van de Hoge Krijgsraad om te scheiden enige soldaten van 't regiment van hare vrouwen; attestien, informatien en klachten daar over gedaan aan Hare Koniklijke Hoogheid en 't gene daar op aan voorn: Hoge Krijgsraad heeft behagen 't ordonneerd, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">6 september 1757</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>6</unitid>
              <unittitle>Inventaris stukken inzake J. Kip, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">februari - mei 1757</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>7</unitid>
              <unittitle>Acte van tweede default, derde mandament met de claussule van Edicte en Relaus van Maria Margaretha Hureau getrouwd met Johannes van Blerk, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">26 november 1757</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>8</unitid>
              <unittitle>Declaratoir van C. Sahm, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">15 september 1760</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>9</unitid>
              <unittitle>Documenten en declaratie van salaris en voorschot competerende B. Visser, auditeur van het regiment Hollandse Guardes te Voet, in kwaliteit als sequester over de boedel van wijlen de heer F.N. de Lely, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">5 maart 1760</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>10</unitid>
              <unittitle>Documenten specterende tot de boedel van de heer J.A. Gallas, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">15 januari 1761</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>11</unitid>
              <unittitle>Stukken uit de memorie van A.N. d'Helliot, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">20 augustus 1759</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>12</unitid>
              <unittitle>Request voor weduwe Feeder tegen de chirurgijn Schutz.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>13</unitid>
              <unittitle>Requeste en informatie van N. Rabbi, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">11 maart 1761</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>14</unitid>
              <unittitle>Missieve aan de heren Burgermeester en Regeerders des stad Delft, mitsgaders een copie van een missieve van dhr. Regenten van het Tuchthuis te Delft, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">26 januari 1758</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>15</unitid>
              <unittitle>Interrogatorien en andere documenten concurerende F. Westerman, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">10 november 1758</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>16</unitid>
              <unittitle>Interrogatorien en informaties van H. Hertog, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">23 december 1758</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>17</unitid>
              <unittitle>Interrogatorien en informaties van M. Veenvlied en anderen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">13 september 1760</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>18</unitid>
              <unittitle>Verklaringen van diverse personen bij elkaar, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">11 februari 1757 - 17 november 1764</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>19</unitid>
              <unittitle>Sententie en lijst van deserteurs, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">25 oktober 1757 - 5 maart 1764</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>20</unitid>
              <unittitle>Attestatien; <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1759, 1760 en 1762</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>21</unitid>
              <unittitle>Diverse losse stukken, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1757-1764</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825595" type="ABS">69</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5fde36d-d532-4f12-b9da-b6fa11d13b5e</unitid>
            <unittitle>Diversen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1765-1767</unitdate>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>1</unitid>
              <unittitle>Attestatien; <unitdate calendar="gregorian" era="ce">6 april 1765 - 16 oktober 1765</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>2</unitid>
              <unittitle>Actes van scheidingen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">2 mei - 9 december 1767</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>3</unitid>
              <unittitle>Notulen van de Wel Edele Gestrenge Krijgsraad van het Regiment Holl. Gardes te Voet, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1765-1767</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>4</unitid>
              <unittitle>Inventaris van stukken, actes en Monumenten aan de Wel Ed. Gestrenge Krijgsraad van het Regiment Holl. Gardes eiseres in cas crimineel tegen D. Streng, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">30-05-1765</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>5</unitid>
              <unittitle>Interrogatorien van:</unittitle>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <list type="simple">
                  <item>H Dilg, 14 december 1767</item>
                  <item>J.F. Brouwer, 14 december 1767</item>
                  <item>C. Muller, 14 december 1767</item>
                  <item>F.L. Thoeringen, 14 december 1767</item>
                  <item>J.C. de Busch, 2 mei 1765</item>
                  <item>C. Rottinghuijs en 8 ander personen, 16 oktober 1765</item>
                  <item>G. Mijne, 2 mei 1765</item>
                  <item>L. Borl, 10 mei 1765</item>
                </list>
              </p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>6</unitid>
              <unittitle>Informatien, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">februari 1765 - november 1767</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>7</unitid>
              <unittitle>Verklaringen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1765-1767</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>8</unitid>
              <unittitle>Sententien zonder bijlagen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1765-1767</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>9</unitid>
              <unittitle>Diverse losse stukken, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1765-1767</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825596" type="ABS">70</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d44aa381-a15e-4e7e-9afc-7e97599bd191</unitid>
            <unittitle>Diversen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1768-1770</unitdate>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>1</unitid>
              <unittitle>Inventaris van stukken, actes en munumenten van Mr. S. Bogaert auditeur militair R.O. Eisr. in cas crimineel op en de jegens P. Starkenburg soldaat in het Regiment Holl. Gardes te Voet, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">15 februari 1768</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>2</unitid>
              <unittitle>Acte van Non projuditie van B.S. Gallas in dato, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">6 juni 1770</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>3</unitid>
              <unittitle>Acte van Schouw van J.G. Finnenbergh, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">7 april 1768</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>4</unitid>
              <unittitle>Verklaring van P. Muijsman, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">13 oktober 1768</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>5</unitid>
              <unittitle>Requesten van <unitdate calendar="gregorian" era="ce">maart 1768 en augustus 1768</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>6</unitid>
              <unittitle>Rekening voor de sergeant Hijmans, 1768. Rekeningbewijs en religua in de zaak van de luitenant B.S. Gallas overleden den 31 mei 1770.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>7</unitid>
              <unittitle>Strafzaak tegen:</unittitle>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <list numeration="arabic" type="ordered">
                  <item>L. Dirks, 29 november 1771</item>
                  <item>P. Suijten, 30 december 1771</item>
                  <item>C. Bokstein, 25 juni 1771</item>
                  <item>J. van Son, 25 juni 1771</item>
                  <item>P. Suijten, 23 juli 1771</item>
                  <item>259 Deserteurs, 14 december 1769</item>
                  <item>J.C. Donnars</item>
                </list>
              </p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>8</unitid>
              <unittitle>Informatien van diverse personen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">9 maart tot 13 november 1771</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>9</unitid>
              <unittitle>Diverse losse stukken, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1772-1778</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825597" type="ABS">71</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9683023b-e0a7-4042-b16b-4291875fb05f</unitid>
            <unittitle>Diversen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1772-1778</unitdate>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>1</unitid>
              <unittitle>Sententien (vonnissen) van de Krijgsraad van het regiment Holl. Gardes te Voet;</unittitle>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <list numeration="arabic" type="ordered">
                  <item>G. Beijer, 7 augustus 1775</item>
                  <item>P. Knoopmeijer, 6 oktober 1775</item>
                  <item>J.P. Schultz, 6 oktober 1775</item>
                  <item>H. Schouten, 2 december 1772</item>
                  <item>C. van Leeuwen, 18 mei 1775</item>
                  <item>J. Wilke, 24 juni 1774</item>
                  <item>J.J. Berger, 14 december 1776</item>
                  <item>J. Hartman, 14 december 1776</item>
                  <item>G. Mus, 18 september 1776</item>
                  <item>J. van Rosendaal, 8 juli 1776</item>
                </list>
              </p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>2</unitid>
              <unittitle>Inventaris en lijst van de verkochte goederen van wijlen de sergeant J. Bonger, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">16 februari 1773</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>3.a</unitid>
              <unittitle>Verhoor over de soldaat A. Koninks, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">19 september 1778</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>3.b</unitid>
              <unittitle>Verhoor over de persoon N. Leicher soldaat in het 1e Bataljon in het regiment Holl. Gardes te Voet, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">8 september 1778</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>4</unitid>
              <unittitle>Procuraties van;</unittitle>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <list type="simple">
                  <item>G. Keppel, 3 mei 1776</item>
                  <item>J. Belman, 23 februari 1778</item>
                  <item>Grave van Limburg Styrim, 12 maart 1778</item>
                  <item>Baron van Tengnagel, 24 april 1778</item>
                  <item>J. Enning, 30 juni 1778</item>
                </list>
              </p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>5</unitid>
              <unittitle>Verklaringen van diverse personen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">28 mei 1772 tot 17 oktober 1777</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>6</unitid>
              <unittitle>Informatien van diverse personen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">12 maart 1772 tot 7 november 1778</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>7</unitid>
              <unittitle>Processen.</unittitle>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <list numeration="arabic" type="ordered">
                  <item>H. Schouten, 02 december 1772</item>
                  <item>C. van Leeuwen, 18 mei 1773</item>
                  <item>J.J. Berger en J. Hartman, 14 december 1776</item>
                  <item>G. Mus en P. Delbec, 18 september 1776</item>
                  <item>O. Heespelink en P. Blonk, 1 september 1777</item>
                  <item>D. Houwelinge, 31 juli 1777</item>
                  <item>Roermeester, 15 december 1778</item>
                </list>
              </p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>8</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende inzake P. Smal soldaat in de comp. van A. van Bijland, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">16 november 1778</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>9</unitid>
              <unittitle>Diverse losse stukken, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1772-1778</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825598" type="ABS">72</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a6e6844-4e13-4778-bc22-0efd11277374</unitid>
            <unittitle>Diverse.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1779-1783</unitdate>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>1</unitid>
              <unittitle>Informatien van diverse personen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">10 november 1780 tot 27 januari 1783</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>2</unitid>
              <unittitle>Processen.</unittitle>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <list numeration="arabic" type="ordered">
                  <item>J.D.E. Halle, K.J. Graaf en J. ter Moolen, 2 augustus 1779</item>
                  <item>C. Huijmer, 26 juli 1780</item>
                  <item>H. Brandhoff, 11 februari 1780</item>
                  <item>J. Plaate, 4 maart 1782</item>
                  <item>W. Vermaten, 31 januari 1783</item>
                  <item>J. de Vries, 17 februari 1783</item>
                  <item>C. Gerritzen, 3 mei 1783</item>
                </list>
              </p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>3</unitid>
              <unittitle>Nadere gegevens van J. Bronsgeest, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">5-7-1782</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>4</unitid>
              <unittitle>Procuraties, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">3 juli 1779 tot 4 mei 1782</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>5</unitid>
              <unittitle>Sententie ineen proces civiel, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1780</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>6</unitid>
              <unittitle>Brieven van reclame van de heren van de Admiraliteit op de Maze van de persoon J. Termaalen tambour in 't 7e regiment in de 10e en 17e augustus 1779; en antwoorden van Zijne Hoogheid de Hertog Louis van Bronswijk, 14 en 19 augustus 1779.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>7</unitid>
              <unittitle>Verklaringen van diverse personen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1781-1782</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>8</unitid>
              <unittitle>Diverse losse stukken, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1779-1783</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825599" type="ABS">73</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50da1c7b-031e-476c-a372-429edc268e4e</unitid>
            <unittitle>Diversen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1784-1789</unitdate>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>1</unitid>
              <unittitle>Staat en Inventaris van alle zodanige goederen, gelden en effecten als in de boedel en nalatenschap zijn bevonden van wijlen de Heere George August Baron van Wijhe in leven Kapitein van de Infanterie en tweede luitenant in het tweede bataljon van het regiment Hollandse Gardes te Voet, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">21 februari 1786</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>2</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de strafzaken van;</unittitle>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <list numeration="arabic" type="ordered">
                  <item>J. Bachman, 8 november 1784</item>
                  <item>A. Fey, 11 juni 1784</item>
                  <item>H. Cras, 11 juni 1784</item>
                  <item>C. Stoltz, 11 juni 1784</item>
                  <item>J. Horn, 11 september 1784</item>
                  <item>J. Wegman, 11 september 1784</item>
                </list>
              </p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>3</unitid>
              <unittitle>Informatie</unittitle>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <list numeration="arabic" type="ordered">
                  <item>Informatie en andere stukken betreffende de zaak van B.R. Garsthage, 27 juli 1784</item>
                  <item>Informatie genomen wegens enige Vreugde bedrijven door de wacht op het huis in Bosch op de verjaardag van de heer E. van Oranje, 24 augustus 1785</item>
                  <item>Informatie van diverse personen (niet compleet) van 1 juni 1784 - 3 oktober 1786</item>
                </list>
              </p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>4</unitid>
              <unittitle>Procedures tegen de Grenadiers Horn en Wegman, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">12 september 1784</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>5</unitid>
              <unittitle>Verhoren van:</unittitle>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <list numeration="arabic" type="ordered">
                  <item>A. Scheffer, 10 juli 1786</item>
                  <item>K. Hopman, 10 juli 1786</item>
                  <item>D. Audrie, 13 juli 1786</item>
                  <item>J. Bronsgeest, 21 juli 1786</item>
                  <item>P.A. Scheffers, 21 juli 1786</item>
                  <item>J.G. Enoch, 3 augustus 1784</item>
                </list>
              </p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>6</unitid>
              <unittitle>Gedrukte missieve V.Z.H. en exemplaar van orders van de Koning van Frankrijk, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">17 maart 1785</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>7</unitid>
              <unittitle>Diverse losse stukken, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1784</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825600" type="ABS">74</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/abdec4f6-e59d-4b49-888c-9f6e88283fae</unitid>
            <unittitle>Diversen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1788-1789</unitdate>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>1</unitid>
              <unittitle>Inventaris stukken inzake C. v.d. Branden, 29 april 1788.</unittitle>
              <unittitle>Inventaris stukken inzake W. Trottje, 21 mei 1788 (niet compleet).</unittitle>
              <unittitle>Inventaris stukken inzake D. Koosen, 21 mei 1788.</unittitle>
              <unittitle>Inventaris stukken inzake J. de Smit, 26 maart 1788.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>2</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de
 strafzaken van:</unittitle>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <list numeration="arabic" type="ordered">
                  <item>R. Winterinck, 24 januari 1788</item>
                  <item>J. Sloot, 5 maart 1788</item>
                  <item>L. Nieuwenhuizen, 5 maart 1788</item>
                  <item>J. Hamels, 5 maart 1788</item>
                  <item>N. Bellelen, 12 mei 1788</item>
                  <item>J.H. Vivier, 15 augustus 1788</item>
                  <item>J. Trottje, 20 juni 1788</item>
                  <item>F. Finke, 21 augustus 1788</item>
                  <item>W. Boschlaar, 18 september 1788</item>
                  <item>A. Gaeb, 19 oktober 1788</item>
                  <item>C. van Laar, 3 oktober 1789</item>
                  <item>F. Wiedeman, 12 november 1789</item>
                  <item>C. de Wit, 30 november 1789</item>
                  <item>P. van Toorn, 4 november 1789</item>
                </list>
              </p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>3</unitid>
              <unittitle>Stukken en resolutie nopens het proces tegen de Vaandrig F.S.C.P. van Hoop beginnende in februari 1787.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>4</unitid>
              <unittitle>Resoluties van <unitdate calendar="gregorian" era="ce">25 april, 11 juni, 19 juli en 2 augustus 1787</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>5</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de klachten van de auditeur Schoon en bericht van de generaal majoor Baron van Kretschman, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">3 juni 1787</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>6</unitid>
              <unittitle>Klachten van de Vaandrig Wolters tegen W. Boschlaar, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">19 augustus 1788</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>7</unitid>
              <unittitle>Verhoren van:</unittitle>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <list numeration="arabic" type="ordered">
                  <item>B. Vunderink, 4 oktober 1787</item>
                  <item>E. Paleman, 22 augustus 1788</item>
                  <item>W. Roosmaal, 30 mei 1789</item>
                  <item>P. Roosen, 8 augustus 1789</item>
                </list>
              </p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>8</unitid>
              <unittitle>Informaties van diverse personen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">11 mei 1787 tot 11 november 1789</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>9</unitid>
              <unittitle>Diverse losse stukken, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1788-1789</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825601" type="ABS">75</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ba2acba-9639-4bbb-9378-21da09231270</unitid>
            <unittitle>Diversen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1790-1794</unitdate>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>1</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de strafzaken van:</unittitle>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <list numeration="arabic" type="ordered">
                  <item>P. Wiemers, 10-04-1790</item>
                  <item>D. Dollemans, 15-11-1790</item>
                  <item>A. van Someren, 15-11-1790</item>
                  <item>H. Helman, 03-12-1790</item>
                  <item>M. Fabrie, 10-12-1790</item>
                  <item>P. van Toorn, 13-01-1791</item>
                  <item>J. Mulder, 04-03-1791</item>
                  <item>K. Jaquet, 20-02-1792</item>
                  <item>H. Funter, 16-03-1792</item>
                  <item>C. Hitters, 06-04-1792</item>
                  <item>H. Funter, 26-05-1792</item>
                  <item>H. Heijnes, 23-11-1792</item>
                  <item>A. Nannia, 01-02-1793</item>
                  <item>D. Berkel, 23-07-1793</item>
                  <item>J.C. Metz, 18-07-1794</item>
                  <item>M. van Kol, 13-09-1794</item>
                  <item>B. Taubstich, 17-09-1794</item>
                  <item>W. Kroonenberg, 24-09-1794</item>
                </list>
              </p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>2</unitid>
              <unittitle>Informatien, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1790-1794</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>3</unitid>
              <unittitle>Diverse losse stukken, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1790-1794</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825602" type="ABS">76</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/efc39c9a-51be-4c53-bcae-9c5650b19798</unitid>
            <unittitle>Diversen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1787</unitdate>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>1</unitid>
              <unittitle>Instructieve memorie aangaande het judicieele bij het Regiment Guardes Dragonders van zijn Hoogheid den Heere Prins van Oranje en Nassau.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>2</unitid>
              <unittitle>Verklaring van A. Hulscher, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">9 oktober 1787</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825603" type="ABS">77</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a050c5f8-3ec3-4462-9a68-a936a32dc984</unitid>
            <unittitle>Processtukken van:</unittitle>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>1</unitid>
              <unittitle>N. Stuijvenberg, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">6 sept 1805 - 26 sept 1805</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>2</unitid>
              <unittitle>J. Mares, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">31 jan. 1805 - 21 jan. 1806</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>3</unitid>
              <unittitle>W. Brinkman, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1 maart 1805 - 26 juli 1806</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825604" type="ABS">78</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/826154bd-d4ae-42cc-a805-693963295aa1</unitid>
            <unittitle>Diversen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1794-1795</unitdate>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>1</unitid>
              <unittitle>Missiven van 10 sept. - 2 dec. 1794; 18 maart 1795 en 5 nov. 1795.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>2</unitid>
              <unittitle>Informatien van diverse personen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">29 mei tot 19 december 1794</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825605" type="ABS">79</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d5b220a-06c7-47c4-ac17-f3901b6cf56c</unitid>
            <unittitle>Notulen van de Krijgsraad van het garnizoen te Den Haag.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1790, 1791 en 1793</unitdate>
          </did>
          <phystech type="ABS">
            <p>Niet raadpleegbaar</p>
          </phystech>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825606" type="ABS">80</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4d97c8e-16d6-4441-af1a-e2e6bb964175</unitid>
            <unittitle>Register betreffende de notulen der Besoignes van de Krijgsraad des Garnizoen van Den Haag.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">2 nov. 1803 - 28 dec. 1805</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825607" type="ABS">81</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0eb4352-db3a-438b-94b6-fd452c3151bd</unitid>
            <unittitle>Diversen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1794-1795</unitdate>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Stukken betreffende de strafzaken van:</unittitle>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <list numeration="arabic" type="ordered">
                  <item>P. Metz, 18-07-1794</item>
                  <item>P. Vogel, 18-07-1794</item>
                  <item>W. Schutz, 18-07-1794</item>
                  <item>C. Alberts, 08-10-1794</item>
                  <item>K. Engelsche, 08-10-1794</item>
                  <item>J. H. Schott, 08-10-1794</item>
                  <item>P.N. Pinto, 08-10-1794</item>
                  <item>T. de Vogel, 08-10-1794</item>
                  <item>W. Schakel, 08-10-1794</item>
                  <item>Stukken uit de resolutie van het committé tot de algemene zaken van het Bondgenoten te Lande, 10 september 1795</item>
                  <item>Stukken uit het stamboek, 1 januari 1795</item>
                  <item>Diverse losse stukken, 1794</item>
                </list>
              </p>
            </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825608" type="ABS">82</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c180336-cc1f-4180-9fd7-c98affa82bc3</unitid>
            <unittitle>Procuraties van:</unittitle>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <list type="simple">
                <item>J.H.A. Stahl van Holstein, 07 juni 1791</item>
                <item>F.W. Brade, 3 juli 1792</item>
                <item>J.R. Smit, 17 maart 1792</item>
                <item>M.B. Mattheij, 13 juli 1795</item>
              </list>
            </p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825609" type="ABS">83</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/71216ad4-b017-49d6-9b05-75e95e63be18</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende inzake van H.D. Jentzen, werf kapitein onder de heer Kol. van Sternbach.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">31 december 1794</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825610" type="ABS">84</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/273947ec-9f80-4111-a3cc-bd0de6695f0c</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de strafzaken van:</unittitle>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>1</unitid>
              <unittitle>J.H. Heyman, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">31-07-1781</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>2</unitid>
              <unittitle>J.P. Schoeneberg, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">02-06-1782</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>3</unitid>
              <unittitle>J.J. Muller, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">30-07-1782</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>4</unitid>
              <unittitle>J. Stille, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">10-03-1788</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>5</unitid>
              <unittitle>L. Riemer, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">24-03-1788</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>6</unitid>
              <unittitle>H. Hansen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">24-03-1788</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>7</unitid>
              <unittitle>P. Goosens, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">24-03-1788</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>8</unitid>
              <unittitle>G.M. Hirtt, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">05-08-1790</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>9</unitid>
              <unittitle>S. Tieben, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">03-12-1790</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>10</unitid>
              <unittitle>G. Siebers, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">03-10-1792</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>11</unitid>
              <unittitle>P. v.d. Spek, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">18-01-1793</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>12</unitid>
              <unittitle>A. Pajie, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">18-01-1793</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>13</unitid>
              <unittitle>W. Brummelingh, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">18-01-1793</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>14</unitid>
              <unittitle>M. Kuijpers, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">18-01-1793</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>15</unitid>
              <unittitle>J. Schrijfheer, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">18-01-1793</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>16</unitid>
              <unittitle>S. Koster, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">09-02-1793</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>17</unitid>
              <unittitle>W. de Visser, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">22-09-1795</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>18</unitid>
              <unittitle>P. Geenrudts, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">21-08-1795</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>19</unitid>
              <unittitle>G. Wouters, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">21-08-1795</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>20</unitid>
              <unittitle>H. Tessers, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">27-09-1796</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>21</unitid>
              <unittitle>J. Haas, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">15-07-1781</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>22</unitid>
              <unittitle>Informatie van S. Smulder en H. Buurstede, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">3 april 1788</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825611" type="ABS">85</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e11d9c64-a070-4fed-958f-74ad0bf3999a</unitid>
            <unittitle>Vonnis tegen J.R. de Matzer.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">6 september 1793</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3584834" type="ABS">86</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f6fe6174-e299-405a-97df-1005f23b997d</unitid>
            <unittitle>Notulenboek van de Krijgsraad der Garnizoens te Delft.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">9 juli 1781 - 27 sept. 1796</unitdate>
          <physloc type="ABS">Ontbreekt</physloc></did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825613" type="ABS">87</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/608a4276-fc52-40e4-b512-b7bb424d0cbd</unitid>
            <unittitle>Ingekomen en uitgaande stukken van de Krijgsraad te Den Haag.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">31 dec. 1808 - 18 dec. 1809</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>88-90</unitid>
            <unittitle>Copie boek van brieven betreffende de auditie militair van Zuid-Holland.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="825614" type="ABS">88</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b7929782-75c2-4c15-9205-7954ca21882c</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1803-10-24 t/m 1806-03-31</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="825615" type="ABS">89</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb924213-f8ac-4367-b730-837c4d4f0a11</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806-12-12 t/m 1807-05-29</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="825616" type="ABS">90</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c66c4d93-1182-41d1-9fb2-f24958feea3a</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1807-06-02 t/m 1808-03-05</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825617" type="ABS">91</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d70997ca-197e-4ab6-b97f-43808e8d9858</unitid>
            <unittitle>Register betreffende de verklaringen ter opvordering van de auditeur militair van Zuid-Holland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">9 dec. 1805 - 17 maart 1807</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825618" type="ABS">92</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/575c23ff-2b36-4648-bbe1-624e89d73caa</unitid>
            <unittitle>Register van vonnissen van de Krijgsraad van het 1e Regiment Cavallerie van de 3e Brigade.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">6 mei 1795 - 19 jan. 1797</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825619" type="ABS">93</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cfddafba-a0db-4eff-90a4-b8656b6c29bb</unitid>
            <unittitle>Register van vonnissen van de Krijgsraad van het 2e Bataljon jagers van de Luit. Kol. Chasse.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">19 dec. 1795 - 2 febr. 1797</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825620" type="ABS">94</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a781bae-1167-4920-bb9a-2eecdbd37977</unitid>
            <unittitle>Register van vonnissen van de Krijgsraad der Gardes van de Koning in Den Haag.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">17 juni - 5 dec 1807</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825621" type="ABS">95</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e7b3b918-f202-44be-9c30-7d235fb325e7</unitid>
            <unittitle>Register van vonnissen van de Krijgsraad der Gardes van de Koning in Den Haag.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">5 dec. 1807 - 23 jan. 1808</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825622" type="ABS">96</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fdd3f9c5-db02-4629-8571-e02264816d63</unitid>
            <unittitle>Ingekomen en uitgaande stukken van de Krijgsraad te Den Haag.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">jan 1810 - febr. 1811</unitdate>
          </did>
          <phystech type="ABS">
            <p>Niet raadpleegbaar</p>
          </phystech>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825623" type="ABS">97</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cabfb4c5-208c-433e-8fb0-63d260e81f83</unitid>
            <unittitle>Diversen.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>1</unitid>
              <unittitle>Stukken waarop de gedetineerden J. de Wert voor de Off. Commandant is gehoord met Zijne daarop gegeven responsiven etc, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">27 juli 1800</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>2</unitid>
              <unittitle>Eisch en conclusie van de Commissaris rapporten contra H. Wilhelm.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>3</unitid>
              <unittitle>Eisch en conclusie van de Commissaris rapporten aan de Krijgsraad van het Garnizoen van Den Haag overgegeven door de fungeerende auditeur militair, contra C. Pennekamp.</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825624" type="ABS">98</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dcb01a7b-1812-4bf5-9fa6-3f847ea740d5</unitid>
            <unittitle>Diverse stukken,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1832-1843</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825625" type="ABS">99</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4af58724-f1eb-450f-821c-e27fdd8fddaa</unitid>
            <unittitle>Diverse stukken, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1796">1796</unitdate>
            <unittitle>en 1 stuk van </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1808">1808</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="825626" type="ABS">100</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/68eef6f4-3bac-44fe-9502-533f3573d4aa</unitid>
            <unittitle>Journalen en kwitanties wegens uitgaven dienste van acht compagniën en de Grenadiers compagnie van genoemd bataljon over.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1798-1800</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>