<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--20120124-->
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.153.08::Burgerlijke Stand Oegstgeest: Huwelijksbijlagen [Buitenlandse Akten] [periode 1944-1991])//NL" urn="3.153.08.ead.xml" url="http://proxy.handle.net/10648/723593a6-5e79-4350-954a-ffdd4fa9de8e">3.153.08</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van de Burgerlijke Stand der gemeente Oegstgeest: huwelijksbijlagen, 1944-1991</titleproper>
				<author>H.H. Vlasbloem</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2012">2012</date> vervaardigd door ABS-Archeion op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>. Eindredactie: Hanno de Vries, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20120906">20120111</date>
              .
            </creation>
			<langusage>This finding aid is written in
<language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">
              Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende
              richtlijnen:
              <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch
                       Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>
                , Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004
              </bibref>
              ;
              <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>
                , Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003
              </bibref>
              .
            </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item>
					<num>1</num>.
				</item>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Burgerlijke Stand Oegstgeest: Huwelijksbijlagen [Buitenlandse Akten] [periode 1944-1991]</unittitle>
			<unittitle type="short">BS Oegstgeest Huw. Bijl. 1944-1991</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1944/1991" type="inclusive">1944-1991</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">37286</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.40 meter; </extent>
				
			<extent unit="files">4 inventarisnummers.</extent></physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Burgerlijke Stand te Oegstgeest</corpname>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Bij de huwelijksaangifte (ondertrouw) moesten de aankomende echtelieden bij de ambtenaar van de Burgerlijke Stand een aantal bescheiden inleveren waaruit zou blijken dat er tegen het voorgenomen huwelijk geen wettelijk bezwaar bestond. Deze bescheiden (o.a. uittreksels van geboorte- en overlijdensakten, medische verklaringen) staan bekend als de "huwelijksbijlagen". Dit archief bevat dergelijke bescheiden, voor zover opgemaakt in het buitenland - met inbegrip van de voormalige Nederlandse koloniën (Nederlands-Indië, Suriname en de Nederlandse Antillen) - en ingediend bij de Burgerlijke Stand te Oegstgeest.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<p>Voordat tot de voltrekking van een huwelijk kan worden overgaan, moeten de bruid en bruidegom hun voornemen om te trouwen officieel kenbaar maken, door het doen van huwelijksaangifte aan de ambtenaar van de Burgerlijke Stand. Dit wordt in het dagelijks leven ‘ondertrouw’ genoemd. Bij deze huwelijksaangifte worden de onderstaande wettelijke  documenten vereist, op grond van artikel 44 van het Burgerlijk Wetboek. Deze documenten worden ook wel “huwelijkse bijlagen “genoemd en gebruikt  door  de ambtenaar van de Burgerlijke Stand om de huwelijksakte op te kunnen opmaken.</p>
				<p>In een standaard voorgeschreven map van karton met aan de buitenkant het opschrift huwelijkse bijlagen  en binnenin een staat van mogelijk aanwezige documenten  bewaarde de ambtenaar van de Burgerlijke Stand o.a. de onderstaande documenten:
<list mark="hyphen" type="marked">
						<item>uittreksel uit de geboorteakte</item>
						<item>uittreksel uit de overlijdensakte van de vorige echtgenoot</item>
						<item>uittreksel uit de akte van inschrijving van echtscheiding</item>
						<item>uittreksel uit de overlijdensakte van de vader</item>
						<item>uitreksel uit de overlijdensakte van de moeder</item>
						<item>uittreksel uit de akte van huwelijkstoestemming van de bruid/bruidegom</item>
						<item>afschrift van het proces-verbaal van tussenkomst kantonrechter</item>
						<item>bewijs van gedane huwelijksafkondigingen</item>
					</list>
				</p>
				<p>De huwelijksakten vormen  een authentiek, uniek en onbetwistbaar bewijs van het gesloten huwelijk. Maar ook van de andere belangrijke rechtsfeiten in ’s mensen leven zoals geboorte, echtscheiding en overlijden worden akten (in tweevoud) opgemaakt. Een ambtenaar van de Burgerlijke Stand van de gemeente waarin het voornoemde feit heeft plaatsgevonden, legt deze in een akte vast. Akten van dezelfde soort worden gebonden. Deze banden vormen samen de serie ‘registers van de Burgerlijke Stand’. De Burgerlijke Stand is in het grootste deel van Nederland door keizer Napoleon Bonaparte met de invoering van de Code Napoleon op 1 maart 1811 verplicht gesteld.</p>
				<p>De registers van de Burgerlijke Stand worden om veiligheidredenen in tweevoud opgemaakt. Het eerste exemplaar is het origineel en het tweede exemplaar “dubbel”(of duplicaat). De dubbelen hebben een beveiligingsfunctie en een bewijsfunctie. Het dubbel maakt reconstructie van het originele mogelijk indien deze door calamiteiten zoals brand verloren gaat of niet meer goed te raadplegen is. Het eerste exemplaar  werd in het gemeentehuis bewaard en naar 76 jaar overgebracht naar een gemeentelijke archiefbewaarplaats. Het tweede exemplaar, de dubbele werd met de bijlagen, waaronder de huwelijkse bijlagen door de griffier van de rechtbank 50 jaar op de griffie bewaard. In de praktijk gebeurde dit vaak onder ongunstige omstandigheden in kelders of op zolders van gerechtsgebouwen. <note>
						<p>Zie Voorduin, 1837 pg. 71- art. 16 in wetsontwerp 1823 – uiteindelijk artikel 28 -BW  boek I titel 3, artikel 28.</p>
					</note>
				</p>
				<p>Op 1 januari 1990 (Staatsblad 1989 nummer 351) verviel voor de griffiers de taak om de naar de griffie overgebrachte dubbele registers van de Burgerlijke Stand en haar  bijlagen, waaronder de huwelijkse bijlagen  te bewaren en bij te houden. Dit betekende dat de griffier geen afschriften meer behoefde af te geven en kantmeldingen behoefde te plaatsen van latere vermeldingen van rechtsfeiten van het individu 
(bijvoorbeeld een echtscheiding of adoptie ). Ook de controle hierop door het Openbaar Ministerie die binnen een jaar moest geschieden, werd afgeschaft. Het Openbaar Ministerie bleef wel een rol spelen door het geven van een machtiging bij een aanvulling, doorhaling of verbetering van de akten in een register van de Burgerlijke Stand. Dit werd pas afgeschaft bij herziene en gemoderniseerde voorschriften van titel 4 van boek 1 van het Burgerlijk Wetboek (Staatsblad 1993, 555) en het Besluit Burgerlijke Stand (Staatsblad 1994, 160) op 1 januari 1995, omdat de ambtenaar van de Burgerlijke Stand meer bevoegdheden kreeg.</p>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Bij het bombardement op het Bezuidenhout in Den Haag op 3 maart 1945 zijn de huwelijkse bijlagen uit de periode 1843-1944, die werden bewaard in het Haagse Paleis van Justitie en in enkelvoud waren opgemaakt, voorgoed verloren gegaan. Alleen de bijlagen van de gemeente ’s-Gravenhage uit de periode 1842 - augustus 1898 zijn gespaard gebleven doordat deze in de kelders waren opgeslagen. </p>
				<p>Uit het overbrengen van dit archief blijkt dat de huwelijkse bijlagen uit 1942-1944 waarbij één of beide partijen in het buitenland geboren is ook  niet verloren zijn gegaan.
Volgens een archiefinspectierapport uit 1971 werden de archieven van de Burgerlijke Stand (registers en huwelijkse bijlagen) bewaard in een depot in de kelder en op de eerste verdieping, van het gebouw aan de Jan van Nassaustraat 112 te ‘s-Gravenhage.</p>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p>
				</acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				
			<subject source="ABS_trefwoord"/></controlaccess>
			<scopecontent>
				<head>Inhoud</head>
				<scopecontent>
					<head>Wenken voor het onderzoek in de archieven</head>
					<p>De eerste stap die men moet zetten om de huwelijksbijlagen terug te vinden is om eerst de (voormalige) gemeente te achterhalen en dan in de alfabetische indexen, de zgn. tien-jaren tafels van de desbetreffende gemeente  het aktenummer en de datum van de huwelijksakten te raadplegen. Deze tien-jaren tafels  worden bewaard op het Nationaal Archief of in de regionale streek- of gemeentearchieven.</p>
					<p>Vooral in de jaren zeventig van de vorige eeuw is het aantal gemeenten door gemeentelijk herindelingen sterk teruggelopen. Oude gemeenten werden samengevoegd tot nieuwe gemeenten. In bijlage II is aangegeven welke nieuwe Zuid-Hollandse gemeenten het betrof.</p>
					<p>Tot 1943 werden voor het (huidige stadsdeel) Loosduinen in Den Haag  nog aparte registers aangelegd. In de periode 1922-1930 heeft men drie series van A, B, C gebruikt. Voor de archivalia uit de periode 1942 -1993 zijn voor de gemeente Den-Haag maar 14 letters gebruikt. Hiervoor is geen verklaring.<note>
							<p>Ook de gemeente kon mij geen verklaring geven (Peter de Ruiter-7 oktober 2008)</p>
						</note>
					</p>
				</scopecontent>
			</scopecontent>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>De akten die niet in de registers werden opgenomen en de bijlagen moesten na enige tijd worden vernietigd door ambtenaar van de Burgerlijke Stand. Wel werd een bewaartermijn van 18 maanden gesteld, nadat het register was afgesloten.</p>
				<p>
Bij de circulaire van 18 januari 1988 van het Ministerie van Justitie (HDORR-1437/88) werd lastgegeven de bijlagen van de registers van de Burgerlijke Stand over de periode 1933 tot en met 1985 te vernietigen, behoudens de in het buitenland, daaronder mede begrepen de voormalige Nederlandse koloniën (Nederlands Indië, Nederlandse Antillen en Suriname), opgemaakte bescheiden, alsook de medische verklaringen dat een van degenen, die toestemming tot een huwelijk moet geven, niet in staat is zijn of haar wil te verklaren.</p>
				<p>In 1990 (HDORR 20536/890) werd dit uitgebreid met de periode 1986-1989 en de registers van toestemming tot het huwelijk over de periode 1933-1989 en de registers van huwelijksaangiften over de periode 1933-1987. </p>
				<p>In 1994 verscheen er een circulaire in de Staatscourant (1994,69) hoe de bescheiden dienden te worden vernietigd.</p>
			</processinfo>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig beperkt openbaar (B). Betreft stukken jonger dan 75 jaar..</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele archiefbescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list numeration="arabic" type="ordered"><item><extref actuate="onrequest" href="https://www.nationaalarchief.nl/user/login" linktype="simple" show="new">Creëer een account of log in.</extref></item><item>Selecteer in de archiefinventaris een archiefstuk.</item><item>Klik op ‘Reserveer’ en kies een tijdstip van inzage.</item></list></p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Burgerlijke Stand Oegstgeest: Huwelijksbijlagen [Buitenlandse Akten] [periode 1944-1991], nummer toegang 3.153.08, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, BS Oegstgeest Huw. Bijl. 1944-1991, 3.153.08, inv.nr. ...</p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p>De inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar.</p>
			</altformavail>
		</descgrp>
		<descgrp type="appendices">
			<head>Bijlagen</head>
			<odd type="appendix_organisation">
				<head>Bijlage I: Indeling van het arrondissement 's-Gravenhage</head>
				<p>
					<extptr actuate="onload" href="http://www.nationaalarchief.nl/toegangen/images/NL-HaNA_3.040.08_afb1.jpg" linktype="simple" show="embed"/>
				</p>
			</odd>
			<odd type="appendix_organisation">
				<head>Bijlage II: Gemeentelijke herindelingen in het arrondissement 's-Gravenhage</head>
				<table colsep="1" frame="all" pgwide="0" rowsep="1">
					<tgroup cols="3">
						<thead>
							<row>
								<entry>Voormalige gemeente</entry>
								<entry>Jaar van opheffing</entry>
								<entry>Huidige gemeente</entry>
							</row>
						</thead>
						<tbody>
							<row>
								<entry>Ter Aar</entry>
								<entry>2007</entry>
								<entry>Nieuwkoop</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>Benthuizen</entry>
								<entry>2007</entry>
								<entry>Rijnwoude</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>Berkel en Rodenrijs</entry>
								<entry>2007</entry>
								<entry>Lansingerland</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>’s-Gravenzande</entry>
								<entry>2004</entry>
								<entry>Westland</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>Hazerswoude</entry>
								<entry>1991</entry>
								<entry>Rijnwoude</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>Koudekerk aan den Rijn</entry>
								<entry>1991</entry>
								<entry>Rijnwoude</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>Leimuiden</entry>
								<entry>1991</entry>
								<entry>Jacobswoude</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>de Lier</entry>
								<entry>2004</entry>
								<entry>Westland</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>Monster</entry>
								<entry>2004</entry>
								<entry>Westland</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>Naaldwijk</entry>
								<entry>2004</entry>
								<entry>Westland</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>Nieuwveen</entry>
								<entry>1994</entry>
								<entry>Liemeer (1994-2007), <lb/>Nieuwkoop (vanaf 2007)</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>Nootdorp</entry>
								<entry>2002</entry>
								<entry>Pijnacker-Nootdorp</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>Rijnsburg</entry>
								<entry>2006</entry>
								<entry>Katwijk</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>Rijnsaterwoude</entry>
								<entry>1991</entry>
								<entry>Jacobswoude</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>Sassenheim</entry>
								<entry>2006</entry>
								<entry>Teylingen</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>Schipluiden</entry>
								<entry>2004</entry>
								<entry>Midden-Delfland</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>Valkenburg</entry>
								<entry>2006</entry>
								<entry>Katwijk</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>Voorburg</entry>
								<entry>2002</entry>
								<entry>Leidschendam-Voorburg</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>Voorhout</entry>
								<entry>2006</entry>
								<entry>Katwijk</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>Warmond</entry>
								<entry>2006</entry>
								<entry>Teylingen</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>Wateringen</entry>
								<entry>2004</entry>
								<entry>Westland</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>Woubrugge</entry>
								<entry>1991</entry>
								<entry>Jacobswoude</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>Zevenhoven</entry>
								<entry>1991</entry>
								<entry>Nieuwveen (1991-1994), <lb/>Liemeer (1994-2007), <lb/>Nieuwkoop (vanaf 2007)</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>Zwammerdam</entry>
								<entry>1964</entry>
								<entry>Alphen a/d Rijn</entry>
							</row>
						</tbody>
					</tgroup>
				</table>
			</odd>
			<bibliography>
				<head>Publicaties</head>
				<p>
					<list type="simple">
						<item>
							<bibref linktype="simple">Besluit van 24 augustus 1989 tot wijziging van het besluit Burgerlijke Stand “(Staatsblad 1969, 326) in: <title linktype="simple">Staatsblad van het Koninkrijk der Nederlanden</title> nummer 351.</bibref>
						</item>
						<item>
							<bibref linktype="simple">
								<title linktype="simple">Bijlage 4 - Rapport van de Werkgroep herziening van de  regelingen inzake het bewaren van de dubbelen van de registers van de Burgerlijke Stand en de bijlagen van die registers</title>, pg. 22-39. </bibref>
						</item>
						<item>
							<bibref linktype="simple">Mr. P.C. Breedveld, 'De "dubbelen"' : in <title linktype="simple">Het personeel statuut</title>, nummer 3, 1979. </bibref>
						</item>
						<item>
							<bibref linktype="simple">
								<title linktype="simple">Burgerzaken en recht. Vakblad van de Nederlandse vereniging voor burgerzaken, (NVVB) </title>, 1994-heden. </bibref>
						</item>
						<item>
							<bibref linktype="simple">J. Kampers, <title linktype="simple">Inleiding tot de burgerlijke stand</title> (Alphen a/d Rijn, 1995 en 1998). </bibref>
						</item>
						<item>
							<bibref linktype="simple">
								<title linktype="simple">Maandblad van de inrichting voor de gemeente-administratie van de uitgever N. Samsom N.V. te Alphen aan de Rijn, met als aanhangsel het tijdschrift Burgerlijke stand en bevolking (1934 - 1944). Later Maandblad van N. Samsom N.V., gewijd aan de belangen der gemeente-administratie</title> (geraadpleegd de jaren 1940- 1954). </bibref>
						</item>
						<item>
							<bibref linktype="simple">A.J. van der Meer, <title linktype="simple">Gemeentegrenzen in Nederland. Een juridisch, technisch en Kadastraal onderzoek</title> (Delft, 2007) proefschrift. </bibref>
						</item>
						<item>
							<bibref linktype="simple">
								<title linktype="simple">Het Personeel Statuut. Orgaan van de Nederlandse vereniging van ambtenaren van de Burgerlijke Stand, (Nevabs) </title>, 1949-1993. </bibref>
						</item>
						<item>
							<bibref linktype="simple">J.N.E. Plassschaert, <title linktype="simple">Burgerlijke stand</title> (Amsterdam, 2002). </bibref>
						</item>
						<item>
							<bibref linktype="simple">J.C. Voorduin, <title linktype="simple">Geschiedenis en beginselen der Nederlandsche wetboeken</title> (Utrecht, 1837), deel I. </bibref>
						</item>
						<item>
							<bibref linktype="simple">R.F. Vulsma, <title linktype="simple">Burgerlijke Stand en Bevolkingsregiste</title>r (Den Haag, 1988). </bibref>
						</item>
					</list>
				</p>
			</bibliography>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="3642565" type="ABS">1</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b65c281-7374-425f-be31-cab819d33b07</unitid>
					<unittitle>1944 aktenummer 7 - 1955 aktenummer 60</unittitle>
				</did>
				<accessrestrict type="ABS">
					<p>
						<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2031">2031</date>
						</ref>
					</p>
				</accessrestrict>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="3642566" type="ABS">2</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e86f5c50-756f-40ec-b9a0-797d78e9f1c7</unitid>
					<unittitle>1955 aktenummer 62 - 1966 aktenummer 44</unittitle>
				</did>
				<accessrestrict type="ABS">
					<p>
						<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2042">2042</date>
						</ref>
					</p>
				</accessrestrict>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="3642567" type="ABS">3</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/97670f06-3139-4c02-9e4d-854a757dd5a9</unitid>
					<unittitle>1966 aktenummer 56 - 1983 aktenummer A74</unittitle>
				</did>
				<accessrestrict type="ABS">
					<p>
						<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2059">2059</date>
						</ref>
					</p>
				</accessrestrict>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="3642568" type="ABS">4</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80bebec9-4139-42ab-b05b-7ce8658308b4</unitid>
					<unittitle>1984 aktenummer A8 - 1991 aktenummer 3A0092</unittitle>
				</did>
				<accessrestrict type="ABS">
					<p>
						<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2067">2067</date>
						</ref>
					</p>
				</accessrestrict>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>

