<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/6a71d4fc-c12a-4c75-94c4-24c1541998ab"
  rdf:about="record/2.14.10">
    <rico:identifier>2.14.10</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1981</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/O27560" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.14.10/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.14.10" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van het Algemeen Rijksarchief:
        Vierde Afdeling, (1908) 1961-1969 (1972)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/6a71d4fc-c12a-4c75-94c4-24c1541998ab" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/O27560">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.14.10" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>O27560</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Rijksarchiefdienst: Afdeling Rijksarchiefinspectie: Archiefblok
      60</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>RAD / Rijksarchiefinspectie, 1961-1969</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1908</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1972</rico:endDate>
    <rico:date>1908-1972</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Algemeen Rijksarchief / Vierde Afdeling</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 16 september 1960 verzocht de Algemene Rijksarchivaris aan de
          Staatssecretaris van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen uitbreiding van het
          Algemeen Rijksarchief met een Vierde Afdeling, welke zou worden belast met "de
          zorg" voor de archieven van de centrale overheidsorganen vanaf het jaar 1900
          voorzover die naar het Algemeen Rijksarchief zijn of dienden te worden
          overgebracht. De afdeling diende tevens maatregelen voor te bereiden voor het
          geschikt maken van archieven voor overbrenging naar de algemene
          rijksarchiefbewaarplaats. Als met name vermelde taak werd daarbij genoemd het
          in samenwerking met de betreffende organen samenstellen van lijsten van voor
          vernietiging in aanmerking komende stukken. Voorts het voorbereiden van z.g.
          incidentele machtigingen tot het vernietigen en het zich op de hoogte stellen
          van de uiterlijke staat der archiefbescheiden en van de wijze, waarop tegen
          beschadiging van die stukken wordt gewaakt.</html:p>
          <html:p>Twee weken later, op 1 oktober 1960 schreef de algemene rijksarchivaris
          een nadere brief aan de Staatssecretaris, waarin hij terugkwam op zijn eerder
          ingenomen standpunt de nieuwe afdeling tevens te belasten met de vanaf 1900 af
          te splitsen archieven.</html:p>
          <html:p>De Tweede Afdeling diende in haar geheel intact te blijven. Aan de
          nieuwe Vierde Afdeling zouden uitsluitend die werkzaamheden moeten worden
          opgedragen, die haar het karakter van een afdeling Inspectie zullen
          verlenen.</html:p>
          <html:p>De taken tussen de Tweede Afdeling en de Vierde Afdeling zouden als
          volgt worden verdeeld: "de tweede afdeling zal omvatten de archieven van de
          centrale rijksorganen sedert de oprichting van de eenheidsstaat, voor zover zij
          naar het algemeen rijksarchief zijn overgebracht".</html:p>
          <html:p>"de vierde afdeling zal omvatten de werkzaamheden verbonden aan de
          inspectie van de niet-overgebrachte archieven van de rijksorganen en de
          voorbereiding van de overbrenging hiervan".</html:p>
          <html:p>Op 19 oktober 1960 antwoordde staatssecretaris Y. Scholten, dat de
          omschrijving naar het hem voorkwam op enkele punten gewijzigd diende te
          worden.</html:p>
          <html:p>Hij verklaarde zich akkoord met de verdeling van de algemene
          rijksarchiefbewaarplaats in vier afdelingen. De omschrijving voor de Tweede
          Afdeling nam hij letterlijk over. Die voor de Vierde Afdeling diende als volgt
          te worden gewijzigd: "de vierde afdeling zal zijn belast met de werkzaamheden
          verbonden aan de inspectie van de niet naar de algemene
          rijksarchiefbewaarplaats overgebrachte archiefbescheiden van de rijksorganen
          met name aan de voorbereiding van maatregelen m.b.t. de vernietiging en de
          overbrenging van archiefbescheiden van die organen naar de Algemene
          Rijksarchiefbewaarplaats".</html:p>
          <html:p>De algemene rijksarchivaris, om advies gevraagd, meende er op 28
          oktober 1960 nog op te moeten wijzen dat de taakomschrijving voor de Vierde
          Afdeling vooruit liep op de aan hem in het ontwerp-archiefwet toegedachte
          generale inspectiebevoegdheid. De staatssecretaris hierdoor overtuigd achtte
          het bij zijn brief van 7 november 1960 juist in de omschrijving de "inspectie"
          weg te laten. De taakomschrijving voor de Vierde Afdeling luidde thans als
          volgt: "de vierde afdeling zal zijn belast met de voorbereiding van maatregelen
          m.b.t. de vernietiging en de overbrenging van archiefbescheiden van de
          rijksorganen naar de Algemene Rijksarchiefbewaarplaats".</html:p>
          <html:p>Deze taakomschrijving kwam tot stand onder de algemene rijksarchivaris
          mr H. Hardenberg, die na het overlijden van jhr. dr D.P.M. Graswinckel op 9
          september 1960, deze was opgevolgd. De Vierde Afdeling werd ingesteld per 1
          januari 1961.</html:p>
          <html:p>Blijkbaar betekende de nieuwe afdeling in de beginperiode nog
          weinig.</html:p>
          <html:p>In het eerste verslagjaar (1961) werd de afdeling slechts vermeld onder
          het hoofdstuk Personeel waar de taakopdracht en het afdelingshoofd werden
          vermeld. Tot wnd. hoofd van de afdeling was aangesteld de chartermeester 1e
          klasse, mr J.H. de Vey Mestdagh, voordien chartermeester bij het rijksarchief
          in de provincie Utrecht. De jonge afdeling had behalve de advisering over
          vernietigingszaken in de begintijd nog geen inspectie-taken voortvloeiende uit
          de archiefwetgeving.</html:p>
          <html:p>Van bezoeken aan ministeries werden wel verslagen maar nog geen
          inspectierapporten gemaakt. Veel aandacht werd besteed aan de acquisitie van
          particuliere archieven. Voorts fungeerde het afdelingshoofd als "secretaris"
          van de algemene rijksarchivaris, die veel zaken betreffende de inwendige dienst
          aan hem overliet. In deze archiefperiode, 1961-1969 kwam in 1962 de Archiefwet
          in het Staatsblad, de inwerkingtreding moest echter wachten tot 1968, in welk
          jaar Wet en Besluit in werking traden.</html:p>
          <html:p>Vanaf dat jaar is er sprake van een wezenlijke verandering in de
          taakuitvoering, welke sinds de tweede helft van 1968 geschiedde onder leiding
          van mr A.E.M. Ribberink, die sinds 22 mei 1968 dr J.L. van der Gouw was
          opgevolgd.</html:p>
          <html:p>Per 1 oktober 1968 werd de m.i.v. 1 januari 1968 tot rijksarchivaris
          van de Vierde Afdeling benoemde mr J.H. de Vey Mestdagh aangesteld in het
          rijksarchivariaat te Groningen. Als zijn opvolger werd de middelbaar
          archiefambtenaar H.J. van Meerendonk aangewezen als wnd. hoofd van de Vierde
          Afdeling.</html:p>
          <html:p>Over het beleid t.a.v. de nog bij de administraties berustende
          archieven dient het volgende te worden vermeld. De algemene rijksarchivarissen
          Hardenberg en Van der Gouw waren van mening dat archieven zo spoedig mogelijk,
          nadat de administraties bescheiden niet meer nodig hadden, in het rijksarchief
          moesten worden opgenomen. Vooral Van der Gouw was van mening dat de bewerking
          van die archieven diende te geschieden door archivarissen. De taak van de
          registrator bleef tot zijn administratieve functie beperkt. De opvolger van Van
          der Gouw volgde een andere politiek. Hij was van mening dat het bewerken van
          nog niet overgebrachte archieven behoorde tot de taak van de registrator, die
          wel voor die taak extra scholing zou moeten krijgen.</html:p>
          <html:p>Aan de wens van de Directeur-Generaal van de rijksgebouwendienst, een
          einde te maken aan de toestand dat over het hele land verspreid, aanzienlijke
          hoeveelheden nog niet overgedragen archieven stonden opgesteld in huurpanden,
          was inmiddels reeds door Van der Gouw tegemoetgekomen door een intensievere
          overnamepolitiek. Met die recente archieven werd het hulpdepôt Schaarsbergen
          gevuld. De bedoeling was dat "een goed bezette selectieploeg zeer radicaal
          vernietigingen" zou doorvoeren. (zie Verslagen omtrent 's-Rijks oude archieven
          1967, blz. 11).</html:p>
          <html:p>De eigen ontwikkeling van de PAZ onderdelen belast met het beheer van
          semistatische archieven bij de ministeries kregen onder Ribberink de volle
          aandacht. Het vernietigingsvraagstuk werd ook theoretisch benaderd.</html:p>
          <html:p>Met medewerking van organisatiedeskundigen van het ministerie van
          C.R.M. werden verschillende taken in de rijksarchiefdienst verlegd. Zo b.v. het
          acquisitiewerk, die taak werd opgenomen in de taakomschrijving van elke
          rijksarchivaris, beheerder van een rijksarchiefbewaarplaats. Dat gold ook voor
          het overnemen van de 50 jaar oude archiefbescheiden van de
          rijksorganen.</html:p>
          <html:p>Aan de Vierde Afdeling werd de inspectie op de archieven van de
          ministeries gedelegeerd. Aan de rijksarchivarissen de inspectie op de
          rijksorganen in hun provincie.</html:p>
          <html:p>De Vierde Afdeling kreeg wel de landelijke coördinatie van de
          rijksarchiefinspectie toegewezen. Het vernietigingsvraagstuk en de adviezen
          voor alle vernietigingszaken bleven steeds centrale taken van de afdeling.
          Daarnaast bleef de afdeling de algemene rijksarchivaris adviseren in vele
          archieftechnische en archiefjuridische aangelegenheden.</html:p>
          <html:p>Vermeldenswaard is de functie van secretaris van de Commissie
          Archiefbesluit vervuld door mr J.H. de Vey Mestdagh. Ook de visie van mr
          Hardenberg over de uitvoering van de Archiefwet 1962.</html:p>
          <html:p>In de Verslagen omtrent 's-Rijks oude archieven 1965, staat op blz. 7
          over de uitoefening van het toezicht op de zorg na de inwerkingtreding van de
          Wet: "Men kan deze taak gerust als een Herculesarbeid beschouwen, die zonder de
          aanwezigheid van een uitgebreide staf van medewerkers onuitvoerbaar zal
          zijn".</html:p>
          <html:p>Die "staf" heeft lang op zich laten wachten. Steeds heeft de afdeling
          te kampen gehad met personeelsproblemen. De bij de afdeling goed ingewerkte
          medewerkers vonden zeer gemakkelijk beter bezoldigde functies elders in het
          archiefwezen. De wisseling van personeel kwam het werk dan ook niet ten goede.
          Naar mate het tijdstip naderde waarop de Archiefwet 1962 en het Archiefbesluit
          in werking zouden treden nam de Vierde Afdeling in betekenis toe. In de
          "Verslagen" is sinds 1966 een rubriek "niet overgebrachte archieven" opgenomen.
          In het archiefverslag van het jaar 1968 staat op blz. 17 als nieuwe taak van de
          afdeling de volgende omschrijving:</html:p>
          <html:p>"toezicht namens de algemene rijksarchivaris op de zorg voor de
          archiefbescheiden van het rijk en van de in artikel 38, eerste lid van de
          Archiefwet bedoelde openbare lichamen voor zover die bescheiden niet zijn
          overgebracht naar een rijksarchiefbewaarplaats. Dit 'toezicht' is in feite een
          begeleiding van het archiefbeheer vóór de overdracht van archieven aan de
          rijksarchiefbewaarplaatsen".</html:p>
          <html:p>Blijkbaar was het opdragen van de taak voor het vernietigen van
          archiefbescheiden zo op het "lijf" van de afdeling geschreven, dat vermelding
          niet meer nodig was.</html:p>
          <html:p>De "Verslagen" van 1969 vermelden, dat de afdeling haar taak weer als
          schakel tussen administratie en beheer van openbare archieven had
          vervuld.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van de Vierde Afdeling van het Algemeen Rijksarchief
      (1961-1969) bevat voornamelijk stukken in verband met de nieuwe taken die
      voortvloeiden uit de Archiefwet 1962. Het grootste deel van het archief beslaat
      dossiers in verband met inventarisatie, bewaartermijnen, overbrenging,
      vervreemding, vernietiging en openbaarmaking van archiefbescheiden afkomstig van de
      verschillende Ministeries, de Rijksarchieven in de Provincie en andere
      overheidsorganen; daarnaast zijn er acquisitiedossiers te vinden van archieven van
      diverse particuliere personen en instellingen. Ook zijn er stukken aanwezig in
      verband met de Archiefwet 1962 en overgangsregelingen, enkele stukken inzake de
      opleiding tot archivaris, en verslagen van de bijeenkomsten van
      rijksarchivarissen.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>2.30 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>346 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
