<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/3cd70a4e-c3f9-4471-9f3d-1ea6a9638ae7"
  rdf:about="record/2.14.55">
    <rico:identifier>2.14.55</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2003</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/O28521" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.14.55/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.14.55" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Programmacommissie
        Ontwikkeling Schoolwerkplannen, 1975-1979</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/3cd70a4e-c3f9-4471-9f3d-1ea6a9638ae7" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/O28521">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.14.55" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>O28521</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Programmacommissie Ontwikkeling Schoolwerkplannen van het
      Ministerie van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>OKW / Ontwikkeling Schoolwerkplannen</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1975</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1979</rico:endDate>
    <rico:date>1975-1979</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Programmacommissie Ontwikkeling Schoolwerkplannen,
            1975-1979</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De programmacommissie Ontwikkeling Schoolwerkplannen, afgekort als SWP,
          werd in november 1975 op voorstel van een voorbereidingsgroep samengesteld. Zij
          aanvaardde haar taak op 18 december 1975. Er bestaat geen officieel
          instellingsbesluit. Er is wel een brief aan de Tweede Kamer gezonden
          betreffende Nascholing aan Onderwijsgevenden, 13.798 nr. 4 d.d. 5 maart 1976 en
          een circulaire onder nummer HBD 18.762 d.d. 31 maart 1976, waarin van de
          taakaanvaarding en samenstelling melding werd gemaakt.</html:p>
          <html:p>De voorbereidingsgroep werd in het najaar van 1975 gevormd en bestond
          uit vertegenwoordigers van de inspecties kleuter- en lager onderwijs, de
          opleiding voor kleuter-leidsters en opleidingen voor onderwijzer, de
          innovatiecommissie (lCB) en voorts uit beleidsambtenaren van het Ministerie van
          Onderwijs en Wetenschappen. Deze voorbereidingsgroep heeft een eerste
          conceptplan ontworpen en na bespreking hiervan met de personeelsorganisaties de
          minister geadviseerd tot het samenstellen van een programmacommissie. In de
          programmacommissie zaten vertegenwoordigers uit de inspecties van kleuter- en
          lager onderwijs, een medewerker van het Christelijk Pedagogisch Studie-centrum
          (CPS) en een medewerker van de schoolpedagogische dienst. Tevens werden daarin
          twee waarnemers/adviseurs uit de inspectie KO en LO opgenomen. De taak van de
          programmacommissie bestond uit: Het ontwerpen en organiseren van een eerste
          landelijk gecoördineerde nascholingscursus voor onderwijsgevenden uit het
          kleuter- en lager onderwijs rond het thema
          'schoolwerkplan-ontwikkeling'.</html:p>
          <html:p>Schoolwerkplannen zijn werkplannen van activiteiten die binnen een
          school worden verricht.</html:p>
          <html:p>De cursusplannen zijn tot stand gekomen als antwoord op wensen uit het
          onderwijsveld. De werkperiode van de programmacommissie liep van 1975 t/m 1979.
          De eerste cursussen, waarvoor experimenteerplannen en raamplannen dienden ter
          oriëntatie voor de deelnemers en de uitvoerders van de nascholing, startten in
          het najaar van 1976. Het doel van de cursussen was het bekwaam worden van
          kleuterleidsters en onderwijzers om samen met medeteamleden het schoolwerkplan
          voor de eigen school op te stellen.</html:p>
          <html:p>De cursus bestond uit drie fasen: Bewustwording en doordenking van de
          huidige onderwijssituatie en het bevorderen van de veranderingsbereidheid in
          het kader van nieuwe ontwikkelingen.Conceptontwikkeling van de toekomstige
          structuur van het onderwijs in een samen-werkingsverband.Ontwikkelen en
          toepassen van deelaspecten van het schoolwerkplan.</html:p>
          <html:p>Gedurende de cursus kwamen vanuit de schoolkoppels steeds meer geluiden
          dat de cursus onvoldoende aansluiting had op de praktijk. De voorstellen van de
          docenten om daar verbetering in te brengen door de teams werden afgehouden. Dit
          kwam dermate veel voor dat een aantal docenten duidelijk vraagtekens plaatste
          bij de realiteitswaarde van de intenties van enkele teams. Ook waren er
          klachten over de positie van de docenten. Er zouden te weinig mogelijkheden
          zijn verschaft om te zien of er door de cursus veranderingen op school hadden
          plaats gevonden. Dit punt was moeilijk bespreekbaar te stellen in de cursus. Om
          de relatie tussen schoolpraktijk en cursus tot stand te brengen werd onder
          andere gesuggereerd: het in de cursus ontwerpen van nieuwe onderdelen die in de
          schoolpraktijk moesten worden opgenomen en het reserveren van ruimte in de
          cursus om problemen te bestrijden die in de praktijk voorkwamen. Een opvallend
          detail was dat de suggesties ongeveer gelijkluidend waren. Pas in het derde
          jaar heeft men verband kunnen leggen tussen de cursus en de schoolpraktijk. De
          suggesties verwezen naar een ander didactiek van de nascholing. Bij dit begrip
          ging het om praktijkproblemen tot inzet van het cursusplan te maken.</html:p>
          <html:p>De eerdergenoemde raamplannen zijn op twee punten te kort geschoten. In
          de eerste plaats boden ze geen helder en duidelijk overzicht van de opzet, vorm
          en inhoud van de cursus. In de tweede plaats verschaften de raamplannen geen
          duidelijkheid over de centrale begrippen als scholingsconcept en
          schoolwerkplan. De docenten slaagden er al evenmin in tot de gewenste
          duidelijkheid in de uitleg te komen naar de cursisten toe. Het gevolg was dat
          aan deze begrippen sterk uiteenlopende betekenissen werden toegekend door de
          deelnemers, wat een zeer nadelige invloed op het cursusverloop heeft gehad. In
          1979 werd de taak van de programmacommissie Ontwikkeling Schoolwerkplannen
          overgenomen door de programma-commissie Bijscholing Integratie KO/LO als gevolg
          van een andere zienswijze t.a.v. het begrip nascholing door de nieuwe minister
          van Onderwijs en Wetenschappen, dr. A.Pais, die in 1978 van Kemenade
          opvolgde.</html:p>
          <html:p>Geraadpleegde bronnen: Het eindverslag van de programmacommissie
          ontwikkeling van schoolwerkplannen. 1980De eindevaluatie van de Universiteit
          Amsterdam het Pedagogisch Didactisch Instituut. 1980</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van de Programmacommissie Ontwikkeling Schoolwerkplannen bevat
      stukken betreffende haar activiteiten bij het ontwerpen en organiseren van de
      eerste landelijke nascholingscursus voor onderwijsgevenden uit het kleuter- en
      lager onderwijs. Het archief bestaat uit agenda's en verslagen van vergaderingen
      waaraan de in het archief aanwezige bijlagen per vergadering zijn toegevoegd.
      Voorts bestaat het archief uit verslagen van voorscholingsdagen en notulen van
      cursusbijeenkomsten; deze zijn chronologisch en per cursusjaar opgeborgen.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>1.00 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>19 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
