<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/5efe9997-512c-4a04-b42c-700330b07503"
  rdf:about="record/2.14.01.02">
    <rico:identifier>2.14.01.02</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1972</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/O27539" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.14.01.02/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.14.01.02" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Inspectie van het Gymnasiaal
        Onderwijs, 1877-1958</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/5efe9997-512c-4a04-b42c-700330b07503" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/O27539">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.14.01.02" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>O27539</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Inspectie Gymnasiaal Onderwijs</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Isp. Gymnasiaal Onderwijs</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1877</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1958</rico:endDate>
    <rico:date>1877-1958</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Inspectie van het Gymnasiaal Onderwijs</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De inspectie op het gymnasiale onderwijs werd bij de wet op het Hoger
          Onderwijs van 1876 (Stbl. 102) ingesteld. In deze wet werd het toezicht op de
          gymnasia opgedragen aan "een of meer inspecteurs" (art. 27), die door de Kroon
          werden benoemd en door het Rijk werden bezoldigd. In de praktijk werd deze
          functie door één persoon uitgeoefend. Zijn taken en bevoegdheden, beschreven in
          de artikelen 17 en 29-31 zijn als volgt samen te vatten. De inspecteurs moeten
          ervoor waken, dat de wet op het Hoger Onderwijs niet wordt overtreden en
          zonodig proces-verbaal opmaken. (art. 29).Zij "zorgen door bezoek bekend te
          blijven met de gymnasia, onder hun toezigt geplaatst; zij trachten door overleg
          met de gemeentebesturen, de curatoren en de rectoren de bloei der gymnasia te
          bevorderen." (art. 31). De directies van de scholen die zij bezoeken moeten
          hen, op straffe van boete en zelfs enkele dagen gevangenisstraf, vrij toegang
          verlenen en alle gevraagde inlichtingen verstrekken. (art. 30)."Zij lichten de
          Regeering voor omtrent alle onderwerpen, waarover hun berigt wordt gevraagd, en
          doen aan Onze Minister van Binnenlandsche Zaken de noodige voorstellen" (art.
          31). In de praktijk werd hun advies gevraagd bij iedere wettelijke regeling die
          het gymnasiaal onderwijs aanging, elk beroep tegen beslissingen van lagere
          instanties en elk verzoek om van de gebruikelijke wettelijke regeling af te
          wijken.Zij zijn verplicht om sollicitanten voor een leraarsbetrekking aan een
          openbaar gymnasium te horen en moeten over hem advies uitbrengen aan de hem
          benoemende gemeente (art. 17). Dit advies was vrijwel bindend, omdat, indien de
          gemeente hiervan afweek, de inspecteur met inachtneming van art. 15 de
          benoeming aan het Rijk of aan Gedeputeerde Staten ter goedkeuring kon
          voorleggen en zijn bezwaren kon kenbaar maken. Ook moest de inspecteur worden
          gehoord ingeval van schorsing van een leraar; zelf kon hij bij de gemeente op
          schorsing aandringen en, indien deze onwillig was, in beroep gaan bij
          Gedeputeerde Staten (art. 17) en zo nodig bij de Kroon (art. 19).Zij moeten
          jaarlijks een verslag samenstellen over de toestand van het onderwijs (art.
          31).</html:p>
          <html:p>Door de wijziging van de wet op het Hoger Onderwijs van 1900 (Stbl.
          113) werd hun taak nog uitgebreid, omdat een regeling werd getroffen voor de
          toekenning van het ius promovendi aan bijzondere gymnasia: weliswaar hadden de
          inspecteurs geen bemoeiing met de benoeming van het onderwijzend personeel,
          maar bij de periodieke "aanwijzing" van deze bijzondere scholen werd hun advies
          gevraagd over de kwaliteit en de inhoud van het onderwijs. Een enkele maal ging
          een schoolbestuur ook voor andere zaken vrijwillig bij de inspecteur te
          rade.</html:p>
          <html:p>In deze situatie kwam geen verandering, totdat bij ministeriële
          beschikking van 1 december 1933 de inspectie der gymnasia werd opgeheven en een
          algemene inspectie van het Middelbaar en Voorbereidend Hoger Onderwijs werd
          ingevoerd, die regionaal werd opgezet. Dit had tot gevolg, dat de voormalige
          inspecteur der gymnasia een rayon kreeg toegewezen, waarin hij ook H.B.S.-en,
          Lycea, Handelsscholen en M.M.S.-en moest inspecteren, en dat de gymnasia, die
          niet tot zijn rayon behoorden, onder de inspectie van de voormalige inspecteurs
          van het Middelbaar Onderwijs vielen. Dit stuitte op grote bezwaren, vooral van
          het onderwijzend personeel der gymnasia, dat vreesde, dat een inspectie door
          functionarissen die geen klassieke opleiding genoten hadden tot onoplosbare
          conflicten zou leiden. Op 1 december 1936 werd, mede op aandringen van de
          ex-inspecteur der gymnasia, de oude orde weer hersteld.</html:p>
          <html:p>In de bezettingsjaren had de inspecteur naast zijn gewone taak ook het
          toezicht op de naleving van de voorschriften van de secretaris-generaal van
          Opvoeding, Wetenschappen en Cultuurbescherming en diende hij de scholen van
          advies over de al dan niet door de bezetter toegelaten leerboeken. Ook regelde
          hij met de schoolbesturen in 1944 de toekenning van nooddiploma's aan
          eindexaminandi, die voortijdig in de arbeidsinzet waren opgeroepen. Na de
          bevrijding was hij, voorzover zijn gezondheid dit toeliet, behulpzaam bij het
          onderzoek voor de zuivering van het onderwijzend personeel. De inspectie van
          het gymnasiaal onderwijs werd opgeheven, toen per 1 september 1969 wederom een
          algehele inspectie van het middelbaar en voorbereidend hoger onderwijs werd
          ingevoerd, die eveneens regionaal werd onderverdeeld.</html:p>
          <html:p>Achtereenvolgens waren de volgende personen inspecteur der gymnasia:
          J.G. van Eijken, benoemd op 17 augustus 1877,C.J. Eggink, benoemd op 18 oktober
          1889,C.J. Vinkesteyn, benoemd op 8 september 1908,E.H. Renkema, benoemd op 1
          september 1931,J. van IJzeren, a.i. in 1946,J.M. van Buijtenen, benoemd in
          1947.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat ingekomen stukken, registers en doorslagen van uitgegane
      stukken, en stukken betreffende onder meer wettelijke regelingen, het leerplan voor
      gymnasia, eindexamens, onderwijzend personeel en leerlingen. Daarnaast bevat het
      een serie stukken betreffende afzonderlijke scholen, geordend per school en per
      plaats. Het archief is niet volledig.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Deels openbaar, deels beperkt openbaar (B).</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>2.70 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>311 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
