<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/926583bd-2c88-4b3f-b67c-c9e897dcead0"
  rdf:about="record/2.14.57">
    <rico:identifier>2.14.57</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2003</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/O28523" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.14.57/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.14.57" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20080818</rico:hasModificationDate>
        <html:p>18 augustus 2008</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20081021</rico:hasModificationDate>
        <html:p>22 oktober 2008</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20090216</rico:hasModificationDate>
        <html:p>16 februari 2009</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Stichting Proefprojecten
        Open School, (1975) 1976-1981 (1982)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/926583bd-2c88-4b3f-b67c-c9e897dcead0" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/O28523">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.14.57" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>O28523</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Stichting Proefprojecten Open School</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>SPOP</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1975</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1984</rico:endDate>
    <rico:date>1975-1984</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Stichting Proefprojecten Open School, 1976-1981</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>In de regeringsverklaring van 1973 werd de ontwikkeling van een stelsel
          van educatieve voorzieningen, dat scholing en vorming na en naast het
          dagonderwijs mogelijk zou maken, in het vooruitzicht gesteld.</html:p>
          <html:p>Een nadere uitleg volgde bij de aanbieding van de onderwijsbegroting
          voor 1974: grote maatschappelijke veranderingen, zowel op het terrein van
          kennis en technologie als op het gebied van waarden en normen veroorzaakten bij
          velen een groeiende behoefte aan informatie, studie en bezinning, ook in latere
          levensfasen. De noodzaak voor een tweede weg en een tweede kans op vorming en
          dagonderwijs om aan deze behoefte tegemoet te komen, werd sterk
          gevoeld.</html:p>
          <html:p>De gedachten gingen daarbij uit naar een voorziening in de sector van
          het secundair onderwijs en het niet tot het onderwijs behorende vormings- en
          ontwikkelingswerk, door middel van een 'open school', dat wil zeggen een ieder
          zou in de gelegenheid worden gesteld zijn leven lang op een door hem zelf te
          kiezen moment weer deel te nemen aan een proces van onderwijs en vorming.
          Inhoudelijk zou de mogelijkheid bestaan om zelf naar behoefte
          programma-onderdelen te kiezen, waarbij de opzet en presentatie zodanig zouden
          worden ingericht dat elke drempelvrees en huiver voor het leren zouden worden
          weggenomen.</html:p>
          <html:p>Om deze plannen nader uit werken werd op 25 juni 1974 door de minister
          van Onderwijs en Wetenschappen, dr. J.A. van Kemenade, de Commissie Open School
          ingesteld. Deze commissie kreeg als taak: het doen van voorstellen aan de
          minister van Onderwijs en Wetenschappen en aan de minister van Cultuur,
          Recreatie en Maatschappelijk Werk omtrent de structurering, organisatie,
          planning en financiering van de open school. De Commissie Open School
          adviseerde de ministers in haar eindrapport om drie proefprojecten op te zetten
          op diverse locaties aan de hand van een geïntegreerd onderwijs- en
          vormingsplan:</html:p>
          <html:p>De deelnemers konden een keuze maken uit één of meer themagerichte,
          leerdoelgerichte of bezigheidsbepaalde programma's.</html:p>
          <html:p>Om de werkzaamheden voor te bereiden en uit te voeren werd op 12
          oktober 1976 bij notariële akte de Stichting Proefprojecten Open School
          opgericht. Inventarisnummer 24 Deze werd geleid door een bestuursraad, die uit
          haar midden een dagelijks bestuur samenstelde, het college genaamd.</html:p>
          <html:p>De stichting zou zich gaan bezighouden met de voorbereiding en
          uitvoering van de door de Commissie Open School voorgestelde drie
          proefprojecten. De werkzaamheden werden verricht door het landelijk bureau,
          eerst gevestigd te Den Haag, later te Zeist. Dit bureau bestond uit een
          directeur, een staf, teamleiders voor de diverse locaties van de
          proefprojecten, teamleden voor het begeleiden van de deelnemers bij het
          leerproces en administratief personeel. Binnen de staf werd een team gevormd
          dat verantwoordelijk was voor de ontwikkeling van het onderwijs- en
          vormingsplan (curriculumteam). Inventarisnummer 62 Een ander team hield zich
          bezig met de organisatie en voorbereiding van de proefprojecten. De
          voorbereidende werkzaamheden waren gericht op het opzetten en uitwerken van de
          themagerichte, leerdoelgerichte en bezigheidsbepaalde programma's met
          bijbehorend leermateriaal. Inventarisnummers 122-169 Ook radio en televisie,
          die in dit kader uitzendingen zouden gaan verzorgen, werden hierbij betrokken.
          Inventarisnummer 177</html:p>
          <html:p>In het voorjaar van 1977 konden de eerste proefprojecten van start
          gaan, waarbij het bureau de inschrijving verzorgde en besliste over toelating
          van de deelnemers. Inspecteurs, door de minister aangewezen, werden belast met
          het toezicht op deze proefprojecten. Bijna vier jaar lang zijn op dertien
          verschillende locaties voor drie doelgroepen proefprojecten gestart en
          uitgevoerd met drie verschillende programma's.</html:p>
          <html:p>In de praktijk bleek al spoedig dat het landelijk onderwijs- en
          vormingsplan niet geheel voldeed: het liet te weinig ruimte voor een eigen
          invulling in de locaties. De vele kritiek leidde tot het in 1980 verschijnen
          van een vernieuwd onderwijs- en vormingsplan: een Raamplan voor
          Open-Schoolwerk. Inventarisnummer 64 Ook het leermateriaal bleek niet altijd
          aan de gestelde eisen te voldoen, zodat de teams en deelnemers in de locaties
          veelal overgingen tot het vervaardigen van eigen materiaal. Tijdens de
          uitvoering van de proefprojecten werd duidelijk dat het leren voornamelijk in
          groepsverband moest plaatsvinden, waarbij de deelnemers elkaar konden
          ondersteunen en ervaringen konden uitwisselen.</html:p>
          <html:p>Ook was er een verschil in opvatting over de aanpak en invulling van
          volwassenen-educatie.</html:p>
          <html:p>Dit alles heeft er toe geleid dat door begeleiders en deelnemers werd
          gekozen voor een geheel eigen aanpak, los van de oorspronkelijke opzet.
          Desondanks was de animo om deel te nemen groot en werd bereikt dat het Open
          Schoolwerk zich heeft ontwikkeld tot een geschikte manier van werken om de
          doelgroepen te bereiken.</html:p>
          <html:p>Hoewel oorspronkelijk was bepaald dat de proefprojecten op 1 augustus
          1980 zouden worden beëindigd, bleek dit niet haalbaar en de termijn werd
          verlengd tot 21 november 1981. De Stichting Proefprojecten Open School werd op
          31 december 1981 officieel ontbonden. Inventarisnummer 100</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat stukken betreffende handelingen van de Stichting
      Proefprojecten Open School die bezig was met het voorbereiden en uitvoeren van drie
      landelijke proefprojecten in de sector van het secundair onderwijs. Ook radio en
      televisie, die in dit kader uitzendingen zouden gaan verzorgen, werden hierbij
      betrokken. Naast de agenda's, notulen van vergaderingen en jaarverslagen bevinden
      zich in het archief stukken die betrekking hebben op o.a. Onderwijs- en
      Vormingsplan, Proefprojecten, Leer- en examenmateriaal. Commissies waarvan de
      Stichting het secretariaat voerde zijn apart achter in de inventaris
      opgenomen.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>11.50 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>197 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
