<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/b81ff1da-83f4-4a52-8da8-f950d794198f"
  rdf:about="record/2.14.81">
    <rico:identifier>2.14.81</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2008</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/O17" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.14.81/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.14.81" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20100622</rico:hasModificationDate>
        <html:p>22 juni 2010</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Onderwijsraad, (1975)
        1979-2000</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/b81ff1da-83f4-4a52-8da8-f950d794198f" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/O17">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.14.81" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>O17</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Onderwijsraad [periode 1979-2000]</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Onderwijsraad, 1979-2000</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1975</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    2000</rico:endDate>
    <rico:date>1975-2000</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Onderwijsraad</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De Onderwijsraad is ingesteld op basis van art. 79 van de Grondwet bij
          Wet van 21 februari 1919, Stb. 49, houdende instelling van eenen Onderwijsraad.
          De Onderwijsraad is kort na de oprichting van het Ministerie van Onderwijs,
          kunsten en Wetenschappen ingesteld als permanent en onafhankelijk adviesorgaan
          van de overheid op het gebied van onderwijs. De instelling van de raad hing
          samen met de beëindiging van de schoolstrijd.</html:p>
          <html:p>De opdracht die de Onderwijsraad kreeg hield direct verband met het
          opnemen in de Grondwet van de bepaling dat het bijzonder onderwijs naar
          dezelfde maatstaf werd bekostigd als het openbaar onderwijs. Doordat steeds
          meer commissies en andere raden van advies in de loop der jaren werden
          ingesteld, werd de monopoliepositie van de Onderwijsraad als adviseur van de
          Minister van Onderwijs aangetast. In de jaren '60 van de twintigste eeuw kregen
          onderwijsorganisaties en andere belangengroepen een steeds grotere rol bij de
          beleidsvoorbereiding. De finale advisering bleef echter uitsluitend de taak van
          de Onderwijsraad.</html:p>
          <html:p>In de periode die loopt van de late jaren '50 tot en met het begin van
          de jaren '90 kwam het voortbestaan van de Onderwijsraad regelmatig onder druk
          te staan door de concurrentie van andere adviesorganen die in de loop der jaren
          steeds talrijker werden. In het kader van het project Reorganisatie Rijksdienst
          dat al onder het eerste kabinet van Agt (1971-1981) was gestart, kreeg een
          projectgroep onder leiding van J.G. Van der Ploeg de taak een onderzoek in te
          stellen dat moest leiden tot een verbetering van de effectiviteit en de
          efficiency van de externe advisering.</html:p>
          <html:p>In haar eerste interimrapport van mei 1983 gaf deze projectgroep al aan
          dat de plaats en functie van de Onderwijsraad temidden van de talrijke
          adviesinstanties geen vanzelfsprekendheden waren. Om deze reden achtte de
          projectgroep een discussie over de positie en het functioneren van de
          Onderwijsraad gewenst.</html:p>
          <html:p>In 1983 kreeg de Onderwijsraad dan ook de opdracht van de Regering het
          functioneren van de Raad te evalueren als onderdeel van de bezinning op het
          functioneren van de advies- en overlegstructuur voor het onderwijs in het
          algemeen. het college van voorzitters verdedigde de Onderwijsraad als finaal
          adviesorgaan. Daarnaast sprak de Raad zich uit voor een sterkere inschakeling
          van de Raad bij grote beleidslijnen tegenover een vermindering van de
          adviestaken met betrekking tot de toepassing van wetsartikelen. Bovendien
          stelde men een herindeling van de Raad voor. Bij koninkijk Besluit van 14
          februari 1985 kwam deze reorganisatie tot stand.</html:p>
          <html:p>Begin jaren '90 kwam de Bijzondere Commissie Vraagpunten Adviesorganen
          (de Commissie de Jong) met haar rapport "Raad op maat". Dit rapport heeft
          geleid tot een rijksbrede herziening van het adviesstelsel en een ingrijpende
          reorganisatie van adviesorganen. De Commissie stelde voor het aantal
          adviesorganen fors te reduceren en te komen tot de instelling van één
          adviesorgaan per ministerie. Een andere aanbeveling was het afschaffen van de
          wetteliijke verplichting om advies te vragen. in het kader van de uitvoering
          van deze voorstellen is de bestaande wetgeving omtrent het adviesstelsel
          gewijzigd en is nieuwe wetgeving vastgesteld. De Herzieningswet adviesstelsel
          leidde per 1 januari 1997 tot de opheffing van alle vaste en tijdelijke
          colleges van advies. De "oude" Onderwijsraad is als gevolg van deze wet met
          terugwerkende kracht per die datum opgeheven.</html:p>
          <html:p>De Kaderwet adviescolleges maakte het mogelijk om nieuwe adviescolleges
          in te stellen. Als gevolg hiervan werd in 1997 via de Wet op de Onderwijsraad
          de "nieuwe" Onderwijsraad ingesteld. de wet van 21 februari 1919, houdende
          instelling van eenen Onderwijsraad werd daarmee ingetrokken.</html:p>
          <html:p>Bij de instelling van de Onderwijsraad in 1919 werd zij naar
          onderwijsveld ingedeeld in een viertal afdelingen.</html:p>
          <html:p>Tot 1997 was de Onderwijsraad naar onderwijsveld ingericht, zoals de
          afdelingen Primair Onderwijs, Secundair Onderwijs en Tertiair Onderwijs. Tot
          1997 werden niet alleen adviezen uitgebracht die verbonden waren aan een
          specifiek onderwijsveld, maar werden ook adviezen verstrekt met een algemeen
          (integraal) karakter. De samenhang tussen de verschillende onderwijsvelden is
          in de loop van de jaren '90 steeds groter geworden.</html:p>
          <html:p>Door de invoering in 1997 van de "nieuwe" Wet op de Onderwijsraad zijn
          de adviestaken niet langer meer gebonden aan specifieke onderwijssectoren. Het
          sectorenbeleid werd vervangen door een beleid dat meer gericht is op het
          verrichten van algemene advieshandelingen.</html:p>
          <html:p>De Onderwijsraad had tot 1997 de volgende taken: het adviseren van de
          betrokken ministers met betrekking tot de voorgenomen beleidsmaatregelen op het
          onderwijsterrein in de vorm van wet- en regelgeving en nota's. Soms was dit
          voorgeschreven en soms was dit vaste praktijk. De Raad kon ook ongevraagd
          advies geven met betrekking tot vraagstukken van algemene strekking.het
          adviseren over de toepassing van wettelijke bepalingen door onderwijsdirecties
          van het Ministerie van Onderwijs, (Cultuur) en Wetenschappen, waarbij het
          inwinnen van advies door de Onderwijsraad was voorgeschreven. Het kon hierbij
          gaan om adviezen ten aanzien van een individueel geval of om collectieve
          adviezen, die als norm dienden voor het afhandelen van individuele gevallen.het
          adviseren over geschillen die in administratief beroep waren voorgelegd aan de
          Raad van State, de Minister of het College van Gedeputeerde Statenhet fungeren
          als enige en hoogste beroepsinstantie bij geschillen tussen een school en de
          inspectie (met name bij verschil van mening of een leerplan al of niet aan de
          wettelijke eisen voldeed).</html:p>
          <html:p>De Onderwijsraad had vanaf 1997 de volgende taken: het gevraagd en
          ongevraagd adviseren van de Regering en beide Kamers der Staten-generaal over
          de hoofdlijnen van het beleid en de wetgeving. Dit geschiedt op basis van een
          door de Minister van Onderwijs, Cultuur en Werenchappen vastgesteld
          werkprogramma.het desgevraagd adviseren van de Minister van Onderwijs, Cultuur
          en Wetenschappen en van Landbouw, Natuur en Visserij over de toepassing van
          regelgeving (wetten, amvb's, ministeriële regelingen) op het terrein van het
          onderwijs. In deze gevallen vraagt de Minister advies als hij een beslissing
          moet nemen over een individueel geval (bijvoorbeeld een school die om
          praktische of principiële redenenen wil afwijken van een wet of regeling)het
          desgevraagd adviseren van gemeentebesturen in bij de wet genoemde gevallen over
          aangelegenheden die het gemeentelijk onderwijsbeleid betreffen.</html:p>
          <html:p>Krachtens art. 21 van de Kaderwet adviescolleges kan een adviescollege
          zijn werkwijze nader vaststellen in een Reglement van Orde, hetgeen bij de
          Onderwijsraad van toepassing is.</html:p>
          <html:p>Adviezen en verkenningen worden in plenaire vergadering vastgsteld. De
          Onderwijsraad komt in de regel om de vier weken plenair bijeen, onder anderen
          om adviezen en verkenningen vast te stellen. Adviezen en verkenningen worden
          voorbereid in raadscommissies en meestal in rapportvorm of als briefadvies
          uitgebracht. De Kaderwet adviescolleges maakt het mogelijk dat bij de
          advisering wordt samengewerkt met andere adviescolleges en dat gezamenlijk
          advies wordt uitgebracht, zoals de SER, de Raad voor Cultuur en de Raad voor
          maatschappelijke Ontwikkeling.</html:p>
          <html:p>Bovendien is er sprake van het uitwisselen van ervaringen tussen de
          verschillende adviesorganen. De voorzitters en secretarissen komen jaarlijks
          bijeen om met elkaar van gedachten te wisselen over de hoofdlijnen van het
          overheidsbeleid en de positie van de adviesorganen hierbij.</html:p>
          <html:p>Ieder jaar dient de Onderwijsraad, in overleg met de Minister, een
          werkprogramma op te stellen met onderwerpen waarover geadviseerd zal worden.
          Het programma geeft een globaal beeld van de onderwerpen die aan de orde zullen
          komen.</html:p>
          <html:p>In de loop van het jaar worden de adviesvraag en de tijdplanning verder
          gepreciseerd.</html:p>
          <html:p>De Onderwijsraad dient jaarlijks voor 1 september een ontwerp voor een
          werkprogramma voor het volgende kalenderjaar aan de Minister van Onderwijs,
          Cutuur en Wetenschappen te zenden. De Minister stelt het programma vast en
          biedt het de beide Kamers der Staten-Generaal aan op Prinsjesdag. Het Parlement
          kan adviesvragen aan het werkprogramma toevoegen.</html:p>
          <html:p>Ieder jaar dient de Onderwijsraad een verslag te maken van zijn
          werkzaamheden in het voorafgaande kalenderjaar. De Onderwijsraad brengt dit
          jaarlijks voor 1 april uit.</html:p>
          <html:p>Iedere vier jaar dient de Onderwijsraad, op verzoek van de Minister,
          een evaluatieverslag op te stellen, waarin de Onderwijsraad aandacht besteedt
          aan zijn taakvervulling. Het evaluatieverslag wordt gezonden aan de betreffende
          Minister, de Minister van Binnenlandse Zaken en aan beide Kamers der
          Staten-Generaal.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van de Onderwijsraad bevat adviesstukken betreffende
      informatietechnologie en onderwijs, en adviesstukken betreffende beleid en
      wetgeving inzake het Primair Onderwijs (Basisonderwijs en Speciaal Onderwijs), het
      Secundair Onderwijs (Algemeen Voortgezet Onderwijs en Beroepsonderwijs), het
      Tertiar Onderwijs (Hoger Beroepsonderwijs en Wetenschappelijk Onderwijs), zoals
      adviezen inzake de erkenning van opleidingsinstituten, en het Kwartair Onderwijs
      (Volwasseneneducatie) en stukken met betrekking tot lerarenopleidingen en
      leerplaninterpretatie.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>38.20 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>1333 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
