<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/846db700-4d24-6a3e-e053-09f0900a009c"
  rdf:about="record/2.13.205">
    <rico:identifier>2.13.205</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2015</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch.</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/D110" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.13.205/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.13.205" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de
        Rijksverdedigingsorganisatie/TNO, (1925) 1939-1977 (1979)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/846db700-4d24-6a3e-e053-09f0900a009c" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normaal geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/D110">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.13.205" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>D110</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Ministerie van Defensie, Rijksverdedigingsorganisatie
      (RVO-TNO)</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Def / Rijksverdedigingsorganisatie TNO</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1925</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1979</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 1925-1979</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Chemisch Laboratorium RVO-TNO, , 1939-1977 Technologisch
            Laboratorium RVO-TNO, , 1925-1977 (1979) De gedelegeerde namens het
            ministerie van Defensie (Koninklijke Landmacht) bij RVO-TNO, ,
            1962-1978</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>1 De Nederlandse Centrale Organisatie voor
          Toegepast-Natuurwetenschappelijk Onderzoek (TNO) 1.1 Algemeen Bij de wet van 30
          oktober 1930 (Stbl. 416) werd de Nederlandse Centrale Organisatie voor
          Toegepast-Natuurwetenschappelijk Onderzoek (TNO) ingesteld. Haar taak was "te
          bevorderen, dat dit onderzoek op de doelmatigste wijze dienstbaar wordt gemaakt
          aan het algemeen belang". De gedachte, die bij het tot stand brengen van deze
          wet voorzat, was: samenwerking op dit gebied tussen overheid, belanghebbenden
          en wetenschap onder deskundige leiding. De Centrale Organisatie TNO werd in
          algemene zin met deze taak belast. Bij het tot stand komen van de wet was
          echter voorzien, dat al dadelijk een decentralisatie van deze taak over
          verschillende takken van het economisch leven noodzakelijk zou zijn. Derhalve
          maakte artikel 14 van de wet het mogelijk, dat de daarbij betrokken ministers
          "bijzondere organisaties in het leven roepen, die tot taak hebben te
          bevorderen, dat het toegepast-natuurwetenschappelijk onderzoek op een
          doelmatige wijze dienstbaar wordt gemaakt aan eenig volksbelang of eenigen tak
          van volkswelvaart". Zo zijn bijzondere organisaties TNO tot stand gekomen voor
          de nijverheid, landbouw, defensie en anderen. Evenals de Centrale Organisatie
          TNO bezaten de bijzondere organisaties TNO eigen rechtspersoonlijkheid. De
          bestuursleden van de centrale en bijzondere organisaties TNO werden benoemd
          door de Kroon. Voor de benoeming werden op de desbetreffende gebieden werkzame
          colleges of lichamen, in de statuten aangewezen, uitgenodigd aanbevelingen te
          doen. Er was zorg voor gedragen, dat zowel in de besturen als in de Commissies
          van Bijstand e.d. in ruime mate invloed werd uitgeoefend door personen in het
          bedrijfsleven. Voor een juiste samenwerking met de overheid met betrekking tot
          het dienen van het algemeen belang, hadden gedelegeerden van de daarbij
          betrokken ministers zitting in de besturen van de organisaties
          TNO.DKORTLANG19-03-2019 11:40 57</html:p>
          <html:p>De voorzitter en de ondervoorzitter van de Centrale Organisatie TNO
          vormden met de voorzitters van de bijzondere organisaties TNO het Dagelijks
          Bestuur van de Centrale Organisatie TNO. 1.2 De Nederlandse Organisatie voor
          Toegepast-Natuurwetenschappelijk Onderzoek ten behoeve van de Rijksverdediging
          Deze organisatie, gewoonlijk aangeduid met de naam
          "Rijksverdedigingsorganisatie TNO" (RVO-TNO), werd opgericht in 1946 door een
          gezamenlijke beschikking van de minister van Oorlog, A.H.J.L Fiéviez en de
          minister van Marine, J.J. Schagen. Haar eigenlijke werkzaamheden namen echter
          eerst een aanvang na de installatie van het bestuur, die plaats vond in de
          vergadering van het Bestuur der Centrale Organisatie TNO, gehouden op 12 juli
          1947 te Den Haag. Het opzettelijk ten behoeve van de verdediging uitgevoerde
          natuurwetenschappelijk onderzoek gaat in Nederland verder terug dan de
          oprichting van RVO-TNO. In 1927 gaven geruchten betreffende de "dodende straal"
          de regering aanleiding tot de instelling van de Commissie voor Physische
          Strijdmiddelen. Op initiatief van deze commissie kwam het Physisch Laboratorium
          van het ministerie van Oorlog tot stand, dat zich spoedig ven het weinig
          vruchtbare probleem van de dodende straal distantieerde en zijn aandacht onder
          andere richtte op de meer reële vraagstukken van de detectie en
          afstandsbepaling van vliegtuigen, met het gevolg dat in 1940 het beginsel van
          radar in Nederland reeds zelfstandig was ontdekt en tot technische uitvoering
          gebracht. Het prototype kon nog juist voor de capitulatie naar Engeland worden
          overgebracht om aldaar verder te worden uitgewerkt. Onder auspiciën van de
          Commissie van Advies nopens Chemische en Aanverwante Verdedigingsvraagstukken
          werd als gevolg van de mobilisatie, onder dreiging van de Tweede Wereldoorlog,
          het eerder uitgewerkte plan tot het inrichten van het Centraal Laboratorium van
          het Algemeen Hoofdkwartier van de Generale Staf tot uitvoering gebracht.
          DKORTLANG19-03-2019 11:40 57</html:p>
          <html:p>Dit laboratorium heeft in korte tijd waardevolle diensten aan de
          krijgsmacht kunnen verlenen op het gebied van gasbescherming. Hierbij was er
          nauw overleg met het Scheikundig Laboratorium van het Staatsbedrijf der
          Artillerie Inrichtingen, waarop de krijgsmacht voor wat betreft de ontwikkeling
          van gasbeschermingsmiddelen was aangewezen. Bovengenoemde laboratoria moesten
          uiteraard bij het uitbreken van de Tweede Wereldoorlog hun normale
          werkzaamheden beëindigen. Na de oorlog werden zij als Physisch Laboratorium
          RVO-TNO, Technologisch Laboratorium RVO-TNO en Chemisch Laboratorium RVO-TNO in
          de Rijksverdedigingsorganisatie opgenomen. Op 1 juli 1946 wordt de RVO-TNO bij
          beschikking van de ministers van Oorlog en Marine opgericht. Deze zelfstandige
          niet-overheidsinstelling had als taak het bevorderen van het
          natuurwetenschappelijk onderzoek, waarbij de resultaten de Rijksverdediging ten
          goede moesten komen. Het bestuur van RVO-TNO werd gevormd door militair en
          civiel defensiepersoneel en door leden van het bestuur van TNO. Daarnaast had
          ook de gedelegeerde van de minister zitting in het (dagelijks) bestuur. Onder
          de naam Chemisch Laboratorium komt op 1 januari 1948 het Centraal Laboratorium
          van het Voormalig Algemeen Hoofdkwartier bij TNO. Het Chemisch Laboratorium
          concentreerde zich voornamelijk op de bescherming tegen atoom-, biologische en
          chemische wapens. Het deed zelf - en in samenwerking met instituten in andere
          landen - onderzoek naar bijvoorbeeld gasmaskers, voerde testen uit en het nam
          deel aan internationale conferenties op het gebied van ABC-wapens. Het nieuwe
          laboratorium, dat werd gehuisvest in het gebouw van de Technische Hogeschool
          (de huidige Technische Universiteit) te Delft, moest van de grond af worden
          opgebouwd. Wel kon gebruik gemaakt worden van het instrumentarium van het
          Centraal Laboratorium dat aangevuld werd met in beslag genomen instrumenten uit
          Duitsland.</html:p>
          <html:p>In het experimentele werk van het Chemisch Laboratorium kwam het accent
          al spoedig te liggen op onderzoek van zenuwgassen en chemische strijdmiddelen.
          Deze werden na de oorlog in aanzienlijke hoeveelheden in Duitsland
          aangetroffen. De ontdekking dat verbindingen werkend op het centrale zenuwstel
          reeds bij minimale doses een ongekende giftigheid bezitten, leidde tot
          uitgebreid en jarenlang onderzoek naar factoren als toxiciteit, profylaxe en
          therapie, identificatie, detectie, stabiliteit, vluchtigheid, afvanging door
          het gasmasker en bescherming door speciale kleding. De research werd buiten het
          laboratorium ondersteund en aangevuld met proefnemingen te velde. Daarbij waren
          de contacten met zusterondernemingen in België, Frankrijk en Groot-Brittannië
          van veel betekenis. Het laboratorium heeft zich in de loop der jaren steeds
          verder ontwikkeld tot een centrum waarin giftige stoffen kunnen worden bereid
          en bestudeerd, zowel in chemisch als in biochemisch opzicht. De faciliteit
          waarin deze stoffen met radioactieve isotopen worden gemerkt en gesynthetiseerd
          kunnen worden is uniek in Nederland. Het Technologisch Laboratorium RVO-TNO was
          het voormalige Scheikundig Laboratorium van de Artillerie Inrichtingen, dat al
          sinds 1943 onder de schuilnaam TNO Laboratorium Poortlandlaan deel uitmaakte
          van de Organisatie TNO. De "Poortlandlaan" was ook een onderduikadres geweest
          voor een deel van het vooroorlogse defensieonderzoek. In 1949 werd het
          laboratorium door de Centrale Organisatie TNO overgedragen aan de RVO-TNO. Om
          verwarring met het Chemisch Laboratorium RVO-TNO te voorkomen, kreeg het
          overgedragen instituut de naam Technologisch Laboratorium RVO-TNO. Centraal
          stond het onderzoek naar explosieve materialen, wapenuitwerking en het
          uitvoeren van (chemische) experimenten.</html:p>
          <html:p>In 1956 wordt het Technologisch Laboratorium RVO-TNO verplaatst naar
          het nieuwe laboratoriumgebouw aan de Lange Kleiweg te Rijswijk waar inmiddels
          ook het Medisch Biologisch Laboratorium RVO-TNO gehuisvest was. In 1957 volgt
          ook het Chemisch Laboratorium RVO-TNO. Later dat jaar opende de minister van
          Defensie, ir. C. Staf, het nieuwe laboratoriumcomplex. Het verkreeg daarbij de
          naam Prins Mauritsgebouw. Na de jaren vijftig werd het accent van het onderzoek
          van keuring en "trouble shooting" verlegd naar fundamenteel speurwerk. Dit
          speelde zich eerst af in de chemische sector en breidde zich al snel uit in de
          fysische richting, onder andere schokgevoeligheid, detonatie en blast. Het
          onderzoek aan raketmotoren werd opgezet en methoden werden ingevoerd voor de
          bestudering van inwendige ballistiek en eindballistiek. Vooral bij dit laatste
          werd intensief gebruikgemaakt van ultrasnelle fotografie en
          röntgenflitstechniek. Onderzoek van pantserpenetratie en verzekering vereiste
          de bouw van (schiet)bunkers en andere voorzieningen. In 1979 fuseerden het
          Chemisch en Technologisch Laboratorium tot het Prins Maurits Laboratorium TNO
          (Instituut voor Chemische en Technologische Research). Aan het begin van de
          jaren 70 van de vorige eeuw ontstond onvrede over het functioneren van TNO.
          Hieruit kwam onder andere de vraag voort of de organisatiestructuur van TNO, na
          de sterke groei die was opgetreden, nog voldoenden garanties bood voor een
          effectief en efficiënt functioneren. Commissies en werkgroepen werden ingesteld
          om adviezen, nota's en plannen te leveren voor een herstructurering van TNO. Na
          een langdurig en complex proces van voorbereiding en anticiperende maatregelen
          kon op 1 januari 1981 op basis van het TNO-Besluit 1980 formeel worden
          overgegaan tot invoering van de belangrijkste elementen van de gewenste
          organisatiestructuur.</html:p>
          <html:p>De bijzondere organisaties, dus ook de RVO, werden opgeheven; alle
          rechten en verplichtingen gingen over naar de enige rechtspersoon die bleef
          bestaan, de Centrale Organisatie TNO. TNO kreeg een gecentraliseerd dagelijks
          bestuur, centrale stafgroepen en een indeling in hoofdgroepen, waaronder een
          hoofdgroep voor defensieonderzoek.De TNO-wet van 1985 maakte aldus een einde
          aan het dagelijkse bestuur van de Rijksverdedigingsorganisatie. De Raad voor
          het Defensieonderzoek zou voortaan haar taken overnemen. Tenslotte vond het
          herstructureringsproces in formele zin een afronding met de nieuwe TNO-Wet en
          het daarop afgestemde TNO-Besluit 1986, die op 1 mei 1986 in werking
          traden.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Chemisch Laboratorium RVO-TNO, , 1939-1977 Technologisch
            Laboratorium RVO-TNO, , 1925-1977 (1979) De gedelegeerde namens het
            ministerie van Defensie (Koninklijke Landmacht) bij RVO-TNO, ,
            1962-1978</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>1 De Nederlandse Centrale Organisatie voor
          Toegepast-Natuurwetenschappelijk Onderzoek (TNO) 1.1 Algemeen Bij de wet van 30
          oktober 1930 (Stbl. 416) werd de Nederlandse Centrale Organisatie voor
          Toegepast-Natuurwetenschappelijk Onderzoek (TNO) ingesteld. Haar taak was "te
          bevorderen, dat dit onderzoek op de doelmatigste wijze dienstbaar wordt gemaakt
          aan het algemeen belang". De gedachte, die bij het tot stand brengen van deze
          wet voorzat, was: samenwerking op dit gebied tussen overheid, belanghebbenden
          en wetenschap onder deskundige leiding. De Centrale Organisatie TNO werd in
          algemene zin met deze taak belast. Bij het tot stand komen van de wet was
          echter voorzien, dat al dadelijk een decentralisatie van deze taak over
          verschillende takken van het economisch leven noodzakelijk zou zijn. Derhalve
          maakte artikel 14 van de wet het mogelijk, dat de daarbij betrokken ministers
          "bijzondere organisaties in het leven roepen, die tot taak hebben te
          bevorderen, dat het toegepast-natuurwetenschappelijk onderzoek op een
          doelmatige wijze dienstbaar wordt gemaakt aan eenig volksbelang of eenigen tak
          van volkswelvaart". Zo zijn bijzondere organisaties TNO tot stand gekomen voor
          de nijverheid, landbouw, defensie en anderen. Evenals de Centrale Organisatie
          TNO bezaten de bijzondere organisaties TNO eigen rechtspersoonlijkheid. De
          bestuursleden van de centrale en bijzondere organisaties TNO werden benoemd
          door de Kroon. Voor de benoeming werden op de desbetreffende gebieden werkzame
          colleges of lichamen, in de statuten aangewezen, uitgenodigd aanbevelingen te
          doen. Er was zorg voor gedragen, dat zowel in de besturen als in de Commissies
          van Bijstand e.d. in ruime mate invloed werd uitgeoefend door personen in het
          bedrijfsleven. Voor een juiste samenwerking met de overheid met betrekking tot
          het dienen van het algemeen belang, hadden gedelegeerden van de daarbij
          betrokken ministers zitting in de besturen van de organisaties
          TNO.DKORTLANG19-03-2019 11:40 57</html:p>
          <html:p>De voorzitter en de ondervoorzitter van de Centrale Organisatie TNO
          vormden met de voorzitters van de bijzondere organisaties TNO het Dagelijks
          Bestuur van de Centrale Organisatie TNO. 1.2 De Nederlandse Organisatie voor
          Toegepast-Natuurwetenschappelijk Onderzoek ten behoeve van de Rijksverdediging
          Deze organisatie, gewoonlijk aangeduid met de naam
          "Rijksverdedigingsorganisatie TNO" (RVO-TNO), werd opgericht in 1946 door een
          gezamenlijke beschikking van de minister van Oorlog, A.H.J.L Fiéviez en de
          minister van Marine, J.J. Schagen. Haar eigenlijke werkzaamheden namen echter
          eerst een aanvang na de installatie van het bestuur, die plaats vond in de
          vergadering van het Bestuur der Centrale Organisatie TNO, gehouden op 12 juli
          1947 te Den Haag. Het opzettelijk ten behoeve van de verdediging uitgevoerde
          natuurwetenschappelijk onderzoek gaat in Nederland verder terug dan de
          oprichting van RVO-TNO. In 1927 gaven geruchten betreffende de "dodende straal"
          de regering aanleiding tot de instelling van de Commissie voor Physische
          Strijdmiddelen. Op initiatief van deze commissie kwam het Physisch Laboratorium
          van het ministerie van Oorlog tot stand, dat zich spoedig ven het weinig
          vruchtbare probleem van de dodende straal distantieerde en zijn aandacht onder
          andere richtte op de meer reële vraagstukken van de detectie en
          afstandsbepaling van vliegtuigen, met het gevolg dat in 1940 het beginsel van
          radar in Nederland reeds zelfstandig was ontdekt en tot technische uitvoering
          gebracht. Het prototype kon nog juist voor de capitulatie naar Engeland worden
          overgebracht om aldaar verder te worden uitgewerkt. Onder auspiciën van de
          Commissie van Advies nopens Chemische en Aanverwante Verdedigingsvraagstukken
          werd als gevolg van de mobilisatie, onder dreiging van de Tweede Wereldoorlog,
          het eerder uitgewerkte plan tot het inrichten van het Centraal Laboratorium van
          het Algemeen Hoofdkwartier van de Generale Staf tot uitvoering gebracht.
          DKORTLANG19-03-2019 11:40 57</html:p>
          <html:p>Dit laboratorium heeft in korte tijd waardevolle diensten aan de
          krijgsmacht kunnen verlenen op het gebied van gasbescherming. Hierbij was er
          nauw overleg met het Scheikundig Laboratorium van het Staatsbedrijf der
          Artillerie Inrichtingen, waarop de krijgsmacht voor wat betreft de ontwikkeling
          van gasbeschermingsmiddelen was aangewezen. Bovengenoemde laboratoria moesten
          uiteraard bij het uitbreken van de Tweede Wereldoorlog hun normale
          werkzaamheden beëindigen. Na de oorlog werden zij als Physisch Laboratorium
          RVO-TNO, Technologisch Laboratorium RVO-TNO en Chemisch Laboratorium RVO-TNO in
          de Rijksverdedigingsorganisatie opgenomen. Op 1 juli 1946 wordt de RVO-TNO bij
          beschikking van de ministers van Oorlog en Marine opgericht. Deze zelfstandige
          niet-overheidsinstelling had als taak het bevorderen van het
          natuurwetenschappelijk onderzoek, waarbij de resultaten de Rijksverdediging ten
          goede moesten komen. Het bestuur van RVO-TNO werd gevormd door militair en
          civiel defensiepersoneel en door leden van het bestuur van TNO. Daarnaast had
          ook de gedelegeerde van de minister zitting in het (dagelijks) bestuur. Onder
          de naam Chemisch Laboratorium komt op 1 januari 1948 het Centraal Laboratorium
          van het Voormalig Algemeen Hoofdkwartier bij TNO. Het Chemisch Laboratorium
          concentreerde zich voornamelijk op de bescherming tegen atoom-, biologische en
          chemische wapens. Het deed zelf - en in samenwerking met instituten in andere
          landen - onderzoek naar bijvoorbeeld gasmaskers, voerde testen uit en het nam
          deel aan internationale conferenties op het gebied van ABC-wapens. Het nieuwe
          laboratorium, dat werd gehuisvest in het gebouw van de Technische Hogeschool
          (de huidige Technische Universiteit) te Delft, moest van de grond af worden
          opgebouwd. Wel kon gebruik gemaakt worden van het instrumentarium van het
          Centraal Laboratorium dat aangevuld werd met in beslag genomen instrumenten uit
          Duitsland.</html:p>
          <html:p>In het experimentele werk van het Chemisch Laboratorium kwam het accent
          al spoedig te liggen op onderzoek van zenuwgassen en chemische strijdmiddelen.
          Deze werden na de oorlog in aanzienlijke hoeveelheden in Duitsland
          aangetroffen. De ontdekking dat verbindingen werkend op het centrale zenuwstel
          reeds bij minimale doses een ongekende giftigheid bezitten, leidde tot
          uitgebreid en jarenlang onderzoek naar factoren als toxiciteit, profylaxe en
          therapie, identificatie, detectie, stabiliteit, vluchtigheid, afvanging door
          het gasmasker en bescherming door speciale kleding. De research werd buiten het
          laboratorium ondersteund en aangevuld met proefnemingen te velde. Daarbij waren
          de contacten met zusterondernemingen in België, Frankrijk en Groot-Brittannië
          van veel betekenis. Het laboratorium heeft zich in de loop der jaren steeds
          verder ontwikkeld tot een centrum waarin giftige stoffen kunnen worden bereid
          en bestudeerd, zowel in chemisch als in biochemisch opzicht. De faciliteit
          waarin deze stoffen met radioactieve isotopen worden gemerkt en gesynthetiseerd
          kunnen worden is uniek in Nederland. Het Technologisch Laboratorium RVO-TNO was
          het voormalige Scheikundig Laboratorium van de Artillerie Inrichtingen, dat al
          sinds 1943 onder de schuilnaam TNO Laboratorium Poortlandlaan deel uitmaakte
          van de Organisatie TNO. De "Poortlandlaan" was ook een onderduikadres geweest
          voor een deel van het vooroorlogse defensieonderzoek. In 1949 werd het
          laboratorium door de Centrale Organisatie TNO overgedragen aan de RVO-TNO. Om
          verwarring met het Chemisch Laboratorium RVO-TNO te voorkomen, kreeg het
          overgedragen instituut de naam Technologisch Laboratorium RVO-TNO. Centraal
          stond het onderzoek naar explosieve materialen, wapenuitwerking en het
          uitvoeren van (chemische) experimenten.</html:p>
          <html:p>In 1956 wordt het Technologisch Laboratorium RVO-TNO verplaatst naar
          het nieuwe laboratoriumgebouw aan de Lange Kleiweg te Rijswijk waar inmiddels
          ook het Medisch Biologisch Laboratorium RVO-TNO gehuisvest was. In 1957 volgt
          ook het Chemisch Laboratorium RVO-TNO. Later dat jaar opende de minister van
          Defensie, ir. C. Staf, het nieuwe laboratoriumcomplex. Het verkreeg daarbij de
          naam Prins Mauritsgebouw. Na de jaren vijftig werd het accent van het onderzoek
          van keuring en "trouble shooting" verlegd naar fundamenteel speurwerk. Dit
          speelde zich eerst af in de chemische sector en breidde zich al snel uit in de
          fysische richting, onder andere schokgevoeligheid, detonatie en blast. Het
          onderzoek aan raketmotoren werd opgezet en methoden werden ingevoerd voor de
          bestudering van inwendige ballistiek en eindballistiek. Vooral bij dit laatste
          werd intensief gebruikgemaakt van ultrasnelle fotografie en
          röntgenflitstechniek. Onderzoek van pantserpenetratie en verzekering vereiste
          de bouw van (schiet)bunkers en andere voorzieningen. In 1979 fuseerden het
          Chemisch en Technologisch Laboratorium tot het Prins Maurits Laboratorium TNO
          (Instituut voor Chemische en Technologische Research). Aan het begin van de
          jaren 70 van de vorige eeuw ontstond onvrede over het functioneren van TNO.
          Hieruit kwam onder andere de vraag voort of de organisatiestructuur van TNO, na
          de sterke groei die was opgetreden, nog voldoenden garanties bood voor een
          effectief en efficiënt functioneren. Commissies en werkgroepen werden ingesteld
          om adviezen, nota's en plannen te leveren voor een herstructurering van TNO. Na
          een langdurig en complex proces van voorbereiding en anticiperende maatregelen
          kon op 1 januari 1981 op basis van het TNO-Besluit 1980 formeel worden
          overgegaan tot invoering van de belangrijkste elementen van de gewenste
          organisatiestructuur.</html:p>
          <html:p>De bijzondere organisaties, dus ook de RVO, werden opgeheven; alle
          rechten en verplichtingen gingen over naar de enige rechtspersoon die bleef
          bestaan, de Centrale Organisatie TNO. TNO kreeg een gecentraliseerd dagelijks
          bestuur, centrale stafgroepen en een indeling in hoofdgroepen, waaronder een
          hoofdgroep voor defensieonderzoek.De TNO-wet van 1985 maakte aldus een einde
          aan het dagelijkse bestuur van de Rijksverdedigingsorganisatie. De Raad voor
          het Defensieonderzoek zou voortaan haar taken overnemen. Tenslotte vond het
          herstructureringsproces in formele zin een afronding met de nieuwe TNO-Wet en
          het daarop afgestemde TNO-Besluit 1986, die op 1 mei 1986 in werking
          traden.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Chemisch Laboratorium RVO-TNO, , 1939-1977 Technologisch
            Laboratorium RVO-TNO, , 1925-1977 (1979) De gedelegeerde namens het
            ministerie van Defensie (Koninklijke Landmacht) bij RVO-TNO, ,
            1962-1978</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>1 De Nederlandse Centrale Organisatie voor
          Toegepast-Natuurwetenschappelijk Onderzoek (TNO) 1.1 Algemeen Bij de wet van 30
          oktober 1930 (Stbl. 416) werd de Nederlandse Centrale Organisatie voor
          Toegepast-Natuurwetenschappelijk Onderzoek (TNO) ingesteld. Haar taak was "te
          bevorderen, dat dit onderzoek op de doelmatigste wijze dienstbaar wordt gemaakt
          aan het algemeen belang". De gedachte, die bij het tot stand brengen van deze
          wet voorzat, was: samenwerking op dit gebied tussen overheid, belanghebbenden
          en wetenschap onder deskundige leiding. De Centrale Organisatie TNO werd in
          algemene zin met deze taak belast. Bij het tot stand komen van de wet was
          echter voorzien, dat al dadelijk een decentralisatie van deze taak over
          verschillende takken van het economisch leven noodzakelijk zou zijn. Derhalve
          maakte artikel 14 van de wet het mogelijk, dat de daarbij betrokken ministers
          "bijzondere organisaties in het leven roepen, die tot taak hebben te
          bevorderen, dat het toegepast-natuurwetenschappelijk onderzoek op een
          doelmatige wijze dienstbaar wordt gemaakt aan eenig volksbelang of eenigen tak
          van volkswelvaart". Zo zijn bijzondere organisaties TNO tot stand gekomen voor
          de nijverheid, landbouw, defensie en anderen. Evenals de Centrale Organisatie
          TNO bezaten de bijzondere organisaties TNO eigen rechtspersoonlijkheid. De
          bestuursleden van de centrale en bijzondere organisaties TNO werden benoemd
          door de Kroon. Voor de benoeming werden op de desbetreffende gebieden werkzame
          colleges of lichamen, in de statuten aangewezen, uitgenodigd aanbevelingen te
          doen. Er was zorg voor gedragen, dat zowel in de besturen als in de Commissies
          van Bijstand e.d. in ruime mate invloed werd uitgeoefend door personen in het
          bedrijfsleven. Voor een juiste samenwerking met de overheid met betrekking tot
          het dienen van het algemeen belang, hadden gedelegeerden van de daarbij
          betrokken ministers zitting in de besturen van de organisaties
          TNO.DKORTLANG19-03-2019 11:40 57</html:p>
          <html:p>De voorzitter en de ondervoorzitter van de Centrale Organisatie TNO
          vormden met de voorzitters van de bijzondere organisaties TNO het Dagelijks
          Bestuur van de Centrale Organisatie TNO. 1.2 De Nederlandse Organisatie voor
          Toegepast-Natuurwetenschappelijk Onderzoek ten behoeve van de Rijksverdediging
          Deze organisatie, gewoonlijk aangeduid met de naam
          "Rijksverdedigingsorganisatie TNO" (RVO-TNO), werd opgericht in 1946 door een
          gezamenlijke beschikking van de minister van Oorlog, A.H.J.L Fiéviez en de
          minister van Marine, J.J. Schagen. Haar eigenlijke werkzaamheden namen echter
          eerst een aanvang na de installatie van het bestuur, die plaats vond in de
          vergadering van het Bestuur der Centrale Organisatie TNO, gehouden op 12 juli
          1947 te Den Haag. Het opzettelijk ten behoeve van de verdediging uitgevoerde
          natuurwetenschappelijk onderzoek gaat in Nederland verder terug dan de
          oprichting van RVO-TNO. In 1927 gaven geruchten betreffende de "dodende straal"
          de regering aanleiding tot de instelling van de Commissie voor Physische
          Strijdmiddelen. Op initiatief van deze commissie kwam het Physisch Laboratorium
          van het ministerie van Oorlog tot stand, dat zich spoedig ven het weinig
          vruchtbare probleem van de dodende straal distantieerde en zijn aandacht onder
          andere richtte op de meer reële vraagstukken van de detectie en
          afstandsbepaling van vliegtuigen, met het gevolg dat in 1940 het beginsel van
          radar in Nederland reeds zelfstandig was ontdekt en tot technische uitvoering
          gebracht. Het prototype kon nog juist voor de capitulatie naar Engeland worden
          overgebracht om aldaar verder te worden uitgewerkt. Onder auspiciën van de
          Commissie van Advies nopens Chemische en Aanverwante Verdedigingsvraagstukken
          werd als gevolg van de mobilisatie, onder dreiging van de Tweede Wereldoorlog,
          het eerder uitgewerkte plan tot het inrichten van het Centraal Laboratorium van
          het Algemeen Hoofdkwartier van de Generale Staf tot uitvoering gebracht.
          DKORTLANG19-03-2019 11:40 57</html:p>
          <html:p>Dit laboratorium heeft in korte tijd waardevolle diensten aan de
          krijgsmacht kunnen verlenen op het gebied van gasbescherming. Hierbij was er
          nauw overleg met het Scheikundig Laboratorium van het Staatsbedrijf der
          Artillerie Inrichtingen, waarop de krijgsmacht voor wat betreft de ontwikkeling
          van gasbeschermingsmiddelen was aangewezen. Bovengenoemde laboratoria moesten
          uiteraard bij het uitbreken van de Tweede Wereldoorlog hun normale
          werkzaamheden beëindigen. Na de oorlog werden zij als Physisch Laboratorium
          RVO-TNO, Technologisch Laboratorium RVO-TNO en Chemisch Laboratorium RVO-TNO in
          de Rijksverdedigingsorganisatie opgenomen. Op 1 juli 1946 wordt de RVO-TNO bij
          beschikking van de ministers van Oorlog en Marine opgericht. Deze zelfstandige
          niet-overheidsinstelling had als taak het bevorderen van het
          natuurwetenschappelijk onderzoek, waarbij de resultaten de Rijksverdediging ten
          goede moesten komen. Het bestuur van RVO-TNO werd gevormd door militair en
          civiel defensiepersoneel en door leden van het bestuur van TNO. Daarnaast had
          ook de gedelegeerde van de minister zitting in het (dagelijks) bestuur. Onder
          de naam Chemisch Laboratorium komt op 1 januari 1948 het Centraal Laboratorium
          van het Voormalig Algemeen Hoofdkwartier bij TNO. Het Chemisch Laboratorium
          concentreerde zich voornamelijk op de bescherming tegen atoom-, biologische en
          chemische wapens. Het deed zelf - en in samenwerking met instituten in andere
          landen - onderzoek naar bijvoorbeeld gasmaskers, voerde testen uit en het nam
          deel aan internationale conferenties op het gebied van ABC-wapens. Het nieuwe
          laboratorium, dat werd gehuisvest in het gebouw van de Technische Hogeschool
          (de huidige Technische Universiteit) te Delft, moest van de grond af worden
          opgebouwd. Wel kon gebruik gemaakt worden van het instrumentarium van het
          Centraal Laboratorium dat aangevuld werd met in beslag genomen instrumenten uit
          Duitsland.</html:p>
          <html:p>In het experimentele werk van het Chemisch Laboratorium kwam het accent
          al spoedig te liggen op onderzoek van zenuwgassen en chemische strijdmiddelen.
          Deze werden na de oorlog in aanzienlijke hoeveelheden in Duitsland
          aangetroffen. De ontdekking dat verbindingen werkend op het centrale zenuwstel
          reeds bij minimale doses een ongekende giftigheid bezitten, leidde tot
          uitgebreid en jarenlang onderzoek naar factoren als toxiciteit, profylaxe en
          therapie, identificatie, detectie, stabiliteit, vluchtigheid, afvanging door
          het gasmasker en bescherming door speciale kleding. De research werd buiten het
          laboratorium ondersteund en aangevuld met proefnemingen te velde. Daarbij waren
          de contacten met zusterondernemingen in België, Frankrijk en Groot-Brittannië
          van veel betekenis. Het laboratorium heeft zich in de loop der jaren steeds
          verder ontwikkeld tot een centrum waarin giftige stoffen kunnen worden bereid
          en bestudeerd, zowel in chemisch als in biochemisch opzicht. De faciliteit
          waarin deze stoffen met radioactieve isotopen worden gemerkt en gesynthetiseerd
          kunnen worden is uniek in Nederland. Het Technologisch Laboratorium RVO-TNO was
          het voormalige Scheikundig Laboratorium van de Artillerie Inrichtingen, dat al
          sinds 1943 onder de schuilnaam TNO Laboratorium Poortlandlaan deel uitmaakte
          van de Organisatie TNO. De "Poortlandlaan" was ook een onderduikadres geweest
          voor een deel van het vooroorlogse defensieonderzoek. In 1949 werd het
          laboratorium door de Centrale Organisatie TNO overgedragen aan de RVO-TNO. Om
          verwarring met het Chemisch Laboratorium RVO-TNO te voorkomen, kreeg het
          overgedragen instituut de naam Technologisch Laboratorium RVO-TNO. Centraal
          stond het onderzoek naar explosieve materialen, wapenuitwerking en het
          uitvoeren van (chemische) experimenten.</html:p>
          <html:p>In 1956 wordt het Technologisch Laboratorium RVO-TNO verplaatst naar
          het nieuwe laboratoriumgebouw aan de Lange Kleiweg te Rijswijk waar inmiddels
          ook het Medisch Biologisch Laboratorium RVO-TNO gehuisvest was. In 1957 volgt
          ook het Chemisch Laboratorium RVO-TNO. Later dat jaar opende de minister van
          Defensie, ir. C. Staf, het nieuwe laboratoriumcomplex. Het verkreeg daarbij de
          naam Prins Mauritsgebouw. Na de jaren vijftig werd het accent van het onderzoek
          van keuring en "trouble shooting" verlegd naar fundamenteel speurwerk. Dit
          speelde zich eerst af in de chemische sector en breidde zich al snel uit in de
          fysische richting, onder andere schokgevoeligheid, detonatie en blast. Het
          onderzoek aan raketmotoren werd opgezet en methoden werden ingevoerd voor de
          bestudering van inwendige ballistiek en eindballistiek. Vooral bij dit laatste
          werd intensief gebruikgemaakt van ultrasnelle fotografie en
          röntgenflitstechniek. Onderzoek van pantserpenetratie en verzekering vereiste
          de bouw van (schiet)bunkers en andere voorzieningen. In 1979 fuseerden het
          Chemisch en Technologisch Laboratorium tot het Prins Maurits Laboratorium TNO
          (Instituut voor Chemische en Technologische Research). Aan het begin van de
          jaren 70 van de vorige eeuw ontstond onvrede over het functioneren van TNO.
          Hieruit kwam onder andere de vraag voort of de organisatiestructuur van TNO, na
          de sterke groei die was opgetreden, nog voldoenden garanties bood voor een
          effectief en efficiënt functioneren. Commissies en werkgroepen werden ingesteld
          om adviezen, nota's en plannen te leveren voor een herstructurering van TNO. Na
          een langdurig en complex proces van voorbereiding en anticiperende maatregelen
          kon op 1 januari 1981 op basis van het TNO-Besluit 1980 formeel worden
          overgegaan tot invoering van de belangrijkste elementen van de gewenste
          organisatiestructuur.</html:p>
          <html:p>De bijzondere organisaties, dus ook de RVO, werden opgeheven; alle
          rechten en verplichtingen gingen over naar de enige rechtspersoon die bleef
          bestaan, de Centrale Organisatie TNO. TNO kreeg een gecentraliseerd dagelijks
          bestuur, centrale stafgroepen en een indeling in hoofdgroepen, waaronder een
          hoofdgroep voor defensieonderzoek.De TNO-wet van 1985 maakte aldus een einde
          aan het dagelijkse bestuur van de Rijksverdedigingsorganisatie. De Raad voor
          het Defensieonderzoek zou voortaan haar taken overnemen. Tenslotte vond het
          herstructureringsproces in formele zin een afronding met de nieuwe TNO-Wet en
          het daarop afgestemde TNO-Besluit 1986, die op 1 mei 1986 in werking
          traden.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Op 1 juli 1946 werd de Rijksverdedigingsorganisatie TNO (RVO-TNO) bij
      beschikking van de ministers van Oorlog en Marine opgericht. Deze zelfstandige
      niet-overheidsinstelling had als taak het bevorderen van het natuurwetenschappelijk
      onderzoek, waarbij de resultaten de Rijksverdediging ten goede moesten komen. De
      archieven van het chemisch Laboratorium geven een goed beeld van het onderzoek naar
      de bescherming tegen atoom-, biologische en chemische wapens ten tijde van de Koude
      oorlog. Het Technologisch Laboratorium daarentegen, richtte zich op het onderzoek
      in geallieerd verband naar explosieve materialen, wapenuitwerking en het uitvoeren
      van (chemische) experimenten.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Deels openbaar, deels niet openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Voor zover bekend zijn er geen beperkingen krachtens het
      auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>1629 inventarisnummer(s)</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>53,25 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
