<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!-- 07-09-2017 08:15:52 -->
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::1.04.01::Compagnieën op Oost-Indië)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/34c67501-67fe-4d26-b479-7b1ed8910b90" urn="1.04.01.ead.xml">1.04.01</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van de archieven van de Compagnieën op Oost-Indië, 1594-1603</titleproper>
				<author>R. Bijlsma</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1926">1926</date>
				<p id="copyright">
					<extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref>
				</p>
			</publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn   <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>.    Eindredactie: Gijsbert Kruithof,    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070124">24 januari 2007</date>.    </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal"/>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20160907">7 september 2017</date>
				<item>
					<num>5</num> inv.nr. 142* gewijzigd in 142A door <name>Gijs Boink</name>
				</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20140912">12 september 2014</date>
				<item>
					<num>4</num>Het woord "voorcompagnie" geplaatst op verzoek van de afdeling Publiek en enkele redactionele aanpassingen in de tekst van de inleiding door <name>Diederick Kortlang</name>
				</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20140120">20 jan 2014</date>
				<item>
					<num>3</num> verwijzingen naar GAVOC en GAWIC ingehangen door <persname>Gijs Boink</persname>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20091026">26 oktober 2009</date>
				<item>
					<num>2</num> Ontbrekende noten toegevoegd, ontbrekende inventarisnummers toegevoegd en een aantal tikfouten verbeterd door<name>Anita Bouwman</name>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080526">26 mei 2008</date>
				<item>
					<num>1</num> Markeringsfouten verbeterd door <name>Henny van Schie</name>.</item>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Compagnieën op Oost-Indië</unittitle>
			<unittitle type="short">Voorcompagnieën</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1594/1603" type="inclusive">1594-1603</unitdate>
			<unitdate type="bulk" era="ce" calendar="gregorian"/>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">163</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">1.30 meter; </extent>
				<extent unit="files">177 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de oud-Hollandse klerkencursief.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: "> </origination>
			<origination>
				<corpname>Compagnie van Verre (Amsterdam)</corpname>, 1594
</origination>
			<origination>
				<corpname>Oude Oost-Indische Compagnie en Eerste Verenigde Compagnie op Oost-Indië (Amsterdam)</corpname>, 1598-1601
</origination>
			<origination>
				<corpname>Nieuwe Brabantse Compagnie (Amsterdam)</corpname>, 1599-1601
</origination>
			<origination>
				<corpname>Compagnie op Oost-Indië (Middelburg)</corpname>, 1601-1602
</origination>
			<origination>
				<corpname>Compagnie op Oost-Indië (Delft)</corpname>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Bevat resoluties, brieven, stukken betreffende de eerste scheepstochten naar de Oost van Amsterdamse scheepsondernemingen vóór de oprichting van de VOC in 1602, welke later ook wel voorcompagnie genoemd werden.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>In het jaar 1856 werden de Koloniale archieven, bewaard te Amsterdam, naar het Rijksarchief te 's-Gravenhage overgebracht. Op deze instelling kwamen toen te berusten de bescheiden der Vereenigde Nederlandsche Geoctroyeerde Oost-Indische Compagnie  <note>
						<p>In het vervolg wordt deze compagnie door mij aangeduid als: Vereenigde Oost-Indische Compagnie.</p>
					</note> , voor zooverre deze destijds te Amsterdam aanwezig waren geweest, namelijk de archieven van de Heeren XVII enz. en van de Bewindhebberen der Kamer Amsterdam, benevens het archief der kamer Zeeland (dat in 1851 naar Amsterdam was verplaatst geworden). Toen jhr.mr. J.J.J. de Jonge voor de uitgave van zijn  <title linktype="simple">De Opkomst van het Nederlandsch Gezag in Oost-Indië 1595-1610</title>  de papieren der Compagnie ging onderzoeken, trof deze Rijksarchiefambtenaar - gelijk bij Deel II, p. 285, mededeelt - daarbij een vijftal portefeuilles met handschriften aan, welke op de inventarissen bekend stonden onder den naam: oudste resolutiën van Gouverneur-Generaal en Raden. Deze bundels - vervolgt hij dan - bevatten echter voor het grootste gedeelte scheepsjournalen, brieven en papieren, betrekking hebbende tot de eerste scheepstogten der Nederlanders naar Oost-Indië. Nadat die stukken op het Rijksarchief behoorlijk waren uitgezocht en gerangschikt, werden zij in boekdelen verenigd.</p>
				<p>De door De Jonge medegedeelde foutieve omschrijving der portefeuilles is te vinden in de Inventaris, in 1809 en 1810 opgemaakt van de charters bij het Ministerie van Marine en Koloniën, berustend op het pakhuis genaamd Batavia (Rapenburgerstraat, Amsterdam) ; aldaar wordt op p. 17 melding gemaakt van resolutiën van Gouveneur-Generaal en Raden van het jaar 1595 af; bijgevoegd is eene aantekening, dat de resolutie van 1595-1612 zeer slecht zijn geconditioneerd, meest verouderd en vergaan.</p>
				<p>Deze omschrijving is vervolgens overgenomen in de Inventaris, in 1829 door P. L. de Munnik vervaardigd van het Oost-Indisch archief destijds berustend in het Westindisch Magazijn te Amsterdam; op p. 63 van den Inventaris staan vermeld Resolutiën van Gouverneur-Generaal en Raden van Oost-Indië, met gelijkluidende bijvoeging als in den Inventaris van 1809. Behalve van deze, blijkens de mededeeling. van De Jonge, deels tot de archieven der zogenaamde Voorcompagnieën behorende bescheiden, vinden wij in De Munnik's Inventaris op p. 1 bovendien melding gemaakt van een deel Resolutiën der Oude Oost-Indische Compagnie November 1598-1600 en van een in 1599 aanvangend deel Resolutiën van de Vergadering van XVII. Het resolutieregister van 1598-1600 valt gemakkelijk te herkennen als het nummer 27 van den hierna volgenden Inventaris, terwijl met het als resoltutieregister der XVII aangeduide deel vermoedelijk het nummer 28 is bedoeld. Als nummer 30 is verder te herkennen een deel, waarvan het foutieve opschrift (Resolutiën van d'Oude Compagnie 1603 Juni, Augustus en September) door De Munnik is overgenomen.</p>
				<p>De stukken uit de portefeulles zijn dan op het Rijksarchief, zoals De Jonge Mededeelt, in boekdelen vereenigd. Deze banden zijn door hem geciteerd als: Boeken der brieven en journalen van de.....voyage; de Rijksarchiefambtenaar Leupe in diens  <title linktype="simple">Inventaris der Verzameling Kaarten berustend in het Rijksarchief Eerste gedeelte</title>  vermeldt de banden als: M.S. Oude Reizen. <note>
						<p>Zie Leupe, <title linktype="simple">Inventaris</title> nummers 331, 339, 378, 447 en 448. De laatste vier nummers komen voor in een kaartboek, dat niet, gelijk Leupe aangeeft, behoort tot de tweede voyage van 1598 onder Jacob van Neck, maar hoogstwaarschijnlijk tot de voyage, voor rekening der Verenigde Oost-Indische Compagnie einde 1603 aangevangen onder admiraal Steven van der Haghen. (Vergelijk mijn opstel <title linktype="simple">Het oudste kaartboek van een schipvaart der Vereenigde O.I. Compagnie. Nederlandsch Archievenblad</title> 1925-1926, afl. 3.)</p>
					</note>
				</p>
				<p>In het jaar 1896 zijn de stukken opnieuw onder handen genomen door den adjunct-archivaris aan het Algemeen Rijksarchief mr. J. E. Heeres, toen deze zijn Inventaris van de bescheiden, behoorend tot de archieven der Voorcompagnieën, bewerkte. Van deze archieven vervaardigde mr. Heeres een beschrijving, waarover mededelingen worden gedaan in het  <title linktype="simple">Jaarverslag van het Algemeen Rijksarchief over 1896</title> . Bij deze beschrijving en ordening werden de stukken weder uit de boekbanden genomen. De inventarisatie door mr. Heeres is later nog een weinig gewijzigd door zijn opvolger dr. H. Th. Colenbrander (zie  <title linktype="simple">Jaarverslag over 1898</title> ). De inventaris van de archieven der Voorcompagnieën in het daarvan door dr. Colenbrander vervaardigde handschrift, heeft op het Algemeen Rijksarchief jaren lang goede diensten bewezen.</p>
				<p>Het scheen evenwel thans gewenst dezen Ms. inventaris te vervangen door eene gedrukte beschrijving. Om de redenen, vermeld in het  <title linktype="simple">Jaarverslag van het Algemeen Rijksarchief over 1926</title> , werd een nieuwe beschrijving en ordening bewerkt, waarbij onder meer rekening moest gehouden worden met de eisen der  <title linktype="simple">Handleiding</title> ; aangaande deze nieuwe inventarisatie mogen hier enkele toelichtingen worden gegeven.</p>
				<p>De op het Algemeen Rijksarchief aanwezige losse papieren der Voorcompagnieën, van welke de bescheiden aan de Bewindhebbers van de Kamers der VOC zijn overgegaan, bepalen zich tot stukken van de Compagnieën te Amsterdam. Bij de determinering, welke stukken geacht konden worden te behoren tot de archieven dezer Compagnieën, deed zich een kwestie voor in de aanwezigheid van bescheiden, ontvangen of opgemaakt na Maart 1602; van het tijdstip toch af, waarop tengevolge van de oprichting der VOC de functies van de Bewindhebbers der afzonderlijke maatschappijen aan de Bewindhebbers van de Kamers der VOC zijn overgegaan, hebben deze ook de zaken betreffende het bedrijf der Voorcompagnieën behandeld. Ik heb nu aangenomen, dat de losse stukken Maart 1602 aangaande het bedrijf der Voorcompagnieën na geacht mochten worden toe te behoren aan deze Compagnieën; als papieren, deze Compagnieën toekomend, zouden zij dan deel van hare archieven uitmaken. Naar dit criterium heb ik toen de scheidingslijn tusschen de papieren der VOC en die der Voorcompagnieën getrokken. Ook mr. Heeres en dr. Colenbrander blijken eee dergelijke opvatting te hebben gehad. Bovendien bestonden tegen deze scheiding geen bezwaren van praktische aard, daar slechts weinig losse papieren uit het tijdperk na Maart 1602 betreffende de voyages der Amsterdamsche Compagnie [een Voorcompagnie] zijn bewaard gebleven.</p>
				<p>Behalve de bescheiden der Voorcompagnieën, aanwezig bij het archief der VOC, heb ik verder tot de archieven der Voorcompagnieën gebracht diverse stukken, in den loop des tijds voor het Algemeen Rijksarchief uit particulier bezit verworven, die geacht konden worden het karakter van archiefstuk te bezitten: ik noem bijvoorbeeld reisjournalen der tweede voyage (van 1598 onder Jacob van Neck), bij welker uitreding de leiders zich hadden verbonden hun reisaantekeningen bij Bewindhebbers in te leveren. De enkele uit particulier bezit verworven papieren, afkomstig van Voorcompagnieën, van welke geen bescheiden bij het archief der VOC zijn bewaard  gebleven, heb ik evenwel niet in deze inventarisatie betrokken.</p>
				<p>Van de archiefstukken der Amsterdamsche Compagnieën zijn de papieren der Oude O.I. Compagnie en die der Eerste Vereenigde O.I. Compagnie bij elkander beschreven, daar de administraties in een bleken te looen. De stukken zijn zoveel mogelijk gegroepeerd volgens de voyage, door welke zij indertijd zijn ontstaan. Binnen het kader van een  voyage heeft dan verder de verschillende herkomst der papieren van een uitreding de onderverdeling aangegeven, zodat na elkander aan de beurt komen: papieren, ontvangen van de schepen op reis; van de achtereenvolgens teruggekeerde schepen; en uit de in Indië gestichte loges (deze term in ruime zin genomen). Daarbij heb ik het criterium der voyage als onderneming de doorslag laten geven, zodat bijvoorbeeld stukken, geschreven in een loge der tweede voyage, door schepen van een latere uitreding overgebracht, ingedeeld zijn bij den tweede scheepstocht.</p>
				<p>Voor de aantekeningen betreffende de diverse voyages, in de Inventaris bijgevoegd, heb ik de documenten zelve geraadpleegd, daarbij voorgelicht door het werk van De Jonge.  <title linktype="simple">De Opkomst van het Nederlandsch Gezag in Oost-Indië 1595-1610</title> . Deelen I en II en door het, dit werk somwijlen aanvullende, opstel van P. A. Tiele  <title linktype="simple">De Europeërs in den Maleischen Archipel</title> , Zesde gedeelte 1598-1605 ( <title linktype="simple">Bijdragen tot de Taal-, Land- en Volkenkunde van Nederlandsch-Indië</title> . Vierde Volgreeks. Zesde Deel. 1882).</p>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
				</acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">1.04</subject>
			</controlaccess>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head>
			<accessrestrict id="accessrestrict">
				<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
				<legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus>
			</accessrestrict>
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Een klein aantal stukken van dit archief is in een slechte materiële staat, wat tot gevolg heeft dat het niet aangevraagd kan worden. Een opgave van de desbetreffende inventarisnummers op deze plaats is nagelaten, aangezien de materiële staat en de bijbehorende raadpleegmogelijkheden niet een permanente situatie vormen (restauratie, verfilming, etc.). Bij het aanvragen met de terminal krijgt u een mededeling ter zake.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: 
<list numeration="arabic" type="ordered">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;
</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;
</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;
</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;
</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.
</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG:  <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Compagnieën op Oost-Indië, nummer toegang 1.04.01, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT:  <lb/>NL-HaNA, Voorcompagnieën, 1.04.01, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">I.</unitid>
					<unittitle>Compagnieën te Amsterdam.</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">A.</unitid>
						<unittitle>De Compagnie van Verre (1594).</unittitle>
					</did>
					<bioghist>
						<p>Ten aanzien der Compagnie van Verre en de eerste voyage naar Oost-Indië, de schipvaart van de Mauritius, Hollandia, Amsterdam en het Duifje, kan hier behalve naar geschiedkundige publicatiën van meer algemeen karakter   (zooals De Jonge.  <title linktype="simple">Opkomst van het Nederlandsche Gezag in Oost-Indië</title> ) verwezen worden naar het opstel van H. C. Rogge  <title linktype="simple">De Eerste Nederlandsche Handelsonderneming op Oost-Indië en Cornelis de Houtman (Tijdschrift Koninklijk Nederlandsch Aardrijkskundig Genootschap</title> , Reeks 2, Deel 12, 1895) en naar de tot nog toe verschenen twee deelen der documenten-uitgave van dr. G. P. Rouffaer en dr. J. W. IJzerman  <title linktype="simple">De Eerste Schipvaart der Nederlanders naar oost-Indiëe onder Cornelis de Houtman 1595-1597. Werken Linschoten-vereeniging </title> VII, XXV.</p>
					</bioghist>
					<custodhist>
						<p>Voorts is hier te vermelden een stuk betreffende de voyage, dat, niet behorend tot het archief der Compagnie van Verre, gebracht is bij het archief der Oude O. I. Compagnie en te vinden onder nummer 168 van dezen Inventaris. Nog kan voor het zegel der Compagnie van Verre geraadpleegd worden een archiefstuk der Oude O. I. Compagnie, beschreven onder nummer 170.</p>
					</custodhist>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1045015" type="ABS">1</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a92f725-6022-4478-8ae0-e7b966039ae7</unitid>
							<unittitle>Verklaring van Bewindhebberen, dat zij twee stukken  geschut ter leen hebben ontvangen van de stad Edam.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1594 december 3</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1045016" type="ABS">2</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/053b8107-e1bb-4350-ba82-4cdd77ae15a8</unitid>
							<unittitle>Copie-rekwest van Bewindhebberen aan Graaf Maurits van  Nassau om geschut ter leen te ontvangen, gericht aan de Staten van Holland en  door deze geapostilleerd. Notariëel gewaarmerkt.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1594 december 15</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>gedrukt: De Jonge     <title linktype="simple">Opkomst</title>  I, p. 201-204.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1045017" type="ABS">3</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/036c935e-8e16-4ea5-84a5-6ec989204c01</unitid>
							<unittitle>Afschriften van de artikelen en ordonnantiën te  onderhouden op de vier schepen, door Graaf Maurits van Nassau, stadhouder van  Holland en Zeeland en admiraal van de Zee, vastgesteld 1595 januari 16 en  bevestigd door Bewindhebberen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1595 maart 17</unitdate>
							<physdesc>2 stukken</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Beide afschriften zijn geschreven door dezelfde hand, die  ook de afschriften, vermeld Inventaris n°. 23, vervaardigde; vermoedelijk  hebben zij dus voor de behandeling derzelfde zaak moeten dienen.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1045018" type="ABS">4</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c76c8e9c-91f9-49f8-a0a8-724cd20c766a</unitid>
							<unittitle>Instructie voor den scheepsraad, vastgesteld door  Bewindhebberen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1595 maart 17</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Gedrukt: De Jonge.     <title linktype="simple">Opkomst</title>  I, p. 212-215.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>5-12</unitid>
							<unittitle>Stukken van den scheepsraad betreffende de geschillen  tijdens de reis.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1595 september 18 - 1597 maart 6</unitdate>
							<physdesc>2 dossiers en 6 stukken</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045019" type="ABS">5</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f5351ca4-13f6-4da1-bda8-c4d9d0320a66</unitid>
								<unittitle>Brief van Gerryt van Boninhen aan Cornelis de Houtman. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1595 september 18</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045020" type="ABS">6</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ff3cd001-f8c8-4212-a8e1-b2e275f31a55</unitid>
								<unittitle>Afschrift van de punten van beschuldiging door schipper Jan Jacobsz. Schellinger tegen Cornelis Luytgens, provoost op de Amsterdam. Gewaarmerkt door Cornelis de Houtman. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1595 september 22</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045021" type="ABS">7</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7acf040-9db2-4684-97f7-0deafe092d40</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het geschil met Gerryt van Boninghen over het besluit van den Scheepsraad tot vervanging van den overleden Jan Dignumsz., Schipper op de Hollandia, de overplaatsing van opvarenden en het herstel der eendracht. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1595 october 4 - 1596 januari 19</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>1 dossier</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045022" type="ABS">8</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4343574e-c3e7-4acb-b0bf-56bef2bfa10e</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de ten-laste-legging, dat Gerryt van Boninghen in februari 1596 geconspireerd heeft, zijn gevangenzettingvervanging als commies op de Hollandia. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1596 mei 11 - 1596 juni 18</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>1 dossier</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045023" type="ABS">9</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e054049c-c0c8-41e5-a55a-9ac0529c1230</unitid>
								<unittitle>Brief aan Gerryt van Boninghen aan Jan Jansz. Molenaer. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1596 september 30</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045024" type="ABS">10</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b61efdc-9de9-4386-934a-8f6f77f7912b</unitid>
								<unittitle>Resolutie van den "vollen" scheepsraad der vier schepen in zake de ten-laste-legging, dat Cornelis de Houtman schipper Jan Jansz. Molenaer vergiftigd zoude hebben. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1596 december 29</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Gereproduceerd en gedrukt bij: Rouffaer en IJzerman.    <title linktype="simple">De eerste schipvaart</title>  II, tegenover p. 328 en p.  329.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045025" type="ABS">11</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d4848b97-a488-4878-b994-37e548208c2c</unitid>
								<unittitle>Verklaringen van Cornelis Jansz. Ceulen en Wouter Wilkens betreffende gezegden van wijlen Jan Dignumsz., schipper van de Hollandia. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">21 september 1595 -1597 februari 24</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045026" type="ABS">12</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2df23037-60eb-4404-b5d8-b8429beaf465</unitid>
								<unittitle>Afschrift van de resolutie van den "generalen"scheepsraad, op het verzoek van Gerryt van Boninghen tot verlichting zijner gevangenis genomen. Gewaarmerkt 1597 maart 6. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1597 februari 28</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1045027" type="ABS">13</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7fd0fc80-373b-45fd-ab4e-3383874e8547</unitid>
							<unittitle>Afschrift der brieven, door Cornelis Nasen, Jan Jansz.  Carel en Willem Lodewijxz. te Bantam geschreven aan den scheepsraad,  vervaardigd door Jan Jansz. Carel.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1596 augustus 13 - 19</unitdate>
							<physdesc>1 deel</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1045028" type="ABS">14</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cee6e8b3-99a8-4bd8-a912-4db0d9de743c</unitid>
							<unittitle>Brief van Willem Lodewijxz., Wouter Wilkens en Jan  Janzs. Swart te Bantam (aan den scheepsraad).</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1596 october 5</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1045029" type="ABS">15</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b9ad83fd-1e8e-4699-a9ef-34855ab2017f</unitid>
							<unittitle>Reisverhaal, gesteld door Corneils Jansz. Turck, tolk  op de Mauritius.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1595 maart 24 - 1595 december 8</unitdate>
							<physdesc>1 deel</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Dat de schrijver zich aan boord van de Mauritius bevond,  blijkt o.a. uit het aangeteekende op 4 augustus en 3 september 1595. De  mededeelingen van 17 september 1595 en volgende dagen wijzen uit, dat de tolk  Cornelis Turck het verhaal gesteld heeft.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1045030" type="ABS">16</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/059eaf09-f993-4b29-9605-d106c47bcc10</unitid>
							<unittitle>Reisverhaal, gesteld door Cornelis Jansz. Turck, tolk  op de Mauritius.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1595 maart 24 -1595 september 17</unitdate>
							<physdesc>1 deel</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>In het gelijk handschrift als het vorig nummer, voor  welks redactie het gebruikt is.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1045031" type="ABS">17</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50b2df8f-7983-46f2-b3a0-1225bdf5afc3</unitid>
							<unittitle>Reisverhaal, gehouden op de Hollandia door Jacob  Jansz. Cackerlack, stuurman.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1595 maart 4 - 1597 juni 21</unitdate>
							<physdesc>1 deel</physdesc>
						</did>
						<altformavail type="ABS">
							<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
						</altformavail>
						<odd>
							<p>Blijkens eene mededeeling in het journaal op 10 januari  1596 was de houder er van maat van Vechter Willemsz.; deze was sedert october  1595 stuurman op de Hollandia. De houder is dus geweest Jacob Jansz.  Cackerlack, aanvankelijk onderstuurman op de Hollandia, die het journaal  eigenhandig heeft geschreven, gelijk blijkt na vergelijking van het handschrift  met dat van zijne handteekening. Jacob Jansz. - zooals hij zich teekent - wordt  met den toenaam Cackerlack o.a. vermeld in de resolutie van der scheepsraad van  26 october 1595 en in de aanteekeningen betreffende de reis (Inv. n°. 25).<lb/>Aan het journaal zijn toegevoegd teekeningen van  landopdoeningen; een tweetal dezer landverkenningen zijn gereproduceerd bij:  Rouffaer en IJzerman.     <title linktype="simple">De Eerste Schipvaart </title> II, p. 180, 186.<lb/>Betreffende ontleeningen van landverkenningen aan Cackerlack's  journaal ten behoeve van de uitgaven:     <title linktype="simple">D'eerste Boeck. Historie van Indien door G. M. W. A. L.  (Willem Lodewijcksz.) (uitgave Cornelis Claesz. te Amsterdam 1598) en Appendix  oft Bijvoegsel achter 't Journael van de Reyse der Hollantsche schepen op Java. (uitgave Barent Langenes te  Middelburg 1598) </title> kan men raadplegen: Rouffaer en IJzerman.     <title linktype="simple">De Eerste schipvaert</title> , Deelen I en II (waarin   genoemde uitgaven opnieuw gedrukt zijn); vergelijk daarbij de aanteekening van   dr. R. D. M. Verbeek in diens opstel:     <title linktype="simple">De Vulkanische Erupties in Oost-Java in het laatst de 16de  eeuw (Verhandelingen van het Geologisch-Mijnbouwkundig Genootschap voor  Nederland en Koloniën</title> , Geologische Serie, deel VII, 1925, p. 157, noot   1).</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1045032" type="ABS">18</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e6b54e2-2142-4fda-980c-e5b6b91ac30d</unitid>
							<unittitle>Reisverhaal, gesteld door Franck van der Does,  adelborst op de Hollandia.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1595 maart 10 - 1597 juni 13</unitdate>
							<physdesc>1 deel</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Aan het hoofd van dit "Cort Verhael van de Navgatie ofte  Schypvaert...." staat gescgreven: "Francks van de Does". Op 26 maart 1595 komt  de mededeeling voor: "Ben ick Van der Does....aengenomen sijnde als  adelborst.....op het schip den Hollantschen Leeuw....". <lb/>Het reisverhaal is door Franck van de Does eigenhandig  geschreven; zulks blijkt na vergelijking van het handschrift met dat van den  brief van    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="16020922">22 september 1602</date> , door Van der Does tijdens zijn  verblijf op Ternate eigenhandig geschreven en onderteeekend. (Zie hierachter  Inventaris n°. 72.)<lb/>Het reisverhaal benevens eene reproductie der eerste pagina is  laatstelijk met belangrijke aanteekeningen gedrukt bij dr. G. P. Rouffaer en  dr. J. W. IJzerman.     <title linktype="simple"> De Eerste schipvaart derder Nederlanders naar oost-Indië  onder Cornelis de Houtman 1595-1597</title> , Deel II.     <title linktype="simple">De oudste Journalen der Reis</title>  (Werken uitgegeven   door de Linschoten-Vereeninging XXV) p. 239-378. De aldaar op pg. 241, noot 1,   uitgesproken mening, dat het reisjournaal geen autograaf van F. van der Does   zoude zijn, wordt weergelegd door het handschrift van het vermelde schrijven   van 22 september 1602; (vergelijk daarbij de niet juiste mededeeling over den   duur van het verblijf van F. van der Does op Ternate, gedaan op p. XXXIX van de       <title linktype="simple">Inleiding</title>  tot genoemd werk).<lb/>Het reisverhaal is eveneens gedrukt bij: De Jonge.     <title linktype="simple">Opkomst</title>  II, p. 287-372.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1045033" type="ABS">19</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/98c6f085-259f-44be-91fd-80dc406d0d8a</unitid>
							<unittitle>Reisverhaal, gesteld door Jeronimus Maryen, adelborst  op de Hollandia.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1595 maart 10 - 1597 mei 26</unitdate>
							<physdesc>1 deel</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Het handschrift van dit reisverhaal is gelijk aan dat van  de akte van protest, door acht adelborsten op 20 november 1595 onderteekend.  Van deze adelborsten schrijft Jeronimus Maryen zijn naamteekening in een  schrift, hetwelk gelijk is aan dat van de (in Latijnsche letter geschreven)  eigennamen in het reisverhaal; het schrift van zoowel protest als van  reisverhaal moet dus van de hand van Maryen zijn. Adelborst Jeronimus Maryen  was aan boord van de Hollandia ; zulks valt op te maken o.a. uit eene  aanteekening van 25 april 1597, meldend dat het schip van Jan Jansz. Molenaer  (Mauritius) en het jacht "van ons" afgedwaald zijn: De schrijver moet zich dus  op de Hollandia bevonden hebben.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1045034" type="ABS">20</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/769bf206-5fd7-45ac-9aa2-f3b7842f4117</unitid>
							<unittitle>Reisverhaal, gesteld op de Hollandia.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1595 maart 10 - 1597 augustus 8</unitdate>
							<physdesc>1 deel</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Dat dit verhaal gesteld is op de Hollandia, blijkt o.a.  uit de aanteekeningen op 10 januari 1596 en 26 mei 1597. Aldaar oordeelen ook  Rouffaer en IJzerman.     <title linktype="simple">De Eerste Schipvaart</title>  I, p. XXVII; De Jonge.     <title linktype="simple">Opkomst</title>  II, p. 285, gaf als zijn meening te   kennen, dat het vermoedelijk gehouden is op de Mauritius. Aan het verhaal   ontbreekt het gedeelte tusschen 11 september 1596 en 22 februari 1597.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1045035" type="ABS">21</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db98aa0a-2e68-4b38-a321-712c6714a2e0</unitid>
							<unittitle>Reisjournaal, gehouden op het Duifje door Cornelis  Jansz. Ceulen, stuurman.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1595 2 - 1597 augustus 11</unitdate>
							<physdesc>1 deel</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Dit journaal, bij het bovenschrift gemerkt: Cornelis  Jansen Ceulen, is door dezen, stuurman op het jacht het Duifje, eigenhandig  geschreven, gelijk blijkt na vergelijking van het schrift met dat van Ceulen's  handteekening.<lb/>Een extract uit het reisjournaal, omvattend het tijdperk    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1597">12 januari - 7 februari 1597</date> , is gedrukt bij dr.  R. D. M. Verbeek.     <title linktype="simple">De Vulkanische Eruptie's in Oost-Java in het laatst der  16de eeuw (Verhandelingen van het Geologisch Mijnbouwkundig Genootschap voor  Nederland en Koloniën.</title>  Geologische Serie, deel VII 1925, p.   191-196).</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1045036" type="ABS">22</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a84a2ea-62f3-4b5b-9721-876a5f75b045</unitid>
							<unittitle>Verhaal van hetgeen Aernoudt Lintgens op het eiland  Bali wedervaren is. (Afschrift, vervaardigd door Lintgens.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1597 februari 9 - 16</unitdate>
							<physdesc>1 deel</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Het oorspronkelijk verhaal is blijkens Lintgens'  aanteekening door hem overgegeven aan Jan Jansz. Carel.<lb/>Gedrukt door P. A. Leupe.     <title linktype="simple">Bali 1597</title> . in:     <title linktype="simple">Bijdragen tot de Taal-, Land- en Volkenkunde van  Nederlandsch-Indië. </title> Nieuwe Reeks, deel I (1856), p. 203-232.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1045037" type="ABS">23</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe5fda05-cadf-4eb5-9607-4616da46b0ff</unitid>
							<unittitle>Afschriften van stukken van den scheepsraad  betreffende de geschillen tijdens de reis.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1595 september 18 tot 1597 februari 24</unitdate>
							<physdesc>1 dossier</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Zie voor de origineele stukken Inv. nos. 5-12.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1045038" type="ABS">24</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/69dfaf11-7bcd-435d-bc6f-18d18f1278dd</unitid>
							<unittitle>Punten ter interrogatie van Gerryt van Boninghen, na  vertoon door Bewindhebberen onderteekend door Cornelis van  Heemskerck.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1595] juni 9</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1045039" type="ABS">25</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3cc948a4-c7a7-48a2-b6d8-3ba3443db5c1</unitid>
							<unittitle>Aanteekeningen betreffende de reis, naar gegevens  afkomstig van de Hollandia, over 1595 april - -1597 augustus 9; met adnotatie  van de namen der schippers, stuurlieden en commiezen bij het vertrek der vier  schepen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Ongedateerd</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Uit de aanteekening van 26 mei 1597 blijkt, dat de  gegevens afkomstig zijn van de Hollandia.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1045040" type="ABS">26</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/040bd4fd-f6c9-4186-afbd-45c1e9351492</unitid>
							<unittitle>Aanteekeningen betreffende Indische produkten en  handelswaren.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1597</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Het tweede gedeelte dezer aanteekening is geschreven in  hetzelfde handschrift als het hiervoor onder n°. 25 beschreven stuk.</p>
						</odd>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">B.</unitid>
						<unittitle>De Oude Oost-Indische Compagnie (1598) / de Eerste   Vereenigde Compagnie op Oost-Indië te Amsterdam (1600).</unittitle>
					</did>
					<bioghist>
						<p>De Compagnie, die begin 1598 te Amsterdam tot stand kwam door de   vereeninging van de participanten in de eerste voyage, de uitreeding der   Compagnie van Verre, met die eener nieuw opgerichte maatschap, vinden wij   herhaaldellijk aangeduid als: De Oude Oost-Indische Compagnie (binnen   Amsterdam)</p>
						<p>De naam wijst uit, dat de Compagnie geacht werd eene   voortzetting te zijn van de Compagnie van Verre; als andere benamingen   ontmoeten wij dan ook die van: Eerste Oost-Indische Compagnie, en van : Oude   Compagnie van Verre. In dezelfde lijn lag het gebruik van het merk der   Compagnie van Verre door Bewindhebberen der Oude Compagnie; voorbeelden daarvan   zijn bewaard op de archiefstukken Inventaris nos. 133 en 170.</p>
						<p>De Oude Oost-Indische Compagnie telde 18 Bewindhebbers; hunne   namen worden medegedeeld door De Jonge.   <title linktype="simple">Opkomst I</title>  p. 102. De bedragen, waarvoor elk bewindhebber met zijne mededeelhebbers participeerde in uitreedingen der Compagnie, staan opgegeven in de Resolutieregisters en in het stuk, vermeld Inventaris n°. 32. De namen van het 16-tal hunner, datop de bestuursvergaderingen compareerde, zijn te vinden in het deel Inventaris n° 30.</p>
						<p>De bestuursbevoegdheid van Bewindhebbers is besproken door mr.   J. E. Heeres in diens artikel over de Oost-Indische Compagnieopgenomen in de   <title linktype="simple">Encyclopaedie van Nederlandsch-Indië</title> , Deel I, en door mr. S. van Brakel in diens proefschrift   <title linktype="simple">De Hollandsche Handelscompagnieën der Zeventiende   Eeuw</title> , naar welke publicaties hier mag worden verwezen. In verband met het bewaarde kladresolutieregister (Inventaris n°. 27) is het evenwel van belang, nog eens te wijzen op de gewoonte der delegatie van bepaalde bestuursbevoegdheden met betrekking tot de uitreeding aan gecommitteerden uit de Bewindhebbers. Reeds in het jaar 1598 blijkt deze delegatie te hebben bestaan. Eene nieuwe aanwijzing van gecommitteerde heeft dan plaats in de generale bewindhebbersvergadering van 23 augustus 1599, bevestigd in die van 1 januari 1600, toen de commissieplaatsen als volgt over de 16 besturende Bewindhebbers werden verdeeld:</p>
						<p>Tot het College (d.i. het college voor de aanneming van volk;   deze gecommitteerde vinden wij meestal aangeduid als "deCollegianten") :   Reynier Pauw, Vincent van Bronckhorst, Jan Poppe, Elbert Symonsz. Jonckheyn,   Arent ten Grotenhuys.</p>
						<p>Tot de scheepstoerusting: Pieter Dircxz. Hasselaar, Hendick   Buyck, Symon Jansz. Fortuyn, Syvert Pietersz. Sem.</p>
						<p>Tot de vivres: Gerryt Bicker, Jacob Thomasz. van den Dael, Geurt   Dircxz., Jan Hermansz.</p>
						<p>Tot de koopmanschappen: Jan Jansz. Carel, Dirck van Os, Cornelis   van Campen.</p>
						<p>Wanneer de Bewindhebbers gezamelijk vergaderden, heetten deze   bijeenkomsten in het resolutieregister: Generale (of Solemneele) Vergadering.   Op eene dergelijke vergadering van 9 oktober 1599 werd bepaald, dat Reynier   Pauw continuelijk zou fungereeren als president en Vincent van Bronckhorst als   vice-president.</p>
						<p>In de Bewindhebbersvergadering van 4 september 1599 werd   besloten tot de aanstelling van een bekwaam persoon, die de boeken van de   Compagnie zou houden op de Italiaansche manier ten huize van Maarten Spil (in   wiens woning- gelijk uit eene resolutie van 9 maart 1600 blijkt- Bewindhebbers   plachten te vergaderen). In de bijeenkomst van 11 september 1599 besloten   Bewindhebbers, dat het College zou aanemen Barent Lampe als boekhouder en   schrijver van de Compagnie voor den tijd van één jaar; zoals de archiefstukken   en het contract van october 1601 (Inventaris n°. 28) uitwijzen, is Lampe   sinsdien in dienst der Compagnie werkzaam gebleven.</p>
						<p>In dezelfde bijeenlomst van 11 september 1599 benoemden   Bewindhebbers een uit hun midden: Cornelis van Campen tot "cassier en   collegiant".</p>
						<p>Voor de scheepstochten (als ondernemingen der Compagnie) vinden   wij meestal den naam "voyage"gebruikt. De schipvaart van 1598 onder Jacob   Cornelisz. van Neck werd aangeduid als: de tweede voyage. Onder de acht   schepen, die aan deze voyage deelnamen, bevonden zich twee van de uitreeding   der Compagnie van Verre: de Mauritius en Hollandia; de zes andere schepen waren   vernoemd naar de stad Amsterdam en naar de gewesten der Republiek: Zeeland,   Gelderland, Utrecht, Friesland en Overijsel.     <note>
								<p>Zie nog voor bijzonderheden over de grootte der schepen, het aantal koppen en de herkomst der leiders: het journaal, gehouden op de Zeeland door stuurman Grummaert (Inventaris n°. 54).</p>
							</note>
						</p>
						<p>De schepen de derde voyage, die van 1599 onder Steven van der   Haghen, kregen de namen: Zon, Maan, Morgenster.</p>
						<p>Voor de vierde voyage werden twee vloten uitgereed. De eerster   dezer, einde 1599 onder Jacob Wilckens uitgezeild, bestond uit vier schepen,   teruggekeerd van de tweede voyage, namelijk: de Mauritius, Hollandia, Friesland   en Overijsel. De andere vloot, in 1600 onder Jacob van Neck naar Indië   uitgereed, telde zes schepen. Volgens besluit van Bewindhebbers van 17 januari   1600 waren deze genoemd naar de zes groote steden van Holland; het   admiraalschip werd ook wel als Nieuw-Amsterdam aangeduid ter onderscheiding van   het gelijknamige schip der tweede voyage, dat toen nog niet in patria was   teruggekeerd.</p>
						<p>In den herfst van 1600 kwamen Bewindhebberen gereed met eene   dubbele uitreeding. Een vloot van 5 schepen onder Wolphert Hermansz. zou   uitzeilen naar de Molukken (Banda en Ternate); zij was gevormd door drie   schepen, teruggekeerd van de tweede voyage: Gelderland, Zeeland en Utrecht,   waaraan waren toegevoegd de jachten de Wachter en het Duifje. Een andere vloot,   groot 4 schepen, onder Jacob van Heemskerck, was bestemd voor Atjeh; deze   bestond uit het schip Amsterdam der tweede Voyage (ook wel met den naam   Oud-Amsterdam aangeduid) benevens drie schepen vernoemd naar Hollandsche steden   in het Noorder-kwartier: Alkmaar, Hoorn en Enkhuizen.  <note>
								<p>Deze vernoeming is dus geschied vóór het tot stand komen van de Vereenigde Compagnie te Amsterdam. Daarmede vervalt de grond voor het door De Jonge,   <title linktype="simple">Opkomst I</title>, p. 108, uitgesproken vermoeden, dat  de namen zouden zijn gegeven ter eere van het geld, door kooplieden van het  Noorderkwartier (speciaal West-Friesland) in de Vereenigde Compagnie  gestoken.</p>
							</note>
						</p>
						<p>In het kladresolutieregister staan achter eene notuleering van 9 december 1600 ingeschreven de opgave dergenen, die zitting zouden hebben in de Breede, Privé en Scheeps-Raden der beide vloten, en de verdeeling der commiezen over de schepen.</p>
						<p>Nog in dezelfde Wintermaand 1600 kwam te Amsterdam onder   aandrang der stedelijke regeering de maatschap tot stand, in welke Oude   Oost-Indische Compagnie en Nieuwe Brabantsche Compagnie zich vereenigden. Ter   aanduiding dezer Compagnie kwamen benamingen in gebruik als "Eerste Vereenigde   Compagnie op (van) Oost-Indië tot Amsterdam", of "Eerste Geüniëerde   Oost-Indische Compagnie tot Amsterdam".</p>
						<p>De Compagnie telde 23 Bewindhebbers, wier namen staan opgegeven   in de boete-lijsten (Inventaris n°. 30); zij waren dezelfden, die in 1602   Bewindhebbers van de Kamer Amsterdam der Vereenigde Nederlandsche Geoctroyëerde   Oost-Indische Compagnie zou worden.     <note>
								<p>De Jonge,   <title linktype="simple">Opkomst I</title>, p. 107, geeft slechts de namen van 19  Bewindhebbers.</p>
							</note>
						</p>
						<p>De Moluksche vloot van vijf schepen onder Wolphert Hermansz.,   die - zoals Bewindhebberen in hun brief van 20 november 1600 verklaren - geheel   uitgerust was uit het retour van de tweede voyage, bleef eene afzonderlijke   onderneming der Oude Oost-Indische Compagnie. Met de Atjehsche vloot van vier   schepen onder Jacob Heemskerk werden na de oprichting der Vereenigde Compagnie   te Amsterdam vier door de Nieuwe Brabantsche Compagnie uitgeruste schepen   gecombineerd. In het klad-resolutieregister staan onder dateering van     <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1600">30 december 1600</date>  opgegeven de bedragen, door de 18   Bewindhebbers der Oude Compagnie met hunne mede-participanten ingebracht in "de   acht gecombineerde schepen, gedestineerd naer Achin". Aan de opgave is   toegevoegd eene aanteekening van het bedrag, in deze acht schepen ingebracht   door de andere partij, luidende "De Nieuwe Bewinthebberen te samen f 420 000"   (vierhondert twintig duizend gulden).     <note>
								<p>Door eene verkeerde lezing dezer plaats deelt Van Brakel,   <title linktype="simple">Hollandsche Handelscompagnieën</title>, p. 3, noot 1,  mede dat de bewindhebbers der Nieuwe Brabantsche Compagnie in de vloot onder  Wolphert Hermansz. f 42.000 (twee en veertig duizend gulden) riskeerden.</p>
							</note>  De vloot van acht schepen, onder Jacob Heemskerck in april 1601 uitgezeild, bestond behalve uit de vier reeds genoemde schepen ( Oud-Amsterdam, Alkmaar Hoorn en Enkhuizen) uit: de Zwarte Leeuw, Witte Leeuw, Groene Leeuw en Roode Leeuw.</p>
						<p>De reglementaire voorschriften, geldend voor eene voyage, waren   vervat in den door Prins Maurits gegeven artikulbrief en de door Bewindhebbers   vastgestelde instructie(ën). De artikulbrief, voor de tweede voyage onder Jacob   van Neek, door Maurits gearresteerd     <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1598">7 maart 1598</date> , is bewaard gebleven in een afschrift,   dat gebruikt is voor de redactie van den artikulbrief voor de twee schepen,   varend naar Rio de la Plata onder Laurens Bicker.     <note>
								<p>Algemeen Rijksarchief,   <title linktype="simple">Verslagen</title>, 1893. Aanwinsten n°. 29a (aangekocht  van Martinus Nijhoff).</p>
							</note>  Bij de stukken betreffende de voyage van 8 schepen, door de Vereenigde Compagnie in 1601 uitgereed, wordt voorts aangetroffen de artikulbrief voor deze schipvaart, door Prins Maurits in februari 1601 vastgesteld (zie Inventaris n°. 142).</p>
						<p>Van de opeenvolgende instructiën is die voor den Admiraal en   Breeden Raad der tweede voyage bewaard bij de daarop betrekking hebbende   stukken. Behalve het College van den Breeden Raaf kent de instructie nog een   Privé Raad op het Admiraalschip en verder op de verschillende schepen Rechters   voor de Civiele justitie (elders Scheepsraad genoemd). Bij de volgende   uitreeding besloten Bewindhebberen op 25 februari 1599, dat men de order en   regeering van de derde voyage zou dresseeren naar de order en de gearresteerde   artikulbrieven en instructiën van de tweede voyage.</p>
						<p>Toen de uitreeding onder Jacob Wilckens van de vierde voyage   gereed was, werden instructiën gearresteerd voor den Breeden Raad, den Privé   Raad op het admiraalschip, en de Scheepsraden op elk der vier schepen.   Verglijken wij met de instructie van 21 november 1599 voor den Breeden Raad   dezer schepen (Inventaris n°. 99) die, vastgesteld op 11 juni 1600 voor de zes   schepen onder Jacob van Neck, dan vinden wij verschillen, waarvan wij hier   vermelden, dat het resolutieregister van den Breeden Raad in de instructie van   1599 genoemd wordt: het secreet register, en in die van 1600: het boek der   resolutiën.</p>
						<p>Bij de vloten, onder Wolphert Hermansz. en onder Jacob   Heemskerck in 1601 uitgezeild, fungeerden eveneens een Breede Raad, een Privé   Raad op de admiraalschepen en een Scheepsraad op elk der Schepen. Opgaven van   de kwaliteiten der personen, die in deze Raden benoemd werden, zijn te vinden   in het klad-resolutieregister van Bewindhebberen. De instructie voor den   Breeden Raad op Heemskerck's vloot is in het archief in concept bewaard   (Inventaris n°. 140); bovendien berusten daarin de instructiën voor den Privé   Raad op het Admiraalschip Gelderland van Wolpher Hermansz. en op Heemskerck's   Amsterdam (Inventaris nos. 130, 145) benevens instructiën voor de Scheepsraden   op de schepen van diens vloot (Inventaris nos. 141, 146, 147).</p>
					</bioghist>
					<custodhist>
						<p>Aangaande eene vermelding in Compagnie's papieren van enkele,  in haar archief opgenomen, thans nog aanwezige bescheiden kan het volgende  worden medegedeeld.</p>
						<p>Bij de uitreeding voor de tweede voyage hadden kooplieden,  schippers, onder-kooplieden, stuurlieden en onder-stuurlieden zich moeten  verbinden, "dat wy alle journalen, caerten, schriften, affteyckeningen van  landen, steden, stromen, reden, havenen, capen ofte hoecken, hemelsteyckenen,  coursen ende alle dependentiën van dese zeevaert, op dese voyage gemaect,  geannoteert, geschreven ofte vercregen, getrouwelijck sullen overleveren in  handen van den Admiraal ofte Bewindhebberen......sonder daeraff enige copie  ofte cladden te mogen achterhouden ofte andere mede te deelen, .....oock alles  so ons dese voyage belangende alreede ontdeckt is ofte tgene door de  ervarentheyt tot onser kennisse soude mogen comen secreet sullen houden, sonder  daeraff yemandt tot nadele van dese Compagnie eenige kennisse te geven."</p>
						<p>In het kladresolutieregister vinden wij nu onder dateering van  20 augustus (1599) eene opgave van bescheiden, ingeleverd door  scheepsofficieren van de teruggekeerde schepen Mauritius, Holland, Friesland en  Overijsel, welke bescheiden aan Petrus Plancius werden doorgegeven. De opgave  vermeldt in de eerste plaats de journalen van Willem Jansz. stuurman, Symon  Jansz. Hoen, Wouter Wilckens, Jan Jansz. Mol van Haarlem, Jacob Pietersz.  schipper, Pieter Jansz. Borre stuurman, Symon Lambertsz. (Mau), Pieter  Gijsbrechtsz.; vervolgens verschillende kaarten met wassende graden en gemeene  paskaarten. Later werden daaraan nog toegevoegd het journaal van Govert Jansz.;  een aftekeening van Straat Soenda op perkament; bultekaarten door Adriaen Veen;  boeken, toebehoord hebbend aan den overleden stuurman Cornelisz. Jansz. Ceulen;  voorts quadranten, astrolabiën, compassen en globen. </p>
						<p>Van de genoemde, aan Plancius overhandigde, journalen zijn  enkele in het archief der Compagnie bewaard gebleven, gelijk blijkt uit de  hierachter volgende beschrijving der stukken betreffende de tweede voyage  (Inventaris nos. 43, 44, 46).</p>
						<p>In den inventaris heb ik niet kunnen opnemen verschillende  stukken aangaande de uitreeding der Eerste Vereenigde Compagnie op Oost-Indië  te Amsterdam, de voyage onder Jacob Heemskerck, welke deel uitmaken van het  archief der Staten-Generaal, maar overigens met de in dezen inventaris  beschreven stukken op ééne lijn staan. Het zijn origineele bescheiden, door  Bewindhebbers der Vereenigde O.I. Compagnie en door Jacob Heemskerck, ter  voldoening aan de resolutie aan de resolutie der Staten-Generaal van 25 maart  1605, overgelegd aan dit college in het geschil over het buitgeld van de door  Heemskerck veroverde Portugeesche kraak St. Catharina. De papieren bevinden  zich in de loketkast der Staten-Generaal, Afdeeling Processen, n°.21; zij mogen  hier worden vermeld, aangezien zij eene aanvulling vormen van de stukken,  behoorende tot het archief der Eerste Vereenigde Compagnie te Amsterdam. In  dezen inventaris beschreven.</p>
						<p>Bij de proces-bescheiden van de Bewindhebbers der V.O.I.  Compaagnie bevinden zich de volgende, onder de bijgevoegde inventaris-letters  overgelegde origineele stukken:   
<list>
								<item>E. Instructie voor den Admiraal Heemskerck en Breeden   Raad.    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1601">(1601.)</date>
								</item>
								<item>K. Inventarissen van goederen, bevonden in de kisten   van admiraal Jacob Heemskerck en vice-admiraal Jan Pauwelsz., gevisiteerd door   Bewindhebbers der V.O.I. Compagnie in tegenwoordigheid van gecommitteerden uit   het College der Admiraliteit te Amsterdam.    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1604">(1604.)</date>
								</item>
								<item>L. Factuur van de goederen uit het schip Alkmaar, door   vice-admiraal Jan Pauwelsz. overgegeven aan adriaan Schaeck te Grissee.    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1602">1602 juli 27</date>. Met bijgevoegde   schuldberekening.    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1603"> 1603 juni 17.</date>
								</item>
								<item>M. Copie-facturen van de goederen uit de schepen Witte   Leeuw en Alkmaar, gelaten aan Daniel van der Lecq te Patani, en van lood en   sandelhout, denzelven in commissie toegewogen.    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1602">1602 november 14.</date>
								</item>
								<item>N. Brief van Paolo van Soldt te Bantam aan   Bewindhebbers. Met daarin de opgenomen copie-brief van    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1603">1603 juni 5.</date>
									<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1603"> 1604 januari 25.</date>
								</item>
								<item>Q. Brief van admiraal Jacob Heemskerck op de Witte   Leeuw voor Bantam aan Bewindhebbers.   <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1603">1603 augustus 27.</date>
									<note>
										<p>Op dezen brief heeft bewindhebber Reynier Pauw   aangeteekend: ontfangen den 17 Mertii 1604. In den Lade n°. 11.</p>
									</note>
								</item>
							</list>
						</p>
						<p>Onder de papieren, door Jacob Heemskerck overgelegd, bevinden  zich de volgende origineele stukken, op den inventaris en zijne deductie  gemerkt.   
<list>
								<item>Brief van Nicolau de Montalegre te Gissee aan Andre   Furtado de Mendoça, opperkapitein en generaal van de Zuiderzee en conquesten.    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1602">1602 juni 20</date>(met vertaling in het Nederlandsch   door Jacob Heemskerck); met bijlage: Kaart van de Banda-eilanden door Emmanuele   God. di Eredia.    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1601">1601.</date>
									<note>
										<p>In zijn brief aan Bewindhebbers van 13 Juli 1602 maakt Heemskerck melding van brieven, gevonden in een Portugeesch fregat, door het vice-admiraalschip Alkmaar aangehaald te Jortan kort voor 25 Juni.</p>
										<p>Montalegre's brief met vertaling en de kaart zijn gepubliceerd door P.A. Leupe in de   <title linktype="simple">Bijdragen tot de Taal-, Land- en Volkenkunde van Nederlandsch-Indië</title>, Derde Reeks, Deel II (1876).</p>
									</note>
								</item>
							</list>
						</p>
					</custodhist>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">1.</unitid>
							<unittitle>Stukken van algemeenen aard.</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045041" type="ABS">27</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/525c1f71-caa9-4843-8d83-37f7c05fac3d</unitid>
								<unittitle>Klad-resolutieregister van Bewindhebberen der Oude O.I. Compagnie en van Bewindhebbers-Collegianten tot de aanneming van volk:</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1598 november 9 - 1599 maart 31; 1599 juli 26 - 1599 november 29; 1600 januari 1 -1601 januari 31</unitdate>
								<physdesc>1 deel</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Achter in het register staan op fol. 43 vlg. verschillende aanteekeningen betreffende zaken der Compagnie ingeschreven. Op folio 30v° en 31 zijn aanteekeningen van 1601 april 16 en 28 geschreven.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045042" type="ABS">28</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4080be9-8e70-40b7-b133-98a76237dd1b</unitid>
								<unittitle>Net-resolutieregister van Bewindhebberen der Oude O.I. Compagnie.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">15 juli 9 - 1600 januari 17</unitdate>
								<physdesc>1 deel</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Dit register, geschreven door den boekhouder Barent Lampe, is geen afschrift van de resolutiën van Bewindhebberen in het deel Inv. n°.27. In het register staat ingeschreven het onderteekende contract tusschen Bewindhebberen en Barent Lampe betreffende diens dienst tot het houden der rekeningen en boeken en het schrijven ten gedienste der Compagnie.   1601 oktober 15. </p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045043" type="ABS">29</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8df3dc94-8efa-4520-85c5-48a9b7cb8d2f</unitid>
								<unittitle>Resolutieregister van "de 23 Bewindhebberen" betreffende de vloot, die in het najaar 1601 of voorjaar 1602 zal uitzeilen, 1601 october 2 - november 26; en betreffende de negotie van de vier schepen met specerijen, in het jaar 1601 uit Oost-Indië gekomen, 1601 october 2.</unittitle>
								<physdesc>1 deel</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>De bovenschriften en aanvangs-resolutiën op folio 2 en 10 zijn van de hand van bewindhebber Reynier Pauw. Op folio 4 is later bijgevoegd eene resolutie van 1602 april 11.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045044" type="ABS">30</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/148697be-e3e5-47c7-aee0-86cf0f2dda7b</unitid>
								<unittitle>Lijsten met aanteekening van boeten wegens te laat komen ter vergadering, verbeurd door Bewindhebberen der Oude O.I. Compagnie en die der Eerste Vereenigde Compagnie, en lijsten van comparatiegelden voor de Generale Penningmeesteren.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601-1602</unitdate>
								<physdesc>1 deel</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Hierin eene doorgehaalde resolutie van 1601 november. De lijsten zijn later voortgezetdoor de Bewindhebberen der Vereenigde O.I. Compagnie, Kamer Amsterdam. Onder hun bewind zijn voorts nog ingeschreven: Copieën van stukken, aan de Admiraliteit te Amsterdam overgegeven, betreffende vrijdom van convoygelden, door de Compagnieën op Oost-Indië te Amsterdam verkregen van de Staten-Generaal in 1598 en 1599, met bijbehoorende memorie (na 1602 juni); Resolutiën van Bewindhebberen betreffende zaken der Oude Oost-Indische Compagnie.   <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1603">1603 juni - september</date>
								</p>
							</odd>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de tweede voyage (uitreeding door  de Oude Oost-Indische Compagnie in 1598).</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>De acht schepen der tweede voyage: Mauritius  (admiraalschip van Jacob Cornelisz. Van Neck), Amsterdam (vice-admiraalschip  van Wybrant van Warwijck), Holland (ook Hollandsche Leeuw genaamd), Zeeland,  Gelderland, Utrecht, Vriesland en het jacht Overijsel staken 1 mei 1598 in zee.  Van deze schepen bereikten de Mauritius, Holland en Overijsel, die in  amaldeelwaren blijven varen, nadat zij in augustus 1598 van de anderen waren  afgeraakt, het eerst Bantam, te weten in november 1598. Op den laatsten dag van  het jaar kwamen aldaar ook de vijf andere schepen aan. In januari 1599 werden  de Amsterdam, Zeeland, Gelderland en Utrecht doorgezonden naar de Molukken,  onder Wybrant van Warwijck als admiraal op de Amsterdam en Jacob van Heemskerck  als vice-admiraal op de Gelderland. Tegelijk keerden de Mauritius, Holland,  Vriesland en Overijsel met rijke lading naar het moederland terug, waar zij in  juli 1599 arriveerden. </p>
							<p>De vier schepen onder admiraal Van Warwijck kwamen begin maart  voor Amboina. Heemskerck met de Gelderland en Zeeland werd doorgezonden naar  Banda, waar deze schepen 15 maart 1599 arriveerden. Van Warwijck met de  Amsterdam en Utercht bleef voor Banda tot 8 mei 1599, toen hij naar Ternate  vetrok.</p>
							<p>Begin juli verlieten de Gelderland en Zeeland de Banda  eilanden. Hier liet men Adriaen van Veen met enkele gezellen achter. Van Veen  hield verblijf op Lonthor, terwijl Augustijn Stalpart van der Wiele op  Banda-Neira werkte. Midden Augustus 1599 stak Heemskerck met de Gelderland en  Zeeland van de rede van Bantam in zee voor de terugreis naar het vaderland, dat  midden mei 1600 bereikt werd.</p>
							<p>De Amsterdam en de Utrecht bleven tot 19 augustus 1599 voor  Ternate. Aldaar werd achtergelaten Franck van der Does met enkele gezellen.  Eerst einde januari 1600 verliet Van Warwijck de reede van Bantam om de reis  naar het moederland te ondernemen; de laatste twee schepen der tweede voyage  kwamen aldaar eind augustus aan.</p>
							<p>Op de Banda-eilanden bleven Van Veen en Stalpart van der Wiele  tot juni 1602, toen zij vandaar werden meegenomen door schepen der voyage onder  Wolphert Hermansz.    <note>
									<p>Zie behalve den brief van Jacob Heemskerck aan   Bewindhebberen d.d. 13 Juli 1602 eveneens de resolutie van den Breeden   Scheepsraad, gehouden op de Gelderland onder den admiraal Wolphert Hermansz. 22   April 1602.</p>
									<p>Het past hier melding te maken van de  <title linktype="simple">Informacie van diverse landen ende Eylanden gelegen   naer Oostindien om aldaer bequaemelijck te handelen ende wat coopmanschap daer   valt</title>, welk stuk in afschrift bewaard is gebleeven in het archief van de Kamer Zeeland der V.O.I. Compagnie. In een Register van Artikelbrieven en instructiën met bijbehoorende stukken 1602-1604 staat de Informacie ingeschreven bij de papieren, medegegeven aan de vloot, einde 1603 onder admiraal Steven van der Haghen uitgezeild. In een ander aldaar geregistreerd stuk wordt onder de medegegeven papieren genoemd Stalpaert's memorie. De Informacie, die vele gegevens bevat van iemand, die lang op Banda vertoefde, is dus hoogstwaarschijnlijk geredigeerd door  <persname>Augustijn Stalpart van der Wiele</persname>.</p>
									<p>Het stuk is gepubliceerd bij: Rouffaer en Juynboll.    <title linktype="simple">De Batikkunst in Nederl.-Indië en hare  Geschiedenis</title>, Bijlage III; fragmentarisch is het uitgegeven bij De   Jonge,    <title linktype="simple">Opkomst</title> III, p. 149, 163.</p>
								</note>
							</p>
							<p>Franck van der Does was nog op Ternate in den herfst van 1602;  in het jaar daarna wordt vermeld zijne loslating uit de gevangenschap van den  Vorst van Tuban op Java.    <note>
									<p>Zie:  <title linktype="simple">Verhael van de Reyse in de Oost-Indien onder Wybrandt   van Waerwyck</title>, pg. 66 (in:  <title linktype="simple">Begin ende Voortgang van de V.N.G.O.I.C.</title>, deel I).</p>
								</note>
							</p>
						</bioghist>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">a.</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de uitreeding.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045045" type="ABS">31</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e99e9ccf-0cc4-48cb-a671-183108c6f8f5</unitid>
									<unittitle>Extract uit het boek, getiteld "Tweede voyage op   Oost-Indien onder den admiraal Jacob van Neck a°. 1598", bevattende opgave der   bedragen, door de 18 Bewindhebberen gerisqueerd, en van de uitgaven voor de   uitrusting; notariëel gewaarmerkt.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 november 21</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045046" type="ABS">32</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fa447078-494d-40e7-9c81-c6d34e17c590</unitid>
									<unittitle>Instructie voor den Admiraal en Breeden Raad, door   dezen beëdigd en door Bewindhebberen gearresteerd.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1598 april 7</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045047" type="ABS">33</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab690399-e6cb-40b9-aefb-67074d18f181</unitid>
									<unittitle>Copie-instructie voor den Admiraal en Breeden   Raad, door dezen beëdigd en door de Bewindhebberen gearresteerd.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1598 april 7</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>In het afschrift zijn doorhalingen aangebracht en de<lb/>nummers der artikelen bijgevoegd; vermoedelijk heeft het afschrift dienst   gedaan bij de formeering eener latere instructie .</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045048" type="ABS">34</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/016ede7f-5ffb-41c3-bf0e-a064ed4ad88c</unitid>
									<unittitle>Akte van belofte van geheimhouding enz., afgelegd   door kooplieden, schippers, onderkooplieden, stuurlieden en   onderstuurlieden.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1598 april 24</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">b.</unitid>
								<unittitle>Stukken ontvangen van de schepen op reis.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045049" type="ABS">35</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b717ec57-6dd7-48c2-9b86-f747ccd456ca</unitid>
									<unittitle>Brief van Wybrant van Warwijck in het schip   Amsterdam voor Bantam aan Bewindhebberen. Met duplicaat.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 januari 8</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Gedrukt: De Jonge. Opkomst II, p. 375-376.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045050" type="ABS">36</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2df05da2-a4c4-4208-92c2-653d9ede5162</unitid>
									<unittitle>Brief van Albert ten Haeghe in het schip Zeelandia   voor Bantam aan Bewindhebberen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 januari 7</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045051" type="ABS">37</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a455e819-f15d-4da1-ab9a-a0fe6ce5573a</unitid>
									<unittitle>Brief van Albert ten Haeghe voor Hitoe in Amboina   aan Bewindhebberen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 april 14</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045052" type="ABS">38</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/608ada74-34aa-4bc2-ace0-f9a598e215b2</unitid>
									<unittitle>Brief van Albert ten Haeghe in het schip Utrecht   voor Bantam aan Bewindhebberen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 november 18</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045053" type="ABS">39</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8cd8ded4-0257-4a5f-92ae-201e636f4924</unitid>
									<unittitle>Brief van Jacob Heemskerck in het schip Gelderland   voor Dover aan Bewindhebberen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600 april 16</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045054" type="ABS">40</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f1f7b70d-b0ef-42d9-9b26-25c819e77f6f</unitid>
									<unittitle>Brief van Hans Bouwer in het schip Zeelandia voor   Bevesier aan Bewindhebberen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600 april 13</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045014" type="ABS">40A</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/638262dc-946f-4978-92bf-56d5a2899fed</unitid>
									<unittitle>Sententieboek Anno 1598 beginnende den 27   martii.</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">c.</unitid>
								<unittitle>Stukken ontvangen van de teruggekeerde schepen Mauritius, Hollandia, Vriesland en Overijsel.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045055" type="ABS">41</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a71e4f0e-303b-438a-b616-da9f8cf0369a</unitid>
									<unittitle>Reisverhaal, gesteld door Admiraal Jacob van Neck   voor Bewindhebberen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1598 mei 1 - 1599 juli 19</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
									
								<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/1.04.01/file/41" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
								<odd>
									<p>Het voorwoord is onderteekend door Admiraal Jacob van Neck; deze heeft het verhaal eigenhandig geschreven, gelijk te constateeren valt door vergelijking o.a. met den door Van Neck eigenhandig geschreven en onderteekenden brief van 2 april 1600 (behoorende tot de stukken der vierde voyage). Aldus is ook geoordeeld in het Verslag van het algemeen Rijksarchief 1904, p. 28.<lb/>Het handschrift is, blijkens eene aanteekening voorin, eigendom geweest van Thomas Broers (bewindhebber der O.I. Compagnie ter Kamer Amsterdam 1652-1668). In januari 1904 is het voor het Algemeen Rijksarchief aangekocht te auctie van den boekhandel Frederik Muller te Amsterdam. (Verslag 1904, Algemeen Rijksarchief, Aanwinsten n°. LXIII, 1).</p>
								</odd>
								<altformavail>
									<p>Blz. 10A: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
											<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 46</bibref>
									</p>
								</altformavail>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045056" type="ABS">42</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/23943c3b-aa75-443f-800b-87c71fb6ed57</unitid>
									<unittitle>Copie-reisverhaal, gesteld door Admiraal Jacob van   Neck, voor Bewindhebberen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1598 mei 1- 1599 juli 19</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Blijkens het watermerk van het papier, dat   overeenkomt met dat van Van Neck's eigenhandig geschreven verhaal en van andere   bescheiden uit dit tijdperk, zal deze copie een gelijktijdig vervaardigd   afschrift zijn.<lb/>Het manuscript is, blijkens eene aanteekening op den   omslag, eigendom geweest van mr. Frederick Alewijn (bewindhebber der O.I.   Compagnie ter Kamer Amsterdam 1772-1796). In 1867 is het uit den boedel van mr.   F. A. baron van Hall aan het Rijksarchief gekomen bij schenking doormr. J.G.   Gleichman (Algemeen Rijksarchief. Verzameling Koloniale Aanwinsten n°. 63).<lb/>Dit handschrift is als Reisverhaal van Jacob van Neck   1598-1799, gepubliceerd door dr. H. Th. Colenbrander in de Bijdragen en   Medeedelingen van het Historisch Genootschap, gevestigd te Utrecht, Deel 21   (1900); het origineele reisverhaal was destijds nog niet voor het Rijksarchief   verworven.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045057" type="ABS">43</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2fd60011-802e-4192-8eea-3758c08828a0</unitid>
									<unittitle>Reisjournaal, gehouden op de Mauritius door   Cornelis Jansz. Ceulen, stuurman.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1598 mei 1 - 1599 januari 22</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Het opschrift van het journaal is onderteekend:   Cornelis Jansoon Ceulen van Monykedam. Deze was stuurman op het admiraalschip   Mauritius en overleed tijdens de terugreis 11 februari 1599; op dien datum   teekent admiraal Jacob van Neck in zijn reisverhaal: het was een schaedelijcke   doet voor onse scheepen, vermids hy een stuyrman was, die hem op de   Ost-indische navigatie seer wel verstondt.<lb/>Bij de journalen en kaarten, in augustus 1599 aan Plancius   overhandigd, wordt melding gemaakt van een boekje, toebehoord hebbend aan den   overleden stuurman Ceulen; hiermede is blijkbaar het reisjournaal bedoeld.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045058" type="ABS">44</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfa92b3e-c41f-4ca1-bbac-f593b03d9fc5</unitid>
									<unittitle>Reisjournaal, gehouden op de Hollandia door Symon   Lambertsz. Mau, schipper.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1598 mei 1 - 1599 juli 18</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Dat dit journaal gehouden moet zijn op de Hollandia,   blijkt uit de aanteekeningen o.a. van 1,3,13 september 1598. Het journaal is   geschreven door Symon Lambertsz. Mau, schipper op de Hollandia, gelijk eene   vergelijking van het schrift met dat van zijne handteekening, o.a. voorkomend   onder de akte van 24 april 1598, uitwijst.<lb/>In de opgave van de dagboeken, in augustus 1599 aan   Plancius overhandigd, wordt melding gemaakt van dit journaal als het langwerpig   journaal van Symon Lambertsen.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045059" type="ABS">45</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/588f3fea-70ad-4402-bd23-f1ffb9f29f8c</unitid>
									<unittitle>Fragment van een reisjournaal, gehouden op de   Hollandia.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 februari 26 - 1599 juli 17</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Uit de aanteekeningen o.a. van 7, 8 en 25 juni 1599   blijkt door vergelijking met het reisjournaal, gehouden op de Hollandia door   schipper Symon Lambertsz. Mau, dat op hetzelfde schip ook dit dagboek gehouden   is; vermoedelijk is het van een onderstuurman, gelijk uit de aanteekening van 4   juni valt op te maken.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045060" type="ABS">46</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9021d887-647a-46d6-a4e6-7bf9dc860c41</unitid>
									<unittitle>Reisjournaal, gehouden op de Amsterdam en sedert   1599 januari 10 op de Vriesland door Jacob Pietersz., stuurman, later   schipper.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1598 mei 2 - 1599 juli 17</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
									
								<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/1.04.01/file/46" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
								<odd>
									<p>Dat dit journaal gehouden moet zijn door een stuurman, die zich op de heenreis waarschijnlijk op de Amsterdam en op de verdere reis op de Vriesland bevond, blijkt uit de aanteekeningen o.a. van 20 vovember 1598 en 9 februari 1599. De journaalhouder is dus geweest Jacob Pietersz., aanvankelijk stuurman op de Amsterdam, daarna - krachtens besluit van 4 januari 1599 - overgegaan als stuurman op de Vriesland en vervolgens, in februari 1599, ter vervanging van den overleden schipper als diens opvolger aangesteld. Het dagboek is evenwel niet door Jacob Pietersz. zelf geschreven, gelijk de vergelijking van het schrift met dat zijner handteekening uitwijst; deze handteekening komt voor onder de verklaring van 8 december 1599 en het accoord van 21 januari 1601, behoorend tot de stukken der vierde voyage, waaraan Jacob Pietersz. als schipper op de Vriesland deelnam.<lb/>Achter in het journaal is een kaart van de reede van het eiland Mauritius; van deze kaart wordt melding gemaakt in Leupe's Inventaris der Verzameling Kaarten berustende in het Rijksarchief, Eerste gedeelte ('s-Gravenhage 1867), no. 331.<lb/>Onder de dagboeken, in augustus 1599 aan Plancius overhandigd, wordt genoemd het journaal van Jacob Pietersz. schipper.</p>
								</odd>
								<altformavail>
									<p>Blz. 2: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
											<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 36</bibref>
										<lb/>Blz. 8: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
											<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 46</bibref>
										<lb/>Blz. 14: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
											<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 329</bibref>
										<lb/>Blz. 16: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
											<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 328</bibref>
										<lb/>Blz. 17: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
											<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 390</bibref>
										<lb/>Blz. 22: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
											<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 400</bibref>
										<lb/>Blz. 30: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
											<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 413</bibref>
										<lb/>Blz. 44: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
											<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 329</bibref>
										<lb/>Blz. 50: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
											<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 46</bibref>
										<lb/>Blz. 88: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
											<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 399</bibref>
									</p>
								</altformavail>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">d.</unitid>
								<unittitle>Stukken ontvangen van de teruggekeerde schepen Gelderland en Zeeland.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045061" type="ABS">47</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b38cb36b-ec37-4bb1-ab91-a1a389f648cc</unitid>
									<unittitle>Resolutiën van den Breeden Raad, vergaderd op het   schip Mauritius.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1598 juni</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>In dorso van deze resolutiën, ter ordonnantie van den   Breeden Raad geteekend door Cornelis van Eemskerck, heeft deze aangetekend:   Jacob Heemskerck. Op dit voor Jacob Heemskerck bestemde stuk heeft deze   geschreven: Ordre van een Ransoen wijn ende straffe v. het plockharen.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045062" type="ABS">48</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a2055cc-ffa1-4f54-90f9-a704fee3c118</unitid>
									<unittitle>Resolutiën van den Breeden Raad, vergaderd op het   schip Amsterdam.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1598 augustus 13</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>In dorso van dit stuk, ter ordonnantie van den   Breeden Raad geteekend door F. van der Does, heeft Jacob Heemskerck geschreven:   Ordonnancie van wijn ende water gedaen den 13 augustii a°. 98.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045063" type="ABS">49</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9873f5c7-f38d-4fa9-8c1f-086889c55226</unitid>
									<unittitle>Brief van Wybrant van Warwijck in het schip   Amsterdam aan Jacob Heemskerck. Met duplicaat.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 mei 8</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Gedrukt: De Jonge.   <title linktype="simple">Opkomst II</title> , p. 448-454.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045064" type="ABS">50</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30ac3ce7-7b0e-45c6-958f-9ee9f6374343</unitid>
									<unittitle>Concept-memories van de propoosten met koningen,   gouveneurs, sabandars en oppercommies en andere edelen op Java, Ambonia en   Banda. Benevens advies over het drijven van koopmanschap aldaar, gesteld door   Jacob Heemskerck. Ongedateerd</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 januari 12 - 1599 maart 15</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Blijkens het handschrift geschreven door Heemskerck.   Het advies is gedrukt bij: De Jonge.   <title linktype="simple">Opkomst II</title> , p. 448-454</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045065" type="ABS">51</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7209ec0-73f1-4e8e-957d-19a387da197e</unitid>
									<unittitle>Reisjournaal, gehouden op de Gelderland door Jacob   Heemskerck, oppercommies, later vice-generaal.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1598 mei 1 - 1600 mei 19</unitdate>
								</did>
								<odd>
									<p>Dat dit journaal eigenhandig gehouden moet zijn op de   Gelderland door Jacob Heemskerck, aanvankelijk oppercommies en sedert 4 januari   1599 vice-generaal op de Gelderland, blijkt o.a. uit het aangeteekende op 4   januari 1599 en uit eene vergelijking van het schrift met dat van de brieven,   door Jacob Heemskerck eihgenhandig geschreven en onderteekend.<lb/>Gedeeltelijk gedrukt bij: De Jonge.   <title linktype="simple">Opkomst II</title> , p. 385-448.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045066" type="ABS">52</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/26d84632-2c34-42d8-91c0-65875af93148</unitid>
									<unittitle>Reisjournaal, gehouden op de Gelderland volgens   aanwijzingen van Evert Teunisz., stuurman.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1598 mei 1 - 1598 october 1</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Het dagboek draagt tot opschrift "Journaal voor Evert   Teunisz.", benevens het monogram: A. S. V. W. Zooals uit de aanteekeningen van   22, 23, 26 en 28 september blijkt, was Evert Teunisz. stuurman van de   Gelderland. Zelf was deze de schrijfkunst niet of weinig machtig, gelijk zijn   merkteeken onder den brief van 4 december 1600 (behoorend tot de stukken   betreffende de vierde voyage, waaraan Evert Teunisz. als stuurman op de   Amsterdam deelnam) uitwijst. Het reisjournaal is tot 14 augustus 1598   geschreven door Augustijn Stalpart van der Wiele; dit blijkt na de vergelijking   van het handschrift met dat van de brieven, door dezen eigenhandig geschreven   en onderteekend; op dezen schrijver wijst bovendien het monogram A.S.V.W., dat   aan het opschrift is toegevoegd. Uit de aanteekening van 31 juli valt op te   maken, dat het journaal volgens aanwijzingen van Evert Teunisz. is gehouden.   Dit geschiedt ook van 15 augustus 1598 af, wanneer een ander handschrift   aanvangt. Betreffende den schrijver van het tweede gedeelte van het   reisjournaal sedert 15 augustus heeft dr. A.C. Oudemans in diens opstel:   <title linktype="simple">Iets over de journalen van Van Neck en anderen   (Bijdragen Vaderlandsche Geschiedenis</title>  , Reeks V, deel 5, 1918) geoppperd, dat Hans Bouwer dit stuk zoude geschreven hebben; met deze onderstelling is in strijd het handschrift, dat niet gelijk is aan dat van Bouwer, gelijk wij dit kennen uit bescheiden, door dezen eigenhandig geschreven en onderteekend. (Zie o.a. brief van 13 april 1600.)</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045067" type="ABS">53</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e619402-af98-4294-99c2-05e601a78061</unitid>
									<unittitle>Reisjournaal, gehouden op de Vriesland en sedert   1599 januari 8 op de Zeeland door Jan Cornelisz. May, schipper.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1598 mei 1 - 1600 april 14</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Op 31 januari 1599 en 14 april 1600 is het journaal   onderteekend door Jan Cornelissen May. Deze was op de heenreis schipper van de   Vriesland; krachtens besluit van 5 januari 1599 werd hij overgeplaatst als   schipper op de Zeeland. Op het door Jan Cornelisz. May eigenhandig geschreven   journaal is door bewindhebber Renier Pauw aangeteekend: Schipper Jan Cornelisen   sijn Jornael, entfangen adi 27 mey anno 1600.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045068" type="ABS">54</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/569bf147-ce81-456f-a060-797bffce65e2</unitid>
									<unittitle>Reisjournaal, gehouden op de Zeeland door Philips   Grimmaert, stuurman.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1598 mei 1 - 1600 april 30</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Dat dit reisjournaal gehouden moet zijn op de Zeeland   door den stuurman van het schip, blijkt uit de aanteekeningen o.a. van 31 juli,   2 october 1598, 1 februari, 20 mei, 21 mei, 29 november 1599. Van dezen   stuurman is een brief bewaard gebleven d.d. 18 januari 1599, onderteekend   Philips Grimmaert, in wiens hand de slot-regels van den brief geschrven zijn.   Door vergelijking met dit handschrift blijkt, dat slechts het slot-gedeelte van   het reisjournaal door Grimmaert zlef is geschreven, te weten de aanteekeningen   over 13-30 april 1600; verder zijn van zijn hand de landopdoeningen en   aanteekeningen voorin het reisjournaal. Van de hand van den mede-opvarende op   de Zeeland, die voor Grimmaert het journaal heeft geschreven, zijn blijkbaar de   onafgewerkte kaartjes voor in het dagboek.<lb/>Over het copiëeren der aanteekeningen van Philips   Grimmaert komt eene mededeeling voor op 6 november 1599; daar staat namelijk   aangeteekend, dat het door Grimmaert gehouden boek over boord was gevallen,   zoodat enkele aanteekeningen destijds niet gecopiëerd hadden kunnen worden. </p>
								</odd>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">e.</unitid>
								<unittitle>Stukken ontvangen van de teruggekeerde schepen Amsterdam en Utrecht.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045069" type="ABS">55</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a31d83dd-fc6b-4471-9965-3b62903e8b5d</unitid>
									<unittitle>Brief van Philips Grimmaert aan Wybrant van   Warwijck.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 januari 18</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045070" type="ABS">56</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/320be2fa-6e1d-4406-b87a-63fd0e0abcf1</unitid>
									<unittitle>Brief van Albert ten Haeghe in het schip Zeeland   aan Wybrant van Warwijck. Met duplicaat.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 februari 4</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045071" type="ABS">57</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc969a17-35e3-490f-a71e-737b6d0446a1</unitid>
									<unittitle>Verhaal van propoosten met de regeerders van   Ambonia en den koning van Ternate in 1599 door Wybrant van Warwijck.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Ongedateerd</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Blijkens het handschrift geschreven door Van   Warwijck.<lb/>Gedrukt: De Jonge.   <title linktype="simple">Opkomst II</title> , p. 381-385.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045072" type="ABS">58</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79877f7e-bfec-4c5f-8764-b93847142991</unitid>
									<unittitle>Register van sententiën van het College van de   justitie op het schip Utrecht.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 maart 1 -1600 augustus 4</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Hierin drie losse stukken 1599 november 1599 november   27 - 1600 januari 7.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045073" type="ABS">59</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/086ed327-b11f-4804-a7a3-96549bb31724</unitid>
									<unittitle>Verklaring van Jan Cornelisz. May, schipper van de   Zeelandia, afgelegd op het schip Utrecht ten behoeve van Albert ten   Haeghe.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 maart4</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045074" type="ABS">60</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7723932-fea9-4cfa-b54e-c4b4bec2ca19</unitid>
									<unittitle>Reisjournaal, gehouden op de Vriesland en sedert   1599 januari 8 op de Amsterdam door Heyndrick Dircxz. Jolinck,   stuurman.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1598 mei 11 - 1600 augustus 14</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
									
								<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/1.04.01/file/60" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
								<odd>
									<p>Het bovenschrift luidt: "Journaal ofte schipvaert van een Oostindische reyse gedaen van Heyndrick Dirrecksen Jolinck van Zutphenanno 1598". Deze was stuurman op de Vriesland en ging krachtens besluit van 4 januari 1599 over op de Amsterdam.<lb/>Aan het journaal gaat vooraf eene beschrijving van Jolinck's leven sedert 1580. Deze autobiographie is gedrukt in het opstel van S. P. L'Honoré Naber.   <title linktype="simple">De reizen van "Heydrick Derrecksen Jolinck" van Zutphen. (Marineblad,</title> Jaargang 1909-1910, Aflevering 6). Betreffende zijn verderen levensloop zie men de aanteekening bij Inv. nos. 135-136.<lb/>Dit exemplaar van het dagboek is niet door Heyndrick Dricxz. Jolinck eigenhandig geschreven, gelijke eene vergelijking van het handschriftmet dat zijner handteekening Hendrick Dyrricksoen onder de akte van sententie van 30 december 1599 uitwijst; het is echter blijkbaar een gelijktijdig afschrift.<lb/>Voor het Algemeen Rijksarchief verworven door aankoop van den boekhandel R.W.P. de Vries en Zonen te Amsterdam. ( <title linktype="simple">Verslag</title> 1904, Aanwinsten n°. LXIV.)</p>
								</odd>
								<altformavail>
									<p>Blz. 50: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
											<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel VII p. 421</bibref>
									</p>
								</altformavail>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045075" type="ABS">61</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e383e9f0-a388-449f-9b20-100829739cb7</unitid>
									<unittitle>Reisjournaal, gehouden op de Zeeland en sedert   1599 februari 24 op de Utrecht door Albert ten Haeghe, commies.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1598 mei 1 - 1600 augustus 30</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Onder het aangeteekende op 4 februari 1599 staat   overgenomen een door den houder van het journaal geschreven brief, onderteekend   Albert ten Haeghe. Deze was op de heerreis commies op de Zeeland; 24 februari   1599 werd hij overgeplaatst op de Utrecht.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045076" type="ABS">62</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/91092a63-cbb8-48a5-a933-c46dc91be073</unitid>
									<unittitle>Reisjournaal, gehouden op de Utrecht door Reyer   Cornelisz., stuurman.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1598 mei 1 - 1600 augustus 19</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Dit reisjournaal is in gelijktijdig ander handschrift   gemerkt: Journael Reyer Cornelisz. Deze was stuurman op de Utrecht. Dat het   opschrift juist is, blijkt uit den inhoud van het journaal en uit de gelijkheid   van het schrift van het dagboek met dat van de handteekening van Reyer   Cornelisz., voorkomend onder de akte van 24 april 1598.</p>
								</odd>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">f.</unitid>
								<unittitle>Stukken ontvangen uit de loges.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">(1)</unitid>
									<unittitle>Banda</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045077" type="ABS">63</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fca46597-a72c-41b2-b0f2-2fb6b84b7c58</unitid>
										<unittitle>Brieven van Adriaen van Veen op Banda aan  Jacob van Neck en aan Jacob Heemskerck te Amsterdam.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600 september 15</unitdate>
										<physdesc>2 stukken</physdesc>
									</did>
									<odd>
										<p>Bij het adres staat aageteekend, dat de verzending  geschiedt "met vrundt"; hiermede is bedoeld het schip De Maan van de derde  voyage.<lb/>De brief aan Heemskerck gedrukt: De Jonge.     <title linktype="simple">Opkomst II</title> , p. 465-467.</p>
									</odd>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045078" type="ABS">64</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d5959b2d-e16c-402f-9bda-1f99d5a7c131</unitid>
										<unittitle>Relaas van hetgeen door Adriaen van Veen op  Banda verhandeld is met Steven van der Hagen en Cornelis Heynsz. alias  Proncker, met copie der briefwisseling.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600 mei 9 - 1600 september </unitdate>
										<physdesc>2 stukken</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045079" type="ABS">65</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aeaf7745-846e-45ba-b6b1-8d0500bb26ba</unitid>
										<unittitle>Schuldbekentenis wegens koop van wapenen door  die van Poeloe-Run en Poeloe-Ay, 1600 februari, met brief van Adriaen van Veen  in Lonthor op Banda aan Isaac Gillesz., koopgezel op Poeloe-Ay.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600 februari 11</unitdate>
										<physdesc>2 stukken</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045080" type="ABS">66</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f5076db-5a8f-4f17-b188-d1559cd3e515</unitid>
										<unittitle>Brief aan Augustijn Stalpart van de Wiele in  Lonthor op Banda aan Isaac Gillesz., koopgezel op Poeloe-Ay.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600 juni 2</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045081" type="ABS">67</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc32e456-60f9-47cd-8dad-b15d2c8aa0b8</unitid>
										<unittitle>Rekening, gedaan door Augustijn Stalpart van de  Wiele aan Adriaen van Veen wegens goederen, hem in Banda overgegeven door  vice-admiraal Jacob Heemskerck en vehandeld, opgemaakt 1600 december  16.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 juli 1 - 1600 december 16</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045082" type="ABS">68</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab500216-77e8-4334-a1ac-5c71cfe69347</unitid>
										<unittitle>Schuldboek wegens goederen in Lonthor op Banda  verkocht voor noten, nagelen en foelie.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 juli 12 - 1602 juni 22</unitdate>
										<physdesc>1 deel</physdesc>
									</did>
									<odd>
										<p>Blijkens aanteekening buitenop is hiervan copie  gelaten aan Arent Wolphertsz. (van de Moluksche vloot der voyage onder admiraal  Wolphert Hermansz.).</p>
									</odd>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045083" type="ABS">69</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/492576ba-493b-468e-bd02-1b5793062858</unitid>
										<unittitle>Schuldboek wegens wapenen, in Lonthor op Banda  verkocht voor noten, nagelen en foelie.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600 januari 12 - 1602 juni 20</unitdate>
										<physdesc>1 deel</physdesc>
									</did>
									<odd>
										<p>Blijkens aanteekening buitenop hiervan copie  gelaten aan Arent Wolphertsz.</p>
									</odd>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045084" type="ABS">70</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e3d848e-bfcf-425d-b027-c378588e1b73</unitid>
										<unittitle>Rekening, gedaan door Adriaen van Veen aan  Bewindhebberen wegens goedren, hem in Banda overgegeven door vice-admiraal  Jacob van Heemskercken verhandeld; door van Veen geteekend in 1603.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 juli 3 - 1602 juni 25</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045085" type="ABS">71</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/65d12203-23f0-404e-8db7-217f55296574</unitid>
										<unittitle>Brief van Bewindhebberen aan Adriaen van Veen  c.s., houdende last tot samenwerking met de vloot van vijf schepen onder  admiraal Wolphert Hermansz.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600 november 20</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
									<odd>
										<p>Gedrukt bij: De Jonge.     <title linktype="simple">Opkomst II</title> , p. 529-530 (datum aldaar foutief   overgenomen).</p>
									</odd>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">(2)</unitid>
									<unittitle>Ternate</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045086" type="ABS">72</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a60cfe3d-b80d-419f-b779-c38f56d9212e</unitid>
										<unittitle>Brief aan Franc van der Doed op Ternate aan  Bewindhebberen.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 deptember 22</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
									<odd>
										<p>Het jaartal der dateering, dat onduidelijk leesbaar  is, blijkt uit den inhoud van het schrijven. Bij het adres staat angeteekend,  dat de verzending geschiedt "met vrundt"; hiermede is bedoeld het schip  Utrecht, behoorend tot de Moluksche Vloot der voyage onder admiraal Wolphert  Hermansz.</p>
									</odd>
								</c06>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">3.</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de derde voyage (uitreeding door  de Oude Oost-Indische Compagnie in 1599).</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>De drie schepen der derde voyage: De Zon (admiraalschip van  Steven van der Haghen), De Maan (vice-admiraalschip van Cornelis Heynsz. alias  Proncker) en het jacht De Morgenster staken begin april 1599 in zee. Zij kwamen  13 maart 1600 op de reede voor Bantam, vanwaar zij 28 maart vertrokken naar de  Molukken. Het admiraalschip De Zon bereikte 2 mei 1600 Amboina, terwijl De Maan  en De Morgenster op 9 mei aan Banda (Lonthor) arriveerden. Op de Banda-eilanden  trof men Adriaen van Veen en Augustijn Stalpart van der Wiele. aldaar  achtergebleven voor de koopmanschap der tweede voyage. De Maan en De Morgenster  voegden zich bij De Zon op 18 september 1600; gezamelijk verlieten de drie  schepen Amboina den 6en october. Op dit eiland had men op Hitoe eene sterkte  gebouwd, waarin als gezaghebber gesteld werd Jan Dircxz. Sonnenbergh (als  onderstuurman en zieketrooster indertijd in dienst getreden). De drie schepen  arriveerden 19 november 1600 voor Bantam. Zij gingen vandaar 14 januari 1601  naar patria zeil, gezamelijk met twee schepen der vierde voyage onder admiraal  Jacob Wilckens en twee der Nieuwe Brabantsche Compagnie onder Pieter Both, met  welke op 21 januari in Straat Sunda bepalingen over het varen in compagnieschap  werden vastgesteld.    <note>
									<p>Hetgeen medegedeeld wordt door De Jonge,  <title linktype="simple">Opkomst II</title>, p. 465, is niet geheel juist. Zie betreffende de schepen op 19 November 1600 en 14 Januari 1601: het reisjournaal gehouden op De Morgenster en den brief van Cornelis Eemskerck, November-December 1600 (behoorend tot de stukken betreffende de vierde voyage).</p>
								</note>  Begin september 1601 kwam men in Holland aan.<lb/>Sonnenbergh en de zijnen verlieten Ambon in het begin van den  zomer 1601 op de Hollandia, het schip van den vice-admiraal Cornelis van  Heemskerck der vierde voyage.</p>
						</bioghist>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045087" type="ABS">73</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bfbdcb96-e01a-499f-8042-b92ef272c301</unitid>
								<unittitle>Brief van Steven van der Haghen op de reede voor "Capo de Lobo Conzalves" aan Jan Jansz. Karel te Amsterdam.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 juli 22</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Blijkens aanteekening in dorso ontvangen 24 januari 1600. <lb/>Gedrukt: De Jonge.    <title linktype="simple">Opkomst II</title> , p. 456-459.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045088" type="ABS">74</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2095553-8451-4711-a88d-0f0bb28584e6</unitid>
								<unittitle>Brief van Bewindhebberen aan admiraal Jacob van Neck en diens Raad, met verzoek om admiraal Steven van der Haghen in alles behulpzaam te willen zijn.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 april 3</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Van der Haghen heeft dezen hem medegegeven brief niet aan Van Neck kunnen overgeven.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045089" type="ABS">75</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a54aa6d-6b5e-479f-a6d6-4e639a3fad06</unitid>
								<unittitle>Resolutie van admiraal Steven van der Haghen en zijn Privé Raad.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 october 29</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045090" type="ABS">76</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e2f32def-84aa-4668-87f9-111f6e82bef1</unitid>
								<unittitle>Brief van Wybrant van Warwijck in het schip Aamsterdam voor Bantam aan den hem nog onbekenden "capiteyn principal der schepen van Amsterdam van de Oude Compagnie van Verre in Bantam".</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600 januari 20</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Gedrukt: De Jonge.    <title linktype="simple">Opkomst II</title> , p. 377-380.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045091" type="ABS">77</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa491fdd-e30a-4598-a1aa-0fd075a8d8a1</unitid>
								<unittitle>Brief aan Bewindhebberen aan admiraal Steven van der Haghen en diens Raad, met verzoek om admiraal Jacob Wilckens in alles behulpzaam te willen zijn en overleg te plegen over negotie.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 november 27</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045092" type="ABS">78</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dd01687c-da2c-4c8d-8864-bbecc34e30ad</unitid>
								<unittitle>Brieven aan Steven van der Haghen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600 mei-september</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Brieven geschreven door:
<list>
										<item>Adriaen van Veen in Banda, 1600 mei 11, 22, september 15.
</item>
										<item>Cornelisz. Heynsz. alias Proncker, 1600 mei.
</item>
										<item>Cornelis Heynsz. alias Proncker en Michiel Poppe in Banda, 1600 juli 19.
</item>
										<item>Gerryt Banninck te Loehoe, 1600 augustus 12, 19, 26, 29, september 2, 5, 8, 9, 10, 13, 16.
</item>
										<item>Luis Montez te Cambelo, 1600 augustus 19, 25, 28, september 6, 9, 12.
</item>
										<item>Claes Evertsz., 1600 september 4.
</item>
										<item>Frans Jacobsz., 1600 september 9.
</item>
									</list>
								</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045093" type="ABS">79</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e77a72a-9689-42c6-a422-45a6a5f295ee</unitid>
								<unittitle>Memorie van Augustijn Stalpart van der Wiele voor Jan Dircxz. Sonnenbergh, met bijgevoegde lijst van medicamenten.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">(1600 zomer.)</unitdate>
								<physdesc>2 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045094" type="ABS">80</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be32b0bc-bae3-4bb1-93d4-e4ecd88cf00c</unitid>
								<unittitle>Brieven aan Cornelis Heynsz. alias Proncker.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600 augustus</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Brieven geschreven door: 
<list>
										<item>Adriaen van Veen in Banda, 1600 augustus 11, 16.
</item>
										<item>Augustijn Stalpart van der Wiele in Banda-Neira, 1600 augustus 11.
</item>
										<item>Dirck Florisz., 1600 augustus 29.
</item>
									</list>
								</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045095" type="ABS">81</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/575aa8f0-2425-4c8c-a3b5-177eb410ad3b</unitid>
								<unittitle>Accoord tusschen Adriaen van Veen en Cornelis Heynsz. alias Proncker c.s. betreffende het vervoer van muscaat-noten en foelie met De Morgenster en De Wassende Maan van Banda naar Patria.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600 september 15</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>In dorso gemerkt: "Contract tusschen ons ende Sr. Veen.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045096" type="ABS">82</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3e88b84-4371-4c06-9c6a-b058af097d00</unitid>
								<unittitle>Contract tusschen admiraal Jacob Wilckens, vice-admiraal Cornelis van Heemskerck en den Raad van hunne vier schepen van wegen de Bewindhebberen van de Oude Compagnie en Generaal Pieter Both en den Raad van zijne twee schepen van wegen de Bewindhebberen van de Nieuwe Compagnie eenerzijds en admiraal Steven van der Haghe en den Raad van zijne drie schepenvan wegen de Bewindhebberen van de Oude Compagnie anderzijds over het inkoopen van peper, gesloten voor Bantam.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600 november (27)</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045097" type="ABS">83</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2fce3c76-dd66-4dda-862b-be73c8179a12</unitid>
								<unittitle>Contract tusschen admiraal Jacob Wilckens en den Raad van zijne twee schepen van wegen de Bewindhebberen van de Oude Compagnie eenerzijds en admiraal Steven van der Haghen en den Raadvan zijne drie schepen van wegen de Bewindhebberen van de Oude Compagnie anderzijds over het laden van peper, gesloten te Bantam.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 januari 8</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045098" type="ABS">84</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a63898d-2fed-4cbe-96d9-517e878f99bc</unitid>
								<unittitle>Accoord tusschen admiraal Jacob Wilckens, admiraal Steven van der Haghen en generaal Pieter Both over het varen in compagnieschap, gesloten in Straat Sunda.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 januari 21</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045099" type="ABS">85</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e99ed878-fac4-4821-92a4-bd507d807060</unitid>
								<unittitle>Rekeningen wegens de negotie van De Maan over 1600 juni 10 - 1600 november 25 en van De Morgenster over 1600 juli 6 - 1600 november 25.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600</unitdate>
								<physdesc>1 deel</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045100" type="ABS">86</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4d3929ed-d07c-4bf8-9186-ace6164ca2f3</unitid>
								<unittitle>Rekening wegens de negotie van de Zon over 1600 maart 20 - 1601 januari 11.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601</unitdate>
								<physdesc>1 deel</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045101" type="ABS">87</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3c9f0a5-5577-4fb0-bd3e-eea99ed0b052</unitid>
								<unittitle>Reisjournaal gehouden op De Morgenster.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 april 6 - 1601 september 4</unitdate>
								<physdesc>1 deel</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Dat dit journaal gehouden is op het jacht De Morgenster, blijkt o.a. uit de aanteekeningen van 24 juni, 1 november 1599, 9 januari, 4, 8 maart 1600. Van zich zelf in den eersten persoon maakt de schrijver melding o.a. op 22, 26 november, 11, 13, 16, 18 december 1599, 15 maart 1600, 6 juni, 12 augustus 1601. Volgens deze aanteekeningen behoorde de schrijver waarschijnlijk tot de groep van de commiezen voor de koopmanschap, daar hij tegelijk met commiezen (kooplieden) opdrachten krijgt. Uit het aangeteekende op 11 december 1599 blijkt , dat hij niet de schipper was van het jacht, op 24 en 27 februari 1600 , dat hij niet de stuurman was. Wie als commiezen voor de koopmanschap of in dergelijke betrekking op de Morgenster gesteld waren, staat aangegeven in het resolutieregister van Bewindhebberen op folio 44; aldaar worden genoemd: Guert Backer (op 16 maart 1599 aangenomen zonder vermelding van hoedanigheid), Frans Jacobsz. Afkomstig van Edam (op 25 januari 1599 aan genomen als onderkoopman en onderstuurman) en Dirck Florisz. Dat het journaal niet geschreven is door Frans Jacobsz. noch door Dirck Florisz. wijst het handschrift hunner brieven uit, die bewaard zijn gebleven bij de bescheiden van de scheepstocht (zie inv. nos.78 en 80). Dat Dirck Florisz, het journaal niet gehouden heeft, blijkt bovendien uit de aanteekning op 15 maart 1600, waar de houder zichzelf en Dirck Florisz. vermeldt; desgelijks spreekt hij op 12 augustus 1601 over Frans, met wien blijhkbaar Frans Jacobsz. bedoeld is. Als mogelijk houder van het journaal komt dus het meest in aanmerking Guert Bakker. Er is evenwel eene aanteekeningin het journaal, die niet geheel met deze conclusie strookt: op 3 mei 1600 deelt de schrijver mede, dat naar het schip van den vice-admiraal ontboden zijn: Jan Cornelisz. Melcknap (schipper van De Morgenster), Guerdt Bakker en Frans Jacobsz.; op deze plaats zou de journaalhouder zich zelf dus niet in den eersten persoon hebben vermeld. Toch sluit zoodanige vermelding het auteurschap van Guert Backer niet uit. Bij gebrek aan bescheiden met Guert Bakker's handteekening is de kwestie niet met zekerheid uit te maken; degelijke bescheiden worden ook niet aangetroffen bij de stukken der uitreeding van de 14 schepen onder Van Warwijck-De Weert van 1602, waarop Backer als koopman op De Maan (schipper Jan Cornelisz. Melcknap), noch bij die van de scheepstocht onder Paulus van Caerden van 1606, waarop hij als opperkoopman medeging.</p>
								<p>Gedeelten van het journaal, gehouden op De Morgenster, zijn in gewijzigde spelling gedrukt bij: De Jonge,    <title linktype="simple">Opkomst II</title> , p. 459-465.</p>
							</odd>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de vierde voyage (uitreeding door  de Oude Oost-Indische Compagnie in 1599 en 1600).</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>De tien schepen der vierde voyage werden in twee  gedeelten uitgereed; vier er van: Mauritius (admiraalschip van Jacob Wilckens),  Hollandia (vice-admiraalschip van Cornelis van Eemskerck    <note>
									<p>De vice-admiraal onderteekende zich in de stukken der   eerste en der tweede voyage, welke hij medemaakte: Cornelis van Eemskerck (in   latijnsche letter). In November 1599 wijzigt hij zijn naamteekening in Cornelis   Heemskerck (in latijnsche letter), in December 1599 schrijft hij zich eveneens   aldus in nederduitschen letter. In November 1600 luidt zijne onderteekening:   Cornelis van Heemskerck (in nederduitsche letter); in December 1600 en   September 1601 blijkt hij tot zijne oorspronkelijke naamteekening Cornelis van   Eemskerck (in latijnsche letter) te zijn teruggekeerd. In aanteekeningen   gepubliceerd door J.W. IJzerman in  <title linktype="simple">Tijdschrift Koninkl. Nederlandsch Aardrijkskundig   Genootschap</title>, Tweede Serie, deel XXIX (1921), hheeft deze opgehelderd de verwarring van Cornelis Hendricxz. Heemskerck (broeder van Jacob Heemskerck) met Cornelis van Eemskerck.</p>
								</note>  , Friesland en het jacht Overijsel staken op 21 december   1599 in zee. Den 28sten juni 1600 volgden de zes schepen Amsterdam   (admiraalschip van Jacob Cornelisz. van Neck), Dordrecht (vice-admiraalschip   van Cornelis van Foreest), Haarlem, Delft, Leiden en het jacht Gouda.</p>
							<p>De schepen van Wilckens kwamen 1 september 1600, na een kort  oponthoud voor Atjeh op de reede voor Bantam aan. Het admiraalschip Mauritius  en de Friesland werden daar geladen; beide schepen gingen 14 januari 1601 naar  patria zeil, gezamenijk met de drie schepen der derde voyage onder admiraal  Steven van der Haghen en twee schepen de Nieuwe Brabantsche Compagnie onder  Pieter Both. In Bantam werd achtergelaten Claes Symonsz. Meebael.</p>
							<p>Volgens besluit van 26 november 1600 zouden de Hollandia en  het jacht Overijsel, onder het gezag van Cornelis van Eemskerck als admiraal,  naar de Molukken doorgaan. Van Bantam vertrokken deze schepen 6 december 1600  met bestemming naar Amboina, alwaar zij 2 januari 1601 arriveerden. Op Ambon  trof men Jan Dircxz. Sonnenberg, kapitein in het kasteel Van Verre, van de  derde voyage aldaar gebleven. </p>
							<p>In juni 1601 verlieten de Hollandia en Overijsel Amboina, de  bezetting van het kasteel medenemend. Na een bezoek aan Bali te hebben gebracht  arriveerden deze schepen einde juli voor Bantam. Op 9 september 1601 werd de  terugreis naar het moederland aanvaard. Te Bantam bleef Jan Lambertsz. Vloots  met enkele gezellen achter.</p>
							<p>Van de zes schepen, in juni 1600 uitgezeild, arriveerden het  admiraalschip Amsterdam, de Delft en de Gouda einde maart 1600 voor Bantam. De  Delft werd onmiddellijk geladen en keerde spoedig daarop naar patria terug.  </p>
							<p>De admiraal Jacob Cornelisz. van Neck zeilde met de Amsterdam  en het jacht Gouda op 2 april door naar Ternate, alwaar de schepen begin juni  1601 aankwamen. Zij vonden daar Frank van der Does, van de tweede voyage op het  eiland gebleven. De Amsterdam en Gouda verlieten Ternate op 31 juli 1601, met  achterlating van Jan Pietersz. Snyer en Cristiaen Adriaensz. den Dorst. Op 7  november 1601 bereikte de twee schepen Patani. Zij vertrokken vandaar 23  augustus 1602; voor den handel bleven Daniël van der Lecq en Pieter Walichsz.  achter. Midden november 1602 kwamen de Amsterdam en Gouda voor Bantam; in het  begin van de volgende maand verlieten zij Indië en arriveerden juli 1603 in het  moederland.</p>
							<p>De drie schepen Dordrecht, Haarlem en Leiden, die in october  1600 nabij het eiland Annobon waren achtergebleven, kwamen op 9 augustus 1601  voor Bantam. De Dordrecht, het vice-admiraalschip van Cornelis van Foreest,  bleef aldaar om lading in te nemen en keerde vervolgens naar het vaderland  terug, gezamelijk met twee schepen der Nieuwe Brabantsche Compagnie, de Zwarte  Arendt en de Witte Arendt. De Haarlem en Leiden zeilden nog in augustus 1601  door met opdracht naar China; zij stonden onder het gezag van Gaspar  Groensbergen, koopman op de Haarlem, dien wij sedert dien als admiraal vinden  aangeduid. Na een langdurigen tocht langs de kusten van Achter-Indië en  Indo-China kwamen de beide schepen einde december 1602 voor Patani. Vandaar  vertrokken zij begin september 1603 naar Bantam; de Haarlem bleek evenwel niet  meer zeewaardig en moest terugkeeren. In Patani kreeg Groensbergen gelegenheid  de koopmanschappen uit de Haarlem te doen overladen op het schip Zierikseeonder  vice-admiraal Cornelis Pietersz. (van de Rekening der 14 schepen, uitgereed  door de Generale Vereenigde O. I. Compagnie), dat december 1603 naar Bantam  vertrok`    <note>
									<p>Vermoedelijk is ook Groensbergen op dit schip medegekomen   naar Bantam; wij vernemen althans, dat hij aldaar April 1604 is komen te   overlijden.</p>
								</note> . De Haarlem werd in januari 1604 achter de Hollansche  loge te Patani verbrand.</p>
							<p>Het schip Leiden was op 15 november 1603 voor Bantam gekomen;  vandaar zeilde het 27 januari naar patria. Toen de Leiden als negende en  laatste schip der vierde voyage einde augustus 1604 in het vaderland  arriveerde, was het laatste schip van de uitreeding de Geüniëerde Compagnie, de  Witte Leeuw onder admiraal Jacob van Heemskerck, daar reeds uit O.-Indië  teruggekeerd.</p>
						</bioghist>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">a.</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de uitreeding.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045102" type="ABS">88</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6c69cbd2-fcdb-4def-91df-96a5f9e394e0</unitid>
									<unittitle>Rekening van uitgaven, gedaan door Pieter   Hasselaer voor de equipage van de tien schepen der vierde voyage. Opgemaakt   1601 januari.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 augustus 16 - 1600 mei 19</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045103" type="ABS">89</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af554623-3efc-4e6d-872a-b7fefea1b752</unitid>
									<unittitle>Rekening van uitgaven, gedaan door Arent ten   Grotenhuys voor de bemanning van de tien schepen der vierde voyage volgens de   monsterrollen, in de rekening overgenomen, goedgekeurd.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">(1600) juli 25</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045104" type="ABS">90</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2276b7d7-5d56-4ce6-888e-144bbe647b96</unitid>
									<unittitle>Akte van belofte van eenigheid, door den   vice-admiraal Cornelis van Eemskerck, kooplieden en schippers der vier schepen   gedaan.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 december8</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045105" type="ABS">91</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/322e6603-7871-403b-a3cb-ee0fbce5c5d7</unitid>
									<unittitle>Instructie voor den admiraal Jacob van Neck en den   Breeden Raad der zes schepen, door Bewindhebberen gearresteerd.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600 juni 11</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">b.</unitid>
								<unittitle>Stukken ontvangen van de schepen op reis.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045106" type="ABS">92</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4884a70b-e892-4349-ba22-2d9d7ac56a97</unitid>
									<unittitle>Brieven van Cornelis van Eemskerck aan   Bewindhebberen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">(1600 tusschen november 27 en december   6.)</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Een dezer brieven, bevattend het reisverhaal, is   gedrukt bij: De Jonge.   <title linktype="simple">Opkomst II</title> , p. 467-470. Bij het adres van den anderen brief heeft Van Eemskerck geschreven, dat de verzending er van geschiedt "per amys"; blijkens den inhoud van den brief is hiermede bedoeld het schip De Maan van de derde voyage.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045107" type="ABS">93</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9bc6b345-a674-4a2f-9ae9-0650b0ce0075</unitid>
									<unittitle>Brief van Evert Theunisz., stuurman op de   Amsterdam, aan zijne huisvrouw te Enkhuizen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600 december 4</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045108" type="ABS">94</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c70cb2e-10fe-45c7-b9e2-0f2fb6cc76df</unitid>
									<unittitle>Brief van Jacob van Neck voor Bantam aan   Bewindhebberen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 april 2</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Blijkens den inhoud van den brief werd deze verzonden   met het schip Delft (opperkoopman Jacob Jacobsz.). In dorso staat aangeteekend:   ontfangen 26 december 1601. Gedrukt bij: De Jonge.   <title linktype="simple">Opkomst</title>  II, p. 476-477.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045109" type="ABS">95</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/577491f9-1c35-4fda-acee-0fae4326a686</unitid>
									<unittitle>Brief van Cornelis van Eemskerck aan   Bewindhebberen. Met bijlagen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 maart 1. </unitdate>
									<physdesc>4 stukken</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Bijlagen:
<list>
											<item>Copie-contract tusschen admiraal Cornelis van Eemskerck en Jan Dircxs. Sonnenbergh, kapitein van het kasteel genaamd Van Verre op Amboina, Betreffende vervoer van nagelen, 1601 juni 6.
</item>
											<item> Copie-certificaat van den gouveneur (kapitein) van Hitoe op Amboina betreffende hetgeen met admiraal   Cornelis van Eemskerck overeen gekomen is, 1601 juni 9.
</item>
											<item>Copie-vertaling van den brief van den koning van Baliaan den "Coninck van Hollant", 1601 juli 7.
</item>
										</list>
									</p>
									<p>Deze stukken, behalve het contract van 1601 juni 6, gedrukt bij: De Jonge.   <title linktype="simple">Opkomst II</title> , p. 470-474 (de dateering van het certificaat aldaar niet juist overgenomen). Het copie-certificaat van 1601 juni 9 en de copie-brief van 1601 juli 7 zijn ook gedrukt bij: Heeres.   <title linktype="simple">Corpus Diplomaticum Neerlando-Indicum 1596-1650.</title>  I, p. 13-15.</p>
								</odd>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">c.</unitid>
								<unittitle>Stukken van de teruggekeerde schepen Mauritius en Friesland.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045110" type="ABS">96</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6395f764-90ee-40ca-bf01-e63837597a6e</unitid>
									<unittitle>Brief van Bewindhebberen aan admiraal Wybrant van   Warwijck, houdend o.a. verzoek om admiraal Jacob Wilckens in alles behulpzaam   te willen zijn.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 november 27</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Wilckens heeft dezen hem medegegeven brief niet aan   Van Warwijck kunnen overgeven.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045111" type="ABS">97</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe8cf91e-a99c-480b-9314-9f437de06636</unitid>
									<unittitle>Accoord tusschen admiraal Wilckens, admiraal   Steven van der Haghen en generaal Pieter Both over het varen in compagnieschap,   gesloten in Straat Sunda.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 januari 21</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045112" type="ABS">98</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/514aa586-1c79-4835-a093-c3ab75e1c592</unitid>
									<unittitle>Resolutie genomen door het geheele raadscollege   der schepen van Wilckens, Van der Haghen en Both, vergaderd in het schip van   Wilckens, als toen admiraal-generaal zijnde.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 augustus 3</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">d.</unitid>
								<unittitle>Stukken ontvangen van de teruggekeerde schepen Hollandia en Overijsel.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045113" type="ABS">99</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f5d081ee-6ca2-444d-bb88-2bc3a6f6f35f</unitid>
									<unittitle>Instructie voor den admiraal Cornelis van   Eemskerck en Breeden Raad, door hen beëdigd voor Bantam.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600 december 6</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Voor deze instuctie is gebruik gemaakt van een ander   document, namelijk de Instructie voor den admiraalJacob Wilckens en Breeden   Raad, door Bewindhebberen gearresteerd 1599 november 16.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045114" type="ABS">100</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/de4a6a61-e44f-48eb-b302-13c1fcede560</unitid>
									<unittitle>Cargalijst van de koopmanschappen in de   Overijsel.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 december</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045115" type="ABS">101</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c234492f-f56b-431c-b95a-6aab61453456</unitid>
									<unittitle>Brieven van Cornelis van Eemskerck aan Pieter   Dircxz. Emaus te Loehoe.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 januari 21 -1601 februari 9</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045116" type="ABS">102</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e303bb5-7c6d-4d88-badd-431b4c68e07f</unitid>
									<unittitle>Brieven van Jan Lambertsz. Vloots te Loehoe aan   Cornelis van Eemskerck.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 januari 28 -1601 maart 25</unitdate>
									<physdesc>3 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045117" type="ABS">103</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81a42302-3b10-405a-806d-9e970ea48846</unitid>
									<unittitle>Brief van Cornelis van Eemskerck aan Jan   Lambertsz. Vloots te Loehoe.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 april 26</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045118" type="ABS">104</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72a81ee0-7ba2-4831-9d8b-d0baac53f9f2</unitid>
									<unittitle>Contract tusschen admiraal Cornelis van Eemskerck   en Jan Dircxz. Sonnenbergh, kapitein van het kasteel genaamd Van Verre op   Amboina, betreffende vervoer van nagelen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 juni 6</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045119" type="ABS">105</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a50e9f57-0dd6-488d-86eb-44af3fd89d4c</unitid>
									<unittitle>Copie-verklaringen betreffende verrichtingen op   Bali, afgelegd ten verzoeke van Cornelis van Eemskerck op</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 juli 12 en september 9</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Gedrukt in het opstel van J. F. L. de Balbian   Verster.<title linktype="simple">Een Amsterdammer als Pionier op Bali. ( Emanuel   Rodenburg 1598-1601.) (Negende Jaarboek van de Vereeniging   Amstelodanum.)</title>
									</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045120" type="ABS">106</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f5b72f98-d103-4dcf-bd52-89db6615cd84</unitid>
									<unittitle>Brief van Cornelis van Eemskerck aan Jan Lambertsz. Vloots. </unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 september 26</unitdate>
									<unittitle>Brief van Jan  Lambertsz. Vloots aan Cornelis van Eemskerck.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 september</unitdate>
									<physdesc>2 stukken.</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045121" type="ABS">107</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/05f5030f-15b5-40c0-81e5-95a2cb379f8c</unitid>
									<unittitle>Order voor het zeilen der schepen, vastgesteld op   de Hollandia.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 october 1</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045122" type="ABS">108</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2fbde19d-3133-43b8-ae65-eeffb77e87a1</unitid>
									<unittitle>Brief van Cornelis van Eemskerck aan den   bevelhebber der Staatsche schepen, houdend aanbeveling van de Overijsel,   geschreven op 28 graden Noordebreedte.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 maart 18</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045123" type="ABS">109</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f4cc843-7eea-459d-84dc-6f1ef8862907</unitid>
									<unittitle>Reisjournaal, gehouden op de   Overijsel.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1599 december 21 - 1602 maart 21</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Het aangeteekende op 10 mei 1600 maakt het   waarschijnlijk, dat dit journaal, hetwelk blijkens de periode, waarover het   loopt, gehouden moet zijn op het schip Hollandia of op het jacht Overijsel, van   dit laatste afkomstig is: het journaal is blijkbaar door den stuurman   gehouden.<lb/>De aanteekening van 6 december 1600 is in ander   handschrift dan het overige gedeelte.</p>
								</odd>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">e.</unitid>
								<unittitle>Stukken ontvangen van de teruggekeerde schepen.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045124" type="ABS">110</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dbd61a7e-20b8-42f4-a225-a670b37141ef</unitid>
									<unittitle>Resolutie van den Admiraal en Raad betreffende het   drinken van het rantsoen wijn.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 maart 3</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Blijkens aanteekening in dorso "gepubliceert in onsen   schepe Gouda".</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045125" type="ABS">111</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6472eef0-8578-4fbc-8c95-af5c9bca899d</unitid>
									<unittitle>Brief van Jan Lambertsz. Vloots voor Bantam aan   Admiraal en Raden.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 juli 22</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Blijkens den inhoud is deze brief vermoedelijk   gericht aan Jacob van Neck.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045126" type="ABS">112</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e374cbf1-8474-483b-98a1-4bec1dfe2fd3</unitid>
									<unittitle>Brief van Bewindhebberen aan admiraal Jacob van   Neck, houdend o.a. verzoek om admiraal Jacob Heemskerck in alles behulpzaam te   willen zijn.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 april 13</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Heemskerck kan dezen hem medegegeven brief in   augustus 1602 voor Patani aan Van Neck hebben ovegegeven.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045127" type="ABS">113</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47a0231c-ceef-49d6-993b-70e705acd887</unitid>
									<unittitle>Brieven van Pieter Walichsz. van Delft in Patani   aan Bewindhebberen en aan zijn broeder Jacob Walichsz. te Delft.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 augustus 4</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>De brief aan Jacob Walichsz. gedrukt bij: De Jonge.   <title linktype="simple">Opkomst II</title> , p. 477-481.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045128" type="ABS">114</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4bb26c2f-d73a-4a04-b984-c659a7c70b87</unitid>
									<unittitle>Factuur van de goederen, door Jacob van Neck   gelaten in Patani onder Daniel van der Lecq en Pieter Walichsz. van   Delft.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 augustus 22</unitdate>
									<physdesc>1 katern</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Gedrukt in het opstel van dr. J. W. IJzerman.   <title linktype="simple">Hollandsche Prenten als handelsartikel te Patani in   1602 (Gedenkschrift uitgegeven ter gelegenheid van het 75-jarig bestaan op 4   juni 1926 van het Koninklijk Instituut voor Taal-, Land- en Volkenkunde van   Nederlandsch-Indië).</title>
									</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045129" type="ABS">115</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f4b77487-5ab4-400d-b064-914fbac40858</unitid>
									<unittitle>Reisverhaal, gesteld door admiraal Jacob van Neck   voor Bewindhebberen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600 juni 28 - 1603 juli 15</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Blijkens het handschrift door Jacob van Neck   eigenhandig geschreven behalve de laatste twee en een halve pagina. Van pagina   16 onderaan af (wanneer het afschrijven van het reisverhaal gevorderd is tot de   aankomst voor Java) valt een gewijzigd handschrift van Van Neck op te merken;   deze verandering is waarschijnlijk het gevolg geweest van de verminking van   zijne rechterhand, den admiraal toegebracht in het gevecht tegen de Portugeezen   voor Ternate in juni 1601. <lb/>Het manuscript is, blijkens eene aanteekening op den   omslag, eigendom geweest van mr. Frederick Alewijn (bewindhebber der O. I.   Compagnie ter Kamer Amsterdam 1772-1796). In 1867 is het uit den boedel van mr.   F. A. baron Van Hall aan het Rijksarchief gekomen bij schenking door mr. J. G.   Gleichman.</p>
								</odd>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">f.</unitid>
								<unittitle>Stukken afkomstig van het schip Haarlem.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045130" type="ABS">116</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f8b3231-6b2c-4ba6-a965-98475d768ed5</unitid>
									<unittitle>Extract-resolutie uit het "Justitie- en   Resolutieboek", genomen door den Breeden Raad van de schepen Dordrecht, Haarlem   en Leiden bij Bantam in het schip Dordrecht.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 augustus 9</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>In dorso gemerkt: "resolutie van de raeden op onse 2   schepen van den breeden Raet gestelt". De twee schepen, voor welke de raden   werden aangewezen, zijn : Haarlem en Leiden.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045131" type="ABS">117</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6f3048f-2071-4417-b8e1-fd468105b5df</unitid>
									<unittitle>Resolutie van den Breeden Raad van de schepen   Dordrecht, Haarlem en Leiden, genomen in het schip Dordrecht.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 augustus 18</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>In dorso gemerkt: "Authorisatie my van wegen den   admiraal deur den Breeden Raet gegeven". Gaspar Groensbergen is degene, aan   wien deze machtiging gegeven werd.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045132" type="ABS">118</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f148b003-0300-4a06-ae2e-c650334b9662</unitid>
									<unittitle>Brieven van de schippers Cornelis Claesz. en   Hendrick Jansz. aan Gaspar Groensbergen en Pieter Lourisz. Hartich.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 januari 13 - 1602 januari 21</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045133" type="ABS">119</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e1ab6b9-36e9-4486-8da5-3295fd74996b</unitid>
									<unittitle>Brieven van Jeronimus Wonderer aan Gaspar   Groensbergen en Pieter Lourisz. Hartich, geschreven in Chineco, Tachem,   Sinoa-boven en Sinoa-basso.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 maart 16 - 1602 augustus 2</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045134" type="ABS">120</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/48db662f-5353-4461-9435-a9f0920b4dae</unitid>
									<unittitle>Brieven van Albert Cornelisz. Ruyl in Tachem aan   Gaspar Groensbergen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 juli 14 - 1602 augustus 15</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045135" type="ABS">121</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/77c90dd1-e89e-4b66-8219-32f463f502df</unitid>
									<unittitle>Brief van Bewindhebberen aan hunne commiezen in   Oost-Indië.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 mei 15</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Blijkens aanteekening in dorso: ontvangen via Patani   door de twee schepen naar China 13 september 1603.</p>
								</odd>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">g.</unitid>
								<unittitle>Stukken ontvangen uit de loges.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">(1)</unitid>
									<unittitle>Bantam.</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045136" type="ABS">122</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb9a3b82-b46c-4da4-9e4a-2a999646b6d2</unitid>
										<unittitle>Brief van Claes Symonsz. Meebael in Bantam aan  Bewindhebberen.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 april 12</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
									<odd>
										<p>Bij het adres staat geschreven, dat de verzending  geschiedt "per amis". In dorso staat aangeteekend: "den 10den december a°. 1601  ontfangen ende waeren gesonden by Pauls van Caerden". (Deze was 12 april 1601  van Bantam zeil gegaan.)</p>
									</odd>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045137" type="ABS">123</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a8d5cc0-5e0c-413f-8717-4fbb14277eee</unitid>
										<unittitle>Brief van Hendrick Noyer van Rees in Bantam aan  Bewindhebberen.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 augustus 23</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">(2)</unitid>
									<unittitle>Ternate.</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045138" type="ABS">124</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/05749d70-ec6b-4968-bacb-125fdda147a5</unitid>
										<unittitle>Brief van Christiaen Adriaensz. den Dorst op  Ternate aan Bewindhebberen.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 maart 7</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
									<odd>
										<p>Op den brief staat in dorso aangeteekend:  "Ontfangen 26 april 1603".</p>
									</odd>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045139" type="ABS">125</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0ecb654a-9794-4057-b14b-ddd95f143359</unitid>
										<unittitle>Brief van Christiaen Adriaensz. den Dorst op  Ternate aan Bewindhebberen.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 september 21</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045140" type="ABS">126</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c17e2ba-d46f-44d0-93a1-cfd6a6d45a38</unitid>
										<unittitle>Brief van Lenert Rensen op Ternate aan  Bewindhebberen.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 september 21</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
									<odd>
										<p>Blijkens den brief behoorde schrijver  oorspronkelijk tot de bemanning der voyage onder admiraal Wolphert  Hermansz.</p>
									</odd>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">(3)</unitid>
									<unittitle>Patani.</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045141" type="ABS">127</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1f54d3ea-8b32-42b6-bfc0-5b4c9626de53</unitid>
										<unittitle>Brief van Daniel van der Lecq in Patani aan  Jacob van Neck te Bantam en bij diens absentie aan Bewindhebberen.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">circa 1602 november</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
									<odd>
										<p>De vermelding van het accoord met Jacob van  Heemskerck (hetwelk eveneens genoemd wordt in diens schrijven van 7 november  1602) doet vermoeden, dat Van der Lecq's brief ook destijds geschreven is.</p>
									</odd>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045142" type="ABS">128</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d4d3231-3595-455e-ae07-e2f6ba34fd92</unitid>
										<unittitle>Brief van Rochus Pietersz. in Bantam aan zijn  broeder Pieter Walichsz. in Patani.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 november 21</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
									<odd>
										<p>Gedrukt bij: De Jonge.     <title linktype="simple">Opkoms</title> t II, p. 481-483. (Op p. 482, regel   16, in plaats van "Decembris"te lezen: "deser maent".)</p>
									</odd>
								</c06>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">5.</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de voyage van 5 schepen, uitgereed  naar de Molukken door de Oude Oost-Indische Compagnie in 1601.</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>De vijf schepen, die als laatste uitreeding <note>
									<p>Zie ook hoofdstuk I, paragraaf B van deze toegang.</p>
								</note>  der Oude  Compagnie in april 1601 naar Indië zeilden, waren: Gelderland (admiraalschip  van Wolphert Hermansz.), Zeeland (vice-admiraalschip van Hans Bouwer), Utrecht  en de jachten de Wachter en het Duifje. Einde december kwam de vloot voor  Bantam. Na strijd tegen een Portugeesche armada geleverd te hebben, zeilden de  schepen in januari 1602 door naar de Molukken; het admiraalschip benevens de  beide jachten met bestemming naar Ternate; de Zeeland en Utrecht naar Banda.  Aanvankelijk werd op die eilanden de koopmanschap gedreven, doch reeds in maart  verzeilde de admiraal met zijn smaldeel naar de overige schepen voor Banda.  Begin mei werden de Utrecht en het jacht de Wachter naar Ternate gezonden.</p>
							<p>Met de Gelderland, Zeeland en het Duifje vertrok Wolphert  Hermansz. 24 juni 1602 naar Bantam, waar hij 1 augustus aankwam. Op 25 augustus  vingen deze drie schepen de terugreis aan; het jacht arriveerde midden februari  1603 in patria; de Geldeland en Zeeland kwamen ongeveer 2 maanden later aldaar  aan.</p>
							<p>Op Banda had men voor den handel achtergelaten den  opperkoopman Arent Wolphertsz. met een paar onderkooplieden (onder wie Hendrick  van der Does) benevens een 30-tal gezellen; daarentegen waren de aldaar  aanwezige, van de tweede voyage afkomstige Adriaen van Veen en Augustijn  Stalpart van der Wiele met de hunnen door Wophert Hermansz. medegenomen.</p>
							<p>In Bantam liet men achter den opperkoopman Claes Gaeff (die  het werk overnam van den opperkoopman François Abelijn, aldaar in januari 1602  gebleven en sindsdien overleden) benevens den onderkoopman Jan Lodewijxz.;  laatstgenoemde keerde nog hetzelfde jaar naar patria terug.    <note>
									<p>Zie den brief van Claes Gaeff uit Bantam 27 November 1602   (Inv.n°. 138).</p>
								</note>
							</p>
							<p>De Utrecht met den opperkoppman Cornelis van der Geyn en de  Wachter met den opperkoppman Willem Verhaghen, die naar Ternate waren gezeild,  trokken zich vandaar in september1602 terug voor de Portugeesche vloot.    <note>
									<p>Zie de brieven uit Ternate van Franck van der Does 22   September 1602 en Christiaen Adriaensz. den Dorst 21 September 1602 (Inv.nos.   72 en 124).</p>
								</note>  Einde november was men te Bantam over het lot de beide  schepen nog in het onzekere.    <note>
									<p>Zie de brieven uit Bantam van Claes Gaeff 27 November 1602   en Rochus Pietersz. 21 November 1602 (Inv.nos. 138 en 128).</p>
								</note>  Ten aanzien van het jacht de Wachter is het  waarschijnlijk , dat het in maart 1603 van Bantam naar het vaderland is  vertrokken; na eene overwintering bij Mauritius bereikte het Sint Helena,  vanwaar het in november 1603 nog niet was afgezeild.    <note>
									<p>Het  <title linktype="simple">Reisjournaal van Joris van Spilbergen</title> maakt op 29 November 1603 melding van een ontmoeting bij St.Helena met een boot de Jager onder den koopman Willem Verhaghen; blijkbaar is het jacht de Wachter bedoeld.</p>
								</note>
							</p>
						</bioghist>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">a.</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de uitreeding.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045143" type="ABS">129</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0882199e-5f12-4429-9278-6145203c1747</unitid>
									<unittitle>Instructie voor de vloot van vijf schepen naar de   Molukken en Banda.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Ongedateerd</unitdate>
									<physdesc>1 stuk.</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Gedruk bij De Jonge,   <title linktype="simple">Opkomst</title> , II, p. 527-528.</p>
								</odd>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">b.</unitid>
								<unittitle>Stukken afkomstig van de teruggekeerde schepen Gelderland, Zeeland en Het Duifje.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045144" type="ABS">130</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ff6f3e7a-c953-4ae3-8383-15f72b755104</unitid>
									<unittitle>Instructie voor den admiraal Wolphert Hermansz. en   diens Privé Raad, beëdigd 1601 april 10.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">ongedateerd</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045145" type="ABS">131</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fde5278f-a12e-45fe-98fd-8850bb60f7b6</unitid>
									<unittitle>Instructie voor de schepen Utrecht en de Wachter,   gedestineerd naar Ternate, gegevn in het schip Gelderland voor   Banda.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 mei 3</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045146" type="ABS">132</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c34725c8-0e7d-474c-ad6a-3fd81f3db096</unitid>
									<unittitle>"Memoriael voor de rekening"van   Wolphert</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 september 8 - 1602 augustus 20</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Dit memoriaal is geschreven in het handschrift,   hetwelk hoogstwaarschijnlijk is van den secretaris op de Gelderland, den   onderkoopman Symon Jacobsz. Een gedeelte is door Wolphert Hermansz. eigenhandig   geschreven. Vergelijk de noot bij Inv. nos. 135-136.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045147" type="ABS">133</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1045e33-a40a-4ff6-b5b6-aa5aa3b57975</unitid>
									<unittitle>Staat van de cargaisons, gelaten in de schepen   Utrecht en de Wachter, op Banda onder Arent Wolphertsz. en te Bantam onder   Claes Gaeff, benevens van de uitstaande schulden op Ternate en   Banda.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 augustus 25</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Geschreven in hetzelfde handschrift als het vorige   nummer. Op den omslag staat een handelskenmerk, hetwelk de letters C. V. V.   bevat, gelijk deze voorkomen op het zegel der Compagnie van Verre. Vergelijk de   noot bij Inv. n°. 170.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045148" type="ABS">134</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/050c11c0-b403-4954-bc89-9f4d02b4e609</unitid>
									<unittitle>Verklaring van Arent Wolphertsz. , dat hij heeft   overgenomen van Hans Bouwer diens cargaison, resteerend op Banda, ten einde dit   aldaar te verhandelen; gedaan op Banda .</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 juni 21</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Met dorsale aanteekening in handschrift van Wolphert   Hermansz.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>135-136</unitid>
									<unittitle>Reisjournaal, gehouden op de Gelderland, met   copie-resolutiën van den Breeden Raad, geschreven door den secretaris Symon   Jacobsz. onder medewerking van admiraal Wolphert Hermansz.; met landopdoeningen   en kaarten, geteekend o.a. door Joris Joostenz. Laerle, benevens afbeeldingen   van visschen en vogels.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 april 22 - 1603 april 14</unitdate>
									<physdesc>2 delen</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Dit reisjournaal, ingeschreven in het eerste der deelen, is volgens den aanhef een dagboek van de Gelderland. Het is een net-register, met het schrijven waarvan blijkbaar eerst op de terugreis een aanvang is gemaakt, nadat de teekeningen reeds waren vervaardigd. Hoogstwaarschijnlijk is het van de hand van den secretaris op de Gelderland, den onderkoopman Symon Jacobsz. Deze was als admiraalsdienaar uitgevaren op het admiraalschip (zie de opgave betreffende de commiezen op de vloot naar de Molukken in het klad-resolutieregister van Bewindhebberen, december 1600); krachtens resolutie van den Breeden Raad van 15 augustus 1602 kreeg Symon Jacobsz. de kwaliteit en rang van secretaris en onderkoopman op het schip Gelderland.</p>
									<p>Het handschrift van het journaal komt overeen met dat der stukken, hiervoor beschreven onder nummers 132 en 133.</p>
									<p>Enkele passages en aanteekeningen in het journaal zijn door admiraal Wolphert Hermansz. eigenhandig geschreven: men zie bijvoorbeeld fol. 35, v°., 72-74. <note>
											<p>Zijn handschrift kan gekend worden uit een door Wolphert Hermansz. eigenhandig geschreven en onderteekend rekwest aan Prins Maurits, hetwelk in Februari 1609 door dezen werd doorgezonden aan de Staten-Generaal en dat bewaard is gebleven in het Staten-archief, Liaspak Oost-Indië 1599-1625.</p>
										</note>
									</p>
								</odd>
								<odd>
									<p>De kaarten in het tweede deel zijn, volgens bijschrift bij enkele, geteekend door Joris Joostenz. Laerle; deze, uitgevaren als onderstuurman en vermaner op de Zeeland (blijkens het klad-resolutieregister van Bewindhebberen), werd bij resolutie van den Breeden Raad van 13 october 1601 wegens onbekwaamheid in de stuurmanskunst overgeplaatst op het admiraalschip Gelderland om te dienen in zoodanig ambt als de admiraal zoude goedvinden.</p>
									<p>Betreffende de teekeningen der landopdoeningen in het eerste deel kan slechts worden medegedeeld, dat zij - blijkens het handschrift der bijschriften - niet het werk zijn van den stuurman op het admiraalschip Hendrick Dirxz. van Zutphen. <note>
											<p>Resolutie Bewindhebberen 9 December 1600: vaststelling gage van Hendrick Dirckz. van Zutphen, stuurman. Bij resolutie van den Breeden Raad van 20 April 1602 werd Hendrick Dircksz., als de ervarenste om naar Ternate te varen, overgeplaatst van het admiraalschip op de Utrecht (schipper Jan Maertsz.). Ongetwijfeld is hij dezelfde als Hendrick Dirxz. (Jolink), van Zutphen, die als stuurman de tweede voyage had medegemaakt en wiens journaal bij de stukken dezer voyage beschreven is; op een dezer stukken komt onder de sententie van 30 December 1599 de handteekening voor van Hendrick Dircxzoen, die een ander handschrift vertoont dan dat der bijschriften bij de hier besproken landopdoeningen. </p>
										</note>
									</p>
									<p>Als vervaardigers der afbeeldingen van visschen en vogels - onder welke sommige teekeningen naar visschen in beide delen geheel gelijk zijn - komen in de eerste plaats in aanmerking de teekenaars der landopdoeningen en kaarten. Vermoedelijk heeft echter ook secretaris Symon Jacobsz. aandeel aan dit werk gehad : zoowel deze als admiraal Wolphert Hermansz. hebben bij verschillende afbeeldingen bijschriften geschreven. <note>
											<p>Achter in het tweede deel komen een tweetal gekleurde teekeningen van versterkte Indische kustplaatsen voor; een dezer met het bijschrift: "Dit is het Eylant Solot", waarop een scheepsvlag met een Sint Andrieskruis geteekend is, heeft blijkbaar op het Portugeesche Solor betrekking. Deze teekeningen zullen later in het deel zijn toegevoegd. De deelen van het journaal dragen op den band onderscheidenlijk tot opschrift "Dorscher 1598" en "Mayer 1598". Voorin het deel "Dorscher" staat eene aanteekening van den schipper van dit vaartuig, die verder van het deel geen gebruik heeft gemaakt. Daarnevens staan de woorden "Geerit Jorissoon Romeyn"; een persoon van dezen naam werd door Bewindhebberen bij resolutie van 27 September 1600 aangenomen als onderkoopman; het handschrift dezer woorden wordt verder niet in het dagregister aangetroffen. </p>
										</note>
									</p>
									<p>Het reisjournaal is in 1872 door de Remonstrantsche Gemeente Rotterdam geschonken aan het Rijksarchief te 's-Gravenhage.</p>
									<p>Den inhoud van het reisjournaal heeft P.A. Tiele behandeld in het opstel  <title linktype="simple">De scheepstocht naar Oost-Indië onder Wolfert Harmensz. (1601-1603)</title> , in:  <title linktype="simple">Bijdragen voor Vaderlandsche Geschiedenis en Oudheidkunde</title> , Nieuwe Reeks, Zesde deel (1870); aldaar zijn gepubliceerd de gedeelten, die aanvullen het uitgegeven  <title linktype="simple">Journaal ofte dach register van de voyage ghedaen onder het beleydt van den admirael Wofhart Harmansen naer Oost-Indien in den jaren 1601, 1602 en 1603 (Begin ende voortgang van de V. N. G. O. I. Compagnie</title> , Deel I), van welke uitgave de text hoofdzakelijk met het hier beschreven journaal overeenkomt.</p>
									<p>Van de kaarten Joris Joostenz. Laerle in het tweede deel van het journaal is die van Ternate gereproduceerd bij: dr. J.W. IJzerman.  <title linktype="simple">De reis om de wereld door Olivier van Noort 1598-1601. (Werken uitgegeven door de Lindschoten-vereeninging, XXVIII, 1926)</title> , deel II, tegenover p. 130.</p>
									<p>Enkele mededeelingen, verband houdend met het journaal, zijn gedaan door dr. A. C. Oudemans.  <title linktype="simple"> Iets over de journalen van Van Neck en anderen (Bijdragen Vaderlandsche Geschiedenis en Oudheidkunde </title> , Reeks 5, Deel 5, 1918, p. 331-334, 339), zulks naar aanleiding van diens  <title linktype="simple">Dodo-Studiën</title> , opgenomen en  <title linktype="simple">Verhandelingen Koninklijke Academie van Wetenschappen</title> , 2e Sectie, Deel 19 (1917).</p>
								</odd>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045149" type="ABS">135</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e76c2e3-dc45-49eb-95cc-1bb8b840d44f</unitid>
										<unittitle>Deel 1</unittitle>
										
									<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/1.04.01/file/135" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
									<phystech type="ABS">
										<p>Niet raadpleegbaar</p>
									</phystech>
									<altformavail>
										<p>Fol. 6V: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 36</bibref>
											<lb/>Fol. 7: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 36</bibref>
											<lb/>Fol. 7V: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 38</bibref>
											<lb/>Fol. 8: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 39</bibref>
											<lb/>Fol. 9: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 39</bibref>
											<lb/>Fol. 9V-10: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 344</bibref>
											<lb/>Fol. 11V: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 411</bibref>
											<lb/>Fol. 12: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 411</bibref>
											<lb/>Fol. 12V-13: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 411</bibref>
											<lb/>Fol. 13V: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 412</bibref>
											<lb/>Fol. 14: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 412</bibref>
											<lb/>Fol. 14V-15: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 400</bibref>
											<lb/>Fol. 15V-16: gefacsimileerd in <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 400</bibref>
											<lb/>Fol. 16V-17: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 401</bibref>
											<lb/>Fol. 19V-20: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 401</bibref>
											<lb/>Fol. 20V-21: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 401</bibref>
											<lb/>Fol. 21V-22: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 395</bibref>
											<lb/>Fol. 65: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 18</bibref>
										</p>
									</altformavail>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045150" type="ABS">136</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc9530c0-072f-43df-89ea-71296dd619c4</unitid>
										<unittitle>Deel 2</unittitle>
										
									<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/1.04.01/file/136" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
									<phystech type="ABS">
										<p>Niet raadpleegbaar</p>
									</phystech>
									<altformavail>
										<p>Fol. 88V-89: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 410</bibref>
											<lb/>Fol. 91V-92: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel V p. 402</bibref>
											<lb/>Fol. 95V-96: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel II p. 84</bibref>
											<lb/>Fol. 97V-98: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel II p. 94</bibref>
											<lb/>Fol. 98V-99: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel II p. 401</bibref>
											<lb/>Fol. 100V-101: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel III p. 245</bibref>
											<lb/>Fol. 103V-104: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel III p. 326</bibref>
											<lb/>Fol. 105V-105a: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel III p. 326</bibref>
											<lb/>Fol. 108V: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel VII p. 353</bibref>
											<lb/>Fol. 109: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel VII p. 353</bibref>
											<lb/>Fol. 110V: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel VII p. 327</bibref>
											<lb/>Fol. 111: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel VII p. 327</bibref>
											<lb/>Fol. 122V-123: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel III p. 112</bibref>
											<lb/>Fol. 125V-126: gefacsimileerd in  <bibref linktype="simple">
												<title linktype="simple">Grote Atlas van de Oost-Indische Compagnie</title> deel III p. 228</bibref>
										</p>
									</altformavail>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045151" type="ABS">137</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8bdea4e9-e35a-4376-80d0-32f4967e57a6</unitid>
									<unittitle>Copie-brief (van Willem Cornelisz. Schouten, schipper op het Duifje?) houdend reisverslag (aan Bewindhebberen?) (na 1603 februari 17.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Ongedateerd</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Gedrukt bij: De Jonge.   <title linktype="simple">Opkomst</title>  II, p. 530-536 (aldaar te lezen p. 532, regel 4 v. o., in plaats van 23 january: 3 january; p.534, regel 4 v. o., in plaats van 7 january: 7 may).<lb/>Vergelijk over de vertaling van den brief, uitgegeven in   de Hulsius-collectie: P. A. Tiele.   <title linktype="simple">Mémoire Bibliographique sur les Journaux des   Navigateurs Neerlandais</title> , p. 204.</p>
								</odd>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">c.</unitid>
								<unittitle>Stukken ontvangen uit de loge te Bantam.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045152" type="ABS">138</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b1479485-e99f-4fb6-92ac-7e14b8e64429</unitid>
									<unittitle>Brief van Claes Gaeff aan   Bewindhebberen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 november 27</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Blijkens aanteekening in dorso: ontvangen 23 juli   1603.<lb/>De brief, medegegeven aan den onderkoopman Jan Lodewijxz.   moet dus overeengekomen zijn met de Amsterdam en Gouda onder admiraal Jacob van   Neck.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045153" type="ABS">139</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f17aa481-af30-4487-bb8c-7fd681348925</unitid>
									<unittitle>Brief van Hendrick van der Does aan Franchoys   Abelijn , koopman te Bantam, geschreven op Banda.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 juni 23</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">6.</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de voyage van 8 schepen, uitgereed  door de Eerste Vereenigde Compagnie op Oost-Indië in 1601.</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>Voor rekening der Eerste Geüniëerde Compagnie op  Oost-Indië te Amsterdam zeilde in april 1601 een vloot van 8 schepen naar  Indië: Amsterdam, ook wel Oud-Amsterdam genaamd (admiraalschip van Jan  Pauwelsz.), Hoorn, jacht Enkhuizen, Zwarte Leeuw (vice-admiraalschip van Jean  Granier), Witte Leeuw en de jachten Groene Leeuw en Roode Leeuw. Laatstgenoemd  jacht keerde op de heenreis naar patria terug; de Zwarte Leeuw geraakte van de  andere schepen af. Deze kwamen op 22 februari 1602 voor Bantam aan.</p>
							<p>De Amsterdam en de Hoorn bleven aldaar; admiraal Heemskerck  ging over op de Witte Leeuw en zeilde met dit schip en de Alkmaar benevens de  jachten Enkhuizen en Groene Leeuw in begin maart naar Djapara in het gebied van  den vorst van Demak. Toen de beide jachten midden april van daar naar Bantam  waren teruggekeerd, was voor deze stad intusschen gearriveerd de Zwarte Leeuw,  het vice-admiraalschip van Jean Granier. Op 11 mei 1602 vingen de Amsterdam,  Hoorn, Zwarte Leeuw, Groene Leeuw en Enkhuizen onder den opperkoopman Hans  Schuurmans als admiraal de terugreis aan; zij bereikten in april 1603 het  vaderland. Te Bantam was voor den koophandel achtergebleven Paolo van Soldt.  Bij het vertrek van Djapara lieten de Witte Leeuw en Alkmaar een 19-tal  Nederlanders achter, die door den vorst van Demak gevangen waren genomen. Op 27  april 1602 kwamen de schepen op de reede van Grissee aan. Eind mei zeilde de  Alkmaar, het vice-admiraalschip van Jan Pauwelsz. naar Jortan door. Een week  later volgde het admiraalschip; te Grissee bleven voor den koophandel Adriaen  Ghijsbrechtsz. Schaeck en enkele gezellen achter. Op voegde de Witte Leeuw zich  voor Jortan bij de Alkmaar, welk schip intusschen een Portugeesch fregat van de  armada onder Andreas Furtado de Menoça aangehaald had. Den 27en juli vertrokken  beide schepen naar Patani, dat 19 augustus 1602 bereikt werd.</p>
							<p>Midden november verlieten de Witte Leeuw en de Alkmaar Patani  om naar Djohor te gaan. Daar werd op 25 februari 1603 een Portugeesch galjoen,  de Santa Catharina, veroverd. Met de buitgemaakte kraak zeilden de schepen  begin april naar Bantam, waar zij 20 juni 1603 aankwamen. In october ving  Heemskerck de terugreis aan.    <note>
									<p>Zie het  <title linktype="simple">Journaal der Voyage onder Van Warwijck</title>, p. 55 (uitgave in:  <title linktype="simple">Begin ende Voortgang van de V.N.G.O.I.C.</title>).</p>
								</note>  Het Portugeesche schip eerst en daarna de Witte Leeuw   kwamen in het begin van den zomer van 1604 behouden in het vaderland. De   Alkmaar moest onderweg worden achtergelaten en belandde aan Madagascar in de   Baai van Antongil; daar werd het schip in den zomer van 1604 door schepen van   de vloot, in december 1603 onder admiraal Steven van de Haghen voor de V. O. I.   Compagnie uitgezeild, aangetroffen en verbrand, nadat de lading was   overgenomen.     <note>
									<p>Zie over de Witte Leeuw en Alkmaar, o.a.: R. Fruin,   <title linktype="simple">Een onuitgegeven werk van Hugo de Groot (Verspreide Geschriften III)</title>, benevens de stukken in archief Staten-Generaal,  Loketkas Processen n°. 21.</p>
								</note>
							</p>
							<p>Gelijk reeds in de Inleiding is vermeld, zijn in het archief  der Staten-Generaal stukken bewaard gebleven, welke eene aanvulling vormen van  die betreffende deze voyage, behoorend tot het archief der Eerste Vereenigde  Compagnie op Oost-Indië te Amsterdam. De stukken bevinden zich in de dossiers,  door Bewindhebbers der V. O. I. Compagnie en door admiraal Jacob Heemskerckin  het jaar 1605 overgelegd aan de Staten-Generaal in het geschil over het  buitgeld van de veroverde Portugeesche kraak St. Catharina (Staten-Generaal  Loketkas. Processen, n°. 21).</p>
							<p>Behalve de in de Inleiding genoemde origineele bescheiden  worden deze processtukken o.a. ook aangetroffen verschillende in 1605  vervaardigde afschriften origineele bescheiden betreffende de voyage, namelijk:  </p>
							<p>in het dossier der Bewindhebbers:</p>
							<p>
								<list>
									<item>
										<num>F.</num>Copie-artikelbrief van 1601 februari 22, met   de akte van eedsaflegging door de schepelingen van de Witte Leeuw, liggend op   de reede voor Hoorn d.d. 1601 maart 24. 
</item>
								</list>
							</p>
							<p>in het dossier van admiraal Heemskerck:</p>
							<p>
								<list>
									<item>
										<num>E.</num>Copie-resolutie van de Breeden Raad de schepen   Witte Leeuw en Alkmaar, gelegen voor het eiland Tiaman, d.d. 1602 december 4.   
</item>
								</list>
							</p>
							<p>
								<list>
									<item>
										<num>P.</num>Copie-resolutie van den Breeden Raad der   schepen Witte Leeuw en Alkmaar d.d. 1602 december 30, met rekwest der gemeene   scheepsgasten.
</item>
								</list>
							</p>
							<p>
								<list>
									<item>
										<num>O.</num>Copie-brief van Bewindhebberen der Kamer   Amsterdam V. O. I. Compagnie aan admiraal Jacob Heemskerck, d.d. 1602 mei 15.   
</item>
								</list>
							</p>
							<p>
								<list>
									<item>
										<num>Q.</num>Copie-akte van uitspraak over het aandeel der   scheepsgasten in de plunderage van de kraak St. Catharina, gedaan op het schip   de Witte Leeuw 1604 maart 10. 
</item>
								</list>
							</p>
						</bioghist>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">a.</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de uitreeding.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045154" type="ABS">140</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e2e4028e-f7dd-4725-aaa2-a411f965ed1b</unitid>
									<unittitle>Concept-instructie voor den Admiraal en Breeden   Raad.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Ongedateerd</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Het artikel in deze concept-instructie betreffende   het varen naar de uiterste limieten der voyage is gedrukt bij: De Jonge.   <title linktype="simple">Opkomst</title>  II, p. 498-499.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045155" type="ABS">141</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51aa6dd0-6672-42b4-9e75-0b519a1e5cff</unitid>
									<unittitle>Concept-instructie voor den Scheepsraad op elk der   schepen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Ongedateerd</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Met opschrift van bewindhebber Reynier Pauw.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045156" type="ABS">142</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/373b5362-f52a-4844-b95a-3e5a01f16fbe</unitid>
									<unittitle>Afschrift van de articulen en ordonnantiën, door   Prins Maurits van Nassau, Stadhouder van Holland en Zeeland en Admiraal van de   Zee, vastgestreld voor de acht schepen varend naar Oost- Indië;   gewaarmerkt.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 februari 22</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>In den text zijn later wijzigingen aangebracht door   den bewindhebber Reynier Pauw, blijkbaar voor den redactie van een volgenden   artikelbrief.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="20170907" type="ABS">142A</unitid>
									<unitid audience="internal" type="obsolete">142*</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4404e9dd-1ee5-7b1c-e053-09f0900a4e3d</unitid>
									<unittitle>[nog niet beschreven]</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045157" type="ABS">143</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e772eb27-cb65-4782-96f5-1cb8576fb763</unitid>
									<unittitle>Order tot aanwijzing der plaatsen om te   negotiëeren, voor den Breeden Raad vastgesteld door Bewindhebberen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Ongedateerd</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>In den text zijn later wijzigingen aangebracht voor   de redactie van den order voor de voyage der 14 schepen van 1602. Gedrukt   (zonder de latere wijzigingen) bij: De Jonge.   <title linktype="simple">Opkomst</title>  II, p. 499-502.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045158" type="ABS">144</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f34217d2-5ad9-413c-bd0d-9da1cb113ca1</unitid>
									<unittitle>Instructie met voorschriften voor het inkoopen van   juweelen, het onderzoeken van het eiland Mauritius, en de krankenbezoekers en   zieketroosters.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Ongedateerd</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045159" type="ABS">145</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86f1b759-c907-4e13-adb3-ccfc1854222d</unitid>
									<unittitle>Instructie voor den Admiraal en diens Privé   Raad.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Ongedateerd</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045160" type="ABS">146</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9dfb9364-561d-4df0-8ae8-3b2318caceaf</unitid>
									<unittitle>Instructie voor den Scheepsraad op het schip Oud-Amsterdam.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Ongedateerd</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045161" type="ABS">147</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b69e9a9f-df40-4dff-ba6a-1443c5ab183f</unitid>
									<unittitle>Instructie voor den Scheepsraad op het schip Alkmaar.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Ongedateerd</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045162" type="ABS">148</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9f782ad-b8bb-45a6-8fc0-b9f3c289af03</unitid>
									<unittitle>Cargalijst van de koopmanschappen en realen van achten in het schip, getaxeerd april 1601.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Blijkens den inhoud van het stuk betreft dit een van de schepen, uitgereed door Bewindhebberen de Nieuwe Brabantsche Compagnie.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045163" type="ABS">149</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31f2435b-40ef-493e-a40f-b0826b5a43a2</unitid>
									<unittitle>Concept-brief van bewindhebberen aan de Admiraals en Raden van hunne vloten in Oost-Indië, houdend o.a. verzoek om admiraal Jacob van Heemskerck in alles behulpzaam te willen zijn.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Ongedateerd </unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">b.</unitid>
								<unittitle>Stukken ontvangen van de schepen op reis.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045164" type="ABS">150</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/002dca54-4258-418c-8b15-c4c6a18dd37b</unitid>
									<unittitle>Brief van Jacob Heemskerck aan   Bewindhebberen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 mei 11</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>De brief is geadresserd aan "Mijn Heeren van de   eerste Gheünieerde Indiaensche Compagnie tot Amsterdam". <lb/>Gedrukt bij: De Jonge. Opkomst II, p. 502-504.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045165" type="ABS">151</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1af5c3af-be9d-456c-86d1-b6bcea5c92a6</unitid>
									<unittitle>Brief van Jacob Heemskerck aan   Bewindhebberen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">"1601 Meyo" (lees: juni 17)</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Op den brief heeft Heemskerck geschreven, dat de   verzending geschiedt "met den admiraal Oliver van Oort". Verder staat op den   brief aangeteekend "Ontfangen den 1en september anno 1601".<lb/>Gedrukt bij: De Jonge.   <title linktype="simple">Opkomst</title>  II, p. 504-506; aldaar is reeds op de vergissing in de datering door Heemskerck gewezen.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045166" type="ABS">152</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1bd6f979-ffca-4798-af86-148c822e080d</unitid>
									<unittitle>Brief van Jacob Heemskerck aan Bewindhebberen. In   duplo. Met bijlage.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 maart 3 en 1602 april 12, 1602 maart   4</unitdate>
									<physdesc>3 stukken</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>De brief gedrukt bij: De Jonge.   <title linktype="simple">Opkomst</title>  II, p. 506-511.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045167" type="ABS">153</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/216c3d7b-e7a4-4d44-8a02-0f8bab69e030</unitid>
									<unittitle>Brief van Jan Pauwelsz. aan Bewindhebberen,   geschreven in het schip Almaar op de reede voor Bantam. En op de reede voor   Demak. Met bijlage.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 maart 4, 1602 april 10 en 1602 april 3.   </unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045168" type="ABS">154</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a829c62-f7b8-49b4-a094-d0f1c5832411</unitid>
									<unittitle>Brief van Jacob Heemskerck in het schip de Witte   Leeuw aan Bewindhebberen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 juli 13</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Gedrukt bij: De Jonge. <title linktype="simple">Opkomst</title>  II, p. 514-518.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045169" type="ABS">155</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e08a283-781a-44ba-97a2-d2be62d720b4</unitid>
									<unittitle>Brief van Jacob Heemskerck in het schip De Witte   Leeuw aan Bewindhebberen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 augustus 23</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Gedrukt bij: De Jonge.   <title linktype="simple">Opkomst</title>  II, p. 523-524.</p>
								</odd>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">c.</unitid>
								<unittitle>Stukken ontvangen van het teruggekeerde schip de Zwarte Leeuw.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045170" type="ABS">156</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a5d52675-4d73-499d-a7f6-3d09ac0c512a</unitid>
									<unittitle>Instructie en paspoort voor Cornelis Barentsz. bij   zijne landing op Atjeh, gegeven door Jehan Granyer op het vice-admiraalschip de   Zwarte Leeuw.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 december 13</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">d.</unitid>
								<unittitle>Stukken ontvangen van het teruggekeerde schip de Witte Leeuw.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045171" type="ABS">157</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c11dfca-7615-446f-a746-acaedc47289f</unitid>
									<unittitle>Brief van Jacob Heemskerck aan de gevangenen van   de schepen de Witte Leeuw en Alkmaar te Demak. Met antwoord aan Heemskerck te   Djohor of Patani.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 juli 24 en 1602 augustus 3</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Brief en gedeelte van het antwoord gedrukt bij: De   Jonge.   <title linktype="simple">Opkomst</title>  II, p. 512-514.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>158-159</unitid>
									<unittitle>Copie-vertaling van Portugeesche brieven,   geschreven uit Macao en Goa.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 en 1603</unitdate>
									<physdesc>2 delen</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Volgens het opschrift van het eene deel zijn deze   brieven gevonden in de "caraq voor Macao verovert"; Jacob Heemskerck heeft de   Potugeesche kraak met deze brieven, van welke de meeste gedateerd zijn uit   Macao einde Januari en begin februari 1603, bemachtigd voor Djohor op 25   februari 1603. <lb/>Het andere deel der copie-vertaling is door Jacob   Heemskerck eigenhandig geschreven.<lb/>Bijgevoegd is een extract uit enkele dezer vertaalde   Potugeesche brieven, blijkbaar vervaardigd te Amsterdam.</p>
								</odd>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045172" type="ABS">158</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f632da1-08a7-4a81-a28b-b1fb501ed533</unitid>
										<unittitle>Copie-vertaling van Portugeesche brieven, eerste deel</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045173" type="ABS">159</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/124172b9-e9c4-4c01-a4c0-4873f331beda</unitid>
										<unittitle>Copie-vertaling van Portugeesche brieven, tweede deel</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1045174" type="ABS">160</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a215466-fe6d-4ed4-8716-97d8d989c714</unitid>
									<unittitle>Vertaalde Porugeesche brieven, geschreven uit   Macao en Goa.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 en 1603</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Deze brieven maakten deel uit van een verzameling,   van welke de copie vermeld is onder het voorgaand nummer.</p>
								</odd>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">e.</unitid>
								<unittitle>stukken ontvangen uit de loges.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">(1.)</unitid>
									<unittitle>Bantam.</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045175" type="ABS">161</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18f23e4b-b4d5-4ad4-a788-6606b10db2a1</unitid>
										<unittitle>Brief van Paulo van Soldt aan bewindhebberen.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 Augustus 22</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045176" type="ABS">162</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64102104-2fc4-42d2-b24a-766d15a9aad9</unitid>
										<unittitle>Ingekomen brieven, naar Bantam.</unittitle>
										<unittitle>1602 juli-augustus</unittitle>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
									<odd>
										<p>Brieven geschreven door:
<list>
												<item>Jacob Heemskerck in de Witte Leeuw voor Jortan, in de Witte Leeuw voor Grissee. Met afschriften, 1602 juli 19.
</item>
												<item>Adriaen Schaeck te Grissee, 1602 september 4.
</item>
												<item>Jacob Heemskerck voor Patani, 1602 augustus 22.
</item>
											</list>
										</p>
										<p>Blijkens aanteekening in dorso zijn de brieven te  Bantam ontvangen respectievelijk 10 augustus, 10 augustus, 13 september en 23  november 1602. </p>
										<p>De brief van 19 juli 1602 is gedrukt bij: De Jonge.     <title linktype="simple">Opkomst</title>  II, p. 521-522.</p>
									</odd>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045177" type="ABS">163</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38ede096-69f7-43d5-8175-0584e4496d72</unitid>
										<unittitle>Alphabetische index van het Grootboek te  Bantam.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602</unitdate>
										<physdesc>1 deel</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">(2)</unitid>
									<unittitle>Grissee.</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045178" type="ABS">164</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/071d55a3-ba16-4df6-ad53-14ed1bb30feb</unitid>
										<unittitle>Memorie voor Adriaen Schaeck tot het drijven van  handel te Grissee, gegeven door admiraal Jacob Heemskerck. Met  afschrift.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 juni 7</unitdate>
										<physdesc>2 stukken</physdesc>
									</did>
									<odd>
										<p>Gedrukt bij: De Jonge.     <title linktype="simple">Opkomst </title> II, p. 518-521.</p>
									</odd>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045179" type="ABS">165</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6d05fe4-bb06-42a3-91d1-5c9a850c5f6c</unitid>
										<unittitle>Contract tusschen Jacob Heemskerck met den  Breeden Raad en Adriaen Schaeck over diens blijven als opperkoopman te  Grissee.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 juli 27</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045180" type="ABS">166</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e953a43e-2236-4353-9fe3-c7f474606996</unitid>
										<unittitle>Ingekomen brieven, aan Adriaen Schaeck te  Grissee.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 juni-december</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
									<phystech type="ABS">
										<p>Niet raadpleegbaar</p>
									</phystech>
									<odd>
										<p> Brieven geschreven door: 
<list>
												<item>Jan Pauwelsz. op het schip Alkmaar voor Grissee, 1602 juni 21.
</item>
												<item>Jacob Heemskerck (met naschrift van Jan Pauwelsz.), 1602 juli 1.
</item>
												<item>Paolo Soldt in Bantam (fragment), 1602 september 15.
</item>
												<item>Hendrick van der Does in Toeban, 1602 december en december 23.
</item>
												<item>Jacob Heemskerck in Patani (met naschrift van Jan Pauwelsz.), 1602 november 7.
</item>
											</list>
										</p>
										<p>De brief van Heemskerck van 7 november 1602  blijkens aanteekening in dorso door Schaeck ontvangen 4 maart 1603. </p>
										<p>De brief is gedrukt bij: De Jonge. Opkomst II,  p.524-527.</p>
									</odd>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1045181" type="ABS">167</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81e079cf-a31e-424a-bb9b-02c9b2e59c73</unitid>
										<unittitle>Copie van den brief van Adriaen de Boisot en  Arent van Wesick in Demak aan Jacob Heemskerck en van den brief van denzelfden  aan Adriaen Scheack.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1602 augustus 3 en 1602 november 11</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
									<odd>
										<p>Vergelijk den origineelen brief aan Heemskerck  onder nummer 157.</p>
									</odd>
								</c06>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">7.</unitid>
							<unittitle>Stukken van diversen aard.</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045182" type="ABS">168</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dcc2c52a-cf5e-4e7d-9768-47e9d0e38cb4</unitid>
								<unittitle>Aanteekeningen betreffende de eerste voyage naar gegevens, afkomstig van de Hollandia, over 1595 april 2 - 1598 augustus 9.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Ongedateerd</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Blijkens het schrift zijn deze aanteekeningen geschreven door Barent Lampe, boekhouder der Oude O. I. Compagnie, enz.<lb/>Het stuk is in 1912 aan het Algemeen Rijksarchief overgedragen door den gemeentearchivaris van Leiden,    <title linktype="simple">Verslagen</title>  1912, Aanwinsten IX.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045183" type="ABS">169</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/376d9473-6c81-42ad-ab3f-24f3933db0e9</unitid>
								<unittitle>Rekening wegens de participatie van Cornelis van Campen c.s. in de acht schepen onder admiraal Jacob van Heemskerck naar Atjeh en wegens de carsayen en lakenen, geladen op deze schepen en op de vijf schepen onder admiraal Wolphert Hermansz. naar de Molukken over 1600 september 10 - 1601 april 10, gedaan door Conelis van Campen en goedgekeurd september 1601 .</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1045184" type="ABS">170</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b5bc624-94a5-4c54-875f-d7d7ca2c5ac3</unitid>
								<unittitle>Fragment van een document op perkament, waarop de handteekeningen van de Bewindhebbers Jan Jansz. Kaerel, Dierik van Os en Cornelis van Campen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Ongedateerd</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Met opgedrukt zegel, bevattend de letters C. V. V., verticaal geplaatst en door een streep (paal) verbonden. De drie genoemde Bewindhebbers waren in augustus 1599 gecommitteerd tot de koopmanschappen. Het zegel der Compagnie van Verre is blijkbaar dus overgenomen door de Oude Oost-Indische Compagnie. Zie ook noot bij Inv. n°. 133.</p>
							</odd>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">C.</unitid>
						<unittitle>De Nieuwe Brabantsche Compagnie (1599).</unittitle>
					</did>
					<custodhist>
						<p>Bij het archief der V.O.I. Compagnie ter Kamer Aamsterdam zijn  er een tweetal stukken bewaard gebleven, die de uitreedingen der Nieuwe  Brabantsche Compagnie betreffen. Het scheen mij geoorloofd, ze te behandelen  als deel uitmakend van het archief dezer Compagnie: voor de Nieuwe Brabantsche  Compagnie (der oorspronkelijke participanten) zullen toch, nadat de deelnemers  zich met de Oude Compagnie te Amsterdam vereenigd hadden, de sindsdien  ontvangen of opgemaakte bescheiden betreffende hare twee uitreedingen als haar  toebehoorend afgezonderd zijn gehouden. <lb/>Uit het archief der Nieuwe Brabantsche Compagnie is voorts  geacht afkomstig te zijn uit het stuk, hierna beschreven onder nº. 172, door  het Rijksarchief uit particulier bezit verkregen.</p>
					</custodhist>
					<bioghist>
						<p>Te Amsterdam werd in het jaar 1599 voornamelijk door enkele naar   deze stad uitgeweken Zuidnederlandsche kooplieden eene maatschappij opgericht,   die bekend kwam te staan als de Nieuwe Brabantsche Compagnie <note>
								<p>Zie b.v. het Journaal gehouden op de Vereenigde Landen (Paulus van Caerden) van de eerste uitreeding dezer Compagnie; vergelijk daarbij den aanhef van het Journaal van de Zwarte Arent van de tweede uitreeding; beide journalen zijn uitgegeven in : <title linktype="simple"> Begin en de Voortgang van de V.N.G.O.I.C.</title>, Deel I.</p>
							</note> .</p>
						<p>In december 1599 vertrokken voor deze Compagnie vier schepen   naar Indië: Nederland (admiraal Pieter Both), Verenigde Landen of Vereenigde   Provinciën (vice-admiraal Paulus van Caerden), Nassau en Hof van Holland. Deze   schepen kwamen in augustus 1600 voor Bantam aan. Het admiraalschip en de Nassau   keerden in januari 1601 naar het moederland terug in vereeniging met drie   schepen onder admiraal Steven van den Haghen (derde voyage der Oude O. I.   Compagnie te Amsterdam) en twee van de vierde voyage dezer Compagnie onder   admiraal Jacob Wilckens.</p>
						<p>Paulus van Caerden was in augustus 1600 als admiraal over de   twee schepen Vereenigde Landen en Hof van Holland naar Sumatra vetrokken. Van   21 november 1600 tot 21 januari 1601 verbleven deze schepen voor Atjeh. Op 19   maart 1601 waren zij wederom te bantam; vandaar gingen de twee schepen op 19   april 1601 naar het vaderland zel, waar zij oktober 1601 aankwamen.</p>
						<p>De Nieuwe Brabantsche Compagnie bracht in het jaar 1600 wederom   eene uitreeding in zee; 28 juni 1600 zeilden naar Indië de Zwarte Arent en de   Witte Arent.</p>
						<p>De twee schepen kwamen einde juli 1601 voor Sumatra. Toen aldaar   te Ticou <note>
								<p>Op gevangenneming te Ticou wijzen het stuk Inv. no. 173 en de vermelding in het journaal van Reyer Cornelisz. stuurman op de Zwarte Leeuw (voyage onder admiraal Jacob Heemskerck) Januari 1602 (zie de uitgave in : <title linktype="simple">Begin ende Voortgang van de V.N.G.O.I.C.)</title>; Priaman wordt vermeld in den brief van  Rochus Pietersz. uit Bantam d.d. 21 November 1602 (Inv.nr. 128; De Jonge. <title linktype="simple">Opkomst </title>II, p. 492).</p>
							</note>  op 10 augustus de oppercommies Cornelis Pietersz. o.a. vergezeld door   den commies Guiljaume Senescal (die als leiders der commercie worden genoemd)   voor den handel aan land waren gegaan, werden zij met de hunnen gevangen   genomen. De beiden schepen zeilden nog dezelfde maand augustus 1601 naar   Bantam: niet lang daarna vertrokken de Zwarte Arent en de Witte Arent in   vereeniging met de Dordrecht onder Cornelis van Foreest (van de vierde voyage   der Oude Compagnie) naar Nederland.</p>
					</bioghist>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1045185" type="ABS">171</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af99271f-476a-4352-a8cf-ac25f67fd778</unitid>
							<unittitle>Copie-brief van Paulus van Caerden c.s. aan generaal  Pieter Both en diens Raad, geschreven voor Priaman.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600 september 10</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1045186" type="ABS">172</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32f5b9b9-1bfe-4fcf-b9bf-f5283c6d8ad6</unitid>
							<unittitle>Copie (concept?) van den Arabische text van het  contract, gesloten tusschen Paulus van Caerden en den Sabandhar van Atjeh over  koop en levering van peper.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600 december 28</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>In dorso gemerkt: "Copie int Maleys van t ......... van  Pouwels van Caerden" (blijkbaar heeft er het woord contract gestaan). De inhoud  van het contract van 28 December 1600 is te vinden in het Contractboek der  Vereenigde O.I. Compagnie 1596-1662 (Archief ter Kamer Amsterdam V.O.I.C.);  deze inhoud is gedrukt bij: Heeres,     <title linktype="simple">Corpus Dilplomaticum Neerlando-Indicum</title> , Deel I   (1596-1650), p. 19.<lb/>Het hier beschreven stuk is aan het Algemeen Rijksarchief  geschonken door de familie Van Foreest in 1902 (     <title linktype="simple">Verslagen</title>  1902, Aanwinsten nº. XXVII).</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1045187" type="ABS">173</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b554f03-2b0c-4e80-9fd2-adea8e144d0f</unitid>
							<unittitle>Specificatie van penningen en koopmansgoederen,  geleverd aan den koning van Atjeh door vice-admiraal Paulus van Caerden wegens  koop van peper, benevens van koopmanschappen, door Van Caerden bij zijn vertrek  achtergelaten en door den koning aangeslagen. Opgave van goederen, te Tico in  Sumatra genomen van de schepen der Nieuwe Compagnie de Zwarte Arent en de Witte  Arent en overgebracht naar Atjeh 1601 augustus.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600 december 29 - 1601 januari 12</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">II.</unitid>
					<unittitle>De Compagnie op Oost-Indië te Middelburg (1600).</unittitle>
				</did>
				<bioghist>
					<p>De compagnie op Oost-Indië, gevestigd te Middelburg, die in het jaar 1600 haar werkzaamheid aanving, was gevormd door de samenwerking van deelnemers in de beide Compagnieën, die reeds in het jaar 1598 van uit Zeelandnaar Oost-Indië hadden uitgereed. Onder den naam van "Vereenigde Zeeuwsche Compagnie" staat deze maatschap van 1600 in de nieuwe historische literatuur bekend. In de bescheiden uit de beginjaren der 17de eeuw wordt zij verschillend aangeduid; blijkens de verslagen van de reis, door de Bewindhebberen aan de Staten-Generaal uitgebracht, is nu eens sprake van de "Compagnie van Zeeland handelend op Oost-Indiën" dan weder van de "Compagnie op oost-Indiën in Middelburgh".   <note>
							<p>Zie de verbalen, gedrukt bij: De Jonge,    <title linktype="simple">Opkomst</title> II, p. 484, p. 491.</p>
						</note>Bij De Jonge,    <title linktype="simple">Opkomst</title>  I, p. 119, is eene opgave te vinden van de 16  Bewindhebbers der Compagnie; deze opgave is overgenomen van eene lijst voor in  het Resolutieregister; blijkens het handschrift van deze lijst zijn de laatste  twee namen later bijgevoegd.    <note>
							<p>In de opgave, gedrukt bij: De Jonge,  <title linktype="simple">Opkomst</title> I, p. 119, moet de naam Everard van Schoonhoven gewijzigd worden in Gherart van S.</p>
						</note>  Deze toevoeging moet geschied zijn na begin April 1601, daar  eene opgave van Bewindhebbers op een stuk van 9 April 1601 (hierna nog te  vermelden) de namen der 14 oorspronkelijk op de lijst voorkomend Bewindhebbers  bevat.</p>
				</bioghist>
				<custodhist>
					<p>Het bewaarde register vangt aan met de resolutiën van einde   Maart 1601; de vier door de Compagnie uitgereede schepen Zeeland, Middelburg,   Langhebercque en het jacht de Zon waren toen reeds enkele weken in zee.   Betreffende deze voyage zijn geen losse stukken, behoorend tot het archief der   Compagnie te Middelburg, bewaard gebleven. Wel berusten in het archief ter   Kamer Amsterdam van de Vereenigde O.I. Compagnie enkele stukken, die op de   voyage betrekking hebben en die hier ter plaatse vermeld mogen worden, daar zij   buiten het kader van dezen inventaris vallen, namelijk: Copie-missive van de   facteurs der Compagnie van Zeeland te Atchin aan Bewindhebberen te Middelburg   1602 November 18, met als bijlagen: Copie-missive van de facteurs te Guseratte   aan de facteurs te Atchin 1602 April 20, een tweede afschrift dezer missive, en   copie-missive van de facteurs te Atchin aan admiraal Jacob van Neck te Patani   1602 September 3.     <note>
							<p>De copie-missieve uit Guseratte van 20 April 1602 is gedrukt bij: De Jonge,   <title linktype="simple">Opkomst</title> II, p. 495.</p>
						</note>
					</p>
					<p>Nog bezit het Algemeen Rijksarchief een document aangaande deze   voyage, dat hoogstwaarschijnlijk eveneens met de overbrenging van het   zoogenaamd Koloniaal archief van Amsterdam naar 's-Gravenhage in 1856 op het   Rijksarchief is terecht gekomen. Dit document is de brief, door Prins Maurits   geschreven aan den koning van Atchin d.d. 11 December 1600 en medegegeven aan   de vier schepen.     <note>
							<p>De brief, in Spaanschen text geschreven, is in fac-simile uitgegeven bij: J.E. Banck,   <title linktype="simple">Atchin's Verheffing en Val</title> (1873), alwaar ook  eene vertaling gegeven wordt. Deze vertaling is overgenomen uit: J.J.F. Wap,   <title linktype="simple">Het Gezantschap van den Sultan van Achin 1602 aan Prins Maurits</title> (1862). De op den brief aangebrachte tjap van den koning van  Atchin is in fac-simile gepubliceerd bij G.P. Rouffaer,   <title linktype="simple">De Hindostansche Oorsprong van het "Negenvoudig" Sultanszegel van Atjeh (Bijdragen Taal-, Land- en Volkenkunde van Nederl.-Indië,</title> deel 59 (1906)).</p>
							<p>Het Algemeen Rijksarchief bezit bovendien een afzonderlijk   fac-simile van den brief, in 1873 aan die instelling aangeboden door de firma   Smulders en opgenomen in de verzameling Koloniale Aanwinsten onder n°. 138   B.</p>
						</note>  Het bescheid is naar Nederland terug gekomen, doordat het medegenomen is door de gezanten van den koning van Atchin, die met de terugkeerende schepen Zeeland en Langhebercque naar Prins Maurits zijn afgevaardigd geworden. Zulks vinden wij geconstateerd door Emanuel van Meteren in diens   <title linktype="simple">Nederlandsche Historieën</title> , die mededeelt, dat de hoofdgezant aan Prins Maurits wederom leverde de eigen brieven, welke de Prins aan zijn Koning met de vier Zeeuwsche schepen gezonden had en die met 's Konings tjap of zegel waren geteekend.</p>
					<p>Het document draagt geen merkteeken eener administratie en is op   geen inventaris ten Rijksarchieve vermeld. Aannemelijk is het nu, dat de brief   is komen te berusten ter Stadhouderlijke Secretarie. Aan het Koloniaal archief   te Amsterdam zal het stuk zijn overgedragen zijn, nadat de stukken der   Stadhouderlijke Secretarie betreffende koloniale zaken door den Koning in 1828   aan dit archief waren toegewezen. Met het Koloniaal archief moet het dan   vervolgens in 1856 naar het Rijksarchief zijn gekomen: blijkens aantekeeningen   in dr. Wap's   <title linktype="simple">Gezantschap</title>  (1862) en De Jonge's   <title linktype="simple">Opkomst</title>  (1864) is het op die instelling kort daarna geraadpleegd.</p>
					<p>Vervolgens maken wij hier medling van een uit particulier bezit   door het Rijksarchief verkregen document betreffende de voyage, dat buiten deze   inventarisatie valt, namelijk den commissiebrief, gegeven door Prins Maurits   aan Nicolaes Anthonisz. als kapitein van het schip Langhebercque, door   Bewindhebberen van de Compagnie op Oost-Indië, kooplieden en burgers te   Middelburg, te equipeeren naar Oost-Indië, 1600 December 13 (met uithangend   zegel van den Prins).     <note>
							<p>Dit stuk is als Aanwinst 1888, n°. 13b, verworven door schenking van mr. C.P. Pahud de Mortanges. In de lijst van aanwinsten, opgenomen in het gedrukte   <title linktype="simple">Jaarverslag van het Rijksarchief te 's-Gravenhage</title>, is foutief Hendrick Anthonisz. als kapitein vermeld.</p>
						</note>
					</p>
					<p>In het jaar 1862 is het Rijksarchief door aankoop uit de   verzameling Van Maanen (veiling Martinus Nijhoff) in het bezit gekomen van het   volgende stuk: Copie der voorwaarden van inbreng in de Compagnie van Adriaen   Tenhaeff c.s. tot eene derde reis op Oost-Indië. 1600 April 9, met aanteekening   van den inbreng van Frans van Limborch Schinck te Amsterdam. 1601 September 29.       <note>
							<p>Opgenomen in de verzameling Koloniale Aanwinsten onder 212*.</p>
						</note>
					</p>
					<p>Tegelijk met dit stuk werd aangekocht een concept van den   artikelbrief van Prins Maurits voor de twee schepen varend onder Laurens Bicker   naar Rio de la Plata (1598 Augustus). De herkomst dezer stukken wordt   verduidelijkt door een document, hetwelk voor het Rijksarchief in 1893   verworven werd (door aankoop van de firma Martinus Nijhoff), namelijk de   klad-artikelbrief voor de twee schepen naar Rio de la Plata, die opgesteld was   door gebruik te maken van een afschrift-artikelbrief voor acht schepen, varend   onder admiraal Jacob van Neck naar oost-Indië voor de Oude Compagnie op   oost-Indië te Amsterdam. 1598 Maart 7. Aannemelijk schijnt het nu, dat al deze   stukken behoord hebben tot ééne verzameling, hoogstwaarschijnlijk van een   Amsterdamschen bewindhebber, die zoowel bij de Oude Compagnie op Oost-Indië te   Amsterdam als bij de uitreeding der schepen onder Laurens Bicker betrokken was:   het zou dan diens broeder Gerrit Bicker kunnen zijn, aan wien de in 1862 en   1893 verkregen stukken eertijds behoord hebben.     <note>
							<p>Zie betreffende Gerrit Bicker en de uitreeding naar Rio de la Plata: J.W. IJzerman,   <title linktype="simple">Journaal van de Reis naar Zuid-Amerika 1598-1601 door Hendrik Ottsen (Werken uitgegeven door de Linschoten Vereeniging XVI).</title>
							</p>
						</note>
					</p>
					<p>Het resolutieregister van Bewindhebberen der Compagnie op   Oost-Indië te Middelburg, waarvan de beschrijving thans volgt in den   Inventaris, is na Maart 1602 voortgezet, nadat deze functionarissen   Bewindhebber van de Kamer Zeeland der vereenigde O.I. Compagnie waren geworden.   Het archief dezer kamer is in het jaar 1851 overgebracht van Middelburg naar   het Koloniaal Archief te Amsterdam en vandaar later mede overgegaan aan het   Rijksarchief te 's-Gravenhage.     <note>
							<p>Betreffende de overbrenging uit Middelburg komt eene aanteekening voor, die bijgevoegd is in het exemplaar van den Inventaris van het Koloniaal archief te Amsterdam door P.L. de Munnick, dat in 1829 aan den Minister van Koloniën is toegezonden en behoort bij diens verbaal van 24 December 1829, n°. 104.</p>
						</note>
					</p>
				</custodhist>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1045188" type="ABS">174</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c1f4f41-d15f-415b-ab57-f9bfb26d48b9</unitid>
						<unittitle>Resolutie-register van Bewindhebberen.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 Maart 25 (- 1602 Maart)</unitdate>
						<physdesc>1 deel</physdesc>
						<physloc type="ABS">Ontbreekt</physloc>
					</did>
					<odd>
						<p>Aan te vragen als arch. VOC, nummer toegang 1.04.02,   inv.nr. 7241.<lb/>Voorin staan geschreven een lijst van de "Contractanten op   de Oostindien dienende tot de resolutien geproponeert noodich tot het voyage   uuytgereet aº. 1601. Tot de 3 schepen namelick Zierickzee, Vlissinghe ende   Goes", benevens de "Articulen beslooten ende gemaeckt tusschen de contractanten   op de Oostyndien die syluyden by gemeene resolutie verstaen conforme dien   onderhouden ende naergevolcht zullen worden". 1601 Juni 1614. Op fol. 122 staat   een lijst van "absenten voor rekeninge van de Compaignie deser Voyage aº.   1601".<lb/>Het resolutieregister is voortgezet door Bewindhebberen der   Kamer Zeeland van de Vereenigde O.I. Compagnie en toen gemerkt "Register van de   14 schepen int uuytgaen".</p>
					</odd>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">III.</unitid>
					<unittitle>De Oost-Indische Compagnie te Delft (1601).</unittitle>
				</did>
				<bioghist>
					<p>Blijkens het resolutieregister van Bewindhebberen werd de Compagnie, te Delft in 1601 opgericht, aangeduid als "De Oost-Indische Compagnie te Delft". De het eerst ingeschreven resolutie (van 10 October 1601) maakt melding van het equipeeren van het schip de Haey; het is evenwel niet tot eene zelfstandige uitreeding gekomen, daar het Delftsche schip onder den naam van "de Eendracht" (schipper Adriaen Cornelisz. Haey) opgenomen werd in de voyage der 14 schepen voor rekening der Vereenigde O.I. Compagnie.</p>
				</bioghist>
				<custodhist>
					<p>Het bewaard gebleven resolutieregister staat vermeld op den   Inventaris der stukken van het kantoor der voormalige O.I. Compagnie te Delft,   in 1807 overgenomen door het kantoor Rotterdam p. 37.<lb/>Het register is geraadpleegd door mr. J.A. van der Chijs voor de   samenstelling van zijn in 1856 verschenen   <title linktype="simple">Geschiedenis der stichting van de Vereenigde O.I.   Compagnie</title> ; blijkens eene aanteekening op p. 83 berustte het deel destijds op het Indische archief, d.w.z. het Koloniaal archief te Amsterdam (waarheen de archieven van de Kamers Rotterdam en Delft der vereenigde O.I. Compagnie niet zijn overgebracht geweest).<lb/>Uit de mededeelingen bij De Jonge,   <title linktype="simple">Opkomst I</title> , p. 129, blijkt, dat het Delftsche register met het Koloniaal archief van Amsterdam naar het Rijksarchief te 's-Gravenhage moet zijn gekomen.</p>
				</custodhist>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1045189" type="ABS">175</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3d323ae-e694-4ca5-bff2-ec274e6d6b57</unitid>
						<unittitle>Resolutieregister van Bewindhebberen.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1601 October 1 - 1602 Mei 15</unitdate>
						<physdesc>1 deel</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Het aan de Staten-Generaal over te leveren 2 December 1601   vastgestelde stuk, in dit register ingeschreven, getiteld "Middelen, geraempt   bij den Bewinthebberen van de oost-Indische Comp. tot Delff tot vereninghe van   alle d'Oost-Indische Comps." is (met enkele onnauwkeurigheden) gedrukt bij: Van   der Chijs,   <title linktype="simple">Geschiedenis der stichting van de Vereenigde O.I.   Compagnie</title> , 1e druk, p. 84-85, 2e druk, p. 98-99.</p>
					</odd>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>
