<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:19:00 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::1.10.63::Collectie Ortel)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/1299f3d5-6428-4f17-8b59-b32997550301" urn="1.10.63.ead.xml">1.10.63</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van J. Ortel [levensjaren 1542-1590]; E. van Dalem, 1516-1620</titleproper>
				<author>J.M. Sernée, L.W.A.M. Lasonder</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1918">1918</date>
				<p id="copyright">
					<extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref>
				</p>
			</publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081216">16 december 2008</date>. 
	  </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal"/>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="10141010">10 oktober 2014</date>
				<item>
					<num>1</num> Genealogische tabel toegevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie Ortel</unittitle>
			<unittitle type="short">Ortel</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1516/1620" type="inclusive">1516-1620</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">1195</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">1.43 meter; </extent>
				<extent unit="files">86 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">De stukken zijn gesteld in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>, <language langcode="lat" scriptcode="Latn">Latijn</language>, <language langcode="eng" scriptcode="Latn">Engels</language> en <language langcode="ita" scriptcode="Latn">Italiaans</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de oud-Hollandse klerkencursief.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<persname>Ortel, Joachim (1542-1590)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Dalem, Elisabeth van</persname>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van monstercommissaris Joachim Ortel en zijn weduwe bevat lijsten met in de verschillende vendels dienende soldaten, rekeningen van de hopmannen van diverse vendels, een proces-verbaal in verband met de vrijlating van gevangenen uit Loevestein, ingekomen brieven en stukken betreffende dienstreizen tijdens zijn agentschap in Engeland, en stukken inzake de afwikkeling van nalatenschappen van Ortel en familieleden.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<p>Genealogische tabel:</p>
				<p>
					<extptr linktype="simple" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_1.10.63_Genealogische-tabel.jpg" actuate="onload" show="embed"/>
				</p>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Het grootste gedeelte van de verzameling, die in den hierna volgenden inventaris is beschreven, berustte oorspronkelijk in de heterogene massa, bekend als "Supplement Staten Generaal", te zamen vormende een aantal stukken, die bij de voorloopige ordening van het archief der Staten-Generaal waren op zij gelegd, en die nimmer te voren waren beschreven. Ze zijn destijds onder de inventarisnummers 236, 236a en 236b aangeduid als "Particuliere stukken van Joachim Ortel, agent van de Staten-Generaal en van de Staten van Holland in Londen en diens echtgenoote Elisabeth van Dalem (1566-1590)". </p>
				<p>	Omdat in het "Supplement Staten-Generaal" ook verscheiden nummers, behoorende tot de Legatie-archieven voorkomen, scheen eerst de mogelijkheid niet uitgesloten, dat de collectie uit een Engelsch legatie-archief afkomstig was. Een onderzoek in de processen-verbaal van overdracht dier legatie-archieven, die in hoofdzaak in 1854 en volgende jaren naar het Rijksarchief werden overgebracht, heeft dit echter niet bewaarheid. Evenmin, dat zij afkomstig zouden zijn uit een verzameling bescheiden, bij de Staten van Holland ingekomen, in handen gesteld van gedeputeerden van Haarlem om consideratie en advies en door deze laatste onafgedaan gelaten, en zoo in het stedelijk archief van Haarlem gebleven, welke-geheele verzameling in 1867 door de gemeente Haarlem aan het Rijksarchief werd geschonken. </p>
				<p>Een nader onderzoek van deze geheele verzameling heeft bovendien aangetoond, dat slechts een zevental brieven uit de collectie Ortel hier waren verzeild geraakt, blijkbaar eenvoudig alleen doordat de ambtenaar, die de stukken van Ortel onder handen had, destijds tegelijkertijd de uit Haarlem overgekomen stukken ordende. Bovendien ordende hij ook nog een verzameling andere stukken, die wel tot de verzameling-Ortel behoorden, en welke stukken dan ook mede in achterstaanden inventaris zijn beschreven. Het zijn de stukken, vroeger bekend als inventaris nummers 2214-2216 van het archief van den Raad van State (welke inventaris, evenals die van het "Supplement Staten-Generaal" nog een zeer heterogene massa stukken omvat), en beschreven onder den titel 'Monsterrollen van hoplieden': immers behalve agent in Engeland was Joachim Ortel van 1573 tot 1578 monstercommissaris in dienst van den Prins van Oranje en de Staten van Holland. Toevalligerwijze bleken deze stukken geheel in het kader van de collectie-Ortel te passen. </p>
				<p>De vraag was nu echter alleen nog, of wellicht niet "Supplement Staten Generaal" 236, 236a, 236b met Raad van State 2214-2216 te zamen van ouds een deel van het archief van den Raad van State, of van dat van Staten van de Holland of de Staten-Generaal hadden uitgemaakt. Een uitvoerig onderzoek in alle bekende, ook verouderde inventarissen van deze drie lichamen. Ook in de inventarissen van de in 1826 en 1829 door het Rijksarchief overgenomen stukken van de Stadhouderlijke Secretarie, waarvan een deel in den inventaris van het archief van den Raad van State is beschreven, heeft geen spoor daarvan kunnen aan den dag brengen, en zoo is de waarschijnlijkheid het grootst, dat de collectie-Ortel vóór 1861 (een potloodaanteekening op één der stukken wijst aan, dat de collectie in dat jaar in het Rijksarchief aanwezig was) door een particulier aan het Rijk is geschonken. Meer dan van waarschijnlijkheid mogen we ook hier echter niet spreken, want de collectie wordt nòch in het Overzigt van Bakhuizen van den Brink van 1854 vermeld, nòch blijkt er uit de correspondentie van de jaren 1854-1861 <note>
						<p> Ten overvloede is ook de correspondentie van vóór 1854 voor het beoogde doel doorgezien. </p>
					</note> (jaarverslagen zijn over die jaren niet aanwezig, en ook verder waren dit, wat betreft de briefwisseling van het Rijksarchief, magere jaren), dat in dien tijd iets van dien aard door het Rijksarchief is ontvangen.</p>
				<custodhist>
					<head>Supplement</head>
					<p>Een beschrijving dezer verzameling, bewerkt door Dr. Lasonder is gepubliceerd in Verslagen van 's-Rijks oude archieven 1918 Vol.I Bijlage V. In de inleiding tot den inventaris staat aldaar aangegeven, dat men zich blijkens eene aanteekening op een der stukken in het jaar 1861 op het Rijksarchief met deze verzameling heeft beziggehouden. Onbekend was de wijze, waarop de verzameling aan de instelling was gekomen.</p>
					<p>Eene aanwijzing dienaangaande wordt verstrekt door een document, dat deel heeft uitgemaakt van de papieren van Ortell maar langs anderen weg aan het Rijksarchief is gekomen. Op de in 1862 door de firma Nijhoff te 's-Gravenhage gehouden auctie der Collectie Van Maanen (voornamelijk uit handschriften der Van Limburgh''s bestaande) werd namelijk voor het Rijksarchief verworven een Engelsch document van het jaar 1576, dat aan Joachim Ortell blijkt te zijn uitgegeven. Voor de hand ligt nu de gevolgtrekking, dat de blijkbaar in 1861 naar het Rijksarchief overgebrachte verzameling Ortell-Van Dalem eveneens onder de families Van Limburgh-Van Maanen heeft berust en om een of andere reden op het Rijksarchief is terecht gekomen. Hierbij moet worden opgemerkt, dat Elisabeth van Dalem blijkens de papieren in den inventaris van 1918 no. 62, na den dood van haar in 1590 te Londen overleden man zich te 's-Gravenhage heeft gevestigd, waar zij nog in 1615 woonachtig was.</p>
					<p>Het charter van 1576 is op het Rijksarchief na den aankoop geborgen geworden in het zoogenaamde Bruine kastje, waaruit het thans naar de verzameling Ortell is overgebracht.</p>
					<p>Tevens wordt hier melding gemaakt van een document van 1574, dat reeds berustte in de verzameling Ortell; in den Inventaris van 1918 was het minder juist gebracht bij de stukken betreffende het aankoopen van geschut door den Monster-commissaris Ortell.</p>
				</custodhist>
				<acqinfo>
					<p>De stukken zijn waarschijnlijk in of vóór 1861 verworven. </p>
					<p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
				</acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">1.10</subject>
			</controlaccess>
			<scopecontent>
				<head>Inhoud</head>
				<p>Wat nu de collectie zelf betreft, behalve dat het een opmerkelijke verzameling vormt, doordat er stukken uit verschillende landen: Engeland, België en Nederland in zijn vereenigd (zie daaromtrent nader de noten bij de verschillende afdeelingen betreffende de in de genealogische tabel voorkomende personen afzonderlijk), ontleent zij vooral haar belang aan de afdeeling betreffende Joachim Ortel als monstercommissaris.</p>
			</scopecontent>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>De mogelijkheid bestond, dat b.v. in het archief van de Staten van Holland nog meer van dergelijke stukken zouden berusten. Ik heb deze afdeeling dan ook niet in den inventaris opgenomen alvorens mij vergewist te hebben, dat dit beslist niet het geval is, en er was dus nu alles voor te zeggen om deze stukken als onderdeel van den inventaris te behouden. Ze zijn in zooverre belangrijk. dat er. voorzoover ik zien kan. voor de krijgsgeschiedenis nog geen gebruik van deze stukken gemaakt is, ook niet door F. J. G. ten Raa en F. de Bas in hun in 1911 verschenen groote werk Het Staatsche leger I. Alleen worden in dat werk hier en daar enkele der in de nrs. 7-38 voorkomende hoplieden en monstercommissarissen genoemd, terwijl men daarbij ook kan vergelijken de merkwaardige inhoudsopgave van het Depechenboek van Willem I, over 1572, 1573 en 1574, dat in de Navorscher van 1897, blz. 377 vlg. is afgedrukt.</p>
				<p>Was dus voor dit gedeelte van den inventaris uitvoerigheid geboden, voor de particuliere stukken kon met een globale beschrijving worden volstaan. Volgens de regelen der Handleiding hadden van de er voor in aanmerking komende stukken van vóór 1 April 1572 regesten moeten worden opgenomen. Omdat het hier echter uitsluitend particuliere stukken (wel is waar voor een groot gedeelte in het Latijn, Engelsch, Italiaansch enz. gestelde) betrof, heb ik gemeend een regestenlijst bij dezen inventaris te kunnen achterwege laten.</p>
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>De afdeeling betreffende Joachim Ortel als monstercommissaris is in twee gedeelten gesplitst: 1o. Stukken, behoorende tot de archieven van verschillende monstercommissarissen, en 2o. Stukken betreffende Joachim Ortel als monstercommissaris. Men heeft zich de zaak zoo voor te stellen, dat met de particuliere papieren van Ortel, en later met die van diens weduwe, een deel van bovengenoemde archieven is vermengd gebleven.</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie Ortel, nummer toegang 1.10.63, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Ortel, 1.10.63, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">A.</unitid>
					<unittitle>Stukken, afkomstig van Joachim Ortel.</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Joachim. Ortel, geb. te Augsburg in 1542, overleed te Londen 23 September 1590. Hij was achtereenvolgens monstercommissaris van de troepen van den Prins van Oranje en agent in Engeland. In 1580 huwde hij met Elisabeth van Dalem, weduwe van Jan Baptista van Triere.</p>
				</odd>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">I.</unitid>
						<unittitle>Ambtelijk.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">a.</unitid>
							<unittitle>Monstercommissaris (1573 Juni 6-1578 Augustus 28).</unittitle>
						</did>
						<odd>
							<p>Ortel woonde als monstercommissaris afwisselend te Delft en te Hoorn. Bij resolutie van de Staten van Holland van 28 Augustus 1578 werd onder meer Joachim Ortel als monstercommissaris "gehouden voor gecasseert" wegens noodzakelijke bezuiniging, zie ook Ten Raa en de Bas, a. w., blz. 123.</p>
						</odd>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">1o</unitid>
								<unittitle>Stukken behoorende tot de archieven van verschillende monstercommissarissen.</unittitle>
							</did>
							<odd>
								<p>De in deze afdeeling voorkomende rekeningen, monstercedels (naamlijsten der in een vendel dienende soldaten met aanwijzing bij ieder afzonderlijk der door hen genoten soldij, alsmede der wapenen, waarmede zij "belient" waren; zie ook Inv. no. 73), rotcedels (naamlijsten als voren, waarbij alleen het getal en de soort der wapenen zijn opgeteekend, waarover iedere soldaat beschikte) en andere stukken betreffende de verschillende vendels (Inv. nrs. 4-19) zijn opgenomen in alphabetische volgorde der aan het hoofd van die vendels geplaatste hoplieden. Voorzoover het in de stukken vermeld was, zijn bij elk vendel de monstercommissarissen opgegeven, die het vendel hebben gemonsterd. Een indeeling van de stukken naar die monstercommissarissen was niet zoo goed mogelijk, omdat vaak een vendel door meer dan één commissaris tegelijk werd gemonsterd. Ook daarom scheen het het best de stukken in de boven aangegeven volgorde op te nemen.</p>
							</odd>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077891" type="ABS">1</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f56e9e6-8430-4bb0-9cec-1b9864e97cec</unitid>
									<unittitle>Brief met bijbehoorend stuk aan monstercommissarissen te Hoorn van Diederik Sonoy over het vendel van den hopman Daniël van Eck,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1578">1578</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077892" type="ABS">2</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/26bd6899-5b20-48e0-a5f8-d920a1a25ba0</unitid>
									<unittitle>Brieven aan den monstercommissaris Cornelis van Rijswijck,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1577">1577</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077893" type="ABS">3</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0071f360-270c-4640-9237-538f9e6cea1f</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de vendels van verschillende hoplieden te zamen,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1575">1575 en z.j.</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077894" type="ABS">4</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6447221f-f029-4f35-8192-eade8d5fe213</unitid>
									<unittitle>Monstercedel van het vendel van den hopman Focke Abel, gemonsterd door den monstercommissaris Reynier Cant te Egmond binnen,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1572">1572</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Hierbij een alphabetische index op de namen der in dit vendel dienende personen.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077895" type="ABS">5</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c311625-929e-4de7-9c57-470c81c6789d</unitid>
									<unittitle>Monstercedels van en andere stukken betreffende het vendel van den hopman Claes Gijsbrechtszoon alias Aecker, gemonsterd door den monstercommissaris A. de Fentzel en den rentmeester J. Seventer,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1572/1573">1572-1573</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077896" type="ABS">6</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1f9474a7-c658-4a3a-a6d7-bdf247edb532</unitid>
									<unittitle>Rekening van en andere stukken betreffende het vendel van den hopman Hans Bouwinga, gemonsterd te Warmenhuizen door Gijsbert van Gouwenberch en Johan de Nachtegael,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1575/1578">1575-1578</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077897" type="ABS">7</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a49c219-436a-4c4b-bc90-a9f40d4aee91</unitid>
									<unittitle>Rekening van en andere stukken betreffende het vendel van den hopman (Jacques) Cabeliau, later staande onder den hopman Johan Robbert, gemonsterd door den monstercommissaris Cornelis van Rijswijck,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1573/1577">1573-1577</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077898" type="ABS">8</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6debc87b-342b-4b55-add4-7941579ae471</unitid>
									<unittitle>Monstercedel van het vendel van den hopman Croek, gemonsterd door den monstercommissaris Hendrik Jaersvelt van Vianen,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1572">1572</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077899" type="ABS">9</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5d5e16d-613f-4eb1-be76-ee7a84e2c7dd</unitid>
									<unittitle>Monstercedel van het vendel van den hopman Dirk Duvel, gemonsterd door den monstercommissaris Reynier Cant,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1572">1572</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077900" type="ABS">10</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/14ae9d7d-2c7f-48a8-a958-7ab347e55383</unitid>
									<unittitle>Monstercedels van het vendel van den hopman Danyël van Eck, gemonsterd te Alkmaar resp. door de monstercommissarissen Hendrik van Gulik en Joseph Mostart en den monstercommissaris Cornelis van Rijswijck,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1574/1575">1574-1575</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Zie ook Inv. nr. 1</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077901" type="ABS">11</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6d97aed-f54e-45d4-ad42-65b31c58265a</unitid>
									<unittitle>Fragment-rekening van het vendel van den hopman Dirck Fonckelaer, gemonsterd te Oude Niedorp en te Wormer,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1574/1575">1574-1575</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Hierbij een alphabetische index op de namen der in dit vendel dienende personen.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077902" type="ABS">12</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/184448ed-0442-4c2b-bd87-79d0c1d463c9</unitid>
									<unittitle>Monstercedels van en andere stukken betreffende het vendel van den hopman Johan van Ham,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1576/1579">1576-1579</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Het stuk van 1579 betreft een zaak van achterstallige soldij, waarin Joachim Ortel ook nà zijn aftreden als monstercommissaris nog is opgetreden.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077903" type="ABS">13</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b3b1fb8-fe11-427a-a5fa-89085cd0fe64</unitid>
									<unittitle>Monstercedels van en andere stukken betreffende het vendel van den hopman Jacob Hendrikszoon van Mechelen, gemonsterd te Purmerend door de monstercommissarissen Hendrik van Gulik en Joseph Mostaert,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1574">1574</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077904" type="ABS">14</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/793bb837-84e0-409f-ab92-dfc7703835a1</unitid>
									<unittitle>Rekening van en andere stukken betreffende het vendel van den hopman Tite Hettinga, gemonsterd te Landsmeer, op den Kalverdijk, te Wormer en te Woerden door de monstercommissarissen J. Sevender en A. de Fentzel.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1573/1576">1573-1576</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077905" type="ABS">15</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6844cdb1-3c6e-4417-a5aa-bf5abb9817c3</unitid>
									<unittitle>Monstercedel van en andere stukken betreffende het vendel van den hopman Hans van Kremnitz, gemonsterd door den monstercommissaris Cornelis van Rijswijck,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1574">1574</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077906" type="ABS">16</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e395087a-1f3b-4577-85ac-c8da5bc355b8</unitid>
									<unittitle>Rotcedel van en ander stuk betreffende het vendel van den hopman Van Renesse, gerot in de kerk van Wormer.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1576/1577">1576-1577</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077907" type="ABS">17</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa0220d2-f4e9-4dfe-8d88-ccbb15c73293</unitid>
									<unittitle>Fragment-rekening van en andere stukken betreffende het vendel van den hopman Michiel Schamplon, gemonsterd te Hoorn, op 't Honsbosch, te Enkhuizen, te Edam en te Vlissingen,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1574/1577">1574-1577</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077908" type="ABS">18</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf883ce1-240f-42c7-8455-c8bae916c2ce</unitid>
									<unittitle>Rotcedel van het vendel van den hopman Evert Woltersen,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077909" type="ABS">19</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/77d5f12b-92d8-48c0-9e3c-9aa969a074c2</unitid>
									<unittitle>Rotcedels van het vendel van den hopman Reinier van Zittart, gemonsterd door den monstercommissaris Cornelis van Rijswijck,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1573/1575">1573-1575</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077910" type="ABS">20</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/78629e90-d208-40d0-bdf1-271ac8f3a692</unitid>
									<unittitle>Fragmenten van rekeningen van en andere stukken betreffende verschillende niet nader aangeduide vendels,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1572/1575">1572-1575 en z.j.</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077911" type="ABS">21</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af5a9ddb-93a5-4e62-b7db-3172bde23263</unitid>
									<unittitle>Alphabetische indices op verloren monstercedels van het vendel van Bernardus de Arzy, gemonsterd te Egmond op den Hoef en te Enkhuizen,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1574/1575">1574-1575</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077912" type="ABS">22</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31fedc43-9164-4213-b6f1-f7338d63d950</unitid>
									<unittitle>Alphabetische indices op verloren monstercedels van het vendel van den hopman Leonart Frederiks zoon van Bern, gemonsterd te Hoorn,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1576/1577">1576-1577</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077913" type="ABS">23</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ab43a71-79e5-40e8-af0e-0ffcf8fb4b22</unitid>
									<unittitle>Alphabetische indices op verloren monstercedels van het vendel van den hopman Niclaes Ruychaver, gemonsterd te Ilpendam,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1572/1574">1572-1574</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077914" type="ABS">24</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/049df6c7-389e-4138-ae1b-b1504600c5f0</unitid>
									<unittitle>Alphabetische index op de verloren monstercedel van het vendel van den hopman Laurents Smit, gemonsterd opt Hondtbosch door de monstercommissarissen Hendrik van Gulik en Joseph Mostart,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1574">1574</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077915" type="ABS">25</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da1caf24-3cf6-419c-93b2-e83e704502e1</unitid>
									<unittitle>Alphabetische indices op niet nader aangeduide monstercedels,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1579/1595">1595-1579 en z.j.</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077916" type="ABS">26</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64a10ba9-2005-4845-84e5-f5ad797b9195</unitid>
									<unittitle>Proces-verbaal van het afhalen van eenige gevangenen wegens de woelingen te Gorinchem uit den huize Loevestein,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1576">1576</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2o</unitid>
								<unittitle>Stukken behoorende tot het archief van den monstercommissaris Joachim Ortel.</unittitle>
							</did>
							<odd>
								<p>Ook in deze afdeeling zijn de rekeningen en andere stukken betreffende de verschillende vendels (Inv. nrs. 30-45) opgenomen in alphabetische volgorde der hoplieden.</p>
							</odd>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077917" type="ABS">27</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b324eae-ff7d-46e1-851a-e1ac898e38e5</unitid>
									<unittitle>Brieven van verschillende personen aan Joachim Ortel als monstercommissaris,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1573/1578">1573-1578</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>De brieven zijn afkomstig, behalve van verscheiden der in deze en de vorige afdeeling vermelde hoplieden, onder meer van Wilhelm Bloys van Treslong, Gijsbrecht Duvenvoorde, Bartolt Entens van Mentheda en Lorenz Pluch, superintendent van Geertruidenberg.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077918" type="ABS">28</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0067860e-615e-4be4-b1fc-46092cec32fb</unitid>
									<unittitle>Brieven van Diederik Sonoy en van den hopman Jacques Cristal aan Gedeputeerden, representerende de Staten van Westfriesland te Hoorn, met bijgevoegde aanteekeningen van den monstercommissaris Joachim Ortel,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1574">1574</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077919" type="ABS">29</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f776f778-2c34-4ea5-a5ef-f8d93f3e9bb3</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de Engelsche regimenten van de kolonels Edward Chester en Thomas Morgan, gemonsterd te Hillegersberg door de monstercommissarissen Joachim Ortel en Ulrich Groen,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1573">1573</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077920" type="ABS">30</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f787638f-a6d5-4a6a-9a30-b4f736866652</unitid>
									<unittitle>Monstercedel van het vendel van den kapitein Willem Bandt, gemonsterd door de monstercommissarissen Joachim Ortel en Henry Fiefvet ten overstaan van Burgemeesters der stad Delft,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1575">1575</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077921" type="ABS">31</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/efbb9658-0d9b-4a91-ae08-4b3ffe71f8f0</unitid>
									<unittitle>Monstercedel van het vendel van den kapitein Roelof Beerwouts, gemonsterd te Zwijndrecht door de monstercommissarissen Joachim Ortel en Henry Fiefvet,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1575">1575</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077922" type="ABS">32</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1452cbff-76b7-4688-b642-b09052c7fb9a</unitid>
									<unittitle>Rekening van en andere stukken betreffende het vendel van den hopman Hendrik van den Bergh, gemonsterd te Alkmaar en Purmerend door de monstercommissarissen Joachim Ortel en Georg Frinck,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1573/1578">1573-1578</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Buiten op de rekening staat aangeteekend: "Voor den Commissaris." Zie over Georg Frinck ook in Inv. no. 49.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077923" type="ABS">33</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ec228a4a-bd20-46d9-915a-4d3c5dc31669</unitid>
									<unittitle>Monstercedel van het vendel van den kapitein Coenen, gemonsterd te Zwijndrecht door de monstercommissarissen Joachim Ortel en Henry Fiefvet,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1575">1575</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077924" type="ABS">34</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d419816-7534-400f-99db-57cb148541bd</unitid>
									<unittitle>Rekening van en andere stukken betreffende het vendel van den hopman Jacques Cristal, gemonsterd te Hoorn door de monstercommissarissen Joachim Ortel en Georg Frinck,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1577/1578">1577-1578</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Zie ook Inv. no. 28.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077925" type="ABS">35</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe0b0630-0eb1-4bcb-ac58-57eb4fa147ca</unitid>
									<unittitle>Monstercedel van het vendel van den kapitein Duran, gemonsterd te Zwijndrecht door de monstercommissarissen Joachim Ortel en Henry Fiefvet,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1575">1575</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077926" type="ABS">36</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc2cf2e7-66d2-4634-af5c-4af48ce5a092</unitid>
									<unittitle>Monstercedel van het vendel van den kapitein Aelbrecht van Egmont, gemonsterd te Zwijndrecht door de monstercommissarissen Joachim Ortel en Henry Fiefvet,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1575">1575</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077927" type="ABS">37</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5a58e26-1435-4488-bd30-c748b5909049</unitid>
									<unittitle>Monstercedel van en andere stukken betreffende het vendel van den kapitein Gilles Gainsford, gemonsterd ten overstaan van Burgemeesters der stad Delft door de monstercommissarissen Joachim Ortel en Henry Fiefvet,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1575">1575</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077928" type="ABS">38</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ffb45237-60aa-4f07-85dd-9d7a85d87a7a</unitid>
									<unittitle>Monstercedel van het vendel van den kapitein De la Garde, gemonsterd te Zwijndrecht door de monstercommissarissen Joachim Ortel en Henry Fiefvet,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1575">1575</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077929" type="ABS">39</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3eabac4-f068-4da3-aa26-9aa779319617</unitid>
									<unittitle>Rekening van en andere stukken betreffende het vendel van den hopman Jacques Hennebaart, gemonsterd resp. door de monstercommissarissen A. de Fentzel en J. Zevender en Joachim Ortel en Georg Frinck,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1573/1575">1573-1575</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077930" type="ABS">40</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d34b33f5-0c16-41bd-a752-ccc62e5f833a</unitid>
									<unittitle>Monstercedel van het vendel van den kapitein Latour, gemonsterd te Zwijndrecht door de monstercommissarissen Joachim Ortel en Henry Fiefvet,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1575">1575</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077931" type="ABS">41</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9da3806f-0e80-4319-bd73-97873ca67a0e</unitid>
									<unittitle>Monstercedel van het vendel van den kapitein Corneille Quenetty, gemonsterd te Zwijndrecht door de monstercommissarissen Joachim Ortel en Henry Fiefvet,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1575">1575</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077932" type="ABS">42</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5843da2-618a-49d5-999b-bb0a9554078d</unitid>
									<unittitle>Rekening van en andere stukken betreffende het vendel van den hopman Coenraedt van Steenwijck, gemonsterd te Hoorn door de monstercommissarissen Joachim Ortel en Georg Frinck,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1573/1578">1573-1578</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077933" type="ABS">43</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a9733c7-606a-4bd5-bb87-08cc2ee790d1</unitid>
									<unittitle>Rekening van het vendel van den hopman Symon Swaen, gemonsterd te Hoorn door de monstercommissarissen Joachim Ortel en Georg Frinck,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1575/1578">1575-1578</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077934" type="ABS">44</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44c50934-a54c-406a-ab7f-1cfee1f94739</unitid>
									<unittitle>Rekening en fragment-rekening van en andere stukken betreffende het vendel van den hopman Appel Verschuur, later staande onder den hopman Schetter, nog later onder den hopman Ulrich Groen, gemonsterd te Hoorn door de monstercommissarissen Joachim Ortel en Georg Frinck,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1572/1578">1572-1578</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077935" type="ABS">45</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a3bb8e8-c8d4-4834-ae2f-d04dd8a52a35</unitid>
									<unittitle>Rekeningen van en andere stukken betreffende het vendel van den hopman Willem van Wijngaerden, gemonsterd door de monstercommissarissen Joachim Ortel en Georg Frinck en den monstercommissaris Cornelis van Rijswijck,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1575/1578">1575-1578</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077936" type="ABS">46</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3db757c-1be1-47e2-b00a-5258a4ebf5fe</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het aankoopen van geschut door den monstercommissaris Joachim Ortel,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1573/1578">1573-1578</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077937" type="ABS">47</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a47d06ad-b7b2-4b9d-8a81-ae36c0099d57</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het aan Joachim Ortel als monstercommissaris door de Staten van Holland uit te betalen tractement,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1575/1579">1575-1579,</unitdate>
									<physdesc>1 pak en 1 charter</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077938" type="ABS">48</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d7bede2-339b-4609-90d6-1bb3f8e60ef2</unitid>
									<unittitle>Commissie van de Staten, gecommitteerd nevens Z.Exc.te Delft, aan Ferdinand Alleman en Joachim Ortel om het geschil te beslechten tusschen de kapiteins Johan Bancxbijter en Johan Fluyt,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1576">1576</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">b.</unitid>
							<unittitle>Agent van de Staten-Generaal en van de Staten van Holland en de Staten van Zeeland in Engeland (1581 October 13-1590 September 23).</unittitle>
						</did>
						<odd>
							<p>Ortel werd 13 October 1581 door de Staten van Holland benoemd tot agent in Engeland; hij vertrok eerst voor goed naar Londen in 1582. Daarop kreeg hij 10 April 1584 commissie in dezelfde hoedanigheid van de Staten-Generaal.</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077939" type="ABS">49</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e3dbead-876a-4da5-b235-84bd14730325</unitid>
								<unittitle>Brieven van en aan Joachim Ortel als agent in Engeland,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1581/1590">1581-1590</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Hierin onder meer brieven van Friedrich Schwarz von Rüningen uit Honselersdijk, Daniel Hartlieb genant Walsporn uit Utrecht, Georg Frinck uit den Haag, en aan Christoffel Roels te Middelburg.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077940" type="ABS">50</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/136c6ddc-9209-4612-a02e-bdba924f1718</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het door de Staten-Generaal, de Staten van Holland en de Staten van Zeeland van Joachim Ortel als agent in Engeland uit te betalen tractement en andere door Ortel in die hoedanigheid betaalde gelden,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1581/1590">1581-1590</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Hierbij ook enkele stukken betreffende het aan de weduwe van Joachim Ortel uit te betalen pensioen.</p>
							</odd>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">c.</unitid>
							<unittitle>Diversen.</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077941" type="ABS">51</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc2c5457-c83f-4e1e-b959-8f18f1e9aee3</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende verschillende aan Joachim Ortel door de Staten-Generaal opgedragen militaire commissies,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1579/1581">1579-1581</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077942" type="ABS">52</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ad4299e-ab1c-4fa5-9f6a-1f5746eeb4bc</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende door Joachim Ortel in opdracht van de Staten van Holland naar Friesland en naar Brussel gedane dienstreizen,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1580/1581">1580-1581</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">II.</unitid>
						<unittitle>Particulier.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">a.</unitid>
							<unittitle>Brieven van en aan Joachim Ortel.</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077943" type="ABS">53</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7fac005e-e583-4eda-a47d-cefc6ce1da76</unitid>
								<unittitle>Brieven van Joachim Ortel aan verschillende personen,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1565/1590">1565-1590 en z.j.</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077944" type="ABS">54</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/692f9b20-3154-4c13-bcf0-b1e6fd950e9d</unitid>
								<unittitle>Brieven aan Joachim Ortel van verschillende personen,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1577/1590">1577-1590 en z.j.</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Deze in het Hollandsch, Engelsch, Duitsch, Fransch en Italiaansch geschreven brieven handelen in hoofdzaak over financieele aangelegenheden.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077889" type="ABS">54*</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a96f49dd-76ec-4d4c-a0d3-8155514eccdb</unitid>
								<unittitle>Verklaring van Wilhelm, graaf van der Marck, vrijheer van Lumey, gouverneur over Holland, dat Jonker Joachim Ortell in het jaar 1572 in Engeland op zijn last geschut en ammunitie heeft aangekocht. </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1574">1574 Mei 12</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Supplement: zie 'geschiedenis van het archiefbeheer'.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077890" type="ABS">54**</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e0594e65-81ba-4b5f-9728-053d004527b3</unitid>
								<unittitle>Brief van Edward, graaf van Lincoln, groot-admiraal van Engeland, betreffende eene verklaring ten verzoeke van Joachim Ortell, dat deze in het jaar 1572 uit Engeland naar Den Briel is gevaren met ammunitie en vivres voor den Graaf van der Marck. </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1576">1576 Maart 15</unitdate>
								<physdesc>1 charter</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Met zegel van de Graaf van Lincoln.</p>
								<p>Supplement: zie 'geschiedenis van het archiefbeheer'.</p>
							</odd>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">b.</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de financiên van Joachim Ortel.</unittitle>
						</did>
						<odd>
							<p>Zie ook Inv. nr. 54.</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077945" type="ABS">55</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b354d49-c227-4ddb-aa4d-1a4b38136cd8</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende zaken van schuldvordering ten laste en ten bate van Joachim Ortel,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1561/1590">1561-1590</unitdate>
								<physdesc>1 pak en 27 charters</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Een groot aantal stukken is in het Engelsch gesteld; enkele stukken in het Italiaansch.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077946" type="ABS">56</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1eb54f98-3a27-4586-a86c-75a74e16cd14</unitid>
								<unittitle>Stukken in de zaak van een schuldvordering van de erven van Andries Hosch op Joachim Ortel,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1566/1588">1566-1588</unitdate>
								<physdesc>1 pak en 1 charter</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Brieven betreffende deze zaak zie men in Inv. nr. 54.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077947" type="ABS">57</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2fea04ac-5d72-4cbd-9212-8dba7f201260</unitid>
								<unittitle>Processtukken in de zaak van een schuldvordering van Jacob Jans zoon de Jonge op Joachim Ortel,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1580/1582">1580-1582 en z.j.</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">c.</unitid>
							<unittitle>Familiezaken.</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077948" type="ABS">58</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12713283-27d6-4e69-8e46-cee2207c9843</unitid>
								<unittitle>Brieven van familieleden aan Joachim Ortel,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1578/1589">1578-1589 en z.j.</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Deze brieven zijn, behalve van sommige der in het tweede gedeelte van den inventaris genoemde personen, onder meer afkomstig van Ortel's' vader Hans Ortel, diens zuster Regina Pfoffenhausen te Augsburg, diens nicht Anna Maria Helmschmieder te Weenen, en diens neven Melchior Ortel te Augsburg, Gomes van Triere te Parijs, Adolph Viris te Wolffenbuttel en............Mulberg te Lubeck.-Bij dit pak bevinden zich ook enkele brieven van Ortel aan sommige zijner familieleden, o.a. een brief over de nalatenschap van Joachim's vader Hans Ortel.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077949" type="ABS">59</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ebec8be-1b43-4afe-9e8d-55ce286fefe7</unitid>
								<unittitle>Testament van Joachim Ortel,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1582">1582</unitdate>
								<physdesc>1 charter</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077950" type="ABS">60</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ec3302e-83f8-435b-b3e7-dd3c3c8ae5a4</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het proces over de nalatenschap van Mattheus Ortel, oom van Joachim Ortel, overleden te Antwerpen 14 September 1564,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1560/1582">1560-1582 en z. j</unitdate>
								<physdesc>1 pak en 1 charter</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Brieven over deze zaak zie men in Inv. nrs. 54 en 58.</p>
							</odd>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">B.</unitid>
					<unittitle>Stukken afkomstig van Elisabeth van Dalem en van aan deze verwante personen.</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>De stukken betreffende Elisabeth van Dalem zijn uitsluitend uit den tijd nà den dood van haar tweeden man Joachim Ortel, en dus uit Londen afkomstig. Daarentegen zijn de stukken betreffende aan haar verwante personen allen van vroeger datum, en behalve eveneens uit Londen, waar haar eerste man, Jan Baptista van Triere gedurende een deel van zijn leven woonde, voor het meerendeel van Zuidnederlandschen oorsprong. Immers laatstgenoemde was afkomstig uit Mechelen, en woonde later, evenals zijn vader Willem van Triere, te Antwerpen. In deze laatste plaats en in Mechelen waren ook de ouders van Elisabeth en de aan deze verwante personen (zie nader de genealogisch tabel) woonachtig.</p>
				</odd>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">I.</unitid>
						<unittitle>Elisabeth van Dalem.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1077951" type="ABS">61</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5cc56f18-3a2a-47a2-99d6-8703b984e872</unitid>
							<unittitle>Brieven van en aan Elisabeth van Dalem, weduwe van Joachim Ortel.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1590/1596">1590-1596</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1077952" type="ABS">62</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f1c153c-f840-41f9-9ad8-2d9baa612a87</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende zaken van schuldvordering ten laste en ten bate van Elisabeth van Dalem, weduwe van Joachim Ortel,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1590/1620">1590-1620</unitdate>
							<physdesc>1 pak en 3 charters</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">II.</unitid>
						<unittitle>Aan Elisabeth van Dalem verwante personen.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">a.</unitid>
							<unittitle>Anna Cornelis' dochter Smets en Huybrecht van Dalem.</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077953" type="ABS">63</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9506a33b-3350-4893-b5dd-dd1c66286ebc</unitid>
								<unittitle>Brieven van en aan Anna Cornelis' dochter Smets,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1583/1588">1583-1588</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077954" type="ABS">64</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be495b22-f4b4-4478-93a0-ea3541431105</unitid>
								<unittitle>Notarieele akte, waarbij aan Anna Cornelis' dochter Smets een waarteeken wordt verleend,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">b.</unitid>
							<unittitle>Anna van Dalem, echtgenoote van Laurens Sermertens.</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077955" type="ABS">65</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/37345ae6-39c7-44e6-9446-b710d8e9d183</unitid>
								<unittitle>Brieven van en aan Anna van Dalem, echtgenoote van Laurens Sermertens,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1583/1594">1583-1594</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077956" type="ABS">66</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a286bf97-b3d6-47d3-9083-c7a39d7a27e0</unitid>
								<unittitle>Verkoopconditiën, gesteld door Jacob en Laurens Sermertens uit naam van hun broeder Anthonis aan Rembrand van Wels, kooper van een beemde onder Boenderheide, geheeten "de Roosenbrenck",</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1565">1565</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077957" type="ABS">67</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6d1adcc-f0c5-4673-8149-9cec1db3c3c1</unitid>
								<unittitle>Testamentaire bepaling van Jan Sermertens, huidevetter te Mechelen, over een door hem geheven jaarlijksche erfente,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1578">1578</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">c.</unitid>
							<unittitle>Jacques Sermertens.</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077958" type="ABS">68</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7776d5b-d4f5-48b6-a7d6-189198e21cd2</unitid>
								<unittitle>Brief van Johan Aalts aan zijn neef Jacques Sermertens,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1587">1587</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">d.</unitid>
							<unittitle>Gerrit Jans zoon van Dalem.</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077959" type="ABS">69</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1f7d68a6-9f4f-4d8f-9a4d-25224fa8d480</unitid>
								<unittitle>Brieven van en aan Gerrit Jans zoon van Dalem,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1584">1584</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077960" type="ABS">70</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ba00519-762b-437c-8cd4-d4bfa6ade39b</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de particuliere financiën van Gerrit Jans zoon van Dalem,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1583/1584">1583-1584</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">e.</unitid>
							<unittitle>Emerentia van Dalem, echtgenoote van Claude Ritz.</unittitle>
						</did>
						<odd>
							<p>Claude Ritz was wijnkoopman te Mechelen.</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077961" type="ABS">71</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/396ff1db-0ef1-41f8-8010-9cf3f8db7d57</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de particuliere financieën van Claude Ritz,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1567/1582">1567-1582</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">f.</unitid>
							<unittitle>Jan Baptista van Triere.</unittitle>
						</did>
						<odd>
							<p>Jan Baptista van Triere was afkomstig uit Mechelen, woonde later te Antwerpen en nog later te Londen, waar hij huwde met Elisabeth van Dalem. Daarna was hij achtereenvolgens stadhouder van den rentmeester-generaal van Zeeland Bewesten Schelde op Zuidbeveland, en kapitein in het leger van den Prins van Oranje.</p>
						</odd>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">1o</unitid>
								<unittitle>Ambtelijk.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077962" type="ABS">72</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fab9d2d5-bf0e-4622-a68a-8805517d5729</unitid>
									<unittitle>Brieven aan Jan Baptista van Triere als stadhouder van den rentmeester-generaal van Zeeland Bewesten Schelde over het eiland Zuidbeveland,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1564/1565">1564-1565</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077963" type="ABS">73</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/04878993-1d54-4a10-8910-4f85f2ea3a61</unitid>
									<unittitle>Aanteekenboek van de soldaten, die gediend hebben onder den kapitein Jan Baptista van Triere,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1572">1572</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>De titel luidt: "Registerbouck omme cappiteyn Jan van Tryere, waarinne geschreven is van zyne soldaeten, wanneer dezelve anghenomen zijn onder zijn vendlen tot dienste des Princen van Oranje, ende den grave van den Marcke, ook daerinne verclaert de leenynghen, die zyne soldaten van hem ghehat hebben zo van gheweer ofte crijchsrustinge als van gelde, hoosen ende schoenen ofte anders...". Dit blijkaar voor eigen gebruik aangelegde stuk is niet voltooid.</p>
								</odd>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2o</unitid>
								<unittitle>Particulier.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077964" type="ABS">74</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c8af29d-adfb-4194-b7a1-ae615626160f</unitid>
									<unittitle>Brieven van en aan Jan Baptista van Triere,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1555/1577">1555-1577 en z.j.</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1077965" type="ABS">75</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9bc7b8c2-1210-4396-a9ce-1db6185a09e3</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de financiën van Jan Baptista van Triere,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1563/1571">1563-1571</unitdate>
									<physdesc>1 pak en 8 charters</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Verscheidene dezer stukken hebben betrekking op de Jan Baptista van Triere in eigendom toebehoorende gronden op Zuid-Beveland.</p>
								</odd>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">g.</unitid>
							<unittitle>Willem van Triere.</unittitle>
						</did>
						<odd>
							<p>Willem van Triere was afkomstig van Mechelen en later lakenkoopman te Antwerpen.</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077966" type="ABS">76</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e36a9fa-ac56-4e81-9ee4-d9b8519750cc</unitid>
								<unittitle>Brieven van en aan Willem van Triere,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1552/1558">1552-1558</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077967" type="ABS">77</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/878af117-c160-4df5-b05e-745efb96bc53</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de financiën van Willem van Triere,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1539/1552">1539-1552</unitdate>
								<physdesc>1 pak en 2 charters</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">c.</unitid>
							<unittitle>Varia.</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077968" type="ABS">78</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/26927340-4362-4d0e-a4aa-2ea69222a071</unitid>
								<unittitle>Wapenafteekeningen van Ortel en Van Dalem,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1500/1599">16de eeuw</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077969" type="ABS">79</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34d4b34e-1ce8-47a2-9c12-aa8b56fa303f</unitid>
								<unittitle>Akte van overeenkomst betreffende het vergoeden van eenige te loor geraakte juweelen door den priester Cornelis Nouwts,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1516">1516</unitdate>
								<physdesc>1 charter</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077970" type="ABS">80</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3aa53394-3457-4d97-8f5f-8f25873ca457</unitid>
								<unittitle>Akte, waarbij Jan Daranda door Burgemeesters en Schepenen van Antwerpen wordt gecondemneerd tot betaling van 442 gouden kronen aan Joris Cleyns,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1538">1538</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077971" type="ABS">81</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12d677a3-bfa7-4597-8e90-99a9e13ccccd</unitid>
								<unittitle>Verklaring van Cornelis de Vos, dat hij Godaart van Bosholt, ridder, heer tot Grevenboch, Borningen en Wachtendonck, wegens genoten begunstiging op zijne beurt zal helpen. Met duplicaat in het Duitsch.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1563">1563</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077972" type="ABS">82</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cdb569cb-4ce5-4619-8e2a-8c0b3ca6f4fc</unitid>
								<unittitle>Brief van Guiscani de Fyennes aan den graaf van Leicester,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1570">1570</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077973" type="ABS">83</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cebd3cd1-bdbb-41ad-b288-aed8b307fd85</unitid>
								<unittitle>Schuldbekentenis van Philips Tongerloo, kapitein in dienst van den prins van Oranje, groot 47 pond 2 schellingen 10 penningen Vlaamsch, wegens wijn en andere vertering, ten behoeve van Jan Spunoven,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1580">1580</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Aan den voet van het stuk staat: Ceste obligation touche maintenant par titre de cession et transport au Secretaire du Privé Conseil Lois van der Daesdonck.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1077974" type="ABS">84</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/93b2d1e8-c7fd-4bab-b9f3-06f7a0f3a825</unitid>
								<unittitle>Brief van Clara Wijtz aan Jan de Zwarte te Leeuwarden,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1587">1587</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>