<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:18:51 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::1.10.35.02::Collectie Hugo de Groot, Supplement)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/85bb622f-c14a-4c5b-a5c4-e0e423a75cfd" urn="1.10.35.02.ead.xml">1.10.35.02</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van H. de Groot [levensjaren 1583-1645]: Supplement, 1327-1629</titleproper>
				<author>W.E. Smelt</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1928">1928</date>
				<p id="copyright">
					<extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref>
				</p>
			</publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081030">30 oktober 2008</date>. 
	  </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal"/>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie Hugo de Groot, Supplement</unittitle>
			<unittitle type="short">Groot, H. de suppl.</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1327/1629" type="inclusive">1327-1629</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">1168</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.28 meter; </extent>
				<extent unit="files">6 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.<language langcode="fre" scriptcode="Latn"/>
				<language langcode="lat" scriptcode="Latn"/>
			</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de oud-Hollandse klerkencursief. De Duitse stukken zijn grotendeel in het Kurrentenschrift geschreven.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<persname>Hugo de Groot (1583-1645)</persname>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Hugo de Groot was Nederlands bekendste rechtsgeleerde uit de 17e eeuw. Het supplement bevat stukken door hem verzameld in verband met allerlei juridische kwesties, onder andere in zijn hoedanigheid van advocaat-fiscaal voor het Hof van Holland. Het gaat met name om stukken over de V.O.C., de concurrentie met Engeland in Indie en diplomatieke pogingen dit onderlinge geschil op te lossen tussen 1595-1615; stukken omtrent de vrije vaart ter zee (geldigheid van buit e.d.) tussen 1599-1617; grensgeschillen en kwesties omtrent dijken en polders in Holland tussen 1520-1614, met retroacta; bestuurlijke (dorps)kwesties in Holland en Zeeland tussen 1327-1615, met retroacta. Tevens zijn er enige stukken over het loodswezen.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Op 15 November 1864 werd bij Martinus Nijhoff, te 's-Gravenhage, publiek verkocht eene verzameling papieren, afkomstig van Hugo de Groot. Op welke wijze deze collectie onder den hamer kwam, deelt de heer Joh. F. Snelleman mede in een artikel "Hugo Grotius in de Tabak" (Nieuwe Rotterdamsche Courant, 27 Juni 1925). Zijn vader namelijk, makelaar in tabak in Rotterdam, had de verzameling aangenomen als betaling van eene schuld, die deze in te vorderen had van een klant in de buurt van Nijmegen. Alvorens de verzameling over te nemen had de heer Snelleman den raad ingewonnen van C. P. Tiele, die van zijn kant zich in verbinding stelde met zijn broeder P. A. Tiele en met J. H. Scheffer, gemeente-archivaris te Rotterdam. <note>
						<p>De desbetreffende correspondentie is door den heer Joh. F. Snelleman geschonken aan de Bibliotheek van het Vredespaleis. In deze correspondentie wordt de bewuste schuldenaar met name genoemd; er blijkt evenwel niet uit, waarop de mededeeling over de herkomst berust, voorkomend in bet "Avis" in den veilingscatalogus, namelijk dat "la collection ...... provient de la famille des Cornets de Groot à Bergen-op-Zoom, descendants en ligne droite du célèbte Hugo Grotius".</p>
					</note>. Nadat de heer Snelleman de verzekering had gekregen, dat hij bij de transactie geen schade zou lijden, liet hij de verzameling bij Nijhoff veilen. Uit een exemplaar van den veilingscatalogus, bewaard op de Leidsche Universiteitsbibliotheek, kan men de namen van sommige der koopers en de prijzen vernemen <note>
						<p>Het Algemeen Rijksarchief bezit eveneens een catalogus.</p>
					</note>.</p>
				<p>De collectie omvatte 21 deelen benevens verschillende "Pièces relatives aux descendants de H. Grotius"; de deelen, genummerd I, VII en IX werden in kavels geveild.</p>
				<p>Van het deel I, in den catalogus getiteld: "Recueil concernant les voyages des Hollandais aux Indes Orientales, la compagnie des Indes, etc., 1600-1616", werden 16 van de 42 kavels voor het Rijksarchief te 's-Gravenhage verworven, namelijk de nummers 14, 15, 21-25, 27, 29, 30, 31, 33, 34, 39-41; de andere nummers kwamen terecht in de Universiteitsbibliotheek te Leiden, het Rotterdamsche gemeente-archief en in particuliere handen.</p>
				<p>Later werden nog voor het Algemeen Rijksarchief aangekocht de tot deel I behoorende kavels 16 en 19, die in 1882 en 1897 bij Frederik Muller geveild werden.</p>
				<p>Eveneens verwierf het Algemeen Rijksarchief op aucties, bij Nijhoff respectievelijk in 1897 en 1889 gehouden, de deelen in 1864 gemerkt II-IV: "Papieren van H. de Groot als Advocaat Fiscaal van den Hove van Holland, Zeeland en West-Vriesland 1608-1614", en deel V: "Verscheyde Disputen rakende de prov van Groeningen ende Ommelanden 1610 (suivi de quelques autres pièces)".</p>
				<p>Van de op deze wijze verkregen papieren wordt hier eene beschrijving gegeven. Daarbij is de folieering in de banden gevolgd. Voor zoover deze afkomstig is van De Groot zelf, blijkt de groepeering der stukken dikwijls minder nauwkeurig te zijn geschied: fragmenten, blijkbaar bij elkander hoorend, liggen van elkaar af. Door verwijzingen bij de beschrijvingen der afzonderlijke stukken is dit euvel ondervangen.</p>
				
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is door aankoop verworven.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">1.10</subject>
			</controlaccess>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>Concordantie:
				<table colsep="0" frame="none" rowsep="0">
						<tgroup cols="2">
							<thead>
								<row>
									<entry>Oud</entry>
									<entry>Nieuw</entry>
								</row>
							</thead>
							<tbody>
								<row>
									<entry>1.</entry>
									<entry>40</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>2.</entry>
									<entry>41</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>3.</entry>
									<entry>42</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>4.</entry>
									<entry>43</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>5.</entry>
									<entry>44</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>6.</entry>
									<entry>45</entry>
								</row>
							</tbody>
						</tgroup>
					</table>
				</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head>
			<accessrestrict id="accessrestrict">
				<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
				<legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus>
			</accessrestrict>
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie Hugo de Groot, Supplement, 17e eeuw, nummer toegang 1.10.35.02, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Groot, H. de suppl., 1.10.35.02, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1088288" type="ABS">40</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3dd3722d-0b40-4476-b426-337254f32872</unitid>
					<unittitle>Stukken uit deel I der auctie 1864</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1864</unitdate>
				</did>
				<odd>
					<p>Op het Algemeen Rijksarchief opgenomen in de Verzameling Koloniale aanwinsten Oost-Indië onder no. 53.</p>
				</odd>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 90</unitid>
						<unittitle>Afschrift van een brief d.d. 1615 Mei 6 van de Staten-Generaal aan gezant Caron, met het bevel om de begonnen onderhandelingen met Koning Jacobus I betreffende den handel in Oost-Indië en de Noordvaart tot een goed einde te brengen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 91</unitid>
						<unittitle>Brief van Tobias de Coene uit naam van bewindhebbers der O.-I. C. aan Hugo de Groot, inhoudende het verzoek om met gecommitteerden der O.-I. C., Caron en Oldenbarnevelt, in den Haag te beraadslagen over het laatste voorstel der Engelsche ter vereeniging der twee Compagnieën en over het door De Coene geconcipieerde antwoord. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">13 October 1615</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Gedrukt bij <bibref linktype="simple">Molhuysen,<title linktype="simple">Briefwisseling van Hugo Grotius I, blz. 412-413.</title>
							</bibref>
						</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 93</unitid>
						<unittitle>Extract uit een brief van Pieter Willemsz., vroeger in dienst van de Compagnie en thuisgekomen met de Engelsche schepen als oppercommies, inhoudende data betreffende zijn reis (d.d. 1615). <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>De reis is 1615 te dateeren, daar de schrijver melding maakt van de reizen van Both en Reynst, die in 1614 plaats hadden, terwijl hij zelf in Februari daaropvolgende, dus in 1615, van Bantam vertrok. Met boven- en onderschrift van Tobias de Coene.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 101-102</unitid>
						<unittitle>Afschrift van de remonstrantie, door de Engelsche commissarissen aan de gecommitteerden van Staten-Generaal en O.-I. C. overgeleverd op den 16en Februari 1615, waarin zij opnieuw - op grond van het jus gentium - aandringen op vrijen handel voor alle naties in Oost-Indië. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>De origineele remonstrantie bevindt zich op fo. 246-247.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 103-110</unitid>
						<unittitle>Afschriften uit het resolutieboek van Laurens Reael, gouverneur over de Molukken, Banda, Amboina etc., en zijn raad, en van brieven aan en van denzelfde, betrekking hebbende op de moeilijkheden, gerezen tusschen Hollanders en Engelschen door het landen op 27(?) Maart 1613 bij Tahane op Maquian van een Engelsch schip, en de pogingen der Engelschen om met de inboorlingen handel te drijven, 1613 Maart 31 - 1613 April 15. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1 Augustus 1613</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 111</unitid>
						<unittitle>Verklaring van Willem Noblet te Hitto, dat de oversten van Hitto, ontboden voor Jan Pietersz. Coen, Nicolaes Puycq en Steeven Coteels (commandeur en opperkooplieden, gecommitteerd door gouverneur Jaspar Janssen de Jonghe en den raad der Hollandsche schepen op Hitto) verklaard hebben, dat zij Jan Jardin, kapitein van het daar geankerde Engelsche schip de Darling, geweigerd hebben om aldaar een huis te bouwen en handel te drijven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">11 April 1613</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met marginale aanteekeningen van Tobias de Coene.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 113</unitid>
						<unittitle>Verklaring van Willem Noblet, Cornelis van Neck en Gerrit Hendricxz. Rotgans te Loehoe, dat de voor Jan Pietersz. Coen, Nicolaes Puyck en Steeven Coteels ontboden stadhouder van den Koning van Ternate, Quimmela Sabadin, verklaard heeft, dat hij Jan Jardin, kapitein van het voor Hitto geankerde Engelsche schip de Darling, die het recht geëischt had, aldaar een huis te bouwen en handel te drijven, dit geweigerd heeft. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">12 April 1613</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met marginale aanteekeningen van Tobias de Coene.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 114</unitid>
						<unittitle>Verklaring van Willem Noblet, Steven Coteels, Hans Meerman en Cornelis van Neck te Loehoe, dat zij, ontboden door Quimmela Sabadin, beloofd hebben het verzoek der Engelschen af te slaan en te helpen tegen 3 of 4 Engelsche schepen, die uit Bantam zouden komen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">13 April 1613</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met marginale aanteekeningen van Tobias de Coene</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 122-123</unitid>
						<unittitle>Brief van Cornelis Matelieff den Jonge te Rotterdam, aan Hugo de Groot op diens verzoek geschreven, betreffende den toestand van Indië, waarin hij wijst op de noodzakelijkheid, om in Oost-Indië een rendez-vouz te stichten en om tegen den vijand offensief op te treden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">14 December 1613</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>In dezen brief beklaagt Matelieff zich over de tegenwerking, die zijn vroeger ontvouwde plannen bij de bewindhebbers ondervonden hebben, waarom hij dan ook De Groot om geheimhouding van dezen brief verzoekt. Gedrukt bij <bibref linktype="simple">Molhuysen,<title linktype="simple"> Briefwisseling van Hugo Grotius, I, blz. 285-287. </title>
							</bibref>Dit stuk is voor het Algemeen Rijksarchief verworven bij de auctie Fred. Muller, 1882.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 127-129 en zonder fol.</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot:</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>1</unitid>
						<unittitle>uittreksel van een stuk van Matelieff: Memorie op t stuck van Indiën;</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>2</unitid>
						<unittitle>betreffende besprekingen, in de Statenvergadering van Holland in December 1614 gevoerd inzake subsidie aan de O.-I. C.;</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>3</unitid>
						<unittitle>betreffende verbeteringen, in de jaren 1615, 1616 en 1617 in Indië aan te brengen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(1614)</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>In dorso van eenige der stukken heeft De Groot geschreven: 1614</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 136</unitid>
						<unittitle>Afschrift van een brief van den Staten-Generaal aan Caron d.d. 1613 Maart 23, inhoudende het verzoek om de gedeputeerden der O.-I. C., Reynier Pauw, Hugo de Groot, Jacob Boreel en Dirck Meerman, assistentie te verleenen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 137-141</unitid>
						<unittitle>"Memoire des commoditéz de l'union et incommoditéz de la diversité des compaignies traffiquants aux Indes orientales". <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(1615)</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit is eene memorie, van Nederlandsche zijde opgesteld. De vereeniging der Engelsche en Nederlandsche Compagnieën is bij de onderhandelingen van 1615 ter sprake gekomen (zie concept-verbaal op fo. 261-278), daarom mag men dit stuk 1615 dateeren</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 142</unitid>
						<unittitle>"Redenen, overgegeven by de coopluyden van Londen, handelende in d' Oost Indiën, aenwysende d' inconveniënten ende impossibiliteyten om een gemeyn capitael met de Hollanders te maken ende daermede in de voornoemde landen te handelen". <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(1615)</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Voor de dateering zie noot bij fo. 137-141</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 143-144</unitid>
						<unittitle>"Redenen, bewysende, dat de beneficiën, die sylieden pretenderen, dat uyt der vereeninge van beyde compaigniën souden procederen, by andre manieren ende wegen souden moghen verkregen werden." - "Maer om aen syne Maiesteyt te verthoonen onse schuldigen plicht ende debvoir, hebben wy overdacht, hoe desen handel by dese twee natiën soude moogen gecontinueert werden met alsoo groote versekertheyt, ende meerder advantage by eene mutuele bescherminge sonder vereeninge offt tsamenvoeginghe van de partyen". <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(1615)</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Zes punten worden hier opgenoemd, waarvan de eerste 5 overeenstemmen met de 5 punten der memorie, door de Engelsche gedeputeerden den 29sten April 1615 geëxhibeerd (zie fo. 245). In het 6de punt bieden de Engelschen aan de Nederlanders toe te laten tot den handel in Cambaya, indien hun de handel in de Molukken toegestaan wordt. Voor de dateering zie noot bij fo. 137-141.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 145-152</unitid>
						<unittitle>"Advijs op de nutticheyt ende nootwendicheyt van de voorgeslagen vereeninge van de Nederlandsche ende Engelsche Oost-indische Compaignie". <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(1615)</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Voor de dateering zie noot bij fo. 137-141. In dorso aanteekeningen van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 153-166</unitid>
						<unittitle>Afschrift van eene memorie betreffende den toestand in de Molukken, waarin de schrijver tevens de Staten-Generaal verzoekt om deze eilanden krachtig tegen Spanjaarden en Engelschen te versterken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>De memorie is vermoedelijk overgegeven den 14den October blijkens het rekest van dien datum (fo. 174-176), waarin vermoedelijk op dit stuk gezinspeeld wordt. In margine aanteekeningen van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 174-176</unitid>
						<unittitle>Copie van het den 14en October 1614 ingekomen rekest van bewindhebbers der O.-I. C. aan de Staten-Generaal om hun subsidie te verleenen tot het voortzetten van den strijd tegen de Spanjaarden in Tidore en Ternate, om met de Engelschen een vergelijk te treffen en om het octrooi van de W.-I. C. te beperken tusschen Kaap de Goede Hoop en Straat Magelhaes. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met dit rekest werd vermoedelijk overgegeven de memorie, waarvan het afschrift te vinden is op fo. 153-166.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 184-190</unitid>
						<unittitle>Concept-verbaal van het gezantschap, door de O.-I. C. in Maart 1613 naar Engeland gezonden en bestaande uit Reynier Pauw, Hugo de Groot, Jacob Boreel en Diderick Meerman, met het doel om geschillen betreffende den Indischen handel bij te leggen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1613</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>
							<bibref linktype="simple">Dit stuk is van de hand van De Groot en is gedrukt bij Molhuysen, <title linktype="simple">Briefwisseling van Hugo Grotius, I, blz. 626-635.</title>
							</bibref>
						</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 191</unitid>
						<unittitle>Copie van den brief d.d. 1613 Mei 24, geschreven door koning Jacobus I aan de Staten-Generaal. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>De brief is gedateerd 14 Mei hetgeen is 14 Mei volgens Engelschen stijl, correspondeerende met 24 Mei Hollandschen stijl, en is geëxhibeerd 31 Mei d.o.v. (zie Res. St. Gen. 1613 Mei 31).</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 192</unitid>
						<unittitle>Afschrift van de memorie, door de gedeputeerden van Staten-Generaal en O.-I. C. overhandigd aan den gezant Caron na het sluiten der conferentie (na 9 Mei 1613). <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1613</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van Dirck Meerman</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 193-195</unitid>
						<unittitle>Instructie, door de bewindhebbers der O.-I. C. aan hunne gedeputeerden gegeven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">28 Februari 1613</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 196-199</unitid>
						<unittitle>Afschrift van de instructie, door de bewindhebbers der O.-I. C. aan hun gedeputeerden gegeven voor hunne onderhandelingen met den gezant Winwood, tevens instructie voor de in Engeland te voeren onderhandelingen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">28 Augustus 1612</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 200</unitid>
						<unittitle>Afschrift van den brief d.d. 1613 Januari 12, door de Staten-Generaal geschreven aan de bewindhebbers der O.-I. C., inhoudende dat de gedeputeerden zich tot de reis naar Engeland moeten maken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 201-202</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot, gevende het kort verhaal van de gebeurtenissen 1613 April 1 - 1613 April 24. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 203-204</unitid>
						<unittitle>Concept van een memorie, aan de Engelsche gecommitteerden te overhandigen, inhoudende de uiteenzetting van de zware kosten, geleden door de Compagnie ten behoeve van den oorlog in Indië, tevens eene lijst van de forten aldaar en van de uitgevaren schepen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 204a-209</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot, o.m. bevattende de punten, door de Engelschen tegen de Nederlanders in zake den Indischen handel aangevoerd; met weerlegging. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>In dorso heeft De Groot geschreven: "Cladden op de deputatie ao. 1613 in Engelant." Het nummer 204a is niet afkomstig van De Groot: deze heeft blijkbaar vergeten, dit blad te folieeren.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 210-215</unitid>
						<unittitle>Fragment van het klad van het verbaal. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1613</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot. In dorso: "verbael van Engelant roerende Oost-Indië 1613".</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 216</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot, behoorende bij het kladverbaal d.d. 1613. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 217-218</unitid>
						<unittitle>Concept-memorie voor den gezant Caron betreffende zijne besprekingen met de Engelsche gedeputeerden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(1613)</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 219-220</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende de kosten, door de Compagnie gedragen ten behoeve van den oorlog in Indië. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Deze kladaanteekeningen zijn blijkbaar gemaakt met het oog op de conferentie van 1613.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 222-226</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot, bevattende o.m. de eischen der Engelschen en de weerlegging daarvan door de Gedeputeerden van Staten-Generaal en O.-I. C., benevens een uittreksel in Fransche vertaling uit het register van resoluties der Staten-Generaal, d.d. 1603 November 1, bevattende eene vermaning aan de gedeputeerden, om er op te letten, dat aan de schepen, varende op Oost-Indië, gelast wordt, den vijand afbreuk te doen, en een dito van den brief d.d. 1600 April 30, geschreven door den bisschop van Malakka aan den Spaanschen koning. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>In dorso: "Minuten Oost-Indië".</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 227-228</unitid>
						<unittitle>Afschrift van een brief (d.d. 1612 Februari 10) van bewindhebbers der O.-I. C. aan de Staten-Generaal in antwoord op een brief d.d. 1612 Februari 2, waarin zij de Staten-Generaal verzoeken om van hunne vriendschap jegens de Engelschen bij den gezant Winwood te willen getuigen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Eenzelfde afschrift bevindt zich op fo. 239-240. De origineele brief is geschreven den 10den Februari en geëxhibeerd den 13den Februari (zie Res. St. Gen. 1612 Februari 13).</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 229-230</unitid>
						<unittitle>Afschrift van de verklaring d.d. 1612 Februari 22, en verzoeke van bewindhebbers der O.-I. C. in Enkhuizen voor burgemeesters en raden aldaar afgelegd door Dirick Allerts, schipper van het schip Batavia, en andere personen, inhoudende, dat de Engelschen - ondanks de vriendschap, hun herhaaldelijk door de Nederlanders bewezen - de vijanden van deze, n.l. de Bandaneezen en Spanjaarden, van oorlogsmunitie hebben voorzien. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met bovenschrift van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 231-232</unitid>
						<unittitle>Afschrift van de verklaring d.d. 1612 Februari 23, ten verzoeke van de bewindhebbers der O.-I. C. in Zeeland voor notaris Jan Hendricx en voor getuigen te Middelburg afgelegd door Arent Maertsen, burger van Vlissingen, als schipper van het schip Walcheren den 14en Mei 1606 onder Pauwels van Caerden uitgevaren, inhoudende, dat de Engelschen de Nederlanders op Bantam en Banda hebben tegengewerkt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 235</unitid>
						<unittitle>Afschrift van de verklaring d.d. 1612 Februari 24, ten verzoeke van de bewindhebbers der O.-I. C. in Amsterdam afgelegd voor burgemeesters en raden aldaar door Jan Willemsz. van der Schoor, die zich in 1605 in Oost-Indië bevond, betreffende de vijandelijke houding der Engelschen in Bantam. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 236-238</unitid>
						<unittitle>(fol. 237 door De Groot overgeslagen). Extract uit de journalen van gouverneur Hendrick van Bergel en van commies Jan Pietersz. Coen en uit mondelinge verklaringen van den laatste betreffende beweerden overlast, door de Nederlanders den Engelschen in Indië aangedaan. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 239-240</unitid>
						<unittitle>Afschrift van een brief (d.d. 1612 Februari 10) van de bewindhebbers der O.-I. C. aan de Staten-Generaal - in antwoord op een brief d.d. 1612 Februari 2 -, waarin zij de Staten-Generaal verzoeken, om van hunne goede vriendschap jegens de Engelschen bij Winwood te willen getuigen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie voor eenzelfde afschrift bij fo. 227-228, waar men tevens de motiveering van de dateering vindt.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 241-244</unitid>
						<unittitle>Concept-brief, inhoudend het verslag van de gedeputeerden der Staten-Generaal aan "mijn heere". <unitdate calendar="gregorian" era="ce">6 Mei 1615</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot. Vermoedelijk is de geadresseerde gezant Caron, daar den geadresseerde verzocht wordt den Engelschen koning rapport van de onderhandelingen te doen (zie op fo. 243 verso en 244).</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 245</unitid>
						<unittitle>Afschrift van de memorie van de Engelsche gedeputeerden betreffende de vereeniging van de Nederlandsche en Engelsche O.-I. C. Geëxhibeerd 1615 April 29. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">29 April 1615</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>De 5 hier opgenoemde punten vindt men in Hollandsche vertaling op fo. 143 verso, nog gevolgd door een 6de punt (zie noot bij fo. 143-144). Een dergelijk afschrift bevindt zich ook in het concept-verbaal van 1615 op fo. 270.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 246-247</unitid>
						<unittitle>Memorie van de Engelsche gedeputeerden, waarin zij aandringen op vrijen handel in Indië, Geëxhibeerd 1615 Februari 16. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">16 Februari 1615</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Een afschrift van dit stuk bevindt zich op fo. 101-102.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 248-249</unitid>
						<unittitle>Memorie van de Engelsche gedeputeerden, waarin zij aandringen op vrijheid van handel, gronden aanvoerend, die zij ontleenen aan "des discours publiés en ces provinces unies pour le libre commerce aux Indes". (Geëxhibeerd 1615 Februari 23). <unitdate calendar="gregorian" era="ce">23 Februari 1615</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>De datum van overlevering blijkt uit het verbaal (fo. 261-278).</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 250-253</unitid>
						<unittitle>Memorie van de Engelsche gedeputeerden, waarin zij direct antwoord geven op zekere vier vragen, hun door de Nederlanders gesteld. (Geëxhibeerd 1615 Maart 6). <unitdate calendar="gregorian" era="ce">6 Maart 1615</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>De datum van overlevering blijkt uit het verbaal (fo. 261-278).</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 255-256</unitid>
						<unittitle>Memorie der Engelsche gedeputeerden. Geëxhibeerd 1615 Maart 16. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">16 Maart 1615</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 257-258</unitid>
						<unittitle>Memorie der Engelsche gedeputeerden. Geëxhibeerd 1615 Maart 20. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">20 Maart 1615</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 259-260</unitid>
						<unittitle>Memorie der Engelsche gedeputeerden. Geëxhibeerd 1615 Maart 31. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">31 Maart 1615</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 261-278</unitid>
						<unittitle>Concept-verbaal van de conferentie, 1615 Februari - 1615 Mei gehouden door Dirck Bas, Albert Joachimi, Hugo de Groot, Jacob Boreel, Dirck van Os, Dirck Gerritsz. Meerman, Aelbert Fransz. Sonck met de Engelsche gedeputeerden Heyndrick Wotton, Clement Edmunds, Robert Midleton en Mauris Abbott betreffende de Indische zaken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1615</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Gedeeltelijk van de hand van De Groot. In het verbaal liggen de volgende stukken: op fo. 270 een afschrift van de memorie, 29 April 1615 geëxhibeerd (zie beschrijving op fo. 245); op fo. 271 een concept-remonstrantie van de Nederlanders d.d. 1615 April 29; op fo. 273 een afschrift van de memorie, 30 April 1615 geëxhibeerd door de Nederlandsche gedeputeerden, betreffende de vereeniging der Nederlandsche en Engelsche O.-I. C.; op fo. 276 het afschrift van den brief d.d. 1615 Mei 6 van de Staten-Generaal aan den Engelschen koning; op fo. 278 het concept daarvan van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 279</unitid>
						<unittitle>Kladmemorie van Hugo de Groot, betreffende wijziging van het octrooi van de O.-I. C. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 280-288</unitid>
						<unittitle>(fol. 282 door De Groot overgeslagen). Concept van een nieuw octrooi voor de O.-I. C., bevattende 45 artikelen. (1614 of later). <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1614 (of later)</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>In art. 36 wordt toestemming gevraagd om Portugeezen en Spanjaarden afbreuk te doen in overeenstemming met de acte van autorisatie der Staten-Generaal d.d. 1611 Maart 4 (foutievelijk heeft het concept Maart 14) (zie Res. Staten-Generaal 1614 Februari 5 en 7 en Maart 4).</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 289-291</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende wijziging van het octrooi van de O.-I. C. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 293</unitid>
						<unittitle>Factuur van de carga der schepen Middelborg, Hollandia en Naerden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>De Middelborg is 1612 hier teruggekomen.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 294</unitid>
						<unittitle>Kladaantekeningen van Hugo de Groot betreffende het feit, dat iemand, die de Portugeesche vloot heeft overwonnen en Bantam heeft ontzet, geen belooning heeft gekregen voor de door hem aan de Compagnie bewezen diensten. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Bedoelde persoon moet Wolfert Hermansz. zijn; genoemde feiten hebben 1601 plaats gehad.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Ongefolieerd (Fol. 294/1-2)</unitid>
						<unittitle>Twee bladen kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende de wijze, hoe men zich ten opzichte van den buit moet gedragen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Deze en de 4 volgende stukken zijn van kleiner formaat en niet door De Groot gefolieerd; zij zijn echter na fo. 294 gelegd en hiermee in één omslag vereenigd.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Ongefolieerd (Fol. 294/3 )</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende het octrooi van de O.-I. C. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Ongefolieerd (Fol. 294/4)</unitid>
						<unittitle>Kladmemorie van Hugo de Groot, bevattende eene opsomming van de in 1595 - 1603 door Holland, Zeeland en de O.-I. C. uitgeruste schepen.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Ongefolieerd (Fol. 294/5 )</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende de houding, door de O.-I. C. aan te nemen bij de onderhandelingen met Spanje. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Deze aanteekeningen bevatten eene aanvulling van het concept-vertoog (fo. 295-299) en zijn opgenomen in het vertoog (fo. 405-413).</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Ongefolieerd (Fol. 294/6)</unitid>
						<unittitle>Fragment van kladaanteekeningen betreffende een proces over de buitverdeeling. (c. 1605)</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Vermoedelijk zijn dit aanteekeningen betreffende het proces, door Heemskerck met bewindhebbers der O.-I. C. gevoerd; de uitspraak vond plaats 14 Juli 1606 (zie Res. Staten-Generaal 1606 Juli 13 en 14.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 295-299</unitid>
						<unittitle>Concept van het vertoog, door Hugo de Groot opgemaakt voor de O.-I. C., betreffende de houding, door deze bij de onderhandelingen met Spanje aan te nemen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Onder dit stuk staat: "provisioneel". Eene tweede redactie van dit vertoog is te vinden op fo. 405-413, terwijl fo. 294/5 aanvullende aanteekeningen bij het concept bevat.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 300-301</unitid>
						<unittitle>Copie van een brief d.d. 1605 Januari 14, van Steven van der Haghen en zijn raad te Bantam, bestaande uit Cornelis Bastyaensz., Houtman, Hendrick Compostel, Roberto Oultremans, Francois Thibaut en Jan Jansz. Mol, aan de bewindhebbers der O.-I. C., inhoudende het verzoek om oorlogsschepen te zenden ten einde samen met den Samorijn de Portugeezen uit Malabar te verdrijven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 302-303</unitid>
						<unittitle>Copie van den brief van den Koning van Ternate, Sultan Haydan, aan den Koning van Engeland d.d. 1605 Juli 18, waarin hij hem mededeelt, dat hij de Engelschen niet tot den handel in de Molukken kan toelaten, daar hij den geheelen handel reeds aan de Nederlanders heeft beloofd in ruil voor hunne hulp tegen de Portugeezen, welke hulp vroeger door de Engelschen niet gegeven was, waardoor ook hun recht op handel was komen te vervallen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 322</unitid>
						<unittitle>Factuur van de carga der schepen Mauritius, Rotterdam en de Dolphijn, opgemaakt te Bantam 1616 Januari 15. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">15 Januari 1616</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 329</unitid>
						<unittitle>Fragment van een concept van het rekest (d.d. 1607 October 8), door Bewindhebbers der O.-I. C. aan de Staten-Generaal overgegeven, inhoudende het verzoek, om hen met 4 of 6 schepen tegen het volgend voorjaar bij te staan, en concept van een brief van [onbekend] aan Bewindhebbers, om onverwijld een dusdanig rekest aan de Staten-Generaal gereed te maken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Gemeld wordt, dat "dese morgen" in de vergadering der Staten van Holland een resolutie genomen is, om de Cie. met eenige halve kanonnen bij te staan en tegen het voorjaar met 4 of 6 schepen.  ,,Dese morgen" is 1607 October 8 blijkens Res. Staten van Holland op dien datum. De datum van het concept-rekest is dus eveneens 1607 October 8. Zie voor het rekest en voor de genomen resolutie Res. Staten-Generaal 1607 October 8 en 9. Zie voor het concept-rekest op f. 422-423. In dorso kladaanteekeningen van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 330</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot, waarin opgesomd worden de lasten, door de Compagnie gedragen tot de oorlogvoering in Indië, en de behaalde buit. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 331-332</unitid>
						<unittitle>Lijst van den inhoud van 11 brieven, dateerend 1606 November 24 - 1607 Februari 13, geschreven door den Koning van Spanje aan don Martin Alfonso de Castro, don Andrea Furtado Mendoça e.a., waaruit van de vijandelijke bedoelingen der Spanjaarden tegen de Nederlanders, o.m. in Voor-Indië en Malakka blijkt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie veilingscatalogus nos. 1-10. Bovengenoemde lijst vermeldt behalve deze 10 onder no. 6 nog een brief d.d. 1606 December 23 aan den koning van Canarië.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 333-334</unitid>
						<unittitle>Fragment van een concept-rekest van bewindhebbers der O.-I. C. aan de Staten-Generaal (d.d. 1606) om het aandeel van het land in den gemaakten buit op billijke wijze vast te stellen, door n.l. in aanmerking te nemen de groote kosten, die de Compagnie te maken heeft voor den offensieven oorlog. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot. Op fo. 367 vindt men het slot van dit concept; op fo. 342-343 vindt men een afschrift; op fo. 369-373 een afschrift met veranderingen in margine. De data, waartusschen het rekest te plaatsen is, zijn 2 Maart en 20 Mei 1606: de mededeeling komt n.l. voor, dat Cornelis Matelieff het vorig jaar en Pauwels van Caerden dit jaar aan het hoofd van de vloot staat; verder, dat de vergadering der Heeren XVII tegen 20 Mei beschreven is, terwijl het afschrift (fo. 369-373) vermeldt, dat Bewindhebbers 2 Maart eene remonstrantie betreffende dezelfde zaak hebben overgeleverd. ( Zie Res. Staten-Generaal 1606 Maart 3, waar de ontvangst van een brief d.d. Maart 2 van de Admiraliteit van Rotterdam bericht wordt.) Zie ook Res. Staten-Generaal 1606 Maart 4, waar vermeld wordt de ontvangst van een niet nader omschreven remonstrantie van Bewindhebbers, en Res. Staten-Generaal 1606 April 20 en 22, waaruit blijkt het geschil, gerezen tusschen de Bewindhebbers en de Admiraliteit over de verdeeling van den buit, binnengebracht door de Erasmus en de Nassau. Zie nog Res. Staten-Generaal Mei 22, waar staat, dat geordonneerd is de remonstrantie van Bewindhebbers aan de Staten van Zeeland te zenden.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 335-336</unitid>
						<unittitle>Fragment van een extract uit het journaal van Heemskerck betreffende eene reis, begonnen April 1601, tegelijk met eene reis van Wolphart Harmansz. naar de Molukken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot. Voor het slot van dit extract zie fo. 420-421.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 337-340</unitid>
						<unittitle>Concept van eene remonstrantie van bewindhebbers der O.-I. C. aan de Staten-Generaal, om boven de reeds geconsenteerde 100 000 gulden 's jaars voor 3 jaar nog jaarlijks 75 000 gulden benevens ammunitie te consenteeren. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1609</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot. Genoemde 100000 gulden 's jaars zijn 29 September 1609 geconsenteerd (zie Res. Staten-Generaal 1609 September 29), terwijl 31 October 1609 nog 25000 gulden worden toegestaan, misschien als antwoord op dit rekest (zie Res. Staten-Generaal 1609 October 31).</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 342-343</unitid>
						<unittitle>Afschrift van het concept-rekest van bewindhebbers der O.-I. C. aan de Staten-Generaal (d.d. 1606) om het aandeel van het land in den gemaakten buit op billijke wijze vast stellen, door n.l. in aanmerking te nemen de groote kosten, die de Compagnie te maken heeft voor den offensieven oorlog. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie voor het concept-rekest op fo. 333-334 en fo. 367, en ook aldaar voor de dateering; voor een afschrift met veranderingen in margine op fo. 369-373. Het afschrift heeft niet overgenomen het slot van het concept-rekest.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 344-345</unitid>
						<unittitle>Concept van een brief van bewindhebbers der O.-I. C. aan den Koning van Ternate, inhoudende het verzoek om den twist met den Koning van Tidore bij te leggen en de Nederlanders boven anderen, die geen moeite doen om de Spanjaarden en Portugeezen te verdrijven, te bevoordeelen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1606</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot en 1606 te dateeren, daar het blijkbaar gelijktijdig is met den brief aan den koning van Tidore (zie fo. 365-366). Op fo. 361-362 vindt men een afschrift van dit concept met marginale aanteekeningen van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 346-352</unitid>
						<unittitle>Copie van het rekest van bewindhebbers der O.-I. C. aan de gezanten naar Frankrijk, inhoudende het verzoek om bij den Koning het oprichten van eene O.-I. C. aldaar tegen te houden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1610</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Het stuk is om de volgende reden 1610 te dateeren: in April 1610 is een gezantschap, bestaande uit de heeren Brederode, Van der Mijle en Malderee, naar Frankrijk gezonden, dat o.m. tot last had, den koning te overreden om zijne toestemming tot de oprichting van eene O.-I. C. niet te verleenen (zie Leg. arch. no. 621). Eene Fransche vertaling van dit stuk vindt men op fo. 353-358.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 353-358</unitid>
						<unittitle>Fransche vertaling van het rekest van bewindhebbers der O.-I. C. aan de gezanten naar Frankrijk, inhoudende het verzoek om bij den Koning van Frankrijk het oprichten van eene O.-I. C. aldaar tegen te houden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1610</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>De copie van het rekest vindt men op fo. 346-352. Zie voor de dateering aldaar.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 359-360</unitid>
						<unittitle>Concept van een brief van de bewindhebbers der O.-I. C. aan de "seigneurie" van Banda, met het verzoek om de Nederlanders boven anderen, die geen moeite doen om de Spanjaarden en Portugeezen te verdrijven, te bevoordeelen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1606</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met marginale aanteekeningen van De Groot. Dit stuk is 1606 te dateeren, daar het blijkbaar gelijktijdig is met den brief aan den koning van Tidore (zie fo. 365-366 en fo. 430 verso). Onder aan fo. 360 staat aangeteekend, dat brieven van gelijken inhoud zullen gezonden worden aan de koningin van Batavia en aan den koning van Bantam.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 361-362</unitid>
						<unittitle>Afschrift van een concept-brief van bewindhebbers der O.-I. C. aan den Koning van Ternate met het verzoek om den twist met den Koning van Tidore bij te leggen en de Nederlanders boven anderen, die geen moeite doen om de Spanjaarden en Portugeezen te verdrijven, te bevoordeelen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1606</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met in margine aanteekeningen van de hand van De Groot. De concept-brief vindt men op fo. 344-345. Zie voor de dateering aldaar.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 364</unitid>
						<unittitle>Concept van een brief van de bewindhebbers der O.-I. C. aan de "seigneurie" van Amboina met betuigen van vriendschap. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1606</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot en op één blad met het concept van den brief aan den koning van Siau (fo. 364 verso.) Dit stuk is 1606 te dateeren, daar het blijkbaar gelijktijdig is met de brieven aan de seigneurie van Banda en aan den koning van Johor (zie fo. 350-360 en fo. 424).</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 365-366</unitid>
						<unittitle>Afschrift van een concept-brief van de bewindhebbers der O.-I. C. aan den Koning van Tidore, met het verzoek om den twist met den Koning van Ternate bij te leggen en de Nederlanders boven anderen, die geen moeite doen om de Spanjaarden en Portugeezen te verdrijven, te bevoordeelen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1606</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met marginale aanteekeningen van De Groot. Dit stuk is 1606 te dateeren, daar het geheel in het kader der overige brieven aan de inheemsche vorsten past.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 367</unitid>
						<unittitle>Slot van het concept, beschreven boven op fol. 333-334.</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 369-373</unitid>
						<unittitle>Afschrift van het rekest (d.d. 1606) van bewindhebbers der O.-I. C. aan de Staten-Generaal om het aandeel van het land in den gemaakten buit op billijke wijze vast te stellen, door n.l. in aanmerking te nemen de groote kosten, die de Compagnie te maken heeft voor den offensieven oorlog. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met veranderingen in margine en in dorso kladaanteekeningen van De Groot. Op fo. 333-334 en fo. 367 vindt men het concept-rekest van de hand van De Groot, op fo. 342-343 een afschrift; in dit afschrift is wel het slot van het concept-rekest overgenomen, maar dit is doorgestreept. Zie voor de dateering de noot bij fo. 333-334.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 374-379</unitid>
						<unittitle>Afschrift van de remonstrantie, (4) Maart 1606 door het bewindhebbers der O.-I. C. aan de Staten-Generaal overgegeven, inhoudende het verzoek, om de opbrengst van den te maken buit gedurende de 1ste en 2de 10-jarige rekening, vermeerderd met de convooigelden van de Oost-indische goederen samen te voegen tot een "aerarium militare", waaruit de oorlogskosten in Oost-Indië bestreden zullen worden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z. d</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met inliggend blad, waarop kladaanteekeningen van de hand van De Groot. De eenige remonstrantie van Bewindhebbers, waarvan de Res. der Staten-Generaal in Maart 1606 melding maken, is de niet nader omschrevene van 4 Maart.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 380</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende de houding van de O.-I. C. bij de onderhandelingen met Spanje. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 381, 382, 384-386</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot, bevattende uittreksels uit het journaal van Matelieff betreffende eene reis, gemaakt in 1605, 1606, 1607. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 387</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot, bevattende uittreksels uit het resolutieboek van den raad in Oost-Indië van 1610 - Mei 1611. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 389</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen aan Hugo de Groot met betrekking tot het volgende concept. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 389-392</unitid>
						<unittitle>Concept van de remonstrantie (d.d. 1612 Juli 28) van bewindhebbers der O.-I. C. aan de Staten-Generaal, inhoudende het verzoek: ten 1ste om steun tegen den vijand in Oost-Indië, ten 2de om medewerking tot het houden van eene conferentie met de Engelschen ter regeling der Indische zaken, ten 3de om eene resolutie te nemen op eene vroeger overgeleverde remonstrantie nopende het gebruik van het kapitaal van de 10-jarige rekening voor den handel in Indië. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot. De remonstrantie is te dateeren op 28 Juli 1612 ( zie Res. Staten-Generaal 1612 Juli 28).</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 395</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot, met betrekking tot het voorgaande concept. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 396</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot, met betrekking tot het voorgaande concept. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 397-402</unitid>
						<unittitle>Concept van eene remonstrantie (uit naam van bewindhebbers der O.-I. C. over te geven aan de gezanten naar Frankrijk), aantoonende de nadeelen, die het oprichten van een O.-I. C. in Frankrijk zou meebrengen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1610</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot. Om de volgende redenen is het stuk 1610 te dateeren: daar op fo. 399 de Trèves vermeld worden, is het stuk in 1609 of daarna opgesteld. Terwijl de Res. der Staten-Generaal voor 1609 niets betreffende deze kwestie vermelden, is deze zaak in 1610 ter sprake gekomen ten 1ste blijkens den last, den gezanten naar Frankrijk in 1610 medegegeven (zie op fo. 346-352), en ten 2de blijkens de Res. der Staten-Generaal 1610 Januari 14 en Maart 5, waar vermeld worden resp. de ontvangst van een brief d.d. Januari 3 van den gezant Aerssens, behelzende de Fransche plannen tot oprichting van een O.-I. C., en het besluit om Aerssens te schrijven, dat hij te weten moet zien te komen, welke personen den Franschen koning hadden verzekerd van de instemming van de Staten-Generaal in hun plan. Op grond van den inhoud van het reeds genoemde rekest (fo. 346-352), dat het adres in dorso heeft, is geconcludeerd, dat geadresseerden hier eveneens de gezanten naar Frankrijk zullen zijn en adressanten de Bewindhebbers. Wat betreft de oprichting van een O.-I. C. in Frankrijk, deze kwestie is reeds in 1605 ter sprake gekomen (zie Van Deventer, Gedenkstukken van Johan van Oldenbarnevelt, III, blz. 26, waar is afgedrukt eene memorie d.d. 1605 Februari 23 van Aerssens aan koning Hendrik IV, waarin hij het oprichten er van afraadt, en De Jonge, De opkomst van het Nederlandsch gezag in Oost-Indië. III, blz. 116). Zie ook Res. Staten-Generaal 1611 Juni 11, waar de ontvangst van een brief d.d. Mei 26 van Aerssens over deze zaak vermeld wordt.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 403</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo De Groot, in het Latijn gemaakt, o.m. betreffende tochten, door Drake in 1578 - '80, '85, '86, en '95, door Cavendish in 1586 - '88, door Raleigh in 1595 en '96 en 1584 - '87 gemaakt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 404</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende de zaken in West- en Oost-Indië. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 405-413</unitid>
						<unittitle>Tweede redactie van het vertoog, door Hugo de Groot opgemaakt voor de O.-I. C. betreffende de houding, door deze bij de onderhandelingen met Spanje aan te nemen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot. Het concept is te vinden op fo. 295-299, terwijl fo. 294/5 aanvullende aanteekeningen bij het concept bevat.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 414</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende de zaken in Indië. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 415-419</unitid>
						<unittitle>Memorie, betoogende de noodzakelijkheid van voortzetting van den handel op Oost-Indië, een gewichtig punt bij de vredesonderhandeling met Spanje. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Deze memorie sluit zich aan bij het vertoog, waarvan de 2de redactie is te vinden op fo. 405-413 en het concept op fo. 295-299 (en fo. 294/6).</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 420-421</unitid>
						<unittitle>Slot van het extract uit het journaal van Heemskerck betreffende eene reis, begonnen April 1601 tegelijk met eene reis van Wolphart Hermansz. naar de Molukken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot en heeft in dorso: Oost Indië, extract uyt jornael van [onbekend] Van Heemskerck. Het begin van dit extract vindt men op fo. 335-336.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 422-423</unitid>
						<unittitle>Concept van het rekest (d.d. 1607 October 8), overgegeven door bewindhebbers der O.-I. C. aan de Staten-Generaal, inhoudende het verzoek om geschut voor de 12 schepen, die November e.k. naar Oost-Indië zullen gezonden worden, en om 6 oorlogsschepen in het volgende voorjaar. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot. Zie voor fragment-concept van dit rekest op fo. 329 en ook aldaar voor dateering.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 424</unitid>
						<unittitle>Concept van een brief van de bewindhebbers der O.-I. C. aan den koning van Johor met betuigingen van vriendschap en waarin tevens de hoop wordt uitgesproken, dat bij aankomst van den brief de stad Malakka veroverd zal zijn. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1606</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot. Op de ommezijde concept voor een brief aan den grooten Samorijn van Malabar. Dit concept is 1606 te dateeren wegens het feit, dat het geschreven is op de achterzijde van het concept van den brief aan den Samorijn van Malabar d.d. 1606 (fo. 424 verso-425).</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 424 verso-425</unitid>
						<unittitle>Concept van een brief van de bewindhebbers der O.-I. C. aan "den grooten Samorijn van Malabar", met betuiging van vriendschap, en waarin tevens gememoreerd wordt het verbond, gesloten door hem met admiraal Steven van der Haegen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1606</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Deze stukken zijn van de hand van De Groot. Gesproken wordt over het feit, dat in Mei van het voorgaande jaar een vloot naar Oost-Indië gezonden is onder Cornelis van Matelyef, in Mei l.l. een onder Pauwels van Caerden, welke hun last om Malabar aan te doen, wegens tegenwind niet hebben kunnen volvoeren. Hieruit volgt, dat deze brief 1606 te dateeren is, daar genoemde tochten resp. in 1605 en 1606 plaats vonden. Op de ommezijde van het eene stuk concept voor een brief aan den koning van Johor.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 426</unitid>
						<unittitle>Concept van een rekest van bewindhebbers der O.-I. C. aan de Staten-Generaal, inhoudende het verzoek om eene gunstige resolutie te nemen op de verdere punten van een vorig rekest, nl. het uitrusten van een tweede vloot naar Oost-Indië. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met marginale aanteekeningen van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 427-428</unitid>
						<unittitle>Concept van een rekest van bewindhebbers der O.-I. C. aan de Staten-Generaal, om - evenals dit jaar een vloot naar de Spaansche kusten is gezonden - hetzelfde ook het volgend jaar in Januari of Februari te doen, terwijl bewindhebbers hun bijstand tot deze onderneming beloven, en om de admiraliteit van Holland te belasten, om het groote schip, liggende achter Wieringen, en andere schepen naar Zeeland te zenden en de Hollandsche schepen, in zee zijnde onder admiraal Hautain, te bevelen in Zeeland binnen te loopen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1606</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot. Het stuk is 1606 te dateeren, daar de tocht onder Hautain in dit jaar plaats vond. De kwestie is den 4den November in de Staten-Generaal geopperd, den 9den is er over gedelibereerd, den 10den is de betreffende resolutie genomen (zie Res. Staten-Generaal op die data).</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 429</unitid>
						<unittitle>Uittreksels door Hugo de Groot uit Paulus Venetus, Thomas Lopez en Eduardus Barbosa, betreffende verscheidene rijken in Voor-Indië. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Waarschijnlijk is, dat met Paulus Venetus Marco Polo bedoeld wordt. Dit stuk is in het Latijn.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 430</unitid>
						<unittitle>Concept van een brief van de bewindhebbers der O.-I. C. aan den keizer van Borneo, met betuigingen van vriendschap, tevens met dankbetuiging voor het loslaten van 8 gevangenen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">c. 1606</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot. Op de ommezijde het concept voor een brief aan den koning van Tidore. Het stuk is c. 1606 te dateeren, daar het geschreven is in dorso van bovengenoemd stuk van dien datum (fo. 430 verso).</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 430 verso</unitid>
						<unittitle>Fragment van een concept-brief van bewindhebbers der O.-I. C. aan den koning van Tidore, waarin melding wordt gemaakt van het contract, door hem gemaakt met admiraal Cornelis Sebastiaensz., en waarin zijne goedkeuring verzocht wordt tot den wederopbouw van het kasteel en tevens, om geen andere natie tot den handel toe te laten dan den Hollanders.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">c. 1606</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot. Op de ommezijde de concept-brief aan den keizer van Borneo (fo. 430). Het stuk is c. 1606 te dateeren, daar het erin genoemde contract in Mei 1605 gesloten is en hier te lande dus bekend was, terwijl Tidore door de Spanjaarden in Maart 1606 ingenomen is, hetgeen hier te lande dus in 1607 bekend was.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 431-432</unitid>
						<unittitle>Concept van een rekest van bewindhebbers der O.-I. C. aan de Staten-Generaal, inhoudende het verzoek om de verklaring te geven, dat zij niet gehouden zijn om van den gemaakten buit de lasten te betalen, gespecificeerd in het 87ste artikel van de Instructie van den Raad van Admiraliteit, tot betaling waarvan zij door de regeerders van Rotterdam werden aangesproken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1606</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van den hand van De Groot. Zie voor het bedoelde artikel: Receuil van alle de Placaten ... betreffende de Admiraliteyten, 1730, I, blz. 37. Zie ook Res. Staten-Generaal 1606 December 16, waar men leest, dat 16 December door het Admiraliteitscollege te Rotterdam advies is uitgebracht, waarop eene resolutie gevolgd is.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 434-437</unitid>
						<unittitle>Notarieel afschrift door notaris Davidt Mostaert te Amsterdam van den commissiebrief d.d. 1600 November 6, door Prins Maurits verleend aan Pieter Dierixs, kapitein van "den Witten Leeu". <unitdate calendar="gregorian" era="ce">26 Juli 1604</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Voor het Algemeen Rijksarchief verworven op de auctie Fred. Muller 1897.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 448-451</unitid>
						<unittitle>Notarieel instrument, ten overstaan van Jan Franssen Bruyningh te Amsterdam ten verzoeke van bewindhebbers de O.-I. C. gemaakt, bevattende de verklaringen van Hendrick Cornelissen van Rosendael en Hans Stockmans van Mechelen betreffende de vijandelijkheden, door de Portugeezen in 1599 in Achin gepleegd. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">13 October 1604</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>In dorso is met de hand van bewindhebber Reynier Pauw geschreven: "Attestatie ... , 9, in de Lade n:o 4". <bibref linktype="simple">Gedrukt in<title linktype="simple"> Bijdr. Med. Hist. Gen., VI, blz. 223 vlg.</title>
							</bibref>
						</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 452-456</unitid>
						<unittitle>Attestatie van Martinus Apius, in Juni 1600 onder admiraal Jacob van Neck uitgevaren, gegeven ten verzoeke van bewindhebbers der O.-I. C. betreffende het gebeurde met de Portugeezen in Macao in 1602. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">18 October 1604</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>
							<bibref linktype="simple">Gedrukt in <title linktype="simple">Bijdr. Med. Hist. Gen., VI, blz. 228 vlg.</title>
							</bibref>
						</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 457-460</unitid>
						<unittitle>Uittreksel uit "de pampieren, brieven ende advertissementen, den XVIIen Martii anno 1604 by de schepen de Eendracht ende Maecht van Enckhuysen ontfanghen", bevattende het wedervaren van Jacob van Neck in Cochin-China, van Jacob van Heemskerck in Patani en Tiaman, en van Wybrandt Warwijck en Sebald de Weert in Ceylon, resp. uitgezeild 28 Juni 1600, 23 April 1601, 30 Maart, 17 en 18 Juni 1602. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>In dorso met de hand van bewindhebber Reynier Pauw: "Seecker discours van tgeene wedervaren is Sibolt de Weert in Ceylon in de lade no. 1". <bibref linktype="simple">Gedrukt in <title linktype="simple">Bijdr. Med. Hist. Gen., VI, blz. 243 vlg.</title>
							</bibref>
						</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 461-485</unitid>
						<unittitle>Afschrift van het geschrift van Cornelis Matelief den Jonge d.d. 1608 November 12, getiteld: "Discours van den Oostindischen Staet hoe die jegenwoordigh staet ende int toecomende mogen onderhouden werden soo opt t stuck van de oorloghe tegen de Portugesen, Spanjaerden ende ingeboorne als opt gene den coophandel aengaet, daer de meeste profyten souden mogen gedaen werden". <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met marginale aanteekeningen van De Groot. Voor het origineel, zie: Archief Staten van Holland (Verspr. Coll. no. 1117). <bibref linktype="simple">Gedrukt in <title linktype="simple">Rotterdamsche Historiebladen, III, I, blz. 237-264.</title>
							</bibref>
						</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 486-510</unitid>
						<unittitle>Afschrift van het geschrift van Cornelis Matelief den Jonge, getiteld: "Discours op de handelinghe, die men en Oost-India van wegen de vereenichde comp:e, zoude mogen dryven, oock hoe men de comptoiren aldaer zoude houden ende op welcke plaetze dye nut ende prouffytelijck zijn, door Cornelis Matelief de Jonge" ( na 1608 November 12).</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met marginale aanteekeningen van De Groot. Van diens hand boven het stuk de dateering: 12 Nov. 1608, misschien berustend op eene verwarring met het boven beschreven stuk (fo. 461-485). Blijkens den inhoud van het stuk is het geschreven na het discours d.d. 1608 November 12. <bibref linktype="simple">Gedrukt in <title linktype="simple">Rotterdamsche Historiebladen, III, I, blz. 265-296.</title>
							</bibref>
						</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 524-531</unitid>
						<unittitle>Afschrift van het geschrift van Cornelis Matelief den Jonge d.d. 1610 Augustus 31, waarin hij betoogt, dat Jacatra als zetel van den gouverneur-generaal de voorkeur verdient boven Johor. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met marginale aanteekeningen van De Groot. <bibref linktype="simple">Gedrukt in <title linktype="simple">Rotterdamsche Historiebladen, III, I, blz. 328-336.</title>
							</bibref>
							<bibref linktype="simple">Zie voor dit en de voorgaande 2 nummers <title linktype="simple">R. Bijlsma, in Ned. Archievenblad, 1927-28, I, blz. 49-52: De discoursen van Cornelis Matelieff de Jonge over den staat van Oost-Indië 1608-1610.</title>
							</bibref>
						</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 552-563</unitid>
						<unittitle>Afschrift van het geschrift van Jacques l' Hermite de Jonghe d.d. 1612 Augustus 10, getiteld: "Corte Remonstrantie van de tegenwoordigen stant eeniger plaetsen in Indiën ende wat remediën voor eerst daer toe dienen gebruyckt." Geëxhibeerd in de vergadering der Heeren XVII 1612 Augustus 20. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">20 Augustus 1612</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>
							<bibref linktype="simple">Gedrukt bij <title linktype="simple">De Jonge, De opkomst van het Nederlandsch gezag in Oost-Indië, III, blz. 380-394.</title>
							</bibref> Met marginale aanteekeningen van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 566-587</unitid>
						<unittitle>"Memorie van de scheepen, die in Indiën ter cause van de oorloghe gebleven ende gepericliteert zijn op verscheyde tyden", t.w. de schepen van de vloten van Steven van der Hagen, Cornelis Matelyeff den Jonge, Paulus van Caerden, Pyeter Willemsz. Verhoeff, benevens de schepen: Westvrieslant, Mauritius en Erasmus, tenonder gegaan in de jaren 1603-1612. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unittitle>"Calculatie, wat de schepen ende vlooten, naer Oost-Indiën gesonden, meer als ordinaris gecost hebben van uuytreedinghe, ter cause van de oorloge in die quartieren met de Portugesen, Spaignaerden ende haere adherenten gevoert tot bevrydinge van den handel ende negotie ende haere aenslagen, die se dagelijcx op onse scheepen ende volcke voornamen te beletten", over de jaren 1595-1612. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unittitle>"Memorie vantgeene de forten, tegenwoordich in Indiën sijnde, gecost hebben ende noch daegelijcx costen", t.w. de forten op Amboyno, Banda, Ternate, Maquian en Motier, benevens de kosten van het onderhoud van eenige schepen in de Molukken, loopende tot 1612. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unittitle>"Memorie van de redenen, die men aen de Conincklijcke Maiesteyt van Engelant zoude mogen demonstreeren vant geene by de Oostindische Compe. tot bevorderinge van de negotie aldaer begost aengevangen ende in eenige quartieren uuytgevoert is". <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met marginale aanteekeningen van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 588-604</unitid>
						<unittitle>Afschrift van het aan bewindhebbers der O.-I. C. overgeleverde geschrift van Dirk Meerman d.d. 26 Augustus getiteld: "Memorie van tgunt by de brieven van India soo by den gouverneur generael, als andere offitieren ende commysse tot dienste ende noodich behouff van de Indische fortressen ontboden, versocht ende raetsaem gedaen aengewesen wordt". <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met marginale aanteekeningen van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1088289" type="ABS">41</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c66e54f-7d78-4752-9d63-59fe85316839</unitid>
					<unittitle>Deel II Auctie 1864</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1864</unitdate>
				</did>
				<acqinfo>
					<p>Aanwinst 1897, LI, 1. </p>
				</acqinfo>
				<odd>
					<p>De folieering is geschied op het Algemeen Rijksarchief</p>
				</odd>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 1</unitid>
						<unittitle>Inhoudsopgave op den voortitel: Placcaet van Uitrusting ter zee 1611, Placcaet nopende goederen den vijant toecomende 1599, Petro d' Arana (sic), Paulus Vleck, Placcaet van de Infante 1599, Instructie van steden, Coustumen van Vrancrijk nopende de prinsen etc., Jan Adriaensz. Bonnaert.</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 2</unitid>
						<unittitle>Rekest van zekere personen aan den Raad van Admiraliteit in Zeeland om te verklaren, dat De Arano in zijn proces tegen hen zekere woorden in een brief van de Staten-Generaal aan den Raad van Admiraliteit d.d. 1605 September 25 verkeerdelijk interpreteert (na 9 April 1609).</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Zooals uit het volgende stuk blijkt, geldt het hier het proces tusschen reeders en participanten van zekere reis naar West-Indië, in 1595 gemaakt, tegen Petro d' Arano; het schip van deze was door de Franschen bij Porta Bona vermeesterd, hij zelf werd door den Nederlandschen bevelhebber Dorenhove gered en beweerde, dat reeders en scheepsvolk in het onrechtmatig bezit van een deel van zijn goed waren. De dateering blijkt uit eene mededeeling in het stuk zelf.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 3-5</unitid>
						<unittitle>Concept van de "nieuwe feiten", den Raad van Admiraliteit in Zeeland overgegeven door Gijsbrecht Rijssens als procureur van de reeders en participanten van zekere reis, door Gillis Dorenhove met het schip "de Swemmende Leuw" in 1595 naar West-Indië gemaakt, in hun proces tegen Petro d' Arano, eischer, die - nadat zijn schip bij Porta Bona door de Franschen overmeesterd was - door Dorenhove gered was. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot. Het slot van dit stuk bevindt zich op fo. 7 verso.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 6</unitid>
						<unittitle>Concept-rekest van reeders en participanten aan de Staten-Generaal om den Raad van Admiraliteit in Zeeland te gelasten hun proces tegen Petro d' Arano te aboleeren of te verklaren, dat de bedoeling der Staten-Generaal bij het schrijven van zekeren brief niet is geweest, genoemden Arano van andere kwaliteit te verklaren dan hij rechtens is. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot; zie ook de beide vorige en volgende nummers.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 7</unitid>
						<unittitle>Concept-rekest van reeders en participanten van het schip "de Swemmende Leuw" aan de Staten-Generaal om - niettegenstaande den stand van het proces - te worden toegelaten, om zekere nieuwe feiten over te leggen in hun proces tegen Petro d'Arano. (Vóór 27 Juli?)</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot. Wat de dateering aangaat: in het stuk komt de mededeeling voor, dat er nog geen 3 maenden verloopen zijn na den 27en April</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 7 verso</unitid>
						<unittitle>Slot van het concept van de "nieuwe feiten". <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie voor het begin van dit stuk op fo. 3-5.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 8-9</unitid>
						<unittitle>Fragment? van een brief van zeker persoon aan Hugo de Groot om dezen advies te vragen in zake het proces, dat Petro d' Arano verscheidenen personen voor den Raad van de Admiraliteit in Zeeland aandoet. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 10-18</unitid>
						<unittitle>Antwoord, den Hoogen Raad van Holland overgegeven vanwege mr. Hendrick Storm, advocaat-fiscaal ter Admiraliteit van Amsterdam, in het proces, dat hij in zijne kwaliteit voert met Pouwels Vleck, koopman te Stettin, voor zichzelf en voor Jacob Langen, eischers, in welk antwoord hij vordert, dat aan eischers hunne conclusie tot schadevergoeding voor een den 1sten September 1606 door Dirck Dircks genomen schip zal worden ontzegd. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 19-20</unitid>
						<unittitle>"Calendrier" betreffende het proces van Henrick Storm tegen Pouwels Vleck. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Een gelijk stuk bevindt zich op fo. 25-26.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 21-24</unitid>
						<unittitle>Copie van den commissiebrief d.d. 1606 Juli 1, gegeven door Prins Maurits aan Dierck Diricxsz. als kapitein van het schip " de Orangien" en geëxtraheerd uit het register van Commissiën. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 25-26</unitid>
						<unittitle>"Calendrier" betreffende het proces van Henrick Storm tegen Pouwels Vleck. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Een gelijk stuk bevindt zich fo. 19-20.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 27</unitid>
						<unittitle>Aanteekeningen betreffende het proces van Henrick Storm tegen Pouwels Vleck. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>In dorso aanteekeningen van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 28-33</unitid>
						<unittitle>Copia copie van de instructie d.d. 1604 Maart 16, gegeven door de Staten-Generaal aan op vrijbuit varende kapiteins. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 34-35</unitid>
						<unittitle>Copie van het plakkaat d.d. 1611 Mei 12, door de Staten-Generaal uitgevaardigd en verbiedend, dat ingezetenen zich op commissie van eene uitheemsche macht en zonder hunne toestemming in zee begeven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>
							<bibref linktype="simple">Gedrukt: <title linktype="simple">Groot-Placaetboek, I, col. 968 en vlg.</title>
							</bibref>
						</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 36-37</unitid>
						<unittitle>Rekest van Michael Bobbelier, optredend voor Jacob Lange te Stettin, aan gecommitteerde Raden ter Admiraliteit te Amsterdam om te zorgen, dat hij vergoeding krijgt voor de schade, geleden door het bemeesteren van zeker schip door Dirck Dircxsz. Met beschikking d.d. 1607 Maart 17. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">17 Maart 1607</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie voor een afschrift hieronder bij fo. 48-49.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 38-39</unitid>
						<unittitle>Extract uit het "collegiaelboeck" van Gecommitteerde Raden ter Admiraliteit te Amsterdam d.d. 1607 September 1, bevattende apostille op zeker rekest van Pauwels Vlecker te Stettin om vergoeding voor de schade, hem toegebracht door Dierick Diericxsz., waarin de Raad verklaart zich te houden aan de door hem verleende acte d.d. September 9. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie voor een ander afschrift van de beschikking beneden bij fo. 40-41.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 40</unitid>
						<unittitle>Copie van de acte d.d. 1607 September 8, waarbij Gecommitteerde Raden ter Admiraliteit te Amsterdam verklaren, uit handen van Paulus Vlecker te Stettin zekeren brief d.d. September 4 der Staten-Generaal met bijbehoorende stukken ontvangen te hebben en dat genoemde Paulus - toen ze hem aanboden, conform den inhoud daarvan goed recht te doen - dit niet heeft aangenomen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie voor eene andere copie bij fo. 50.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 40-41</unitid>
						<unittitle>Copie van het rekest van Pauwels Vlecke te Stettin aan de Gecommitteerde Raden ter Admiraliteit te Amsterdam om schadevergoeding, benevens die van de beschikking hierop d.d. 1607 September 11. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie voor een ander afschrift van de beschikking boven bij fo. 38-39.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 42-47</unitid>
						<unittitle>Copie van het plakkaat d.d. 1599 April 2, waarbij de Staten-Generaal de Spanjaarden en hun goed voor goeden buit verklaren en waarbij zij verbieden handel met hen te drijven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>
							<bibref linktype="simple">Gedrukt: <title linktype="simple">Groot Placaetboek, II, col. 33.</title>
							</bibref>
						</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 48-49</unitid>
						<unittitle>Copie van het rekest van Michael Bobbelier, optredend voor Jacob Lange te Stettin, aan Gecommitteerde Raden ter Admiraliteit te Amsterdam om te zorgen, dat hij vergoeding krijgt voor de schade, geleden door het bemeesteren van zeker schip door Dirck Dircxsz. en van de beschikking hierop d.d. 1607 Maart 17. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie voor het rekest boven bij fo. 36-37.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 50-52</unitid>
						<unittitle>Copie van de acte d.d. 1607 September 8, waarbij Gecommitteerde Raden ter Admiraliteit te Amsterdam verklaren, dat ze, na uit handen van Paulus Fleck te Stettin zekeren brief der Staten-Generaal d.d. September 4 met bijbehoorende stukken ontvangen te hebben, genoemden Paulus hebben aangeboden, conform den inhoud daarvan goed recht te dien maar dat hij dit niet heeft aangenomen, gevolgd door copie van het rekest van genoemden Fleck aan Gecommitteerde Raden om schadevergoeding, benevens die van de beschikking hierop d.d. 1607 September 11. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie voor eene oudere copie bij fo. 40-41.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 53-54</unitid>
						<unittitle>Concept "Calendrier" van de stukken, overgelegd in het proces van Henrick Storm tegen Pouwels Vleck. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 55-56</unitid>
						<unittitle>Uittreksel uit den code van koning Hendrik (III) van Frankrijk, boek 20, titel 13, art. 30, waarin hij verklaart, dat de reeders, die niet deelnemen aan het maken van buit op de bondgenooten, daarvoor niet verantwoordelijk gesteld mogen worden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie voor een andere uittreksel beneden bij fo. 57-58. Dat de bedoelde koning Hendrik de 3de van dien naam is, blijkt uit het vorige stuk, waar hij volledig genoemd is.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 57-58</unitid>
						<unittitle>Fragment van eene ordonnantie (van koning Hendrik III van Frankrijk),waarbij verboden wordt, schepen voor den oorlog uit te rusten tenzij met toestemming van den admiraal, gevolgd door een uittreksel uit den code van denzelfde, boek 20, titel 13, art. 30.</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie voor een ander uittreksel van het laatste boven bij fo. 55-56, waar een uitgebreider beschrijving gevonden wordt.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 59-70</unitid>
						<unittitle>Copie van den eisch, den Hoogen Raad van Holland den 20en October 1609 overgegeven vanwege Paulus Fleck te Stettin, mede voor Jacob Langen aldaar, in hun proces tegen mr. Hendrik Storm, advokaat-fiscaal ter Admiraliteit te Amsterdam. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 71-83</unitid>
						<unittitle>Copie van de repliek, den Hoogen Raad van Holland den 16en September 1610 overgegeven vanwege Paulus Fleck te Stettin, mede voor Jacob Langen aldaar, in hun proces tegen mr. Hendrik Storm, advokaat-fiscaal ter Admiraliteit te Amsterdam. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 84-85</unitid>
						<unittitle>Brief van mr. Hendrik Storm aan Hugo de Groot, met het verzoek om volgens gedane belofte een advertissement te maken in het te hervatten proces tegen de Stettinsche kooplieden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">6 Januari 1617</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 85a-86</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende het proces van reeders en participanten van de "Swemmende Leeuw" tegen Petro d'Arano. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 87-88</unitid>
						<unittitle>Brief van Jan A. Bonnaert te Antwerpen aan Hugo de Groot, waarin hij nadere toespelingen maakt op het voordeel, dat de Grafelijkheid door zijne mededeelingen zal genieten en waarin hij verzoekt om de zekere toezegging van eene gratificatie voor zichzelf. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">7 December 1611</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 89-90</unitid>
						<unittitle>Brief van Jan Adriaenssen Bonnaert te Antwerpen aan Hugo de Groot, waarin hij hem verzoekt, de Staten van Holland mededeeling te doen van zeker rekest, waarin hij aanbiedt zekere rechten, de Grafelijkheid van Holland toekomende en in den loop van den oorlog door anderen geusurpeerd, te openbaren. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">5 September 1611</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 91</unitid>
						<unittitle>Brief van Jehan A. Bonnaert te Antwerpen aan Hugo de Groot, waarin hij hem verzoekt antwoord te geven op zijn brief d.d. 1611 December 7. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">8 Februari 1612</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 92-93</unitid>
						<unittitle>Brief van Jehan A. Bonnaert te Antwerpen aan Hugo de Groot, waarin hij hem - in aansluiting op den ontvangen brief d.d. Februari 12 - verzoekt hem meerdere zekerheid te willen geven, voor het geval hij mededeeling doet van zekere rechten, de Grafelijkheid van Holland toekomende. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">20 Maart 1612</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 94-95</unitid>
						<unittitle>Rekest van Jan Adriaenssen Bonnaert van Ziericzee aan de Staten van Holland, waarin hij aanbiedt te openbaren alles, wat hij weet aangaande zekere rechten, de Grafelijkheid van Holland toekomende en nu door anderen geusurpeerd, en tevens verzoekt om een derde deel van het te genieten voordeel tot de som van 10 000 gulden toe en van de rest de 10de penning, benevens de collatie van het 1e ambt, dat door zijn aandiening door de Staten vergeven zal mogen worden. Met beschikkingen d.d. 1611 September 17 en 1611 December 13. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1611</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1088290" type="ABS">42</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73158d72-88c3-4b4e-9b40-a788f1d30d7d</unitid>
					<unittitle>Deel III (Auctie 1864)</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1864</unitdate>
				</did>
				<acqinfo>
					<p>Aanwinst 1897, LI, 2.</p>
				</acqinfo>
				<odd>
					<p>De folieering is geschied op het Algemeen Rijksarchief.</p>
				</odd>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 1</unitid>
						<unittitle>Inhoudsopgave op den voortitel: Limiten, Nieuwe veen - Sticht, ... De Veurse - Sticht, Goilant ende 't Sticht, Zuithollant met Altenae, Pietershoeck ende limiten van Zuithollant, Usus in Goilant, Recht ende successie van Altenae.</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 2</unitid>
						<unittitle>Concept-brief van Hugo de Groot aan den procureur-generaal van Utrecht, inhoudende de mededeeling, dat Evert Jansz. van der Schuyr, schout van Uythorn, ten onrechte op 16 Januari l.l. het haardsteegeld heeft afgeëischt van Cornelis Maertensz. OuweJannen te Nyeuweveen, en door den pander eenige kleeren in beslag heeft laten nemen, hoewel het haardsteegeld, zoals behoorde, in Nyeuweveen betaald was, terwijl hij tevens verzoekt de zaak in der minne te schikken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1608</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Uit het volgende stuk blijkt, dat dit stuk 1608 te dateeren is en dat de geadresseerde Peter van Leuwen is.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 3-4</unitid>
						<unittitle>Brief van Peter van Leuwen aan Hugo de Groot, waarin hij hem mededeelt, dat de pander verklaard heeft, dat het huis in kwestie door de Staten van Utrecht in zake het schoorsteengeld onder Oudthoorn gequotiseerd wordt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">9 Februari 1608</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 5</unitid>
						<unittitle>Getuigenis - ten verzoeke van den baljuw van Rijnland - van Luentgen Jansdochter, vrouw van Cornelis Maerten Ouwe Jannen, en Jan Crynen, betreffende de toedracht van de panding d.d. 16 Januari l.l. ten haren huize verricht. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">24 Januari 1608</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 6-8</unitid>
						<unittitle>Brief van Peter van Leuwen aan Hugo de Goot, waarin hij meedeelt, dat zekere persoon, die eenigen tijd in Utrecht in gijzeling is gehouden, gevangen is genomen in Oostveen of St.-Maartensdijk, zonder twijfel dus op Stichtschen grond, opdat partijen herstel van de schade zouden bekomen, hun door die van Hilversum in hun venen aangedaan, en waarin hij De Groot verzoekt, de belofte van zijn voorganger, raadsheer mr. Symon van Veen, na te komen, n.l. een resolutie te nemen, waardoor een eind zal komen aan de plundering van de venen der Stichtsche ingezetenen door die van Goylant. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">10 Januari 1608</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 9</unitid>
						<unittitle>Acte, waarbij Cornelis Merten Ouwe Jannen te Nuweveen voor mannen van Rijnland er zich over beklaagt, dat de schout van Uythoorn den 16en Januari 1608 zijne kleeren heeft doen panden om daarop te verhalen het schoorsteengeld, waarop hij in het Sticht was gesteld, alhoewel hij het te Nuweveen had betaald, en waarbij hij den baljuw verzoekt hem in zijn recht voor te staan. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">24 Januari 1608</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 10-12</unitid>
						<unittitle>Getuigenis - en verzoeke van den baljuw van Rijnland - door Ares Jacobsz. van Veen, schout in de Uuyterbuyrt, Maerten Jansz., schepen in Nieuweveen, e.a., dat lang geleden kwestie gerezen is, of het huis, toentertijd door Maerten Jans en nu door Cornelis Maerten Ouwe Jannen bewoond, behoorde tot het ambacht van Nieuweveen of tot de Proosdij van St. Jan te Utrecht, dat verklaard is, dat het tot het eerste behoorde en het sindsdien hiermee gecontribueerd heeft. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">24 Januari 1608</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 13-14</unitid>
						<unittitle>Copie van de acte d.d. 1593 Maart 20, waarbij Jan Cornelisz. aan Marritgen Symonsdochter een huis in Nieuweveen verkoopt, gevolgd door een extract uit het morgenboek van Nieuweveen d.d. 1599 en van een extract uit het register van het hardsteegeld aldaar d.d. 1606 Juli 17. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">24 Januari 1608</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 15-24</unitid>
						<unittitle>Debat, den Hoogen Raad van Holland overgegeven door den procureur-generaal als impetrant in zijn proces tegen Johan van Bourgoingnen, ambachtsheer van Sevenhuysen, Segwaert etc., betreffende den eigendom van den grond en de hooge en lage jurisdictie van Veurse, die - volgens bewering van gedaagde - vanouds aan St. Jan te Utrecht toekomt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 25-28</unitid>
						<unittitle>Copie van het verbaal en de informatie van 1597 November 7-12, genomen ter ordonnantie van de Rekenkamer door Simon van Veen, advokaat-fiscaal van het Hof van Holland, en Johan Colterman, rentmeester-generaal van Kennemerland en West-Friesland, betreffende de kwestie, of de Vuyrsse tot Goylant of tot het Sticht behoort. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 39-44</unitid>
						<unittitle>Copie van de sententie d.d. 1550 Januari 28, gewezen door baljuw en mannen van Zuid-Holland in het proces van Adriaen Jansz. mitten honden te Worcum tegen Jan Ghijsbrechtsz. van Clissinghe e.a., pachters van Jan Scellaert, rentmeester-generaal van Altena vanwege vrouwe Anna van Egmond, waarin zij verklaren, dat de ontwaring van 6 morgen, 1 hont aan de Dussen door eischer te recht en de bruikweer er van door verweerders - die beweerden, dat het land betrof in Altena, dat toekwam aan Anna van Egmond - ten onrechte gedaan is. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 45-46</unitid>
						<unittitle>Copia copie van de acte d.d. 1501 October 10, waarbij Dirck Heymansz. 6 morgen 1 hont aan de Dussen voor rechter en heemraden van Muylkerck overdraagt aan Jan Dircxz. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 47-57</unitid>
						<unittitle>Copie van het verbaal, in 1567 door commissarissen van de Rekenkamer gemaakt, betreffende de grenzen van het land van Altena. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 58-59a</unitid>
						<unittitle>Brief van Arent Muys van Holy aan Hugo de Groot, waarin hij hem o.m. het proces van Pietershouck betreffende "het halen van de ban" recommandeert. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">17 Augustus 1611</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>
							<bibref linktype="simple">Gedrukt bij <title linktype="simple">Molhuysen, Briefwisseling van Hugo Grotius, I, blz. 180-181.</title>
							</bibref>
						</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 60-61</unitid>
						<unittitle>Brief van Arent Muys van Holy aan Hugo de Groot, waarin hij hem o.m. mededeelt, dat hij van boden van den schout van Sprang vernomen heeft, dat daar eerstdaags de commissarissen van Brabant worden verwacht, die orde komen stellen op de oude wegen en grenzen, en waarin hij De Groot verzoekt dit den heeren van de Rekenkamer aan te dienen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">28 Juni 1611</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Aan dit stuk is vastgemaakt een blad, bevattende kladaanteekeningen van De Groot betreffende het proces van den procureur-generaal met Naerden en Goilant. <bibref linktype="simple">Gedrukt bij <title linktype="simple">Molhuysen, Briefwisseling van Hugo Grotius, I blz. 178-179</title>
							</bibref>
						</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 62-63</unitid>
						<unittitle>Citaten uit de Instituten betreffende den "usus", gebruikt bij het proces, door die van Goylant met den procureur-generaal gevoerd. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is blijkbaar geschreven in de 1ste helft van de 16de eeuw.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 64-71</unitid>
						<unittitle>Instructie voor den procureur-generaal van Holland om Naerden en de dorpen van Goylant voor het Hof te doen roepen in zake het onrechtmatig bezit van zekere perceelen land (na 9 April 1534).</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Uit het stuk zelf blijkt, dat het na 9 April 1534 is opgesteld, terwijl in het register van den procureur-generaal, loopende van 1535 tot 1545, op de jaren 1538-1549 melding wordt gemaakt van een d.g. proces.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 72-79</unitid>
						<unittitle>Additiën, door den procureur-generaal aan het Hof van Holland overgegeven in het proces met Naerden en de dorpen van Goylant. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is blijkbaar geschreven in de 1ste helft van de 16de eeuw.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 80-83</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot in zake het proces, gevoerd door den procureur-generaal van Holland met graaf Jan van Horne over de successie van Altena. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 84-99</unitid>
						<unittitle>Copia copie van het vonnis d.d. 1537 October 13, waarbij den procureur-generaal van Holland gelast wordt, om Jehan graaf van Hornes te beleenen met Althena en Woudrichem, gelijk zijn broeder Jacques er mee beleend was. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 100-101</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende de successie van Altena. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 102-103</unitid>
						<unittitle>Klad-inventaris van de stukken, overgelegd bij het proces betreffende de successie van Altena. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 104</unitid>
						<unittitle>Brief van J. van Myerop aan Hugo de Groot, waarin hij mededeelt hem de stukken betreffende het proces van Altena gezonden te hebben. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">10 April 1614</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 105-106</unitid>
						<unittitle>Eisch van Johan van Soutelande, procureur van heer Johan van der Laen, administrateur van het sterfhuis van vrouwe Eleonora van Mommerancy, gravin van Hoochstraten, in het proces, voor het Hof van Holland met den procureur-generaal gevoerd over de successie van Altenae, waarin hij concludeert tot rejectie van zekere exceptie, door den procureur-generaal opgeworpen. Ingekomen 1612 September 26. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1612</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 107</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende de successie van Altena. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 108</unitid>
						<unittitle>Concept-eisch van den procureur-generaal in het proces, voor het Hof van Holland met heer Johan van der Laen over de successie van Altena gevoerd, waarin hij verzoekt, dat verklaard worde, door hoedanige successie het huis van Mommorancy gerechtigd is op te volgen in het leen, dat eertijds aan het huis van Hoorn toekwam. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot en bevat in dorso kladaanteekeningen van zijne hand over hetzelfde onderwerp</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 109-114</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende de successie van Altena. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 115-118</unitid>
						<unittitle>"Corte deductie van de pretensiën alrede gemoveert oft noch apparent gemoveert te werden op de heerlijckheyt van Altenae.". <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 118a</unitid>
						<unittitle>Kladmemorie van Hugo de Groot betreffende de kwestie of zeker huis bij Nyeuweveen tot de Proostdij van St. Jan te Utrecht behoort. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 118b</unitid>
						<unittitle>Aanteekening betreffende de erfgenamen van George Everhard, graaf van Solms. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 119</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende de successie van Altena. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 119a</unitid>
						<unittitle>Extract uit het register van het schoorsteengeld, inhoudende, dat de grond van Cornelis Maertenz., onder Uuythoorn gelegen, voor de eene helft Stichtsch, voor de andere Hollandsch is. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 120-121</unitid>
						<unittitle>Copie van de acte d.d. 1230 Mei 7, waarbij Theodericus, heer van Altena, bekent, dat het slot van Altena benevens al zijn allodiaal goed in Zuid-Holland grafelijk goed is en dat hij en zijn bloedverwant Wilhelmus van Horn het samen van den graaf in leen houden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>
							<bibref linktype="simple">Gedrukt: <title linktype="simple">Van den Bergh, Oorkb. Ho. Ze., I, blz. 182.</title>
							</bibref>
						</p>
					</odd>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1088291" type="ABS">43</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1928b92-223b-4e20-993c-ad3e258f3e2c</unitid>
					<unittitle>Deel IV (Auctie 1864)</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1864</unitdate>
				</did>
				<acqinfo>
					<p>Aanwinst 1897, LI, 3.</p>
				</acqinfo>
				<odd>
					<p>De folieering is geschied op het Algemeen Rijksarchief.</p>
				</odd>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 1</unitid>
						<unittitle>Inhoudsopgave op den voortitel: Drechterdijk, Verdieping van de IJssel-complaincte, Goe Jan Verwellen sluis, Groep, Maes ende Merwe, Dussen.</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 2-3</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende de besprekingen, na de tweede inspectie van den Drechterdijk gehouden (1608) Juni 18. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">18 Juni 1608</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>De datum, boven het stuk geplaatst, is: "Woensdagh XVIII Juny"; in 1608 valt de 18e Juni op een Woensdag en daar de data, die in aanmerking komen 1607 - 1613 zijn (de jaren, dat De Groot advocaat-fiskaal was), is dit stuk 1608 te dateeren.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 4-5</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende reparatie aan den Drechterdijk. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 6-7</unitid>
						<unittitle>Afschrift van de verklaring van de Staten van Holland, gegeven in zake de oneenigheid, gerezen tusschen Hoorn en Enkhuizen over de residentie van den dijkgraaf van Drechterland, waarin zij bepalen, dat deze mag wonen, waar hij wenscht, en dat bij de electie de eene stad niet boven de andere bevoordeeld mag worden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 8-9</unitid>
						<unittitle>Kladbecijferingen van Hugo de Groot betreffende reparatie aan den Drechterdijk. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 10-14</unitid>
						<unittitle>Concept-verslag van den inspectie van den Drechterdijk bij Winkel, gehouden 14-19 Juni door commissarissen, door de Staten van Holland aangewezen na de remonstrantie van die van Geestmerambacht, Schagen en Nyendorpercogge. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1608</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie voor de dateering de noot bij fo. 2-3.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 15-17</unitid>
						<unittitle>Copie van het advies, door commissarissen de Staten van Holland uitgebracht in zake den Drechterdijk bij Winkel, waarin zij aanraden de oude keuren en ordonnantiën, speciaal die van 1544, te onderhouden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie voor het concept van dit advies beneden bij fo. 20.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 18-19</unitid>
						<unittitle>Brief van Johan Colterman aan Hugo de Groot, waarin hij hem mededeelt, dat eenige gedeputeerden van Geestmerambacht, Schagen en Niedorpercogge hem om aanbeveling hebben gevraagd, opdat De Groot eene remonstrantie voor hen zou opmaken, inhoudende eene klacht over den toestand van den Drechterdijk. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">3 Juni 1609</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 20</unitid>
						<unittitle>Concept-advies van Hugo de Groot in zake den Drechterdijk bij Winkel, waarin hij aanraadt de oude keuren en ordonnantiën, speciaal die van 1544, te onderhouden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie voor een afschrift van dit advies boven bij fo. 15-17.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 21-22</unitid>
						<unittitle>Copie van het rekest, door de regeering van Schagen, Nyendorpercogge en Geestmerambacht aan de Staten van Holland overgegeven, om n.l. eenige personen te committeeren om - na gehouden inspectie - eene passende ordonnantie te maken op het onderhoud van den Drechterdijk. Met in margine copie van de beschikking d.d. 1609 Juni 5. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">5 Juni 1609</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie voor het concept van dit rekest beneden bij fo. 40-41.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 23 verso</unitid>
						<unittitle>Lijst van de namen der heemraden in de 4 koggen en van de waardschappen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 24-36</unitid>
						<unittitle>Copie van de keuren en ordonnantiën op den Drechterdijk, 1609 Mei 18-22 gemaakt door dijkgraaf en gemeene waardschappen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 37-39</unitid>
						<unittitle>Copie van de keuren en ordonnantiën op den Drechterdijk, 22 September 1544 gemaakt door commissarissen Andries van Bronchorst en Adriaen Stalpart van de Wiele. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 40-41</unitid>
						<unittitle>Concept-rekest van Hugo de Groot, gemaakt om door de regeering van Schagen, Nyendorpercogge en Geestmerambacht aan de Staten van Holland overgegeven te worden, inhoudende het verzoek om eenige personen te committeeren om eene passende ordonnantie te maken op het onderhoud van den Drechterdijk. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1609</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie voor een copie van dit rekest en voor de dateering boven bij fo. 21-22.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 42-43</unitid>
						<unittitle>Rapport van Johan Colterman, commissaris van de Rekenkamer, in zake de inspectie van den Drechterdijk, 21-23 Mei 1609 gehouden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 44-45</unitid>
						<unittitle>Memorie voor Philips Doublet en Hugo de Groot, als commissarissen van de Staten van Holland, in zake den Drechterdijk, benevens advies, hoe deze gemaakt moet worden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 46</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot in zake den Drechterdijk. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 47-48</unitid>
						<unittitle>Copie van de acte d.d. 1609 April 3, waarbij Cornelis Jansz. Hogheboom, notaris te Nieuwenieudorp, verklaart zich ten verzoeke van gedeputeerden van Geestmerambacht, Schagen en Nieudorpercogge naar Winckel te hebben begeven, alwaar deze gedeputeerden aan dijkgraaf en waardschappen van Drechterland verzocht hebben om, overeenkomstig hun reeds schriftelijk gegeven verzoek, eene ordonnantie op den dijk te maken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">3 April 1609</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 49</unitid>
						<unittitle>Copie van de acte d.d. 1609 Maart 24, waarbij Cornelis Jansz. Hogheboom, notaris te Nieuwenieuwdorp, verklaart zich ten verzoeke van gedeputeerden van Schagen en Nieudorpercogge naar Hoorn te hebben begeven, alwaar hij den dijkgraaf van Drechterland verzocht heeft om, overeenkomstig het den 6en Maart schriftelijk gegeven verzoek, den zeedijk bij Winkel te maken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">24 Maart 1609</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 50-52</unitid>
						<unittitle>Copie van de acte d.d. 1609 Maart 9, waarbij de secretaris van Drechterland verklaart, dat de gemeene waardschappen van Drechterland op hunne vergadering te Hoorn - in aansluiting bij den brief d.d. Maart 6, hun gezonden door den dijkgraaf van Geestmerambacht en de vier Noordercoggen - besloten hebben in April den Drechterdijk te inspecteeren en er eene keur op te maken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">9 Maart 1609</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 53</unitid>
						<unittitle>Copie van den brief d.d. 1609 Februari 20, gezonden aan de regeering van Winckel door den secretaris van Drechterland, waarin hij schrijft zich den 21en ter inspectie op den zeedijk te zullen bevinden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 54</unitid>
						<unittitle>Brief van schoolmeester Jan Heyndricksz. van Hoorn, schepenen en waard te Winkel aan Pieter Gerrytsz., dijkgraaf van Drechterland, om spoedig den zeedijk te komen inspecteeren. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">20 Februari 1609</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 55</unitid>
						<unittitle>Lijst van de namen der personen, door den baljuw van Gouda gegeven aan den deurwaarder van de Rekenkamer, Frederick van Dam, om gedagvaard te worden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">12 December 1611</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>In dorso aanteekeningen van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 56-65</unitid>
						<unittitle>Copie van het rapport van het onderzoek, den 1en October 1498 in den Haag gehouden door mr. Rijchout van de Cappelle en mr. Jan van Couwenberge, leden van den Hoogen Raad, van het rekest, overgeleverd door Thomas Beuckelaer, rentmeester-generaal, en Karel Grevyer (sic!), procureur-generaal van Holland, betreffende de dichtslibbing van den IJssel, benevens van het advies van het Hof daarop. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 66-67</unitid>
						<unittitle>Brief van de gecommitteerden tot de inspectie van den IJsel aan de Rekenkamer, waarin ze verzoeken om executie van Jan en Arien Wiggersz., daar deze hun contract niet hebben nagekomen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">6 October 1612</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 68</unitid>
						<unittitle>Acte, waarbij de gecommitteerden tot de inspectie van den IJsel verklaren bevonden te hebben, dat Adriaen en Jan Wiggersz. hun contract d.d. 1612 Januari 2, waarbij bepaald was, dat zij den grond, waarop hun steenbakkerij buitendijks gelegen is, op eene bepaalde grootte zouden houden, niet hebben nageleefd. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">17 September 1612</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 69</unitid>
						<unittitle>Rekest van Jan en Adriaan Wiggertsz. aan de Rekenkamer, waarbij zij consent verzoeken om zeker stukje grond van 7 of 8 roeden, gelegen voor hun werk, met stooven te beleggen teneinde afspoeling te voorkomen. Ingekomen 1613 April 3. Ingekomen bij burgemeesters van Gouda om advies. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">20 Juni 1613</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 70-73</unitid>
						<unittitle>Advies van de regeering van Gouda, desgevraagd gegeven aan de Rekenkamer in zake zeker rekest van Jan en Adriaen Wiggersz., haar den 20en Juni gezonden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">22 Juni 1613</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 74-75</unitid>
						<unittitle>Extract uit het "register van d' Ysell" i.d. 1613 Mei 15, bevattende het verslag van Gijsbert Aelbertsz., toeziender op den IJsel, en andere personen van hunne inspectie van de steenbakkerij van Jan en Adriaen Wiggersz., inhoudende, dat deze niet in alle opzichten het appointement van de Rekenkamer d.d. 1613 Maart 6, gevolgd hebben. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">22 Juni 1613</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 76</unitid>
						<unittitle>Acte, waarbij het Hof van Holland den 1en deurwaarder beveelt om Jan en Adriaen Wiggersz. aan te zeggen, den zanddam en andere uitsteeksels, die zij in den IJsel hebben aangebracht, in strijd met de sententie d.d. 1588 Juli 23, af te breken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">24 December 1611</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 77-78</unitid>
						<unittitle>Acte, waarbij het Hof van Holland den 1en deurwaarder beveelt, om Jan Mathijsz., steenbakker te Oudekerck, te dagvaarden, daar hij in strijd met de sententie d.d. 1588 Juli 23 zeker pad aan den IJsel verhoogd en nader aan de rivier heeft gebracht. 1611 Augustus 12. Met aangehecht relaas d.d. Augustus 29. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1611</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 79-82</unitid>
						<unittitle>Copie van de acte van overeenkomst tusschen Heyman Jansz. in Moordrecht en de gecommitteerden van de Rekenkamer van Holland en de stad Gouda tot de inspectie van den IJsel, waarbij hij belooft, dat hij binnen een jaar zijn erf tot eene bepaalde grootte zal ,,inhalen". <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 83-84</unitid>
						<unittitle>Copie van de acte van overeenkomst tusschen Melchior Pyetersz., steenbakker boven Haestrecht, en de gecommitteerden van de Rekenkamer van Holland en de stad Gouda tot de inspectie van den IJsel, waarbij hij belooft, dat hij binnen een bepaalden tijd alle uitsteekselen aan zekeren dam zal wegnemen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie voor het concept hiervan bij fo. 88 verso - 90.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 85-86</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende den Drechterdijk. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d. </unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 87</unitid>
						<unittitle>Concept van de acte, op te maken door Jan Florisz. de Jager, notaris en secretaris van Gouda, inhoudende, dat mr. Jacob en Dirck Heyndricx Letmaet, voogden van het kind van wijlen mr. Floris Lethmaet, beloven, zich te zullen houden aan zeker contract, met gecommitteerden van de Rekenkamer van Holland en de stad Gouda gemaakt, betreffende het binnen bepaalden tijd wegnemen van uitsteeksels in den IJsel (over welke kwestie reeds in 1587 een accoord met Gijsbrecht Harmansz. gemaakt was) en dat zij mr. Adriaan de Jonge, procureur van den Hoogen Raad, institueeren om hen in den inhoud daarvan bij den Hoogen Raad te doen veroordeelen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot en op dezelfde bladen geschreven als de beide volgende nos.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 87 verso-88</unitid>
						<unittitle>Concept van de acte van overeenkomst tusschen Heyman Jansz. in Moordrecht en de gecommitteerden van de Rekenkamer van Holland en de stad Gouda tot de inspectie van den IJsel, waarbij hij belooft, dat hij binnen een jaar zijn erf tot eene bepaalde grootte zal "inhalen". <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot. Zie voor eene copie hiervan boven bij fo. 70-82. Dit stuk is op dezelfde bladen geschreven als het voorgaande en het volgende no.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 88 verso-90</unitid>
						<unittitle>Concept van de acte van overeenkomst tusschen Melchior Pyetersz. steenbakker boven Haestrecht, en de gecommitteerden van de Rekenkamer van Holland en de stad Gouda tot de inspectie van den IJsel, waarbij hij belooft, dat hij binnen een bepaalden tijd alle uitsteekselen aan zekeren dam zal wegnemen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot. Zie voor eene copie hiervan boven bij fo. 83-84. Dit stuk is op dezelfde bladen als de beide voorgaande nos.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 91-92</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende den Drechterdijk, bevattende o.m. uittreksels uit de keuren. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 93-94</unitid>
						<unittitle>Brief van J. van der Veken te Rotterdam aan de gecommitteerden van de Rekenkamer tot de inspectie van den IJsel, waarin hij mededeelt, dat hij zich den 20en December te Capelle zal bevinden en hoopt, dat het werk, aan de steenplaats verricht, goedgekeurd zal worden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">19 December 1611</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 95-96</unitid>
						<unittitle>Concept van het verzoek van den procureur-generaal aan het Hof van Holland om mandement ten einde Jan en Adriaen Wiggersz. te bevelen, den zanddam en andere uitsteeksels, die zij in den IJsel hebben aangebracht, in strijd met de sententie d.d. 1588 Juli 23, af te breken (vóór 24 December 1611).</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot. Zie voor de acte d.d. 1611 December 24, waarbij het Hof den deurwaarder last geeft, boven bij fo. 76.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 97-98</unitid>
						<unittitle>Lijst van de namen der personen, die eene overeenkomst hebben getroffen met de gecommitteerden tot de inspectie van den IJsel. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 99</unitid>
						<unittitle>Memorie betreffende de zaak van Jan Thijsz. te Nyeuwerkerck, die nieuw werk gemaakt had, inhoudende, dat men den advokaat-fiscaal zal verzoeken tegen hem met mandement penaal te procedeeren. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 100-101</unitid>
						<unittitle>Concept-rekest van den advokaat-fiscaal aan de Staten van Holland, waarin hij verzoekt om bij plakkaat te verbieden, eenige uitsteeksels in den IJsel te maken of iets te doen, dat de dichtslibbing van deze rivier bevordert. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 102</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot, bevattende den eisch van den procureur-generaal op Jan Mathijsz., steenbakker te Ouderkerck. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 103-104</unitid>
						<unittitle>Aanteekeningen betreffende de zaak van Jan Thijsz. Romeyn i.d. 1611 Maart 28 en 1611 Juni 24. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 105-106</unitid>
						<unittitle>Copie van de copie d.d. 1611 Juli 5 van het consent d.d. 1608 Mei 24, gegeven door de Rekenkamer aan Jan Mathijsz., steenbakker te Ouwerkerck, om het veerpad op Nyeuwerkerck te verhoogen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">21 (22) Juli 1611</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>In het onderschrift van den copieerder is de datum geschreven: ... den XXIen July anno XVIc elff, in het handmerk van den verifieerder: 1611-22-7.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 107-111</unitid>
						<unittitle>"Instructie om die volgende eene complaincte t'exerceeren." <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 112</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot, zijnde eene lijst van namen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Blijkbaar bevat deze lijst de namen der getuigen, gedagvaard in het proces, gevoerd tegen Jan en Arien Wiggersz. (zie o.m. fo. 121 en 122).</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 113-119</unitid>
						<unittitle>Concept-verslag van Hugo de Groot van eene inspectie, gedaan met betrekking tot uitsteeksels, door eenige deswege gedaagde personen in den IJsel aangebracht. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 120</unitid>
						<unittitle>Memorie van den schout van Goudenrack, inhoudende hetgeen hij vernomen heeft aangaande de steenplaats en dammen van Jan en Ariaen Wiggersz. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 121</unitid>
						<unittitle>Copie van de attestatie d.d. 1611 Juli 22, gegeven door notaris Cootwijck en de hooge dijkheemraden van Crimpennerwaerdt, inhoudende dat Feys Centen en Cornelis Pietersz. verklaard hebben, dat zekere zanddam, behoorend bij de steenplaats van Arien en Jan Wiggersz., eerst in dit voorjaar gemaakt is. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>In dorso kladaanteekeningen van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 121a</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende zekere ordonnantie van Karel V d.d. 1520. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 122</unitid>
						<unittitle>Relaas van deurwaarder Frederick van Dam, waarbij hij verklaart ten verzoeke van de gecommitteerden van de Rekenkamer Pieter de Mammesuycker en andere personen gedagvaard te hebben tegen den 15den December 1611. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">13 December 1611</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 123</unitid>
						<unittitle>Extract uit het Register van Appointementen van de Rekenkamer i.d. 1569 Maart 28, bevattende appointement voor procureur-generaal Reynier Moons, om zich bij die van Gouda te voegen in hun proces tegen die van Schoenhoeven betreffende het gebruik van de Goe-Jan-Verwellensluis. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 124-129</unitid>
						<unittitle>Afschrift van het afschrift d.d. 1568 Augustus 20 van de instrumenten d.d. 1550 Juni 2 en 3, waarbij verklaard wordt, dat Giesbrecht Dirricksz. Saerloes, pastoor van de Sint-Lambrechtskerk van Strijen, een accoord sluit met Vincent Cornelisz., tresorier-generaal, Charloos Quarre, raad-ordinaris in Brabant, Jan en Jacob van Berry, mede optredende voor de inwoners van Groep, Strijemonde en Cromstrijen, waarbij laatstgenoemden toegestaan wordt kapellen te bouwen en voorloopig in Westmaze en niet in Strijen ter kerke te gaan. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 130-141</unitid>
						<unittitle>"Kalendrier"van de stukken, overgelegd door Rotterdam in het proces tusschen Rotterdam en Dordrecht betreffende het Maasrecht, gevolgd door een aanhangsel en adviezen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 142-143</unitid>
						<unittitle>Extract uit de registers van de Hollandsche Rekenkamer, bevattend de commissie d.d. 1558 April 26 voor Barent Rijckersz. om in gebruik te nemen de landen, die aan de Dussen en bij de Middert zijn opgekomen en die onrechtmatig door anderen aan zich getrokken waren. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 144-145</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende de aanwassen in Dubbeldam en elders. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1088292" type="ABS">44</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b7b754a6-c266-4da4-b8ef-b355f171e59d</unitid>
					<unittitle>Deel V (Auctie 1864)</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1864</unitdate>
				</did>
				<acqinfo>
					<p>Aanwinst 1889, 25.</p>
				</acqinfo>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unittitle>Niet gefolieerd. Inhoudsopgave op den voortitel: Stucken van steden, questie van dorpen, politie, advertissementen continentes (?), Groningen contra Ommelanden ende Appingendam ad 292., Pilotagie 293., Hillegersberg, Noortwijck 298., Dijckagie van Ooltgesplaat 301., Stomme wynen., Kerckelijke ende Politijcke questie ter Goes 314., Refectio pontis 324.</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 1</unitid>
						<unittitle>Afschrift van den commissiebrief d.d. 1610 November 12, door de Staten-Generaal aan Frederick van den Sande, Rombout Hoogerbeets, Cornelis van der Mijle, Hugo Grotius en Johan Wulffs gegeven als mederechters in het proces, onbeslist hangende tusschen de steden Appingedam en Groningen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">18 November 1610</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 2-3</unitid>
						<unittitle>Afschrift van de resolutie der Staten-Generaal d.d. 1610 Augustus 18, waarbij zij vergunning geven tot het verkiezen van 5 neutrale personen, om als mederechters in genoemd proces gebruikt te worden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">18 November 1610</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 4-30</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende genoemd proces. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 31-35</unitid>
						<unittitle>"Discursus historicus et juridicus de iure stapulae Groning. adversus Dammenses." <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 36-39</unitid>
						<unittitle>Copia copie d.d. 1604 Juni 25 van de provisioneele sententie d.d. 1541 Augustus 3, gegeven door koningin Maria (van Hongarije). <unitdate calendar="gregorian" era="ce">21 November 1610</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met aanteekeningen van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 40-43</unitid>
						<unittitle>Copie van de conclusie, door Appingedam aan stadhouder Maximiliaan van Egmond overgegeven, en copia copie van de missive d.d. 1504 van de stad Groningen aan Bolo Ripperda, "provest, hovellingk toe Fermsum ende ten Damme". <unitdate calendar="gregorian" era="ce">16 November 1610</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>In dorso aanteekeningen van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 44-45</unitid>
						<unittitle>Extract uit de "Nieuwe feyten", na appointement der Staten-Generaal d.d. 1604 Januari 13 aangevoerd door die van Appingedam. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">23 November 1610</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>In dorso aanteekeningen van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 46-47</unitid>
						<unittitle>Copie van het extract uit het tractaat d.d. 1500 van Groningen met heer Joriaen van Thoorn. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">20 November 1610</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>In dorso aanteekeningen van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 48-141</unitid>
						<unittitle>Advertissement, gegeven vanwege Appingedam in haar proces tegen Groningen, waarin ze zich beroept op het "jus gentium et naturale". <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met aanteekeningen van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 142-148</unitid>
						<unittitle>"Cort advertissement", gegeven vanwege Appingedam. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 149-151</unitid>
						<unittitle>Weerlegging door die van Groningen van het door die van Appingedam aangevoerde. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 152-158</unitid>
						<unittitle>"Delineatio facti." <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met aanteekeningen van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 159-200</unitid>
						<unittitle>Advertissement, gegeven vanwege de stad Groningen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met aanteekeningen van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 202-203</unitid>
						<unittitle>Afschrift van den commissiebrief d.d. 1615 Juni 20, door de Staten-Generaal aan Frederick van den Sande, Cornelis van der Mijle, Rombout Hoogerbeets, Johan Berck en Hugo de Groot gegeven, als mederechters in het proces, onbeslist hangende tusschen de steden Appingedam en Groningen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">29 Juni 1615</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 204-209</unitid>
						<unittitle>Afschrift van het vidimus, gegeven door Edsardt, Cristopher en Johan, graven van Oost-Friesland - ten verzoeke van Sebastiaen Wabbens, burgemeester van Appingedam, - van den vrijheids- en buurbrief d.d. 1327 Mei 17 met de bevestiging d.d. Juni 7. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>
							<bibref linktype="simple">Gedrukt: <title linktype="simple">Oorkb. Groningen, I, blz. 217 vlg.</title>
							</bibref>
						</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 210</unitid>
						<unittitle>Copie van een extract uit den verbondsbrief tusschen stad Groningen en Ommelanden d.d. 1482 December 23. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 211</unitid>
						<unittitle>Afschrift van den brief d.d. 1492 Januari 9 van den graaf van Oost-Friesland aan de stad Groningen, wegens het in beslag nemen van bier van burgers van Appingedam door Groningsche brouwers. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 212-213</unitid>
						<unittitle>Copia copie van het privilege d.d. 1504 October 12, gegeven door hertog Georg van Saksen aan Appingedam. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 213-214</unitid>
						<unittitle>Copia copie van het tractaat d.d. 1506 April 24, gemaakt door graaf Edzard van Oost-Friesland met de stad Groningen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 215</unitid>
						<unittitle>Copia copie van het tractaat d.d. 1511 December 4, gemaakt door de stad Groningen met gedeputeerden van Appingedam. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 216-219</unitid>
						<unittitle>Copie van een vidimus van de tractaten d.d. 1518 Februari 18 en 1521 Juni 20, gemaakt door den hertog van Gelre met de stad Groningen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>In dorso aanteekeningen van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 220-221</unitid>
						<unittitle>Conclusie van de eischers, gevolgd door de conclusie van de verweerders. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 222-223</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 234-247</unitid>
						<unittitle>Deductie, overgeleverd door Appingedam aan de stad Groningen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met aanteekeningen van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 248-291</unitid>
						<unittitle>Advertissement, overgeleverd door de stad Groningen aan de Staten-Generaal. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Met aanteekeningen van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 292</unitid>
						<unittitle>Concept-kennisgeving van baljuw en schepenen van Schieland aan de debiteurs van Lenerd Maertensz. Hindertocht, om hunne schulden aan dezen op te geven hetzij aan baljuw en schepenen van Schieland, hetzij aan het college van burgemeesters of schepenen van Rotterdam, wegens door genoemden Lenerd Maertensz. gepleegde "ontrouwe" tegenover de stad Rotterdam. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 293</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende eene ordonnantie op het loodswezen op de Maas. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 294</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende eene ordonnantie op het zetten van vuurbakens voor de vaart op de Maas. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 295</unitid>
						<unittitle>Concept-rekest van Adam Louys, burger van Rotterdam, aan de Staten-Generaal, waarin hij verzoekt, dat - daar de bouw van zijn oliemolen bijna gereed is - den secretaris van Oudenbosch diens verzoek om octrooi voor een te stichten oliemolen ontzegd wordt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 295 verso</unitid>
						<unittitle>Fragment-aanteekeningen uit het testament van Adriaen Adriaensz. Jonge Lyefhebber, waarin hij o.m. den armen van Rotterdam de som van 25 gulden vermaakt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 296</unitid>
						<unittitle>Concept-verklaring van dijkgraaf, heemraden en gedeputeerden van de vier kavels van de Krimpenerwaard, waarin zij verklaren, dat de toestemming van Lekkerkerk en Ouderkerk in de betaling van zekere beschrijvingskosten (opgeteekend in de rekening d.d. 1612 November 16) niet van invloed mag zijn op de betaling van de kosten van het afgeloopen proces tusschen genoemde plaatsen en den dijkgraaf, noch op de betaling van dijkkosten. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 297</unitid>
						<unittitle>Concept-rekest van Cornelis Lenerdss, landbouwer, wonende in het ambacht Hillegersberch in den polder van Butterdorp, inhoudende het verzoek om - nadat het in 1615 door hem verkregen consent om in genoemden polder een huis te zetten, geen effect gesorteerd heeft door oppositie van eenige buren - op eenigszins andere wijze aldaar een huis te mogen bouwen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 298-299</unitid>
						<unittitle>Concept-rekest van Steven van der Does, heer van Noordwijk, inhoudende het verzoek om "by maniere van interpretatie" van de origineele gift van de ambachtsheerlijkheid te verklaren, dat hem de bode- en klerkambten van beide gerechten vrij van erfpacht competeeren of hem ten minste voornoemde ambten te vergunnen met kwijtschelding van alle verschenen en onverschenen erfpachten. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 300</unitid>
						<unittitle>Concept-rekest van burgemeesters van Rotterdam aan de Staten-Generaal, inhoudende het verzoek om kapitein Lambert te gelasten, op te treden tegen de Barbarijsche zeerovers en tegen de Hollanders, die met deze in verstandhouding staan, welk verzoek de Raden van admiraliteit hadden afgewezen op grond van den last, genoemden kapitein gegeven, om op eenige Oostindische schepen te passen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 301-302</unitid>
						<unittitle>Concept-verslag van Christiaen Prins, volgens last van Gecommitteerde Raden d.d. April 4 l.l. als hun commissaris naar Ooltgensplaat gegaan, om zekere kwesties nopende subsidie en uitwatering tusschen de ingelanden van den Noordpolder en die van de Oude landen aldaar bij te leggen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot en blijkens de vermelding van eene overstrooming d.d. 1613 Januari na dien datum opgesteld.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 303</unitid>
						<unittitle>Concept-rekest van schout, schepenen en regeerders van Charlois aan de Staten van Holland, inhoudende het verzoek om hun eeuwigdurend octrooi voor eene vrije weekmarkt te geven, nadat zij 1601 November 28 octrooi voor 4 jaar hadden verkregen, welk octrooi Maart 15 voor nog 7 jaar was verlengd. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 304</unitid>
						<unittitle>Concept-rekest van Johan Waesbergen, boekdrukker te Rotterdam, aan de Staten van Holland, inhoudende het verzoek om octrooi voor 12 jaar, waarbij ieder verboden wordt zekere dictionnaire na te drukken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 305</unitid>
						<unittitle>Concept-rekest van Jan Gijsbrechtsz., burger van Rotterdam, aan burgemeesters en vroedschappen der stad om hem op vaste conditie levenslang te gunnen het huis van de Doele, nu bewoond door Jan Cornelisz. Bouman, om er een herberg te vestigen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 306-307</unitid>
						<unittitle>Concept-rekest van Pauwels Jansz., papierkoopman te Rotterdam, aan het Hof van Holland, inhoudende het verzoek om den 1sten deurwaarder te autoriseeren, om het laatste octrooi van de Staten-Generaal, geconfirmeerd door de Staten van Holland, openlijk te publiceeren o.m. in de steden Dordrecht, Gouda en Gorcum en om dengenen, die suppliants merk hebben nagemaakt, dit te verbieden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 308</unitid>
						<unittitle>Concept-rekest van schout en schepenen van Baerle aan de Raden ter admiraliteit te Rotterdam, inhoudende het verzoek om de inwoners van hun dorp, waarvan 3/4 deel Generaliteitsgebied is en 1/4 deel tot het gebied der Aartshertogen behoort, onbelast met elkaar handel te laten drijven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 309</unitid>
						<unittitle>Concept-rekest van hoofdmannen en gildebroeders van het Sint-Nicolaasgilde te Rotterdam aan de burgemeesters, inhoudende het verzoek om hun gilde, dat aangegroeid is tot c. 500 personen, te splitsen in 2 gilden met afzonderlijke ordonnanties, waarvan het eene zal zijne van lakens, garens en dergelijken, en het andere van kruideniers- en dergelijke waren. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 310</unitid>
						<unittitle>Concept-plakkaat van de Staten-Generaal, waarbij zij verbieden het invoeren en verkoopen van z.g. "stomme" wijnen of wijnen, met deze vermengd. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot. <bibref linktype="simple">Het plakkaat is van den 9den Augustus 1613 en is gedrukt: <title linktype="simple">Groot Placaetboek, I, col. 1214 en vlg.</title>
							</bibref>
						</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 311-312</unitid>
						<unittitle>Concept-rekest van schout en schepenen van Charlois en annexe polders aan de Staten van Holland ter verkrijging van het octrooi om gedurende 6 jaar over genoemd dorp en polders de middelen te mogen heffen, begrepen in het voorgaande octrooi d.d. 1600 September 12 ( ingaande 1601 April 1 en den 10en October 1608 voor 6 jaar verlengd), teneinde daarmee te betalen hunne schulden, o.m. voortgevloeid uit het maken van den zeedijk en andere wegen en om er eene rente voor te koopen tot jaarlijksche betaling van het salaris van den schoolmeester (vóór 1615 April 1).</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit stuk is van de hand van De Groot. De datum van dit stuk kan benaderd worden door de mededeeling, dat het octrooi 1 April e.k. zal afloopen; dit moet den 1sten April 1615 zijn blijkens den duur van het octrooi.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 313 verso</unitid>
						<unittitle>Kladaanteekeningen van Hugo de Groot betreffende het recht van veer o.a. bij Crommenyerdijck. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>In dorso (fol. 313) staan kladaanteekeningen van De Groot over eene uitkeering van penningen, waarbij o.a. betrokken zijn Hans Ellertsz. en Pieter Costen.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 314-315</unitid>
						<unittitle>Copie van de casuspositie, in hoeverre Jacobus, zoon van Philippus Lansbergius, opsteller, en andere personen, onderteekenaars van zeker geschrift, overgeleverd in den kerkeraad van Goes daags vóór de bevestiging van Abraham Appartius tot predikant, - die benoemd was ter vervanging van de den 10en October 1612 ontslagen predikanten Philippus en Petrus Lansbergius - strafbaar zijn. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">4 Maart 1614</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>De datum van deze copie is af te leiden uit dien van het volgend stuk, dat blijkbaar gelijktijdig hiermede is.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 316</unitid>
						<unittitle>Copie van het interrogatorium, waaraan Jacobus Lansbergius, als auteur van zeker geschrift, waarin de wettigheid van het beroep van Abraham Appartius tot predikant te Goes bestreden wordt, den 3en Maart 1614 door burgemeesters en schepenen onderworpen is. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">4 Maart 1614</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 317-318</unitid>
						<unittitle>Fragment van eene concept-memorie van Hugo de Groot, waarin hij zegt, dat de magistraat niet aan de kerkelijke censuur onderworpen is, en dat predikanten, die zich "onburgerlijck" gedragen, door de overheid kunnen worden afgezet. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">30 November 1612</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 319-320</unitid>
						<unittitle>Afschriften, ten 1ste van een extract d.d. 1612 November 24 uit het register van resolutiën van burgemeesters en schepenen van Goes d.d. 1612 October 27, inhoudende hun besluit om in het resolutieboek aan te teekenen, dat hunne meening is, dat de nominatie en electie van burgemeesters, schepenen e.a. vrij behoort te zijn, welke resolutie den predikanten medegedeeld zal worden, en tevens, dat deze van den kansel de handelingen van den magistraat niet mogen berispen, ten 2de van de mededeeling van secretaris Joachimi d.d. 1612 October 28, dat de 3 predikanten beloofd hebben zich volgens deze resolutie te gedragen, en ten 3de van een extract uit bovengenoemd register op datum 1612 November 18, bevattende het schriftelijk antwoord der 3 predikanten. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie voor het extract fo. 322-323.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 321</unitid>
						<unittitle>Afschrift van het geschrift, door 18 personen den kerkeraad van Goes den 4en Februari 1614 overgeleverd, en inhoudende de bezwaren, die zij hebben tegen het beroep van mr. Abraham Appaert, aan de gemeente als predikant voorgedragen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">4 Maart 1614</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 322-323</unitid>
						<unittitle>Extract uit het register van resolutiën van burgemeesters en schepenen van Goes d.d. 1612 October 27, gevolgd: 1. door eene mededeeling van secretaris Joachimi d.d. 1612 October 28, 2. door een extract als boven d.d. 1612 November 18. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">24 November 1612</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie voor een afschrift fo. 319-320, waar men een uitgebreidere beschrijving vindt.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 324-325</unitid>
						<unittitle>Afschrift van het plakkaat, den 1en Juni 1603 van het stadhuis te Goes gepubliceerd, waarbij baljuw, burgemeesters en schepenen kenbaar maken, dat zij in stadsdienst een geneesheer en een apotheker met name mr. Guilliaem Henricus Houdeppius en mr. Pieter Vitus, hebben aangenomen, tevens verbiedend, dat andere chirurgijns en dergelijke binnen Goes en haar vrijheid practiseeren. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 326</unitid>
						<unittitle>Afschrift van de remonstrantie d.d. 1612 October 26, overgeleverd aan burgemeesters en schepenen van Goes door mr. Michiel van Baerlant, baljuw, waarin hij o.m. verzoekt om de kerkedienaars te verbieden zich met nominatie en electie van magistraatspersonen te bemoeien en van de preekstoel handelingen van den magistraat te berispen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 327-328</unitid>
						<unittitle>Concept-advies van Hugo de Groot, betreffende de houding, door den baljuw van Goes tegenover de drie predikanten aldaar, speciaal tegenover Philippus Lansbergius, in te nemen, waarin hij den baljuw aanraadt burgemeesters en schepenen te verzoeken, om de predikanten te verbieden: 1° zich te bemoeien met nominatie of electie van magistraatspersonen, 2° de handelingen van deze van den kansel te berispen, 3° kerkelijke procedures tegen deze in te stellen, maar alvorens hiertoe over te gaan, eerst de Staten van Zeeland in deze zaak te hooren. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 329-340</unitid>
						<unittitle>Copie van het advertissement, aan de Rekenkamer van Holland overgegeven vanwege hoofdingelanden e.a. van Almkercke c.s. in hun proces - loopende over de betaling der kosten van het maken van eene nieuwe brug over de Alme - met de hoofdingelanden van de Alme e.a. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
					<did>
						<unitid>Fol. 341-364</unitid>
						<unittitle>Copie van het kort advertissement, aan de Rekenkamer van Holland overgegeven vanwege hoofdingelanden van de Alme e.a. in hun proces - loopende over de betaling der kosten van het maken van eene nieuwe brug over de Alme - met hoofdingelanden e.a. van Almkercke. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1088293" type="ABS">45</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e7ad4ac7-2f7c-413b-a91d-609851a6382a</unitid>
					<unittitle>Brief van Anna Maria gravin van Hohenlohe aan [Hugo de Groot], 1629. Met aantekeningen, [ca. 1960].</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1629</unitdate>
					<physdesc>3 stukken</physdesc>
				</did>
				<odd>
					<p>
						<bibref linktype="simple">Afgedrukt in <title linktype="simple">Briefwisseling van Hugo Grotius, 1629-1630-1631. Dr. B.L. Meulenbroek, ed., Rijks Geschiedkundige Publicatiën. Grote Serie 113. p.41. </title>
						</bibref>In de noten van deze uitgave wordt verwezen naar Collectie Willem en Hugo de Groot, Tweede Supplement, inv. nr. 1. Oud inv. nr. Collectie Willem en Hugo de Groot, Tweede Supplement inv. nr. 1 is komen te vervallen (1995, NS).</p>
				</odd>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>