<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:18:43 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::1.10.26::Collectie C.W.F. Dumas)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/1e0853ec-7bf0-4733-889c-4308af8a2992" urn="1.10.26.ead.xml">1.10.26</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van C.W.F. Dumas [levensjaren 1721-1796], 1700-1796</titleproper>
        <author>V.M.L. Dumoulin, P. Berends</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1918">1918</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090428">28 april 2009</date>/>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie C.W.F. Dumas</unittitle>
      <unittitle type="short">Dumas</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1700/1796" type="inclusive">1700-1796</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">1156</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.81 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">106 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>. Een groot aantal stukken is in het <language langcode="fre" scriptcode="Latn">Frans</language> of <language langcode="eng" scriptcode="Latn">Engels</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>Dumas, Charles William Frederic (1721-1796)</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">C.W.F. Dumas was letterkundige en agent der Verenigde Staten in de Republiek, die ook met de Franse gezant contacten onderhield. Hij verzamelde in die hoedanigheid een groot aantal (deels gedrukte) resoluties, rapporten en berichten over de Amerikaanse Onafhankelijkheidsoorlog, de 4e Engelse Oorlog tussen de Republiek en Groot-Brittannië en het daarop volgende conflict tussen de patriotten en de prinsgezinden. Het archief bevat verder brieven aan bekende en minder bekende tijdgenoten, zoals George Washington, Benjamin Franklin, Thomas Jefferson en John Adams.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Charles William Frederic Dumas werd 15 Februari 1721 in het vorstendom Brandenburg-Anspach uit Fransche ouders geboren, kwam, na een tienjarig verblijf in Zwitserland, omstreeks 1750 naar de Republiek, en was athans reeds vóór 1756 in den Haag gevestigd, waar hij zich met letterkundigen arbeid en de vertaling van Duitsche en Engelsche wetenschappelijke werken bezig hield<note>
            <p>Zie: Biographie Universelle (Michaud), waar ten onrechte gezegd wordt "waarschijnlijk geboren in Holland", en waar van zijne werkzaamheid als politiek agent niet gerept wordt.</p>
          </note>.</p>
        <p>In 1768 heeft Dumas het plan opgevat zich een onafhankelijk bestaan te verwerven in eene der Britsche koloniën in Amerika; hij raadpleegde daaromtrent Benjamin Franklin, die destijds als afgevaardigde der koloniën te Londen verblijf hield. Van dat plan kwam niets; maar de voortgezette briefwisseling met Franklin werd de aanleiding, waardoor Dumas zich in den politieken dienst dier kolonie heeft gesteld: in Amerika teruggekeerd, richtte Franklin zich, als lid van het Comité benoemd door het Congres voor de geheime correspondentie der Amerikaansche provincies met Europa, bij een schrijven van 9 en 12 December 1775 tot Dumas, waarbij hij hem aanbood zich aan den dienst der Amerikaansche zaak te wijden. Dit voorstel werd door Dumas met geestdrift aangenoomen<note>
            <p>Zie inventaris no. 1: missive aan Franklin dd. 30 April 1776.</p>
          </note>, die er zich later bij verschillende gelegenheden op beroemde de oudste dienaar en politieke agent der Vereenigde Staten in Europa, buiten Engeland te zijn geweest. Deze eerste commissie van Dumas als geheim Amerikaansch agent werd bevestigd bij latere commissies van 1777 Februari 4 en Augustus 8, en 1778 Mei 14. Nadat J. Adams als Amerikaansch gezant door de Staten-Generaal ook formeel erkend was<note>
            <p>Zie inventaris no. 1: missive aan Livingston dd. 10 Mei 1782.), bepleitte Dumas de noodzakelijkheid van zijne formeele erkenning als delegatie-secretaris en Chargé d'affaires</p>
          </note>
          <note>
            <p>Zie inventaris no. 1: missive aan Livingston dd. 1782 April 4, den Hollandschen gezant Van Berkel te Philadelphia dd. 1784 Februari 1 en 1786 Februari 24.</p>
          </note>. Bij een besluit van het Congres (van 14 October 1785) werd hem een jaarlijksch salaris van 1300 dollar toegekend, terwijl de Fransche regeering hem in 1786 eene toelage van 1500 livres verstrekte voor zijne diensten, "in den dienst der Vereenigde Staten, van Frankrijk en van de Republiek" bewezen. In het belang nl. der Amerikaansche zaak had Dumas zich van den beginne af in verbinding gesteld met het Fransche gezantschap, om den materieelen en moreelen steun der Fransche regeering te verwerven. Hij bleef met dat gezantschap in relatie en verleende er evenzeer zijne diensten aan als aan Amerika, zooals o.a. blijkt uit zijne rol van onderhandelaar bij pogingen tot het plaatsen eener Fransche leening in 1785, in samenwerking met den Franschen agent graaf de Coetloury<note>
            <p>Zie over Coetloury en Dumas als Fransche agenten o.a. bij Colenbrander, Patriottentijd II, bladz. 164.</p>
          </note>.</p>
        <p>Aan den in het begin van 1782 nog te Amsterdam vertoevenden Amerikaanschen gezant kon Dumas melden<note>
            <p>Zie inventarir no. 1: missive dd. 1782 Februari 22 aan N. Dumas.</p>
          </note>, dat hij volgens diens opdracht het hotel van de gravin de Wickradt op den Fluwelen Burgwal te 's-Gravenhage had aangekocht, dat bestemd was het Amerikaansche gezantschapshotel te worden. Adams vertrok echter spoedig, nadat het tractaat van vriendschap en handel van Amerika met de Republiek was gesloten, en wel in het najaar 1782 naar Parijs en naderhand als gezant naar Londen, zoodat het hotel meestal onbewoond bleef.</p>
        <p>Over de rol, die Dumas bij politieke gebeurtenissen gespeeld heeft, bevatten de brieven vele bijzonderheden: zoo o.a. beroemt hij er zich in 1785 op zijn deel te hebben bijgedragen tot den pas gesloten vrede met den keizer en de alliantie met Frankrijk<note>
            <p>Zie inventaris no. 1: missive aan Franklin dd. 29 November 1785.</p>
          </note>. Zeker is, dat hij ook, toen de gebeurtenissen zich tegen de patriotten keerden, aan de in het najaar van 1787 uitgebroken onlusten en plunderingen niet ontkomen is. Het feit, day hij niet formeel geaccrediteerd was, maakte zijne positie nog meer onzeker: uit zijne correspondentie tijdens dat woelige tijdvak blijkt, dat hij op 19 September de bescherming inriep van de militaire macht<note>
            <p>Zie inventaris no. 1: missive aan Generaal Kretsmar dd. 19 September 1787.</p>
          </note>, om zijn huis tegen plundering te beschermen, en dat hij zichzelf en zijn gezin in veiligheid moest stellen in het Fransche gezantschap<note>
            <p>Inventaris no. 1: missive aan De St. Pricat van 20 September 1787 en de Verac van 22 September 1787.</p>
          </note>.</p>
        <p>Dat ook naderhand de nieuwe regeering der Republiek hem niet welwillend gezind was, blijkt uit de tegen hem gerichte resolutie der Staten-Generaal van 23 September 1788, waarbij verklaard werd, "dat hij zich onbevoegd den titel van Agent der Vereenigde Staten aanmatigde", en aan de Gedeputeerden van Holland verzocht werd te zorgen, dat "die titel, voor zijn woning geplaatst, wierde uitgewischt".</p>
        <p>Naderhand heeft Dumas eerherstel van den hem aangedane smaad verzocht en verkregen bij de provisioneele representanten, die bij hunne resolutie van 14 Augustus 1795 verklaarden, dat Dumas, "hoewel nimmer bij Haar Hoogmogenden als Agent der Vereenigde Staten erkend, niettemin een reeks van jaren in den Haag resideerende, met de zaken van de Vereenigde Staten is gechargeerd geweest en zelfs door Haar Hoogmogenden bij resolutie van 26 Juni 1783 als Chargé d'affaires van de Vereenigde Staten plechtig is erkend; dat door den griffier Fagel met den burger Dumas in die kwaliteit is uitgewisseld de acte van ratificatie op het Tractaat van Vriendschap en Commercie tusschen H.H.M. en de Vereenigde Staten van Amerika gesloten; en dat uit een missive van den Minister Adams te Londen resideerend van 25 October 1787 aan den Griffier Fagel bleek, dat hij direct van het Congres dependeerde, dat hij in dienst van de Vereenigde Staten steeds met hun vertrouwen is vereerd gebleven." Dit vertrouwen heeft Dumas tot zijn dood toe genoten, terwijl ook zijn werk als letterkundige door Amerika erkend werd door zijne benoeming, tegelijk met prof. Luzac te Leiden, tot lid der "académie américaine des arts et des sciences" te Cambridge bij Boston (vergelijk minuut-btief van den secretaris dier instelling van 1790 Juli 14).</p>
        <p>Dumas overleed te 's-Gravenhage in 1796.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Dumas bracht de verschillende stukken in dit archief bijeen vooreerst in zijne qualiteit van politiek agent in dienst van Amerika en ook van Frankrijk in het laatste vierde deel van de 18e eeuw, blijkbaar met de bedoeling om bouwstoffen te leveren voor de geschiedenis der Vereenigde Staten van Noord-Amerika in de eerste periode van hun bestaan.</p>
        <p>Hij schijnt ze te hebben verdeeld in 34 pakken, die hij voorzag van de merken I-XXXIV. Hiervan ontbreken thans de pakken gemerkt I-VII, IX, X, XII, XIV, XV, XVIII-XXIII, XXV-XXX en XXXII, zoodat slechts de pakken nos. VIII, XI, XIII, XVI, XXIV, XXXI, XXXIII en XXXIV aan het Algemeen Rijksarchief werden ontvangen.</p>
        <p>Onder de pakken, die gemist worden, schuilden waarschijnlijk de door Dumas ontvangen brieven en de daarvan volgens zijne eigene verklaring gemaakte afschriften<note>
            <p>Zie inventaris no. 1: missive aan Jay dd. 21 Augustus 1783.</p>
          </note>. Zij zijn na zijn overlijden waarschijnlijk aan de afzenders teruggezonden, waarvoor Dumas reeds bij zijn leven maatregelen genomen had<note>
            <p>Zie inventaris no. 1: missive aan den Amerikaanschen Minister van Buitenlandsche Zaken dd. 4 Maart 1790.</p>
          </note>.</p>
        <acqinfo>
          <p>Deze verzameling documenten werd aangetroffen in de nalatenschap van Maria Charlotta van Gennep (eene achterkleindochter van C.W.F. Dumas), die in het begin van het jaar 1918 te 's-Gravenhage overleed, en door den heer Th.G. van Hoogenhuijze te Hilversum, namens hare erfgenamen, in het najaar van 1918 in bruikleen aan het Algemeen Rijksarchief afgestaan.</p>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">1.10</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Het belangrijkste deel van de aan het Algemeen Rijksarchief in bruikleen gegeven verzameling vormen thans de minuten van uitgaande brieven, gericht aan verschillende tijdgenooten, die een meer of minder belangrijke rol speelden bij de binnen- en buitenlandsche politieke gebeurtenissen van het bedoelde tijdvak. Overigens bestaat de collectie bijna uitsluitend uit geschreven en gedrukte copieën van resolutiën, in hoofdzaak van de Staten-Generaal en van de provinciale staten van de Republiek der Vereenigde Nederlanden, benevens van brieven van buitenlandsche gezanten in hetzelfde tijdvak.</p>
      </scopecontent>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie C.W.F. Dumas, 1700-1796, nummer toegang 1.10.26, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Dumas, 1.10.26, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1090557" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/23ae8ef6-5922-462a-9cda-d2e93a3dcb09</unitid>
          <unittitle>Minuten van uitgaande brieven.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1776/1795">1776 April 30-1795 December 11</unitdate>
          <physdesc>1 deel</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Inventaris Dumas n°. XXIV en XXXI.</p>
        </odd>
        <scopecontent>
          <p>Deze brieven zijn gericht aan:</p>
          <p>Adams, (J.) 1781 Januari-1795 December 11. 90 brieven.</p>
          <p>Affourtis, (F. Ch.) 1783.</p>
          <p>Arp, (J. W. van) 1783.</p>
          <p>Ast, (Wm.) 1787.</p>
          <p>Barclay, Moylan Co. 1782-1788.</p>
          <p>Th Barclay 1784</p>
          <p>Barlow, (H.) 1794.</p>
          <p>Baussay, (E. de) 783.</p>
          <p>Berenger, (De). 1785 en 1786.</p>
          <p>Berkel, (Van) als pensionaris van Amsterdam, 1778 Februari 7-1785 October 31. 11 brieven.</p>
          <p>Berkel, (Van) als gezant bij de Vereenigde Staten van Amerika, 1783 Maart 29-1786 Februari 24. 20 brieven.</p>
          <p>Blackdan, 1787.</p>
          <p>Bleiswijk, (Van) 1780-1787. 4 brieven.</p>
          <p>Bosset, (De) 1791.</p>
          <p>Brantsen, 1787.</p>
          <p>B. (J.) 1794.</p>
          <p>Cappellen, (Van der) 1780.</p>
          <p>Carmichael, (Wm.) 1777 Februari 25-1785 Augustus 31. 27 brieven.</p>
          <p>Chion, (P. G.) 1783.</p>
          <p>"Committé de la Correspondance secrette" (nl. van de Vereenigde Staten van Amerika), 1777 April 12-1778 Augustus 4. 31 brieven.</p>
          <p>"Committé des affaires étrangères" (nl. van de Vereenigde Staten van Amerika), 1778 Augustus 4-1787 Juni 4. 28 brieven.</p>
          <p>"Commission Plénipotentiaire" (nl. van de Vereenigde Staten van Amerika te Parijs), 1777 November 18-1779 Februari 23. 60 brieven.</p>
          <p>Coste, (De la). 1785-1787.</p>
          <p>Couder, (La Coudre en) 1783.</p>
          <p>Courier du Bas Rhin, 1777.</p>
          <p>Dana, (P.) 1783.</p>
          <p>Daudibert Caille, (E.) 1794.</p>
          <p>Deane, (S.) 1776 December 17-1778 Januari 30. 11 brieven.</p>
          <p>Dumas, (zuster van C. W. F. Dumas) 1784.</p>
          <p>Dumas, (A. J.) (dochter van C. W. F. Dumas) 1787.</p>
          <p>Dumoulin, (Generaal) 1785.</p>
          <p>D. (?) (aangeduid als Mr. ?), 1776 en 1777.</p>
          <p>Elsevier, 1786.</p>
          <p>E. (?) (aangeduid als J. E., misschien = Jean Ellis), 1776-1778.</p>
          <p>Fagel, (Griffler) 1783-1795. 5 brieven.</p>
          <p>Ferri, 1786.</p>
          <p>Fiedler,(C. W.) 1783.</p>
          <p>Fonscubert, 1794.</p>
          <p>Franklin, (B.) 1776 April 30-1786 September 27. 108 brieven.</p>
          <p>Gallois, 1784.</p>
          <p>Gillon, 1781.</p>
          <p>Gijselaar, (De) 1781. 8 brieven.</p>
          <p>Gorcum, (afgevaardigden van) 1790.</p>
          <p>G ? (le chev. G. Gd. = Grand ?), 1777 en 1778.</p>
          <p>Havart, (S.) 1785.</p>
          <p>Heidenstam, (Baron de) 1780.</p>
          <p>Hoen ('t), 1787.</p>
          <p>Hogendorp, (Gravin van) 1784.</p>
          <p>Holtzley, (J. G.) 1783.</p>
          <p>Hoop, (Van der) 1782.</p>
          <p>Hubbart, 1787.</p>
          <p>Humphreys, 1784.</p>
          <p>Ingraham, (D.) 1783.</p>
          <p>Jay, (J.) 1779 April 29-1790 Januari 26. 80 brieven.</p>
          <p>Jefferson, (Th.) 1784 December 1-1795 November 28. 98 brieven.</p>
          <p>Johnson, (Th.) 1780.</p>
          <p>Jones, (J. P.) 1779-1785.</p>
          <p>Kleinwort, (H.) 1789.</p>
          <p>Knox, (Generaal) 1786 en 1787.</p>
          <p>Kretsmar, (Generaal) 1787.</p>
          <p>Kruyf, (De) 1789-1793.</p>
          <p>K. (De) (pensionaris van Alkmaar De Kempenaer ?), 1783.</p>
          <p>Lafayette, (De) 1785-1791. 7 brieven.</p>
          <p>Lande en Fijnje, (De la) 1778.</p>
          <p>Laurens, (H.) 1780-1783.</p>
          <p>Lee, (A.) 1776-1778.</p>
          <p>Lee, (W). 1778.</p>
          <p>Lincoln, 1783.</p>
          <p>Linden, (Baron de) 1783.</p>
          <p>Livingston, (R.R.) 1782 en 1783.</p>
          <p>Llano, (vicomte de) 1783.</p>
          <p>Lowell, (J.) 1780-1782.</p>
          <p>Luzac, (J. en E.) 1777-1793. 8 brieven</p>
          <p>Maalke &amp; Van der Wilt, 1783.</p>
          <p>Maern, (Baron de) 1783.</p>
          <p>Maillebois, (De) 1785.</p>
          <p>Manson, 1782.</p>
          <p>Mazzei, (Ph.) 1783-1785.</p>
          <p>Meijer, (Ch. N.) 1783.</p>
          <p>Micault en Burger, 1791-1795.</p>
          <p>Morris, (R.) 1779-1788. 12 brieven.</p>
          <p>M., (?) 1776.</p>
          <p>Neufville, (De) 1779-1783.</p>
          <p>Obenaus, (S.) 1782.</p>
          <p>Pearsen, (El.) 1790-1794.</p>
          <p>Pichegru, (Generaal) 1795.</p>
          <p>Pinkney, 1794.</p>
          <p>Postkantoor 's-Gravenhage, 1783 en 1789.</p>
          <p>"President en Congres" te Philadelphia, 1779 December 30-1785 November 25. 54 brieven.</p>
          <p>Rayneval, (De) 1787.</p>
          <p>Ridley, 1783.</p>
          <p>Rillet, (J. R.) 1783.</p>
          <p>Rijngraaf van Salm, (soms Rh. S. (?))1785 September-1786 Juni 30. 26 brieven.</p>
          <p>Romberg, 1791.</p>
          <p>Rutledge, 1785-1788.</p>
          <p>Saint-Priest, (De) 1787.</p>
          <p>Saerle, (Colonel) 1780 en 1781.</p>
          <p>"Secrétaire d' État et Ministre des affaires étrangères en Congres", (deels ten name van E. Randolf) 1793 Januari 29-1795 November 28. 33 brieven.</p>
          <p>Schubert, 1784.</p>
          <p>Senf, (Colonel) 1785.</p>
          <p>Short, (Wm.) 1787-1790.</p>
          <p>Société "par liberté et zèle" te Leeuwarden, 1783.</p>
          <p>Staphorst, (N. en J. van) (later Van Staphorst en Hubbart) 1784 Augustus 27-1795 April 16. 53 brieven.</p>
          <p>Steinmetz, (J. P. W.) 1783.</p>
          <p>Stockton, (S. W.) 1781.</p>
          <p>Storer, (Ch.) 1784.</p>
          <p>St. de l' A. (= Sturler de l' Altemberg), 1779 en 1795.</p>
          <p>Texier, (Angely Rilliet) 1783.</p>
          <p>Tewissen, 1782.</p>
          <p>Thaxter, 1783.</p>
          <p>Valtravers, (R. de) 1791.</p>
          <p>Vauguyon, (Due de la) 1777 Februari I-1786 April 27. 32 brieven.</p>
          <p>Veer, (De) 1785.</p>
          <p>Vérac, (Marquis de) 1785 en 1787.</p>
          <p>Vergennes, (Comte de) 1786.</p>
          <p>Visscher, 1783.</p>
          <p>Washington, 1785 en 1789.</p>
          <p>Wheeloch, 1783.</p>
          <p>Wildick, (R.) 1784.</p>
          <p>Willingen, (Van) 1789.</p>
          <p>Willink, (W. en J.) 1783 Juli 3-1792 December 16. 20 brieven.</p>
          <p>Willink, (W. en J.), N. en J. van Staphorst, De la Lande en Fijnje, 1782 December 9-1795 April 12. 89 brieven.</p>
          <p>Wulffin, (Baron de) 1780.</p>
          <p>X. te Amsterdam, 1779.</p>
          <p>X. te Berlijn, 1784 en 1785.</p>
          <p>X. te Breda, 1785.</p>
          <p>X. te Leeuwarden, 1782 en 1783.</p>
          <p>X. te Utrecht, 1784 en 1785.</p>
          <p>X. 1778.</p>
          <p>X. 1783.</p>
          <p>X. 1785.</p>
          <p>Yver, (Van den) 1791.</p>
          <p>Zweedsche Gezant, 1789.</p>
          <p>Z. 1776.</p>
        </scopecontent>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>2-69</unitid>
          <unittitle>Staatspapieren van de Republiek der Vereenigde Nederlanden.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1788">1700, 1755-1788</unitdate>
          <physdesc>68 omslagen</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Inventaris Dumas n°. VIII (litt. a-e, g-ppp, rrr en sss), n°. XI (litt. f) en n°. XXXIII (litt. qqq.)</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090558" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ac14037-df7a-4191-a0a3-b1e735442c49</unitid>
            <unittitle>Plakkaat van de Staten van Holland en West-Friesland op de gemengde huwelijken, Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1755">1755 Januari 24</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090559" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7182a4d8-ea3d-407b-8983-5c0b6808294f</unitid>
            <unittitle>Resolutie van de Gecommitteerde Raden ter Admiraliteit op de Maas betreffende de vaststelling van het schrijfloon of expeditiegeld voor binnenlandsche paspoorten, te vorderen door de officieren der convoyen en licenten, uitgezonderd in Gelderland en Zeeland, Afschrift. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1760">1760 Maart 25</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>Dit afschrift was bestemd voor de officieren ten comptoire Geertruidenberg. Het is vermoedelijk afkomstig van den ontvanger Loder aldaar, die een zoon was van Dumas' vrouw Marie Garnier, eerder weduwe Loder.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090560" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd2c8563-e467-4147-8829-7859a40a0a11</unitid>
            <unittitle>Resolutiën betreffende de aanstelling van den Prins van Oranje tot erfelijk Stadhouder, Kapitein- en Admiraal-generaal. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1766">1766 Februari 27 en Maart 8</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschriften in fransche vertaling.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090561" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e31d764-e9b9-483b-a86c-05de39fc9a8d</unitid>
            <unittitle>Reglement Gedrukt. van de Staten-Generaal op de ambassaden en andere buiten- en binnenlandsche commissien, 1700 Juli 26 en latere resolutiën over dit onderwerp tot 28 December 1773. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1773">1700-1773</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 quatern</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Hierbij concept-declaratien van salaris en verschotten van H. Ho. Mog. extra-ordinaris envoyé te Kopenhagen. 1781. 2 stukken</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090562" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e9b6297-e09f-418e-bacc-6b4357097bda</unitid>
            <unittitle>Advies van Jhr. Johan Derk van der Capellen tot den Pol tegen het leenen der Schotsche brigade aan Engeland, uitgebracht in de vergadering der Staten van Overijsel, Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1775">1775 December 16</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090563" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/27c3db20-a5ae-48a7-ad88-197a4db2b3f0</unitid>
            <unittitle>Resolutiën en brieven betreffende den eisch van den Engelschen gezant Yorke tot ontslag van den gouverneur van St. Eustatius Johannes de Graef. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1777">1777</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>5 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschriften. Nederl. en fransch.</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>Aanleiding tot den eisch van den Gezant gaf het nemen van het Engelsche schip "May" door de te St. Eustatius uitgeklaarde Amerikaansche bark "Baltimore Hero" tusschen de eilanden St. Christoffer en St. Eustatius.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090564" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/93d03533-eee7-4bea-bb2b-fea23b5e8d29</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de kwestie over het beperkt of onbeperkt convoyeeren van Nederlandsche handelschepen i. h. b. naar Fransche havens en de handhaving onzer neutraliteit in den oorlog tusschen Frankrijk en Engeland. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1778/1780">1778-1780</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>29 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschriften, gedeeltelijk met vertalingen in het Fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090565" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf37df8e-4e55-475d-8925-5573e77dc699</unitid>
            <unittitle>Waarschuwing van de Staten van Friesland aan hunne Gecommitteerden ter Generaliteit, die, namens die provincie, het manifest tegen den Koning van Engeland hadden geapprobeerd, om zich voortaan van dergelijke temeraire daden te onthouden. Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1781">1781 Maart 16</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090566" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e4b053b-39d7-498e-9e5b-34e7d7e8ef2c</unitid>
            <unittitle>Missive van de Staten van Holland en West-Friesland aan en antwoord van den Koning van Pruisen, nopens de door de regeering van Cleve geweigerde arrestatie en uitlevering van drie voortvluchtige personen uit 's-Gravenhage. Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1782">1782 December 28</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090567" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f82ca96-9cad-4b03-89b8-e3b4047f22bc</unitid>
            <unittitle>Secreete resolutiën van de Staten van Holland en West-Friesland betreffende de mislukte expeditie naar Brest en het sluiten van een handelstractaat met Frankrijk, Geschreven en gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1782">1782</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>4 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Met vertalingen in het Fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090568" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/710fd7af-c3b6-40d4-8876-8e22c68cb6bb</unitid>
            <unittitle>Memorie van de conditiën, waaronder door de heeren Van Kempen en Van der Honert te Schoonhoven de levering van zeildoek wordtaangeboden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1782">1782</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090569" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/98c34d34-3047-4681-8040-562eeda28cd0</unitid>
            <unittitle>Secreete propositie van de Gedeputeerden der stad Leiden en bericht van Zijne Hoogheid den Prins van Oranje over de werkeloosheid onzer zeemacht in den oorlog tegen Engeland. Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1782">1782</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090570" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f6fd88d-9057-436f-84a7-2c6387cbb952</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de militaire jurisdictie en de bevoegdheden van den Hoogen Krijgsraad, Geschreven en gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1782/1783">1782 en 1783</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>8 stukken</physdesc>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>Hierbij resolutiën tegen den vaandrig Witte, beschuldigd van verstandhouding met den vijand, met name het beramen van een plan eener landing der Engelschen op het eiland Schouwen.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090571" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4daee907-e6ed-45cb-a0e4-6a639185b3ec</unitid>
            <unittitle>"Pro memorie" van den heer De Berenger, waarnemende de zaken van het Hof van Frankrijk, rakende de gratuite restitutie van de door de Franschen op de Engelschen heroverde Nederlandsche koloniën, Afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1783">1783</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Nederlandsch en Fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090572" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd46780c-2cdd-4618-847e-9e851d1f9a45</unitid>
            <unittitle>Klacht van de Ridderschap en Edelen van Holland en Westfriesland over de tegen hen door Mr. Cornelis de Gijzelaar, pensionaris van Dordrecht, in de vergadering van Hun Edel Groot Mogenden gebruikte "injurieuse expressiën", Afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1783">1783</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>6 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Met Fransche vertalingen</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090573" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/20f3dc74-ffc6-4a90-9adf-dd0b413ed11e</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het sluiten van een afzonderlijken vrede tusschen de Republiek en Engeland en de bemiddelingspogingen van Rusland, Afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1782/1784">1782-1784</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>15 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090574" type="ABS">18</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c6742ee-f643-44b8-a48d-e19445b4c6ea</unitid>
            <unittitle>Zuid-Hollandsche courant, Gedrukt. bevattende eene missive van de Staten van Zeeland aan Zijne Hoogheid den Prins van Oranje over de militaire jurisdictie in die provincie. 
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1784 Februari 5</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090575" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/04650242-52b8-460b-bd23-5eaa87b51d1f</unitid>
            <unittitle>"Discours d'adieu de monsieur le Duc de la Vauguyon", chargé d'affaires de la cour de France, et reponse du President de Leurs Hautes Puissances". <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1784">1784 Mei 28</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090576" type="ABS">20</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae0b9661-0eac-48dd-9d17-176e70eb699f</unitid>
            <unittitle>Rapport van de Gecommitteerden van de Staten van Holland en West-Friesland over den staat van's Lands frontieren, magazijnen en arsenalen, Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1784">1784 Juli 23</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090577" type="ABS">21</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac433744-8119-479d-bdb7-8617a8cdf51b</unitid>
            <unittitle>Bericht van de regeering van Alkmaar op de missive van den Prins van Oranje aan de Staten van Holland over de begeving der ambten van Burgemeesters, Schepenen, Thesaurier en Vroedschappen aldaar, Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1784">1784 December 3</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090578" type="ABS">22</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a4cc6fa-778c-419a-b6d8-b0be2aa71486</unitid>
            <unittitle>Stukken over eene defensieve alliantie van de Republiek met Frankrijk, Geschreven en gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1784">1784</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090579" type="ABS">23</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/182a1b12-5543-4a1c-8ea6-0a588734759c</unitid>
            <unittitle>Memorie over den regeeringsvorm en de bevoegdheden van de Staten-Generaal in de Republiek der Vereenigde Nederlanden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1784">(1784)</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Minuut en afschrift in het Fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090580" type="ABS">24</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2eaef210-7b39-4953-a5d3-89196fcf79ec</unitid>
            <unittitle>Brieven over het in dienst nemen van den door den Koning van Zweden aan den Prins van Oranje aanbevolen kolonel Sprengparten. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1784">1784</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschriften in het Fransch.</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>Aan de achterzijde, afgeschreven eene missive aan den Raadpensionaris van Holland van den extra-ordinairen ambassadeur Van Wassenaar te St. Petersburg "sur les démarches de l'Empereur", 1784 November 30.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090581" type="ABS">25</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/27b178b3-31b2-4dd4-af91-8ae5c40f989e</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de propositie van Amsterdam tot het nemen van afdoende maatregelen ter verdediging van de Republiek tegen Engeland, o. a. door vervanging van den Hertog van Brunswijk, als raadgever van den Prins van Oranje, door een uit de voornaamste en bekwaamste regenten gekozen raad, en stukken over de verwijdering van den Hertog van het grondgebied der Republiek. Afschriften. Geschreven en gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1781/1785">1781-1785</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>21 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090582" type="ABS">26</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1eb4aa0-0ff1-4c2c-8a64-07249eae464c</unitid>
            <unittitle>Resolutiën, memorien en rapporten aangaande den eisch van den Keizer van Oostenrijk tot opening van de Schelde en de vrije vaart en handel naar de Oost- en West-Indië, afstand van grondgebied, o. a. de landen van Dalhem en de dorpen van redemtie, en de met deze questies samenhangende gebiedsregelingen en andere gebeurtenissen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1784/1785">1784 en 1785</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>43 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschriften, gedeeltelijk met Fransche vertalingen.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090583" type="ABS">27</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/68c5e2b5-4508-418e-b524-a560e4bbee30</unitid>
            <unittitle>Plan van de generale defensie van de Republiek, opgemaakt en aan de Staten-Generaal ingediend door den Prins van Oranje, Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1785">1785 Januari 17</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090584" type="ABS">28</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1aa8bb8e-de5d-4480-956e-166a6cc2e527</unitid>
            <unittitle>Resolutie van de Staten-Generaal, houdende erkenning van den Marquis de Vérac als ambassadeur van Frankrijk, Afschrift. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1785">1785 Januari 21</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090585" type="ABS">29</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a6f427d-c673-44f6-8aaf-f256af22b7c1</unitid>
            <unittitle>Secreet verzoek van de directeuren van de Oost-Indische Compagnie (kamer XVII) aan de Staten-Generaal om de Regeering te Batavia in te lichten over de artikelen 5 en 6 van het preliminair vredestractaat, gesloten te Parijs 2 September 1783 (de vaart der Engelschen in de Oost-Indische zeeën). <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1785">1785 April 20</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschrift in het Fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090586" type="ABS">30</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22037790-7e2a-4ee2-b48f-e23ff23b20cb</unitid>
            <unittitle>Approbatie door de Staten-Generaal van eene rekening van uit de magazijnen van Frankrijk aan de koloniën Demarary, Essequebo en Berbice geleverde munitie, ten bedrage van f 60535-4-12, Afschrift. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1785">1785 April 25</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090587" type="ABS">31</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b0b291d-3545-4a16-8bcd-68c424eccf57</unitid>
            <unittitle>Resolutie, op voorspraak van den Franschen gezant genomen door den Grootbaljuw en de Burgemeesters van 's-Gravenhage, tot restitutie van in beslaggenomen manden en tot kwijtschelding der boete, waarin de eigenaars wegens den verboden verkoop binnen 's-Gravenhage waren vervallen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1785">1785 Mei 30</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschrift in het fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090588" type="ABS">32</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/65d11d0c-373a-42c8-bbc0-5287ace7055c</unitid>
            <unittitle>Besluit van de Staten-Generaal om met de Spanjaarden een cartel te sluiten tot wederzijdsche uitlevering van gevluchte slaven uit de Spaansche bezitting Oronocque en de Nederlandsche koloniën Demerary en Essequebo, Afschrift. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1785">1785 Mei 30</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090589" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d27f27c-4d16-4d5e-b42e-d5e86133d98f</unitid>
            <unittitle>Vergunning van de Staten-Generaal, op verzoek van den Franschen gezant verleend aan den koopman Botreau, tot uitvoer van hooi naar Nantes, St. Malo en Redou, Afschrift. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1785">1785 September 9</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090590" type="ABS">34</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38220aba-53f6-4719-bd33-d718761e3707</unitid>
            <unittitle>Publicatiën van de Staten van Holland en West-Friesland tegen samenrottingen en het plegen van geweld door oproerige personen te 's-Gravenhage, Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1785">1785 September 9</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090591" type="ABS">35</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c6beec22-9708-4ed8-a032-3a91046cabf3</unitid>
            <unittitle>Ontwerp van een request, door Amsterdamsche kooplieden in te dienen aan de Staten-Generaal, tot bescherming van den handel en de scheepvaart door eene afdoende verbetering in het bestuur van het zeewezen, Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1785">(1785)</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090592" type="ABS">36</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5cddd48f-0d53-4703-84f0-dac597eacb79</unitid>
            <unittitle>Brieven en resolutiën betreffende het plan van den Keizer van Oostenrijk (Jozef II) om de Zuidelijke Nederlanden te ruilen tegen de Beiersche erflanden, en het tegen dit plan door den Koning van Pruisen met de Keurvorsten van Saksen en Brunswijk-Luneburg aangegane verbond. Afschriften.<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1785</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>6 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090593" type="ABS">37</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8780cc78-6ec8-4dc6-820e-1c10a7f3a818</unitid>
            <unittitle>Bericht van R. J. van der Capellen tot den Marsch, bevattende de redenen van zijn protest tegen de resolutie d.d. 11 Mei 1786 van de Staten van Gelderland, waarbij het doen circuleeren van patriotische geschriften werd verboden, Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786">1786 Mei 11</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090594" type="ABS">38</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd930f76-f479-4427-87f1-c618c96dcbea</unitid>
            <unittitle>Request van de bewindhebbers der West-Indische compagnie ter kamer Amsterdam aan de Staten-Generaal, verzoekende geldelijken steun tot het verleenen van hulp aan de West-Indische koloniën, Afschrift. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786">1786 Juli 11</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Met vertaling in het Fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090595" type="ABS">39</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/10205fc1-1a6a-451d-b533-924b0e7ce3aa</unitid>
            <unittitle>Acte van verbintenis, gesloten door Vaderlandlievende Regenten, ter handhaving der republikeinsche Constitutie, en voorstel aan het Nederlandsche volk tot vorming van een Nationaal fonds "tot bevordering zijner gewichtigste belangen". <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786">1786 Augustus 8</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>5 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gedrukt en afschriften in het fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090596" type="ABS">40</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7efe8cd2-6209-447c-9fd2-705801cf8369</unitid>
            <unittitle>Rapport van de kapiteins Jan Woensel en Herman Hartman aan den commandant van het Nederlandsche eskader in de Noordzee (P. Melvill) over de haven en verdedigingswerken van Cherbourg. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786">1786 September 11</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschrift in het fransch</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090597" type="ABS">41</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cea5ad37-ef67-4e53-b9ff-f6884df8470b</unitid>
            <unittitle>Lastgeving van de Gecommitteerde Raden van de Staten van Holland en West-Friesland aan den Baljuw van Brielle en den Lande van Voorne om den Franschman La Tour, schrijver en uitgever van een lasterlijk schotschrift, naar den Moerdijk te brengen en aldaar te relaxeeren. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786">1786 September 11</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschrift. Met Fransche vertaling.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090598" type="ABS">42</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b0f1771-5ae0-4369-8f82-73a3cc296862</unitid>
            <unittitle>Resolutiën tegen de militaire maatregelen van den Prins van Oranje tegen Hattem, Elburg en Utrecht in verband met zijne provisioneele schorsing als Kapitein-Generaal van Holland en West-Friesland. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786">1786 September en October</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>10 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gedrukt. Met vertalingen in het fransch.</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>Zie litt. a.a.a.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090599" type="ABS">43</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e41b94ab-87aa-41d8-a900-52f93e943604</unitid>
            <unittitle>Resolutiën van de Staten-Generaal over de uitlevering van Fransche matrozen, die in en buiten Fransche havens dienst hebben genomen op Nederlandsche oorlogschepen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786">1786 November 17</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschrift. Met Fransche vertaling.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090600" type="ABS">44</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86746ea0-5336-4904-b4ce-111da416bb43</unitid>
            <unittitle>Advies van de Gecommitteerde Bewindhebberen uit de respectieve kameren van de O.-I. Compagnie aan H. Ho. Mogenden tot afwijzing van het verzoek van den Koning van Frankrijk tot approbatie van de aanstelling van den heer Chevalier tot Agent van de Fransche marine te Batavia. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786">1786 November 20</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschrift. Met Fransche vertaling.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090601" type="ABS">45</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a1780b3-02da-4f4d-a19f-96cbc64f7ca2</unitid>
            <unittitle>Resolutiën om de vaart en den handel op de Philippijnen over de Kaap de Goede Hoop of Buenos Ayres door de in 1785 opgerichte Spaansche "Compagnie der Philippijnsche eilanden" te beletten. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786">1786 Juli en December</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gedrukt. Met Fransche vertaling.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090602" type="ABS">46</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa96d73a-55a0-4ea9-9198-4f94fa7868d9</unitid>
            <unittitle>Stukken over de geschillen tusschen de Staten van Utrecht en de regenten van de steden Utrecht en Wijk bij Duurstede. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786">1786</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>7 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gedrukt en afschriften. Met Fransche vertalingen.</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>Hierbij een afschrift van het reglement voor de Utrechtsche regeering van 16 April 1674.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090603" type="ABS">47</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1798d4bd-cd94-4f46-8785-32ee94df0a31</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de grensregeling in Vlaanderen. i. h. b. het verzet van de Keizerlijken tegen de afsluiting van het Zwin en hunne poging om het fortje in den polder Hazegras van uit zee te bezetten. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786">1786</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>11 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschriften. Met Fransche vertalingen.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090604" type="ABS">48</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ea8a593-cea8-48db-8ee3-eee8fce6b3db</unitid>
            <unittitle>Stukken over het gezag van de Gecommitteerde Raden van de Staten van Holland en West-Friesland over het garnizoen van 's-Gravenhage. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786">1786</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>8 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gedrukt en afschriften. Met Fransche vertalingen.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090605" type="ABS">49</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c571eb2-61e6-41f5-bdf8-5d934733d9d7</unitid>
            <unittitle>"Retro-actes" over de regeering en de waardigheid van Eersten edele in Zeeland, medegedeeld aan den heer Dumas in den zomer van <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786">1786</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschriften in het Fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090606" type="ABS">50</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c681e31c-7bdf-4c11-88f1-c45729f1caa7</unitid>
            <unittitle>Verzoek van den Advocaat-fiscaal van de Admiraliteit op de Maze aan den Franschen gezant De Vérac om inlichtingen aangaande de in Frankrijk uitgegeven teekeningen ter constructie van oorlogschepen en tot bevordering van de opheffing van het invoerverbod van haring in Frankrijk. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786">1786</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschriften. Nederlandsch en Fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090607" type="ABS">51</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b926642-75c8-4898-afe5-59a6449c5cf2</unitid>
            <unittitle>Request van Amsterdamsche burgers aan den Grooten Krijgsraad aldaar tot ontslag van vier kolonels, die zich tegen de continuatie der zitting van dien Raad hadden verzet, Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786">(1786)</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090608" type="ABS">52</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8e024080-4968-476b-b872-f090e4ee40ba</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het beperken van de rechten en waardig heden van den Erfstadhouder. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1783/1787">1783-1787</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>27 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gedrukt en geschreven. Met vertalingen in het Fransch.</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>Zie litt. q.q.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090609" type="ABS">53</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ef21b0e-f082-4b76-8ed6-1f85eca88dfe</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de herziening van het regeerings-reglement van Overijsel van 1675, voornamelijk voor zooveel het de begeving van de provinciale ambten en staatscommissiën betreft. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786/1787">1786 en 1787</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>4 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gedrukt. Met Fransche vertaling.</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>Hierbij een exemplaar van het nieuwe reglement op dit onderwerp, gearresteerd 14 Mei 1787.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090610" type="ABS">54</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c938c26-035a-4c8b-a2a1-3c4eac159129</unitid>
            <unittitle>Verhandeling en brieven over de positie van den Stadhouder, zijne bevoegdheden in zake van patenten en andere militaire zaken en de opheffing van de in 1675 ingevoerde regeeringsreglementen in Gelderland, Utrecht en Overijsel. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786/1787">1786 en 1787</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>9 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschriften. Nederlandsch en Fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090611" type="ABS">55</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/085bf8c9-8bfd-49a7-ae03-23e724db794a</unitid>
            <unittitle>Geheim verslag van den Prins-Erfstadhouder aan den griffier Fagel over zijne bemoeiingen met en het afbreken van de door de buitengewone gezanten van Frankrijk en Pruisen gevoerde onderhandelingen ter bevordering van de rust en eendracht in de Republiek. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787 Januari 29</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>7 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Met bijlagen. Geschreven en gedrukt. Gedeeltelijk in duplo.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090612" type="ABS">56</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f35fcf1f-8c1f-41f1-9a8a-62255ec56930</unitid>
            <unittitle>Berichten betreffende de plannen van de Engelschen in Indië, medegedeeld door den Chevalier de St. Lubin. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787 Januari</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschriften in het Fransch.</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>Hierbij een oorspronkelijke brief van Nich. Hubbard (bankier?) te Amsterdam, dd. 26 Januari 1787.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090613" type="ABS">57</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2360c68e-0482-49ef-98b1-3761f74acc7b</unitid>
            <unittitle>Protest van hoofdofficieren der burgerij van Amsterdam tegen een door de vroedschap aldaar voorgenomen resolutie tot opheffing van het corps van den Rhijngraaf van Salm en van het cordon troepen, dat op de grenzen van Holland samengetrokken is om die provincie tegen onverhoedsche aanvallen te dekken, Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787 Februari 26</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090614" type="ABS">58</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2173fb75-dc58-4082-aad5-be86fda92a16</unitid>
            <unittitle>Adres van Amsterdamsche burgers aan bet bestuur der stad om de propositie van Haarlem, in de Staatsvergadering voorgedragen, tot invoering van een meer democratischen regeeringsvorm (volksregeering bij representatie) te steunen, Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787 Februari</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090615" type="ABS">59</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f5b54bd2-497f-4a78-b8b8-d7603506a902</unitid>
            <unittitle>Protest van hoofdofficieren der burgerij van Amsterdam tegen eene door de heeren van den gerechte aldaar voorgenomen keur, publicatie of waarschuwing tegen bijeenkomsten van ingezetenen. Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787 Maart 1</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 exemplaren</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090616" type="ABS">60</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e92c6668-50b0-4986-a073-108a86f6b2eb</unitid>
            <unittitle>Protest van de Magistraat van Heusden tegen de resolutie van de Staten van Holland over de magistraats-bestelling binnen Heusden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787 Maart 9</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschrift. Met Fransche vertaling.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090617" type="ABS">61</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a246d65-c7b4-4651-b9ac-ff25e1e8a17b</unitid>
            <unittitle>Nota van de Fransche troepen, die ten getale van ongeveer 50000 man van Sédan tot Duinkerken waren opgesteld, Afschrift. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787 Mei</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090618" type="ABS">62</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/26d7c0d4-8e52-49ce-ba49-71a3e79e528e</unitid>
            <unittitle>Resolutiën van de Vroedschap van Amsterdam en andere bescheiden over den eisch van den Grooten krijgsraad en burgers aldaar tot vervanging van negen raden uit de Vroedschap, waaronder de raden en burgemeesters Dedel en Beels, Geschreven en gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787 April-Juni</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>7 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090619" type="ABS">63</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d12b22a-d36b-4cf5-b77d-453da5f4530c</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de quaestie van Holland met Gelderland en met de te Amersfoort vergaderde leden der Staten van Utrecht over de militaire hulp, door de Staten van Holland aan de stad Utrecht toegezegd en verleend, Geschreven en gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787 Mei-Juli</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>28 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090620" type="ABS">64</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/15a25d59-a439-49dc-a10a-af4af9fc41d5</unitid>
            <unittitle>Missives en resolutiën over de verhindering van de reis van de Prinses van Oranje van Nijmegen naar 's-Gravenhage, hare aanhouding aan de Goe-Jan-Verwellesluis bij Gouda en de daarvoor door haren broeder den Koning van Pruisen geëischte voldoening. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787 Juni en Juli</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>25 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gedrukt en geschreven. Met vertalingen in het Fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090621" type="ABS">65</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ff7af12f-df9e-4bc7-8398-c421fd401d2a</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de pogingen, aangewend om de Koningen van Frankrijk en Pruisen te doen optreden als bemiddelaars van de in de Republiek heerschende oneenigheden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787 Mei-Augustus</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>17 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gedrukt en geschreven. Met vertalingen in het Fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090622" type="ABS">66</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7483a186-e836-4d4b-8ce4-0eedc4bca03c</unitid>
            <unittitle>Reglement voor de regeering der stad Haarlem, ontworpen door eene bij resolutie van 29 April 1787 door de heeren Raden en Vroedschappen aldaar benoemde commissie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gedrukt concept. Met een excerpt in Fransche vertaling.</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>Hierbij een uittreksel uit een werk van mr. V. Z., "getiteld: "Harlem, sa constitution, régence, commerce et manufactures etc."</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090623" type="ABS">67</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4f1ea12-cf33-4562-9359-0295747fb415</unitid>
            <unittitle>Vragen en antwoorden betreffende regeering, handel en nijverheid enz. der stad Leiden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(Laatst XVIIIe eeuw)</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>3 exemplaren</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090624" type="ABS">68</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a9b7e2f6-b905-4318-8a68-e645ce1f611c</unitid>
            <unittitle>Programma van eene prijsvraag om de burgers van kleine steden en de bewoners van het platte land in de Staatsvergaderingen te doen vertegenwoordigen en hun invloed in de plaatselijke regeeringen te verzekeren, Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">(1787)</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090625" type="ABS">69</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84630033-b1bf-4569-94e1-7cdaa6831cf7</unitid>
            <unittitle>Ontwerpen van verbonden, door de Staten-Generaal der Vereenigde Nederlanden te sluiten met Pruisen en met Engeland. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1788">1788 Maart</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschriften in het Fransch.</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>Van het ontwerp-verbond met Engeland zijn twee exemplaren aanwezig.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>70-98</unitid>
          <unittitle>Stukken aangaande Amerikaansche aangelegenheden.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1775/1790">1775-1790</unitdate>
          <physdesc>29 omslagen</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Inventaris Dumas n°. XI.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090626" type="ABS">70</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6e9df83-170c-4869-8f53-eafdef4346db</unitid>
            <unittitle>Extract uit een brief van Franklin aan Dumas en eene memorie van Dumas betreffende het verleenen van hulp door Europeesche Mogendheden aan Amerika. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1775">1775 December</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschriften in het Engelsch en Fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090627" type="ABS">71</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e24f540-3b19-402b-b3fc-f00440b79f37</unitid>
            <unittitle>Missive van Lord Howe en antwoord van Benjamin Franklin uit Philadelphia over eene verzoening met de Amerikaansche koloniën, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1776">1776 Juni 20 en Juli 30</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschriften in het Engelsch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090628" type="ABS">72</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/65b061eb-63e6-441f-80b3-445707cf2ea5</unitid>
            <unittitle>Missive van den Spaanschen minister van buitenlandsche zaken aan den gouverneur van Bilbao, last gevende het op verzoek van den engelschen Vice-consul aangehouden schip "Le Hawke" in vrijheid te stellen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1776">1776 October 7</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschrift in het Fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090629" type="ABS">73</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a6bfce9c-38e1-45e3-8009-abc435e82ae6</unitid>
            <unittitle>"Déclaration des droits", welke heeft gediend voor eene nieuwe staatsregeling van Virginië en van andere Staten, ontworpen door George Mason. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1776">(1776)</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschrift in het Engelsch. Met vertaling in het Fransch</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090630" type="ABS">74</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c19f35b-4eba-4773-9f18-0886bbb375c6</unitid>
            <unittitle>Verslag van een succes van Amerikaansche strijdkrachten, gepubliceerd op order van het Congres te Baltimore. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1777">1777 Januari l</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschrift in het Engelsch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090631" type="ABS">75</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3177426a-9ea5-4942-9f30-5238e4d83225</unitid>
            <unittitle>Artikelen van de Unie, gesloten tusschen de dertien Staten van Noord-Amerika. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1777">1777 December 5</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschrift in het Engelsch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090632" type="ABS">76</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c5cc95d-d188-4a1b-86e6-1fdd5711d218</unitid>
            <unittitle>Tractaat van handel en vriendschap tusschen Frankrijk en de Vereenigde Staten van Amerika. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1778">1778 Februari 6</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Fransch en Engelsch. Gedrukt en afschriften.</p>
          </odd>
          <scopecontent>
            <p>Volgens eene aanteekening heeft Dumas dit tractaat medegedeeld aan de Amsterdamsche regenten (o. a. den heer Temminck).</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090633" type="ABS">77</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55d6cb2f-08f7-430b-99a1-95d2ccabf016</unitid>
            <unittitle>Afstand van Henry Laurens als president van het Congres, Philadelphia <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1778">1778 December 9</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschrift in het Engelsch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090634" type="ABS">78</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/36542c3c-dcad-4a3d-8ef6-a5f6803f0334</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verzoek van den Britschen ambassadeur Yorke aan de Staten van Holland, tot het laten arresteeren en restitueeren van de Engelsche schepen, veroverd door een Amerikaansch eskader onder bevel van John Paul Jones, liggende op de reede van Texel. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1779">1779</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>20 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gedrukt en afschriften in het Engelsch en Fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090635" type="ABS">79</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/754d0377-e874-4268-bb3d-e3a0e0b1740f</unitid>
            <unittitle>Bericht uit Philadelphia d.d. 8 April met een onderschepten brief van generaal Henry Clinton aan den Engelschen Staatssecretaris George Germaine, geschreven te Savannah in Georgia <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1780">1780 Januari 30</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>3 vellen</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschrift in het Engelsch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090636" type="ABS">80</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/edf3feb2-0f2e-493e-aee0-28d2a00742b5</unitid>
            <unittitle>Plan van een geheim handelstractaat tusschen Nederland en Amerika, te Aken ontworpen 4 September 1778. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1778/1781">1778-1781</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>8 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gedrukt en afschriften in het Engelsch en Fransch.</p>
          </odd>
          <scopecontent>
            <p>Het oorspronkelijke plan werd door den Prins van Oranje overgegeven aan de Staten van Holland. Hij had het ontvangen van den Engelschen ambassadeur Yorke en het was gevonden onder de papieren van den gewezen president van het Amerikaansche congres Laurens, destijds staatsgevangene te Londen. Het gaf Yorke aanleiding de regeering van Amsterdam en den pensionaris Van Berckel te beschuldigen van verstoring van den publieken vrede en schending van de wet der volken.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090637" type="ABS">81</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00337ad0-011d-4eb8-8800-12ac41ee1547</unitid>
            <unittitle>Aanbevelingsbrief van.....? aan.....? voor twee Zweden, die naar Amerika willen vertrekken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1780/1781">(1780 of 1781)</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Concept in het Fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090638" type="ABS">82</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9761fd77-cb0c-4ce3-9bae-e37a8200022c</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de uitvoering door John Adams van de hem door het Congres der Vereenigde Staten van Amerika gegeven opdracht tot het met H. Ho. Mogenden sluiten van een tractaat van handel en vriendschap en zijne erkenning als Minister-Plenipotentiaris van Amerika, Geschreven en gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1781/1782">1781 en 1782</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>32 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Hierbij 2 gedrukte exemplaren van het tractaat, gesloten 7 October 1782.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090639" type="ABS">83</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b21ceac-ac06-4abb-9709-c6203b057f70</unitid>
            <unittitle>Rapport van den Raadpensionaris aan de Staten van Holland over de wijze, waarop een Nederlandsch gezant aan de Vereenigde Staten van Amerika behoort te worden gezonden Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1782">1782 December 12</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090640" type="ABS">84</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b9d663be-79d6-4442-aa25-a2a797ac7bab</unitid>
            <unittitle>Kwitantie van de door Mr. Dumas betaalde f 5 aan den Amerikaanschen matroos James Olivier voor zijne reis van den Haag naar Amsterdam. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1783 April 27</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Engelsch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090641" type="ABS">85</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4536bbc1-2907-4372-b632-a15b93a7b0fb</unitid>
            <unittitle>Naamlijst van personen, die hebben bijgedragen in het fonds ter bevordering van den Christelijken godsdienst onder de wilde volkeren in Noord-Amerika, en eene kwitantie van Dumas voor de voor dat doel te Dordrecht ingezamelde gelden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1783">1783 September 25</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090642" type="ABS">86</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b1fcd20-ba28-4e76-bca2-d08534678169</unitid>
            <unittitle>Toespraken, gehouden ter gelegenheid van de receptie van mr. Van Berckel als gezant van H. Ho. Mogenden in het Congres der Vereenigde Staten van Amerika, Gedrukt en afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1783">1783 December 22</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>6 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090643" type="ABS">87</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28fd9278-72e7-4ad8-aa35-51d88d515b0b</unitid>
            <unittitle>Nota's van Van Bleiswijk, De Gijselaar en Van Berckel, door middel van Dumas gericht aan mr. Adams te Parijs, over de toetreding van de Republiek der Vereenigde Nederlanden tot het verbond van gewapende neutraliteit. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1783">1783</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschriften in het Fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090644" type="ABS">88</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/978c2ad3-a055-4f3e-8dc1-c222bf57b3d7</unitid>
            <unittitle>Resolutie van het Congres der Vereenigde Staten betreffende de restitutie van de geconfisqueerde aan Britsche onderdanen behoorende bezittingen en rechten. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1784">1784 Januari 14</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschrift in het Fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090645" type="ABS">89</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc5c69dc-05be-4c85-84a8-d0fb37bb3478</unitid>
            <unittitle>Nummer van de "American Herald", bevattende een besluit van de beide Huizen van het Generaal Hof te Boston tegen een genootschap, genaamd "The Cincinnati", Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1784">1784 Maart 29</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090646" type="ABS">90</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79faa6d5-a1fa-410a-a427-ebf43e812a56</unitid>
            <unittitle>Bericht uit Spanje over een nieuw soort in Chili ontdekte tarwe. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1784">1784</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschrift in het Fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090647" type="ABS">91</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/09b93c03-b339-4446-92de-14961c0c4230</unitid>
            <unittitle>Beantwoording door den Raad-fiscaal der admiraliteit te Amsterdam (J. C. van der Hoop) van vragen, door Dumas namens de "Commission plénipotentiaire des Etats-Unis" te Parijs aan hem gesteld, over de wijze van onderhandeling met de Barbarijsche zeeroovers. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1785">1785 Februari 19</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090648" type="ABS">92</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66233dd5-aa2e-4383-b46e-15c4770869c8</unitid>
            <unittitle>Verklaring van Dumas van de maatregelen, door hem genomen om Nancy Brown, zijnde eene uit Marseille door een Deenschen kapitein meegebrachte wees, een veiligen overtocht naar hare familie in Boston te bezorgen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786">1786 Mei</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Concept in het Engelsch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090649" type="ABS">93</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1b349847-b180-4210-a413-e1e3770155b9</unitid>
            <unittitle>Voorwaarden van de capitulatie tusschen Richard Montgomery, brigadier-generaal van het Amerikaansche leger, en de burgers en inwoners van Montreal en andere gedrukte bescheiden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1775/1786">1775-1778, 1779, 1786 en z.d.</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>8 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Engelsch en Fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090650" type="ABS">94</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/90f0a999-cd76-4f06-b3b2-3c1ba5b63e6a</unitid>
            <unittitle>Protest van Dordrechtsche kooplieden tegen de heffing van een recht van 8 deniers per schepel zout, dat zij te Baltimore hebben verkocht. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1785/1786">(1785 of 1786)</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afschrift in het Fransch.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090651" type="ABS">95</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/26ecfc98-1157-4c77-b7ee-3cd8aa164b95</unitid>
            <unittitle>Amerikaansche couranten, waarin de constitutie van de Vereenigde Staten van Amerika d.d. 17 September 1787 is gepubliceerd. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787 September 30</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090652" type="ABS">96</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5618a00b-dce3-4926-9e72-81a7c1c273f4</unitid>
            <unittitle>Aankondigingen en andere bescheiden rakende de in Holland te plaatsen geldleeningen en "Liquidated debt" ten behoeve en ten laste van de Vereenigde Staten van Amerika en van den staat New-York, Gedrukt en geschreven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1790">l781-1790</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>11 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090653" type="ABS">97</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8758e46a-be04-471c-a646-37a1074538ba</unitid>
            <unittitle>Missive van J. B. Adams junior aan Dumas, verzoekende eene Fransche vertaling te maken van een antwoord van H. Ho. Mogenden op eene door den schrijver ingediende nota. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1796">1796 Januari 6</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1090654" type="ABS">98</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b8ddf7a3-0150-40e1-8006-98f7cc8b6251</unitid>
            <unittitle>Prospectus van de Bank van Boston. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gedrukt in het Engelsch.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1090655" type="ABS">99</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/938026b2-d1dc-45c5-befe-2cf0ebe91756</unitid>
          <unittitle>Aanteekeningen van Dumas over zijne commissie als chargé d'aflaires van het Congres der Vereenigde Staten.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1779">(1779)</unitdate>
          <physdesc>3 stukken</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Fransch.</p>
        </odd>
        <odd>
          <p>Inventaris Dumas n°. XXIV.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1090656" type="ABS">100</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a43a9f80-5fde-47bf-a19e-d7094d6f5a28</unitid>
          <unittitle>Rekeningen, door Dumas betaald voor de Vereenigde Staten van Amerika, tot aankoop en onderhoud van het huis aan den Fluweelen Burgwal te 's-Gravenhage.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1782/1796">1782, 1789-1796</unitdate>
          <physdesc>27 stukken</physdesc>
        </did>
        <scopecontent>
          <p>Inventaris Dumas n°. XIII. Hierbij eene kennisgeving van Dumas aan den Griffier Fagel, dat hem door het Congres opgedragen werd het huis te gaan bewonen, totdat te 's-Gravenhage een Amerikaansche Minister zou zijn aangekomen.</p>
        </scopecontent>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1090657" type="ABS">101</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45ff5c48-a2bf-46da-b68f-b1d77ddd3901</unitid>
          <unittitle>Koninklijk edict, bevelende de afbraak van het kasteel Trompette Militair werk, dienende als kazerne in het belang van den handel en de verfraaiing van de stad Bordeaux en de afschaffing van het Droit de Huitain Heerlijk recht op 1/8 der opbrengst van den vischverkoop. Gedrukt in het Fransch. Parijs 1785, 4°.</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Uit inventaris Dumas n°. XIII.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1090658" type="ABS">102</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ade407e-8938-4f83-8552-bb8bcb98ec8a</unitid>
          <unittitle>Plans en koninklijke edicten van en stukken betreffende de boemoeiingen van Dumas met Fransche geldleeningen in Holland.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1785/1786">1785 en 1786</unitdate>
          <physdesc>10 stukken</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Geschreven en gedrukt in het Fransch.</p>
        </odd>
        <odd>
          <p>Uit inventaris Dumas n°. XIII.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1090659" type="ABS">103</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/63287286-6a2a-4db8-9b81-d38cbb7c6ba1</unitid>
          <unittitle>Prospectus van een nieuw metaal, geschikt om het koper bij den scheepsbouw te vervangen. Gedrukt in het Fransch. Parijs 1785, 4°.</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Uit inventaris Dumas n°. XIII.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1090660" type="ABS">104</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5476c558-a522-457f-a443-6cff7a31a236</unitid>
          <unittitle>Sleutel of voorbeeld van cijferschrift.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1776">(1776)</unitdate>
          <physdesc>2 stukken</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Uit inventaris Dumas n°. XI.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1090661" type="ABS">105</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ebb9c7f7-2fe1-4eb8-86c6-34eae9ca5249</unitid>
          <unittitle>Gedeelte van een omslag, waarop men leest: ".... papiers ....allard, chargé d'affaires de France.... bien avoir la bonté de recevoir en dépôt, pour le garder à la disposition du soussigné, ou en cas de sa mort à celle de ses héritiers ou exécuteurs testamentaires. A La Haie ce 3e Nove ....1788. C. W. F. Dumas".</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1788">[1788]</unitdate>
          <physdesc>1 stuk</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Uit inventaris Dumas n°. XXXI.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1090662" type="ABS">106</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8211dc7d-97fb-4065-a392-5eecb6ed98fa</unitid>
          <unittitle>Catalogus van eene bibliotheek. Hs. van Dumas.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
          <physdesc>6 vellen</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Inventaris Dumas n°. XXXIV.</p>
        </odd>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>