<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "https://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!-- 05-02-2020 12:45:41 BLUB-->
<ead audience="external">
<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::1.13.01::Collectie Beeldsnijder van Voshol)//NL" url="http://hdl.handle.net/10648/64719fe5-95d8-4aac-94a3-97af1de5770f" urn="NL-HaNA_1.13.01.ead.xml">1.13.01</eadid>
<filedesc>
<titlestmt>
<titleproper>Inventaris van het archief van G.J. Beeldsnijder van Voshol [levensjaren 1791-1853], 1413-1849</titleproper>
<author>R. Fruin, D.J. Kortlang</author></titlestmt>
<editionstmt><edition>Versie: 15-08-2019</edition></editionstmt>
<publicationstmt>
<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1994">1994</date>
<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
</filedesc>
<profiledesc>
<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn   <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>.    Eindredactie: Jaap van Rijswijck,    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080508">8 mei 2008</date>.    </creation>
<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
<descrules audience="internal"/>
</profiledesc>
<revisiondesc audience="internal">
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081010">10 oktober 2008</date>
<item><num>1</num> Bijlage literatuur ingevoegd, abstract aangepast (verwijzing naar index verwijderd) door <name>Pauline van den Heuvel</name>.</item>
</change>
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100309">9 maart 2010</date>
<item><num>2</num> Opsommingen in odd omgezet naar item. Inv.nr. 147 beschrijving aangepast, door <name>Diederick Kortlang</name>.</item>
</change>
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce"/>
<item/>
</change>
</revisiondesc>
</eadheader>
<archdesc level="fonds" type="inventory">
<did>
<head>Beschrijving van het archief</head>
<unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie Beeldsnijder van Voshol</unittitle>
<unittitle type="short">Beeldsnijder van Voshol</unittitle>
<unitdate label="Periodisering: " era="ce" calendar="gregorian" normal="" type="bulk"/>
<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1413/1849" type="inclusive">oudste stuk - jongste stuk: 1413-1849</unitdate>
<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">1236</unitid>
<physdesc label="Omvang: "><extent unit="files">151 inventarisnummer(s); </extent><extent unit="meter">1,46 meter</extent></physdesc>
<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language> en in het <language langcode="fra" scriptcode="Latn">Frans</language>.</langmaterial>
<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte documenten. Kennis van 15e, 16e, 17e en 18e eeuwse handschriften is noodzakelijk.</materialspec>
<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief</repository><physloc/>
<origination label="Archiefvormers: ">
<corpname>Beeldsnijder van Voshol, G.J.</corpname>
</origination>
<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de collectioneur G. J. Beeldsnijder van Voshol bevat aktes, brieven en orders van diverse prominente personen uit de Vaderlandse Geschiedenis. Daarnaast bevat het archief een aantal Turkse stukken en een uitgebreide verzameling van facsimile's van handtekeningen van vooraanstaande personen uit binnen- en buitenland met biografische aantekeningen en afbeeldingen.</abstract>
</did>
<descgrp type="context">
<head>Archiefvorming</head>

<bioghist>
<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
<p>Jhr. Gerard Johannes Beeldsnijder, heer van Voshol en Vrije Nes, werd op 30 mei 1791 te Amsterdam geboren. In 1814 werd hij 2e luitenant der Nationale Garde. Op 12 maart 1818 trouwde hij te Gouda met M.A.M. van Toulon, dochter van de burgermeester van die stad. Aansluitend woonde hij negen jaar als ambteloos burger op zijn landgoed Rupelmonde aan de Vecht totdat hij lid werd van de Ridderschap en Provinciale Staten van Utrecht. </p>
<p>Zijn liefde voor verzamelen werd opgewekt door een verlamming die hem tot een zittend leven dwong. Hij was lid van vele genootschappen in binnen- en buitenland, hij was o.a. directeur van de historische genootschappen van Utrecht en Zeeland. </p>
<p>Hij overleed op 19 april 1853 te Utrecht. Zijn echtgenote overleed in 1880. </p>
</bioghist>
<custodhist>
<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
<acqinfo>
<p>Zijn erfgenamen schonken een groot deel van zijn verzameling aan het Rijk. Naar aanleiding van een rapport van de Utrechtse rijksarchivaris   <note>  <p> Rapport van de archivaris van Utrecht aan de minister van Binnenlandse Zaken, dd. 14 oktober 1881, no. 135 </p></note>  werd in 1883 een gedeelte (2 kisten) van de collectie  op last van de minister van Binnenlandse Zaken door de archivaris van Utrecht overgedragen aan het Algemeen Rijksarchief  <note>  <p> VROA 1883, p. 4 e.v. </p></note> . </p>
<p>Bij de verzameling is geraakt inv.nr. 145. Deze wordt in de Aanwinstenlijst apart beschreven onder nr. 1883 XXI. </p>
<p>In 1891 werd op een veiling van boekhandelaar E.J. Brill te Leiden nog wat aangekocht uit de collectie Beeldsnijder van Voshol, nl. de negen delen met facsimilés van handtekeningen (de huidige inv.nrs. 133-141)  <note>  <p> Aanwinsten 1891  A 22. </p></note> . </p>
</acqinfo>
</custodhist></descgrp>

<descgrp type="content_and_structure">
<head>Inhoud en structuur van het archief</head>

<scopecontent>
<head>Inhoud</head>
<p>Volgens de nog bestaande Aanwinstenlijst bestond het uit de huidige inv.nrs. 1-132 en 142-143 en later overgebrachte stukken  <note>  <p> Aanwinstenlijst Eerste Afdeling (inventariskamer) </p></note> . De stukken die het Rijksarchief ontving werden door Algemeen Rijksarchivaris L.P. van den Bergh over het algemeen als onbelangrijk aangemerkt ('beter geschikt voor bibliotheken'). Als belangrijk zag hij stukken uit het archief van de Admiraliteit van Zeeland ('uit het door brand en roof jammerlijk geschonden archief van het Ministerie van Marine'), stukken betreffende Buren, brieven van Jacoba van Beijeren, Philips II, Michiel A. de Ruyter en Willem de Groot, de briefwisseling van de graven van Mansveld en enkele historische oorkonden; een ondertekende brief van Jacoba van Beijeren uit 1436, een handvest van dezelfde Jacoba voor de Grote Waard van Zuid-Holland uit 1417 en enkele brieven van de hertogen van Gelre (o.a. een brief aan Paus Urbanus) </p>
<p>Er ontbreken enkele stukken. </p>
</scopecontent>
<processinfo>
<head>Verantwoording van de bewerking</head>
<p>In 1921 vroeg de Algemene Rijksarchivaris R. Fruin aan de minister machtiging om de 'daar nog altijd berustende autografenverzameling Beeldsnijder van Voshol ' op te ruimen. Volgens Fruin waren slechts betrekkelijk weinig stukken van de collectie archiefstukken die 'natuurlijk met de archieven waaruit zij afkomstig zijn, vereenigd moeten worden'.  De overige stukken vond hij van meer waarde voor de handschriftencollecties van de verschillende Rijksarchieven in de provincie of bibliotheken ('brieven van geleerden en professoren'). Hij liet de verzameling in twee delen splitsen; 'stukken die in Rijksarchieven thuis behooren of er althans kunnen worden geplaatst, en andere voor bibliotheken bestemd'. De laatst genoemde stukken werden aan de bibliothecaris Molhuyzen van de Koninklijke Bibliotheek gestuurd met het verzoek er uit te halen wat voor bibliotheken van waarde was  <note>  <p> VROA, 1921, 1e deel, p. 77. </p></note> . </p>
<p>Molhuyzen gaf aan hoe de stukken verdeeld moesten worden en na machtiging van de minister stuurde Fruin de stukken naar de Koninklijke Bibliotheek en de universiteitsbibliotheken van Leiden, Utrecht, Groningen en Amsterdam. </p>
<p>De overgebleven stukken werden tenslotte beschreven door Fruin; de inventaris verscheen in de VROA van 1922.  <note>  <p> VROA 1922, p. 41 en p. 69 e.v. </p></note>  Deze inventaris liep echter slechts tot inv.nr. 131, terwijl de collectie in het depot pas bij inv.nr. 152 eindigde. Het blijkt nu, volgens de oude Aanwinstenlijst, dat de overige inventarisnummers gewoon deel hebben uitgemaakt van de collectie en om onduidelijke redenen niet in de oude inventaris zijn opgenomen  <note>  <p> Inv.nr. 132, het adelsdiploma van Van Oldenbarnevelt zou volgens de oude Aanwinstenlijst zijn geplaatst in de handschriftencollectie van de Derde Afdeling (RAZH). Dit is echter niet gebeurd. </p></note> . </p>
<p>Van de door Fruin beschreven inventarisnummers zijn later nog enkele overgebracht naar andere archieven. Deze nummers zijn in deze inventaris gemerkt. </p>
<p>Tot inv.nr. 131 is de oude inventaris van Fruin bijna integraal overgenomen. Alleen wat al te uitvoerige N.B. 's zijn verwijderd of ingekort en hier en daar is de spelling aangepast . </p>
<p>Overgebrachte inventarisnummers zijn herkenbaar aan het doorgehaalde nummer. In een N.B. wordt de nieuwe vindplaats genoemd. </p>
</processinfo></descgrp>

<descgrp type="access_and_use">
<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head>

<accessrestrict id="accessrestrict">
<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
<legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus>
</accessrestrict><userestrict><head>Beperkingen aan het gebruik</head>
<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p></userestrict>
<phystech type="ABS">
<head>Materiële beperkingen</head>
<p>Het archief kent  beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
</phystech>
<odd type="application_instruction">
<head>Aanvraaginstructie</head>
<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: 
<list numeration="arabic" type="ordered">
<item><extref actuate="onrequest" href="https://www.nationaalarchief.nl/user/login" linktype="simple" show="new">Creëer een account of log in</extref>.</item><item>Selecteer in de archiefinventaris een archiefstuk.</item>
<item>Klik op ‘Reserveer’ en kies een tijdstip van inzage.</item>
</list></p>
</odd>
<prefercite>
<head>Citeerinstructie</head>
<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief  tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie Beeldsnijder van Voshol, nummer toegang 1.13.01, inventarisnummer ... </p>
<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Beeldsnijder van Voshol, 1.13.01, inv.nr. ... </p>
</prefercite></descgrp>

<descgrp type="allied_materials">
<head>Verwant materiaal</head>

<altformavail type="ABS">
<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
<p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar</p>
</altformavail>
<separatedmaterial>
<head>Afgescheiden archiefmateriaal</head>
<p>Andere delen van de omvangrijke verzameling gingen in 1883 naar andere instituten  <note>  <p> VROA 1883, p. 54. De alba amicorum naar het Departement van Binnenlandse Zaken, het handschrift 'J. Beeldsnijder, Annalen, 1660' naar de Kon. Bibliotheek, stukken uit het archief Huygens naar de Kon. Ac. van Wetenschappen en platen en prenten naar het Rijksprentenkabinet. </p></note> . </p>
<p>In 1922 werden uit het 'archiefgedeelte' stukken overgedragen aan de tien rijksarchieven, de gemeentearchieven van 's-Gravenhage, Leiden, Rotterdam, Dordrecht, Delft, Gouda, Ammerstol en Reeuwijk, het Koninklijk Huisarchief, de classis van Middelburg, de kerkeraden van 's-Gravenhage en Vleuten, het Zeeuwsch Genootschap der Wetenschappen, het genootschap De Nederlands Leeuw, het Krijgsgeschiedkundig archief van de Generale Staf en aan gezanten van Frankrijk, Oostenrijk, Spanje en Zweden. Daarnaast werd een vijfentwintigtal stukken door Fruin apart gehouden i.v.m. de archiefruil met België  <note>  <p> VROA 1922, 1e deel,  p. 40 e.v. </p></note> . </p>
<p>De rest van de collectie onderging een tweede schifting. In de eerste plaats bleek een aantal papieren afkomstig te zijn uit het archief van Buren. Deze werden overgebracht naar het archief van de Nassause Domeinraad en zijn later beschreven in de inventaris van mej. Drossaers. Een ander gedeelte was afkomstig van generaal Chassé. Deze werden apart beschreven  <note>  <p> VROA 1922, p. 106 e.v. </p></note> . Deze verzameling berust nu bij de Tweede Afdeling. Tenslotte werden enkele stukken geplaatst in de bibliotheek. </p>
<p>KONINKLIJKE BIBLIOTHEEK </p>
<p>Collectie G.J. Beeldsnijder van Voshol, 1800-1853, 1m </p>
<p>bevat ingekomen brieven, gedichten, andere stukken en autografenverzameling </p>
<p>ALGEMEEN RIJKSARCHIEF, 1E AFDELING </p>
<p>Nassause Domeinraad, Buren 2e vervolg, 0,1m </p>
</separatedmaterial></descgrp>

<descgrp type="appendices">
<head>Bijlagen</head>

<bibliography>
<head>Overzicht van geraadpleegde bronnen</head>
<p><bibref linktype="simple">  <title linktype="simple">Alfabetische catalogus der handschriftelijke documenten, brieven enz. berustende in de verzameling van jhr. G.J. Beeldsnijder van Voshol</title>, Utrecht, 1838 (21 B 12)</bibref> <bibref linktype="simple">  <title linktype="simple">Alphabetisch generaal-register op de album's berustende in de verzameling van jhr. G.J. Beeldsnijder van Voshol</title>, Utrecht, 1839  (21 B 13)</bibref> <bibref linktype="simple">  <title linktype="simple">Extracten uit het journaal van de kapitein J.H. van Kinsbergen aan boord van 's lands schip d'Admiraal-Generaal</title> (73 J 7a)</bibref> <bibref linktype="simple">  <title linktype="simple">Facsimilé's van stukken inzake de aanslag op Willem II te Amsterdam</title> (73 J 7)</bibref> <bibref linktype="simple">Nathan, A.J.R., <title linktype="simple">Facsimilés van handschriften van beroemde mannen</title>, Utrecht, 1837 (H 34 D 5)</bibref> </p>
</bibliography></descgrp>
<dsc type="combined">
<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>

<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">I</unitid>
<unittitle>STUKKEN VOOR 1795</unittitle>
</did>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507392" type="ABS">---</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5c8f461a-e2e6-47e2-ae23-9d119327fcb8</unitid>
<unittitle>Akte van goedkeuring door Willem VI, graaf van Holland, van den verkoop en de overdracht van het thans aan hem, vroeger aan de heren van Arkel leenroerige huis te Noordeloos met 10 morgen land aldaar door heer Aernt van Leydenberch en zijn vrouw aan Heynric Stoock Pouwelsz,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1413">1413</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Oud nummer 1. Overgebracht naar 1.08.06 inv.nr. 1239</p>
</odd>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507395" type="ABS">---</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bae25036-aac2-40e8-8efc-717a5306b119</unitid>
<unittitle>Akte, waarbij hertog Philips van Bourgondië, graaf van Holland, de "makinge, lijftocht ende duwarye", die Ghijsbrecht van Vyanen, heer van Noordeloos, en zijn echtgenote Meyne van Heemskerke elkander gemaakt en gelijftocht hebben, goedkeurt,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1442">1442</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Oud nummer 2. Overgebracht naar 1.08.06 inv.nr. 1248</p>
</odd>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
<odd>
<p>De akte van makinge en lijftocht, waardoor dit charter gestoken is geweest, ontbreekt. </p>
</odd>
<odd>
<p>Ontbreekt (1978). </p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507400" type="ABS">3</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b1ad5b66-d918-4e8a-8614-bc186ed07085</unitid>
<unittitle>Brieven van hertog Philips de Goede van Bourgondië, de ene gericht aan zijn neef de ridder, raad en kamerling, de heer van ....... en gedateerd van november ......., de andere geschreven 16 juli ...... (fragmenten).</unittitle>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507401" type="ABS">4</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f34d28f0-87b0-4caa-8a7f-f9e1de3eec63</unitid>
<unittitle>Brief van Adolf graaf van Nassau, stadhouder van Gelderland, en Peter van Langefelt aan aartshertog Maximiliaan over het sluiten van de rekening van de ambtman van het land van Kessel. (14)84 (fragment).</unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507402" type="ABS">5</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f6c70375-d4fd-4205-9bf6-dba8906e287a</unitid>
<unittitle>Brief van landvoogdes Margaretha van Savoye aan de rekenkamer van Holland met verzoek om aan Gilis de Valckesteyn extract uit de rekening van zijn vader als baljuw van Voorne te willen afgeven,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1493">1493</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
<physloc type="ABS">Ontbreekt</physloc>
</did>
<odd>
<p>Overgebracht naar archief Rekenkamer van Holland, inv.nr. 476.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507405" type="ABS">6</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/33f2d01a-4882-4e01-88a0-63d3d5e234b2</unitid>
<unittitle>Akten van vrijgeleide van Jacobus IV, koning van Schotland, voor David Falton, 1497, van de Nederlandse resident te Kopenhagen voor Jacob Abensur, 1693, en van Christiaan V, koning van Denemarken voor Joackimus Heinsche en anderen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">1697</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507406" type="ABS">7</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c22b7968-3d0b-43a1-9908-efcfc3314cbb</unitid>
<unittitle>Brief van Lodewijk II, koning van Hongarije, aan koning Karel I van Spanje met gelukwens wegens zijn verkiezing tot Rooms koning.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1518">1518</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507407" type="ABS">8</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/26d2be42-349e-4c57-b06e-0c9ec3fd8158</unitid>
<unittitle>Akte van belening door Karel I, koning van Spanje, van Frederik van Nyvelt met het slot van 's-Heer-Aernts-berge met 46 morgen lands, leenroerig aan het huis van Arkel,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1519">1519</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
<physloc type="ABS">Ontbreekt</physloc>
</did>
<odd>
<p>Overgebracht naar archief 's-Heeraartsberg, inv.nr. 1a (RAZH).</p>
</odd>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507410" type="ABS">9</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a4da06a5-6a3a-4466-a6f4-028947b0436b</unitid>
<unittitle>Akte, waarbij keizer Karel V gelast in zijn naam bezit te nemen van de aanwassen en visserijen in de verdronken waard van Zuid-Holland. (afschrift).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1520">1520</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507411" type="ABS">10</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/41db8d06-9753-4138-b402-033ab59f872b</unitid>
<unittitle>Brief van koningin Anna aan haar broer de Roomse en Spaanse koning Karel V ter verwelkoming bij zijn komst in Duitsland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1520">1520</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Met koningin Anna zal bedoeld zijn Anna van Hongarije, de gemalin van de latere keizer Ferdinand I.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507414" type="ABS">11</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/75cc088c-d020-470a-b4db-8340c3071a62</unitid>
<unittitle>Brief van Sigismund I, koning van Polen, aan keizer Karel V over de bemiddeling van de laatste in de oorlog van de eerste met de Heermeester in Pruisen, over het voorstel van een wapenstilstand en over de door de Polen op de Duitse orde behaalde overwinning,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1520">1520</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507415" type="ABS">12</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a1777f2a-ac64-4be7-b9ab-841da82548f7</unitid>
<unittitle>Brief van keizer Karel V aan paus Leo X met verzoek om de parochiekerk van Hochfelden naar de kerk van St. Wendelinus te verplaatsen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1521">1521</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507416" type="ABS">13</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e39869b8-e03f-43b2-ac99-d2cfdc97a6a7</unitid>
<unittitle>Akte van vrijwaring door Jan en Geeryt Spierinck van Wel gegeven aan hun neef Geeryt van Poelgeest, heer van Hoogmade, wegens de borgtocht, door hem aangegaan ten behoeve van Jan voorzegd bij diens huwelijksvoorwaarden met Anna van Borsselen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1530">1530</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507417" type="ABS">14</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/411e1183-04b5-443d-a796-d633c593ca50</unitid>
<unittitle>Brief van Margriete van Bergen, gravin van Buren, aan Jurien Schenk van Tautenburg, stadhouder van Friesland, ter introductie van de huisvrouw van een van haar bedienden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1531">1531</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507418" type="ABS">15</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/679b46de-a9d6-4c7e-a1fb-b63c04d21f5d</unitid>
<unittitle>Akte, waarbij Reynault, heer van Brederode en Vianen, collator en patroon van de vicarie op het Sint Jan-Baptisten altaar in de kerk van Vianen, de huur van een stuk land, toekomende aan die vicarie, door Steven Cornelisz. van de vicaris heer Peter Lambertsz, in een eeuwige erfpacht verandert,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1531">1531</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507419" type="ABS">16</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b72d45a1-3948-4b5f-920c-ee9c44812b69</unitid>
<unittitle>Akte, waarbij Henrick broeder tot Montfoorde, heer tot Gomergijs, Abbenbroick en Velgersdijck, Jan Henrixzoon van Rye opnieuw beleent met 3 gemeten lands, leenroerig aan de heerlijkheid Abbenbroick, die door verzuim aan de leenheer vervallen waren,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1536">1536</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507420" type="ABS">17</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3f75135b-0f35-47a3-a495-1e30fb06fd4d</unitid>
<unittitle>Brief van Maximilian van Egmond, graaf van Buren aan Anna, gravin van Oost-Friesland, geboren van Oldenburg, houdende bericht, dat hij de rentmeester Johan Golsmit een mondeling antwoord heeft medegegeven,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1543">1543</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507421" type="ABS">18</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d38df3c5-09e9-451b-aa4b-10a8d1d51023</unitid>
<unittitle>Akte van belening door Karel V, als graaf van Holland, van Willem van Zuylen van Nyevelt met het huis te 's-Heeren-Aerntsberge en andere goederen, hem aangekomen bij de dood van zijn vader,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1544">1544</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
<physloc type="ABS">Ontbreekt</physloc>
</did>
<odd>
<p>Overgebracht naar archief 's-Heeraartsberg, inv.nr. A2 (RAZH).</p>
</odd>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507424" type="ABS">19</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/914c6d2b-770c-40ed-b2f7-ec72e0cd1d52</unitid>
<unittitle>Brief van Jacob van Aemstel van Mijnden, ambtman van Grave, aan ...... over de pogingen van Karel bastaard van Gelre om zich vrij te pleiten van medeplichtigheid aan het delict, waarvoor Jorien Ketel te Deventer gevangen zit,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1544">1544</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Jorien Ketel schijnt beschuldigd te zijn van David-Joristerij.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507427" type="ABS">20</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/10a20f60-b520-4c84-8313-8b6d32235177</unitid>
<unittitle>Brief van keizer Karel V aan het Hof van Holland, houdende interpretatie van twee artikelen uit de ordonnantiën "tegens d'impetranten van remissiën ende andere brieven van gratie",</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1544">1544</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>(Extract uit het eerste memoriaal van Jan van Dam d.d. 1611)</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507430" type="ABS">21</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/beabc17b-14ce-4d09-bdcc-6fd073ff8a47</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de vereffening van de geschillen tussen Henrick, heer tot Brederode, vrijheer tot Vianen, en Reynolt van Brederode, heer van Cloetinge, Voshol, Asten enz.,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1560/1562">1560-1562</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
<physloc type="ABS">Ontbreekt</physloc>
</did>
<odd>
<p>Overgebracht naar Coll. Brederode, inv.nr. 462 (RAZH).</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507433" type="ABS">22</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/62438c12-1616-4b37-b49c-4ed53cfc5caa</unitid>
<unittitle>Akte van scheiding van de nalatenschap van Arent van Duvenvoirde, tussen de weduwe en kinderen van Jacob van Duvenvoirde, ridder, heer van Obdam, en de kinderen van Adriaen Matenes ter ene, en de kinderen van Jan van Almonde ter andere zijde,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1560">1560</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507434" type="ABS">23</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/38cf41f9-4ea0-4512-ade5-a7b1387f4196</unitid>
<unittitle>Erfrentebrief van 67 pond 3 schellingen 9 groten 's jaars uit 's konings domeinen in Zuid-Holland, ten behoeve van verschillende personen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1562">1562</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507435" type="ABS">24</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9fb49f7e-33f9-4d48-bca5-fb6ecbc814d8</unitid>
<unittitle>Brief van de stadhouder, de prins van Oranje, aan de rekenkamer van Holland met verzoek door de ontvanger van Kennemerland een onderzoek te doen instellen naar aanleiding van een verzoek om octrooi van de heer van Brederode,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1565">1565</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
<physloc type="ABS">Ontbreekt</physloc>
</did>
<odd>
<p>De brief is doorgezonden naar de ontvanger van Kennenmerland. </p>
</odd>
<odd>
<p>Overgebracht naar archief Rekenkamer van Holland, inv.nr. 752 (RAZH). </p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507440" type="ABS">25</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2aaed30c-225d-4a8f-b785-b2de58c48201</unitid>
<unittitle>Instructie door de landvoogdes Margaretha gegeven aan mr. Pieter Bicker voor zijn onderhandelingen met de raad van Dantzig en met de stadhouder van de koning van Polen aldaar betreffende de vrije handel,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1566">1566</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
<physloc type="ABS">Ontbreekt</physloc>
</did>
<odd>
<p>Overgebracht naar archief Bicker, inv.nr. 21a (GA A'dam)..</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507443" type="ABS">26</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3a585ad4-4716-40a8-bacd-442fca2f88cd</unitid>
<unittitle>Brief van de landvoogdes Margareta van Parma aan de kastelein van Heusden Spieringh, houdende opdracht om een bijeenkomst van "edelluyden, hen noemende geconfedereerde", binnen Heusden te beletten,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1566">1566</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507444" type="ABS">27</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1e0b1873-e851-4525-ae46-06b3522a1581</unitid>
<unittitle>Akte van de raad van de domeinen en financiën van de koning, waarbij aan Steven de Witte, drost van stad en land van Vyanen, buiten vrije woning op het kasteel een jaarwedde van 250 pond van 40 groten wordt toegelegd,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1567">1567</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507445" type="ABS">28</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/724a6c70-a408-4b5d-94fe-a70626cc39e6</unitid>
<unittitle>Order van de hertog van Alva aan de bevelhebber van de troepen binnen Nijmegen om zich met zijn manschappen naar Heusden te begeven en plaats te maken voor het regiment van Napels,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1568">1568</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507446" type="ABS">29</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ae29e304-0d7f-4ca8-ae47-5b2f2b8df840</unitid>
<unittitle>Request van de bisschop van Middelburg aan de koning met verzoek hem te machtigen in de vaceerende curen, waarvan de koning patroon is, en andere curen die vaceeren of " geen nutten pastoren" hebben, te voorzien, met gunstige beschikking,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1571">1571</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507447" type="ABS">30</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e7050834-b3ac-4997-b284-fe4c8d94123b</unitid>
<unittitle>Commissiebrief, door Willem, graaf van der Marck, vrijheer van Lumey, uit den Briel gegeven aan Wencelijn Tserclaes,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1572">(1572)</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Met opgedrukt zegel van Lumey.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507450" type="ABS">31</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0b360c1e-3f85-433d-90ec-2d2e62df7a2b</unitid>
<unittitle>Akte, gepasseerd voor notaris Frans Coornhert te Emden, waarbij Simon Janszoon van Hoorne aan Dirck Janszoon Graeff een scheepscustingsbrief, nog groot 424 gulden 10 stuivers, ten laste van Thomas Pricker, burger te Emden, overdraagt,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1573">1573</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507451" type="ABS">32</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b805f71e-9912-4832-8a70-bd455895ec8e</unitid>
<unittitle>Brief van Jacob Cabeliau aan de hopman Nicolas Ruichhaver, waarin hij hem namens Sonoy opdraagt om met een vendel "van hier te trecken om de waeghens die op het Stranghe ghebleven sijn, hier weder in te brengen",</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1573">1573</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507452" type="ABS">33</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8d998ca3-6a8d-4dc4-900f-649ab98b37ed</unitid>
<unittitle>Brief van de Raad van State aan het hof te Utrecht om aan de Staten van de provincie de oproep mede te delen om afgevaardigden te zenden om te Brussel de vergadering van de Generale Staten bij te wonen, (afschrift van A. van der Burch).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1576">1576</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507453" type="ABS">33A</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cd27b372-1ef8-4000-89ef-4d982a84e580</unitid>
<unittitle>Besluit van de Staten van Holland en Zeeland, dat de leden voor 18 oktober 1576 hun antwoord zullen inbrengen op het voorstel om aan alle schippers en schuitlieden van Hollandse en Zeeuwse steden en vlekken toe te staan in alle Hollandse en Zeeuwse steden en havens vrij te laden en te lossen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1576">1576</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507454" type="ABS">34</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8bb51bb0-7c93-44b0-8396-daecc8dd1e7c</unitid>
<unittitle>Naschrift op een brief van graaf Jan van Nassau aan J. Muys en ... Blyenborch te Dordrecht over het bijeenbrengen van geld,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1579">1579</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>De minuut van de brief d.d. 12 februari 1579 berust onder nr. 866 in het Koninklijk Huisarchief.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507457" type="ABS">35</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ccfec76b-e28d-47cd-afef-4d5e839d31b0</unitid>
<unittitle>Akte van belening door Phillips II, als graaf van Holland, van Dirck Hanneman, secretaris van het hof van Holland, met 10 morgen land in Wateringen, hem aangekomen bij de dood van zijn tante Clementia Hannemans,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1579">1579</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507458" type="ABS">36</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8737c313-2399-4049-a119-378c61ba5015</unitid>
<unittitle>Brief van Charlotte de Bourbon aan de ontvanger-generaal van Holland Muys met verzoek haar tegen ontvangstbewijs zekere geldsom te doen toekomen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1580">1580</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507459" type="ABS">37</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/47b7fa84-cb0a-4587-ac29-c62467983f4a</unitid>
<unittitle>Lijst van de zieke soldaten van de compagnie Van Dorp en van de er bij aanwezige soldatenvrouwen, opgesteld door Nicolaes van Nassau,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1580">(c. 1580)</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
<physloc type="ABS">Ontbreekt</physloc>
</did>
<odd>
<p>Nicolaes van Nassau, die overigens onbekend is, was vermoedelijk een zoon van Paul van Nassau van Merode en van Margaretha Nicolaesdochter van Liere. </p>
</odd>
<odd>
<p>Overgebracht naar coll. Van Dorp (I), inv.nr. 1134. </p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507464" type="ABS">38</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0f68cddd-a0a9-4b1b-86eb-f1650cee7738</unitid>
<unittitle>Akte van aanstelling door de prins van Oranje, als hoge overigheid van Holland, van Laurens van der Goes tot griffier van het leenhof van Holland in de plaats van zijn vader Pieter van der Goes,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1582">1582</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
<odd>
<p>In dorso staat aangetekend dat de benoemde de eed heeft gedaan.</p>
</odd>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507467" type="ABS">39</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f42e93c2-50e3-45ff-848d-81fa8811cd9a</unitid>
<unittitle>Akte van verhuring van anderhalve morgen land in het ambacht van Voorschoten door jhr.. Johan van Aemstel van Mijnden te Utrecht aan Dirck Jansz. Graeff te Amsterdam,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1584">1584</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507468" type="ABS">40</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/29043ae9-68bb-4b55-9e48-90e496d199fa</unitid>
<unittitle>Order van graaf Maurits van Nassau en de Raad van State voor alle officieren in dienst van de Staten-Generaal, die zich in het land van Utrecht bevinden om zich te gedragen volgens hetgeen hun door de daartoe aangestelde commissarissen zal worden gelast,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1584">1584</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507469" type="ABS">41</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8602cdc5-5203-4f95-8ab3-bf18a97269e5</unitid>
<unittitle>Brief van Odoard Lansa veja (vecchia, gouverneur van Breda) aan "Messieurs", houdende dankbetuiging voor de ontvangen waarschuwing,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1586">1586</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507470" type="ABS">42</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a03b50da-7cee-4ecf-9628-5944b1abecdb</unitid>
<unittitle>Akte van boedelscheiding tussen de erfgenamen van Gerrit van Oldenbarnevelt en Deliana van Wee, hun kinderen Johan, Reynier, Helias en Oeda en de kinderen van hun vooroverleden dochters Christina, Maaria en Reyertgen; hierachter dergelijke akte tussen de erfgenamen van Sara, nagelaten weeskind van Maria van Oldenbarnevelt, nl. haar ooms Johan, Reynier en Helias en haar tante Oeda,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1589">1589</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Gedrukt: Nederlandsche Leeuw 1915, kol. 33-36.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507473" type="ABS">43</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ea802a24-3aa3-4e84-ba62-d3963e083893</unitid>
<unittitle>Brief van Federik, graaf van den Berg aan "Messieurs", waarin sprake is van de stad Grave te hulp te komen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1589">(c. 1589)</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Er wordt in het stuk gesproken van Son Alteze. Dit zal of Parma, of aartshertog Ernst zijn. Grave was in het bezit van de Spanjaarden van 1586 tot 1602. De brief dateert dus uit 1586-1592 of 1596.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507476" type="ABS">44</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0940b1f3-bcf0-460b-8ec4-2db076e47be3</unitid>
<unittitle>Brief van gecommitteerden van de Raad van State aan de Staten van (Holland?) om de graaf van Valckenstein, die op hun repartitie staat, zijn achterstallige soldij te betalen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1590">1590</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
<physloc type="ABS">Ontbreekt</physloc>
</did>
<odd>
<p>Overgebracht naar Holland Supplement, inv.nr.? (RAZH).</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507479" type="ABS">45</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/483bfeeb-89d9-4596-8058-146161af6257</unitid>
<unittitle>Erkenning van Philips van der Aa, dat hij en zijn erven aan het feit, dat zijn huisvrouw in een lege grafplaats in de Hofkapel begraven is, geen rechten kunnen ontlenen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1590">1590</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507480" type="ABS">46</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/93a06add-f705-459c-91ec-028244f67d94</unitid>
<unittitle>Attestatie van Willem van Dorp ten behoeve van Jan Teding van Berkhout, die onder de graaf van der Marck en de prins van Oranje het land gediend heeft,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1591">1591</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507481" type="ABS">47</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a54b6fe2-31c0-4903-9ad7-ff6b453d795d</unitid>
<unittitle>Rentebrieven, elk van 160 pond 's jaars, de ene ten lijve van Jannetgen Hooft Jansdochter en de andere ten lijve van Willem Hooft Janszoon, beide ten laste van de Staten van Holland en ten voordeel van Jan Pietersz. Hooft,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1595">1595</unitdate>
<physdesc>2 charters</physdesc>
</did>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507482" type="ABS">48</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3849cca3-eec9-4b7d-a003-0cdb107cff94</unitid>
<unittitle>Brief van Maria de Brimeu (prinses van Chimay) aan de heer De Lescluse te Leiden over haar komst aldaar, waarin zij onlangs door ongesteldheid verhinderd is geweest,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1595">1595</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
<physloc type="ABS">Ontbreekt</physloc>
</did>
<odd>
<p>Ontbreekt.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507485" type="ABS">49</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/48cbb07c-ceac-48c6-a827-b92194e232f1</unitid>
<unittitle>Brief van de gouverneur-generaal, graaf van Fuentes, aan "Messieurs" van de stad ...... over de onderhandelingen van de muiters van Tilmont met de Staatsen en het in beslag nemen van hout,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1595">1595</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507486" type="ABS">50</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1fee84ed-b7ce-485d-a5a6-a9e3a29b8703</unitid>
<unittitle>Verklaring van prins Maurits dat de belofte, door de gouverneur van Breda, Charles de Heraugiere, gegeven aan de ritmeesters en kapiteins die aan de verassing van Huy deelgenomen hebben, nl. dat zij uit de contributiën van het land van Namen een goede som zouden ontvangen, van geen waarde is,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1595">1595</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507487" type="ABS">51</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2413c843-374f-4e7c-bb0e-47f5d144f11e</unitid>
<unittitle>Rentebrief van 22 ponden 's jaars ten lijve van Gillis Janszoon Snouck ten laste van de Staten van Holland en ten voordeel van Jan Pieterzoon Snouck,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1600">1600</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507488" type="ABS">52</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/768fff2f-1a80-45ea-9d33-5cfe04ce595d</unitid>
<unittitle>Brief van aartshertog Albert aan zijn "chers et bien amez", waarin hij hulp onder de graven Frederik en Herman van den Berg belooft,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1601">1601</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507489" type="ABS">53</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4688b123-1dcf-46c5-a592-686c6bf7740b</unitid>
<unittitle>Order van de luitenant-admiraal van Zeeland G. de Zoute Houthain voor de kapitein Jan Adriaenszen de Waele om gedurende twee maanden van Wight uit te kruisen op de zeerovers,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1610">1610</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Uit het achter op het aangetekende "defentie voor capiteyn Waele" kan worden vermoed dat het stuk is overgelegd in een proces, voor de admiraliteit van Zeeland gevoerd tegen kapitein Waele. De geraadpleegde resolutiën van de admiraliteit geven geen licht.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507492" type="ABS">54</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c7b9fe16-4427-40d4-8050-6e3433faaf64</unitid>
<unittitle>Akte van procuratie van Hans Wolphaert heer tot Brederode op Francoys de Witte om voor de Hoge Raad van Holland alles te doen om de uitvoering van het akkoord met Adriana Franchoyse van Brederode, weduwe Van Hogensax, te verzekeren,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1620">1620</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507493" type="ABS">55</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b79fec16-d4ad-4924-8246-c7eb68ed15c2</unitid>
<unittitle>Commissiebrief van de Staten-Generaal voor Piet Heyn als admiraal en kapitein-generaal "in de limiten" van de Westindische Compagnie,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1626">1626</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>

<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/1.13.01/file/55" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507495" type="ABS">56</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1e1ff76e-4320-4a6f-b9f4-b95c0bda4601</unitid>
<unittitle>Brief van Piet Heyn aan (de Bewindhebbers der Westindische Compagnie?) geschreven uit het schip Amsterdam gedurende zijn reis naar Brazilië,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1626">1626</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507496" type="ABS">57</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e43aeb58-52ca-453e-a9a1-1c7952442441</unitid>
<unittitle>Commissie voor Jan Eevertz. de Lieffde als kapitein van de kruisers van de Maas,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1644">1644</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507497" type="ABS">58</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/12e1d4f2-b0c5-4a37-826b-a7e1691fd3b5</unitid>
<unittitle>Akte van non-prejuditie, door Willem II, prins van Oranje, aan de raadsheer Doublet verleend, in verband met het feit, dat hij met vijf andere neutrale rechtsgeleerden door de prins is aangenomen om met deze over een geschil uitspraak te doen, dat daarbij de adellijke en niet adellijke rechtsgeleerden onderscheiden zijn, en dat hij ondanks de adel van zijn geslacht onder de niet adellijke is gerangschikt,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1647">1647</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507498" type="ABS">59</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a5a5d1c9-96b7-4890-8ebc-631b1aff7fa3</unitid>
<unittitle>Commissie van Marie, prinses-douarière van Oranje, voor de heer Van Heenvliet als superintendent van haar huis, onder bepaling, dat hem in de bediening van het sterfhuis van de prins van Oranje de heer mr. Gerrard Crommon, raad in het hof, wordt toegevoegd,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1651">1651</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507499" type="ABS">60</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/233d9044-bb06-4fdf-8eb8-0ed0849eaea7</unitid>
<unittitle>Brief van de Chambre Mi-Partie aan een niet nader aangeduid college, houdende toezending van een request van Adam Dias Solis, koopman te Antwerpen, met verzoek om consideratiën en bericht,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1654">1654</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Het college, aan hetwelk de brief gericht is, had blijkens de inhoud er van een fiscaal naast zich. Er is niet kunnen worden vagtgesteld, dat de brief gericht is aan de Raad van Brabant, de Raad van Vlaanderen of een der Admiraliteitscolleges.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507502" type="ABS">61</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/74e63ffc-01b4-4d2b-b618-333d24e6a6ab</unitid>
<unittitle>Order van de Staten-Generaal aan kapitein Jacob van Wassenaer om zich met zijn compagnie van Grave naar Meurs te begeven,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1671">1671</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507503" type="ABS">62</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c704aeb9-5510-46ee-a68b-27fc7265be67</unitid>
<unittitle>Akte van aanstelling door de Staten-Generaal van Johan van Beresteyn tot kapitein van de compagnie van wijlen kapitein Leopolt de Clangh, waarin hij tot dusverre luitenant was,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672">1672</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507504" type="ABS">63</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5adf643d-98bb-4c6f-953d-1e304e16a820</unitid>
<unittitle>Order van prins Willem III aan de officieren van de compgnieën bootsgezellen te Uithoorn om zich met hun troepen naar Amsterdam te begeven,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1673">1673</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507505" type="ABS">64</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/35fdfc76-4751-4922-924a-805b06f2dd69</unitid>
<unittitle>Instructie van de luitenant-admiraal van Zeeland Adriaen Banckert voor de hoofdofficieren, kapiteins en commandeurs van zijn eskader,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1674">1674</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507506" type="ABS">65</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a8780e50-baad-4aec-b75e-def3f7e9952e</unitid>
<unittitle>Brief van de vice-admiraal Thomas Vlieg aan de luitenant-admiraal Aert van Nes over het inladen van vee en graan op zijn schip,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1674">1674</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507507" type="ABS">66</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a686b413-0871-42fc-9241-192c22c194ed</unitid>
<unittitle>Brief van de hertog van Villa Hermosa, gouverneur-generaal der Zuidelijke Nederlanden, aan "Votre Alteze" (prins van Oranje?), over het brandschatten van de Brabantse dorpen in het Luikse,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1676">1676</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507508" type="ABS">67</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f2d2deba-6ae7-461e-adee-dac89e21c033</unitid>
<unittitle>Brieven, ontvangen door Eckhard, raad van de prins van Oranje, en commissaris van oorlog in dienst van de staat. Met een door het gesteld minuut-schrijven,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1676/1762">1676-1762</unitdate>
<physdesc>9 stukken</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507509" type="ABS">68</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5d8904e0-4c48-4eaf-9c1d-7f7ba70c04b0</unitid>
<unittitle>Extract uit de resolutiën der Staten-Generaal omtrent de begrafenis van de luitenant-admiraal De Ruyter,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1677">1677</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507510" type="ABS">69</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a08d4bf1-7eb3-48bd-99fe-b0e0b63fa251</unitid>
<unittitle>Brief van de heren Van Wijngaerden, De Pallant en Van Borssele van der Hooge aan de heer van Amelisweerd, commandant te Hasselt, houdende mededeling, dat zij door de Staten-Generaal zijn afgevaardigd om zoveel mogelijk te voorzien in de gevolgen, die het terugtrekken van het leger op Mechelen voor de landen aan de Maas zou kunnen hebben,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1678">1678</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507511" type="ABS">70</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/07ffe9ea-6116-4f5e-b74d-1d1dcf367ed0</unitid>
<unittitle>Brief van prins Willem III aan ............. over de houding, door de prins van Parma, gouverneur-generaal der Zuidelijke Nederlanden, ten opzichte van Frankrijk aan te nemen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1682">1682</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507512" type="ABS">71</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7364b1ea-2e5b-4734-a73f-95ad1dc425ff</unitid>
<unittitle>Bevelschrift van prins Willem III aan de solliciteurs van het regiment van kolonel Douglas om aan die kolonel vier rijksdaalders te betalen voor elke boven het gewone getal in Schotland aangeworven manschappen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1682">1682</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507513" type="ABS">72</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/076d417f-0f09-44cd-852c-96511c2e316a</unitid>
<unittitle>Brief van de Raad van State aan de Staten van Holland met verzoek om aan kolonel Nicolaes Frederick Zobel 200 pond uit te betalen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1688">1688</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
<physloc type="ABS">Ontbreekt</physloc>
</did>
<odd>
<p>Overgebracht naar Holland Supplement? (RAZH).</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507516" type="ABS">73</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d44a9b39-9860-4e06-9ebc-3730ac507bcd</unitid>
<unittitle>Brief van prins Willem III aan de magistraat van Rotterdam over het verschaffen van stalling en fourage aan paarden, die naar Hellevoetsluis gevoerd worden,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1688">1688</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>De brief is gebiffeerd en heeft dus blijkbaar als bijlage tot een rekening gediend. Deze rekening schijnt echter verloren te zijn.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507519" type="ABS">74</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7f3e2e02-426f-4b93-b591-a730957aa0e9</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de lening van uitrustingsstukken voor het regiment van graaf Hendrik van Solms,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1689">1689</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507520" type="ABS">75</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ad7feb1-a60d-4fc7-a5e5-8060a02ccc72</unitid>
<unittitle>Brief van Rober Goes, Nederlands gezant te Kopenhagen, aan "Edel Mogende Heeren", houdende nouvelles,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700">1700</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Aan welk college de brief gericht is, is niet kunnen worden vastgesteld.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507523" type="ABS">76</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d05dfab1-a83a-41e4-8248-acc57c2bf94d</unitid>
<unittitle>Brief van Hop aan een "Weledel Gestrenge Heer", over de betrekkingen van de Staat tot de koning van Pruisen en de paltsgraaf en over de betrekkingen tussen die beiden onderling,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">1702</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507524" type="ABS">77</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c291d9a8-5071-4463-a0e3-665ced3f8f4c</unitid>
<unittitle>Order van de schout-bij-nacht Ph. van der Dussen voor de schipper Jacob Brunet betreffende de belading van zijn schip met victualiën te behoeve van kapitein Bolck,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">1702</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507525" type="ABS">78</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4da2ab59-c097-45cd-a4a9-323ee168d8de</unitid>
<unittitle>Akte van belening van de Staten van Holland en West-Friesland voor Transisulanus Adolff van Voorst, vrijheer van Jaarsveld, met verschillende goederen leenroerig aan de grafelijkheid en afkomstig uit de boedel van Carel van Valckenaer,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1703">1703</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507526" type="ABS">79</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1cdf24af-9dd8-4614-980c-6b2edc913841</unitid>
<unittitle>Akte van capitulatie en overgifte van de stad Bouchain aan de hertog van Malborough,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">1711</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507527" type="ABS">80</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ab7a0519-0c6f-4437-835a-258c3d14c9ad</unitid>
<unittitle>Extract-resolutie van de Staten-Generaal waarbij deze het "gevaderschap" over de pasgeboren zoon van de kroonprins van Pruisen aanvaarden en hem met een pillegift van 4000 gulden 's jaarss en 2 gouden "hoppetassen" vereren, onder bepaling dat de pensioenbrief in een goudendoos zal worden gelegd, en dat de vervaardiging van de hoppetassen en de doos zal worden opgedragen aan de goudsmid De Graef,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">1712</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>De hier bedoelde jonge prins is de later koning Frederik II.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507530" type="ABS">81</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c06fbb0e-fc76-4bcf-8a64-4d21960355e3</unitid>
<unittitle>Brief van Hamel Bruynincx, gezant bij de keizer, aan Van den Bergh, gedeputeerde ter Generaliteit, ter aanbeveling van Adrian Copietres,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">1712</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507531" type="ABS">82</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/521e189f-f426-4259-a977-c61dc5a9d191</unitid>
<unittitle>Brief van Hamel Bruynincx, gezant bij de keizer, aan de Nederlandse gevolmachtigden op het congres te Soissons over de vooruitzichten op vrede,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1728">1728</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507532" type="ABS">83</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1884c575-cad6-4799-a777-4cf53c8168cb</unitid>
<unittitle>Brief van G. van Slingelandt aan "Monsieur" .... over de kosten van onderhoud van een regiment en een compagnie, [tweede helft 18e eeuw].</unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507533" type="ABS">84</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/95d5825d-3066-4cfa-b742-08e5aa15987f</unitid>
<unittitle>Akte van aanstelling door de Staten-Generaal, ter verkiezing van de Staten van Friesland, voor J.J. de Blocq van Kuffelaar tot lid van de Raad van State,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1760">1760</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507534" type="ABS">85</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b9f74aaf-3256-4939-bc16-8ab8b0a38fb2</unitid>
<unittitle>Brieven van de hertog van Brunswijk aan [Henrick Pieck], Gelders gedeputeerde in de Generaliteit, over staatszaken,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1773/1783">1773-1783</unitdate>
<physdesc>20 stukken</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507535" type="ABS">86</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b897494e-e0b0-48dc-8c1c-73092c379ca5</unitid>
<unittitle>Brief van prins Willem V aan [Henrick Pieck?] over het maken van een kaart van de loop van de IJssel, welk werk de prins in overweging geeft de luitenant-ingenieur Van Hooff op te dragen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1773">1773</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507536" type="ABS">87</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f51a1c31-e087-4ba4-b6b6-c7998d863230</unitid>
<unittitle>Brief van de hertog van Brunswijk aan een generaal, o.a. over de door Amsterdam tegen hem ingebrachte beschuldiging,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1781">1781</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507537" type="ABS">88</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9a1afb64-a74d-4d3b-a0c5-c7975663fb41</unitid>
<unittitle>"Narré van het voorgevallene aan de Goejanverwellesluize den 28en Juny 1787.",</unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>(Afschrift van het origineel, dat onder de heer Van Toulon, schoonvader van Beeldsnijder Van Voshol en in 1787 lid van de commissie van defensie van de provincie Holland, berustte)</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507540" type="ABS">89</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/513ef3e8-d548-4e4c-9a16-d70f0ecacace</unitid>
<unittitle>Order van de kapitein P. Melvill over de seinvlaggen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507541" type="ABS">90</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/31192d30-cb10-4a14-b72c-92e5f0f95d23</unitid>
<unittitle>Order van de kapitein der artillerie J.C. Paravicini de Capelli voor de bombardier, een korporaal en zes kanonniers van de compagnie van kapitein Bòse om zich van Hardinxveld naar Gorinchem te begeven,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1793">1793</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507542" type="ABS">91</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e2c07a94-7ceb-47b1-9ad7-f9dcfff97ebe</unitid>
<unittitle>Brief van De Winter aan generaal Pichegru, waarin hij zich beklaagt geen bevestiging van zijn benoeming tot "chef de brigade' en evemin traktement als een commando ontvangen te hebben,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794">1794</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507543" type="ABS">92</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9b5c4c2d-0b4a-4206-b8da-e62a47de87c1</unitid>
<unittitle>Brief van de generaal Frederik, prins van Oranje, aan een "Hoogwelgebooren Heer", met opdracht om de kleine vaartuigen die zich aan aan de beide Kauters en bij Kieldrecht bevinden, op het Boeren-Magazijn te dirigeren,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794">1794</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507544" type="ABS">93</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b01600ab-43c2-40dd-98b0-60e4b55fb892</unitid>
<unittitle>Brief van W.J. Bruce namens luitenant-generaal De Brauw, aan de kolonel, kapitein-ter-zee, commanderende de rede van Bath, graaf van Bylandt, om te informeren, of er orders gegeven zijn aan 24 artilleristen van de schepen om het fort te helpen bedienen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794">1794</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507545" type="ABS">94</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ab0154b2-752b-4955-9150-f604d52f877e</unitid>
<unittitle>Order van het comité van militaire zaken van Holland voor de commandant van de compagnie garde-dragonders te Hoorn om vandaar naar "Oude en Nieuwe Niecop" te marcheren,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1795">1795</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">II</unitid>
<unittitle>STUKKEN NA 1795</unittitle>
</did>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507547" type="ABS">95</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/35554039-447e-4d1f-b414-ad0931a0a293</unitid>
<unittitle>Extract-resolutie van het committé tot de zaken der Marine, gericht aan het lid Besier, over de kwestie van het Goudse ijkerschip van F. Vermeulen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1796">1796</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507548" type="ABS">96</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d4e46cb9-8fd8-44ab-a37f-ac87f816b229</unitid>
<unittitle>Besluit van het comité tot de Algemene Zaken van het Bondgenootschap te Lande, waarbij de kapitein ingenieur Hennequin gemachtigd wordt tot verkoop van hout van de ingestorte kazemat bij de Waterpoort te Breda,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1797">1797</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507549" type="ABS">97</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b838163d-26ad-4417-8e92-972af858bc47</unitid>
<unittitle>Brief van de luitenant-kolonel ingenieur en directeur der Hollandsche fortificatiën Krayenhoff aan de commies van 's lands magazijnen te Delft, Beeldsnijder, houdende beklag over de weigering van de commies om de orders van de luitenant-kolonel uit te voeren,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1797">1797</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507550" type="ABS">98</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/46c0304d-fa6c-4315-8576-68afb95b380c</unitid>
<unittitle>Brief van de Agent van Oorlog Pijman aan de burger Beeldsnijder, houdende mededeling van diens benoeming tot commies van 's lands stapel- en constructiemagazijnen te Delft,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1798">1798</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507551" type="ABS">99</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/85b4a791-f770-4d47-a47d-6b3ae6a0058d</unitid>
<unittitle>Contract tussen de kolonel, directeur van 's lands fortificatiën in Bataafs Brabant, J.J. de Freytag, en de burgerss Adriaan Korteweg en Sibrecht Buys, waarbij de laatsten van het Rijk in cijns ontvangen de grond te Klundert, waarop 's lands huis aldaar gestaan heeft,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1802">1802</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507552" type="ABS">100</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3082492f-9126-47ac-875c-03c92357af3f</unitid>
<unittitle>Mededeling van baron Von Alvensleben aan baron Lampsins, dat hij de titel kamerheer kan blijven dragen, maar niet het hofcostuum, aan die titel verbonden,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1802">1802</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507553" type="ABS">101</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ed7ee33e-16b3-4e04-940f-8b7dfc90454b</unitid>
<unittitle>Brieven van prins August en hertog Karel van Brunswijk aan baron Lampsins bij zijn vertrek uit Brunswijk,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1802">1802</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507554" type="ABS">102</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7f89cf05-d992-49b3-a2fb-d61af418e4aa</unitid>
<unittitle>Besluit van het Gedeputeerd bestuur van Holland, verzonden aan de opziener Van Rossen, waarbij Jacobus la Rivière ontslagen wordt als peiler, meter en proever te Schoonhoven en aagesteld wordt tot deurwaarder en 's lands bediende ter recherche aldaar,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1803">1803</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507555" type="ABS">103</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c45b10e2-5ac3-42af-ad23-0ba738763c07</unitid>
<unittitle>Akte, waarbij T. Bakker en enige andere zeeofficieren op verzoek van de kapitein-luitenant P.M. Faber verklaren, dat de door hem voorgestelde afdanking van de equipage van zijn schip Pluto volstrekt nodig is om de uitbarsting van oproer te voorkomen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1807">1807</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507556" type="ABS">104</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b5b62ff4-b1fb-4267-8075-727d17a7b394</unitid>
<unittitle>Brief van de maarschalk van Holland C.H. Ver Huell aan de heer Carré, gequalificeerde tot de Directie over de invordering van de successiebelasting over Den Haag, met verzoek hem aan het departement van Marine de eed af te nemen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1807">1807</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
<physloc type="ABS">Ontbreekt</physloc>
</did>
<odd>
<p>Overgebracht naar archief Gequalificeerde recht van Successie in 's-Gravenhage, inv.nr. 7 (RAZH).</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507559" type="ABS">105</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ac2d81a7-8f02-411f-b9cf-b79add385df2</unitid>
<unittitle>Brief van generaal-majoor Van Hadel aan de kapitein Rottiers, chef van de generale staf van maarschalk De Winter, houdende medeling van een opdracht van de minister van oorlog, om een onderzoek naar verschillende zeeplaatsen in te stellen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1807">1807</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507560" type="ABS">106</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/988d0a5e-2bdc-4627-8a92-6567158b0a47</unitid>
<unittitle>Circulaires, houdende mededeling van de benoeming en het ontslag van de heer Van Leyden als minister van Binnenlandse Zaken,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1807">1807</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507561" type="ABS">107</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d0541932-7097-4e56-8361-f6880445311d</unitid>
<unittitle>Beschikking van de minister van Financiën, waarbij de gewezen boekhouder bij het bureau van administratie van de "actiën der gewesene Oostindische compagnie" Victor tijdelijk in rang wordt overgeplaatst bij het departement van Financiën,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1809">1809</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507562" type="ABS">108</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b068823a-a8bf-4476-9741-48ab30b20c44</unitid>
<unittitle>Brief van de minister van Justitie en Policie Van Maanen aan de substituut-fiscaal voor de middelen te lande, ressort Den Haag, met verzoek de persoon, van wie het bijgevoegde maar verloren Koninklijk Besluit melding maakt, te beëdigen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1809">1809</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507563" type="ABS">109</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/993c7772-ad81-44a2-b59e-d994fc597f37</unitid>
<unittitle>Seintekenen voor de landelijke telegrafische correspondentie, vastgesteld door de minister van Oorlog,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1809">1809</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507564" type="ABS">110</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a27e4226-64be-4e42-abb7-a3b0d7d3a187</unitid>
<unittitle>Besluit van Gogel, intendant-generaal der Financiën, en van de Koninklijke schatkist in Holland, waarbij de gewezen Commissaris-generaal der Middelen te Water de opdracht ontvangt om zo spoedig mogelijk zijn declaratie in te zenden,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811">1811</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507565" type="ABS">111</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6ce0ef61-bbd3-4310-9627-7c7604378817</unitid>
<unittitle>Brief van de prefect van het departement der Zuiderzee aan de redacteur van het tijdschrift Recensent ook der resencenten, met opdracht om dit tijdschrift regelmatig op het bureau der prefectuur in te zenden,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811">1811</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507566" type="ABS">112</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ee8c8e5-ec7f-431e-b50a-37892945dae1</unitid>
<unittitle>Brief van de maarschalk hertog van Auerstaedt [Prins van Eckmuehl] aan graaf Dirk van Hogendorp, gouverneur van Hamburg, houdende toezending van een nieuw cijfer,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1813">1813</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507567" type="ABS">113</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/63645748-5493-4d1a-9492-fb8c16739cc8</unitid>
<unittitle>Beschikking van de commissaris-generaal tot de zaken der Finantiën, waarbij de ambtenaren tot de Generale intendance der Financiën en van de Schatkist voorloopig worden gehandhaafd,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1813">1813</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507568" type="ABS">114</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6d543466-b5d8-4303-a763-e5f8f9477650</unitid>
<unittitle>Brieven en stukken, ontvangen door de generaal-majoor, later luitenant-generaal Van der Plaat, achtereenvolgens commanderende te Breda en te Antwerpen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1814/1818">1814-1818</unitdate>
<physdesc>7 stukken</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507569" type="ABS">115</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c62e342e-1f1d-4a50-94aa-42230ecd781b</unitid>
<unittitle>Brief van de generaal-majoor, commandant van de vierde territoriale militaire divisie, baron Sweerts de Landas aan luitenant-kolonel Van Meurs te Zierikzee over de toezending van een wekelijks rapport,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1814">1814</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507570" type="ABS">116</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4a6aa6f3-0605-46f4-b8c3-af63988faf01</unitid>
<unittitle>Brief van de Commissie, belast met de functies van het departement van Oorlog in de Zuidelijke Nederlanden, waarbij zij aan de militare bevelhebber te Hasselt meedeelt, dat de Commissie vervangen wordt door luitenant-generaal Janssens als commissaris-generaal van Oorlog,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1814">1814</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507571" type="ABS">117</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7e7ffdc5-f2c6-483e-b3fe-c3232494ccf1</unitid>
<unittitle>Verlofaanvrage van generaal-majoor Van Geen voor zijn zoon, cadet in het 4e bataljon artillerie te Mechelen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815">1815</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507572" type="ABS">118</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/42df94e3-378d-45c1-8277-564ae1bd8a34</unitid>
<unittitle>Brief van de generaal-majoor, commandant van de le brigade van de 4e divisie infanterie Vermasen aan de eerste luitenant-adjudant bij de 4e afdeling infanterie Wijnen, met verzoek de reden op te geven, waarom hij overplaatsing wenst,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1817">1817</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507573" type="ABS">119</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2e81882f-ba86-4d0b-b236-700a94ce0ee5</unitid>
<unittitle>Brieven, gericht aan de heer Van Toulon, burgemeester van Gouda, over de opvoeding van C. Hultman,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1820/1822">1820-1822</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507574" type="ABS">120</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f3088cc4-59bb-42cb-897a-9354dbff8cd0</unitid>
<unittitle>Brief van dr. Von Siebold aan de resident Angelbeek,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1825">1825</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507575" type="ABS">121</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ed445d62-e37c-4ce0-b668-2976cd6d09de</unitid>
<unittitle>Verklaringen van de directeur-generaal van Oorlog en de minister van Financiën, dat er geen termen zijn om aan het verzoek van de weduwe Van Loghem om een gratificatie te voldoen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830">1830</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507576" type="ABS">122</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b708b58e-cc65-40b8-bb05-1a084acd7aa2</unitid>
<unittitle>Minuut-brief van Van Toulon aan Van Maanen en brief van Van Maanen aan Van Toulon, over het aanbod van de eerste om bewijzen van verknochtheid aan de koning uit te lokken en over de politieke gebeurtenissen in België,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830">1830</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507577" type="ABS">123</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ca999dfa-e1a8-4dd0-af03-890eb3b722d9</unitid>
<unittitle>Brief van "eenige heeren behorende tot de regtbank" en enige advocaten te Goes aan de generaal-majoor prins van Saxen-Weimar, houdende toezending van twee ankers rode wijn en een kwart anker brandewijn te behoeve van de onder zijn bevelen geplaatste "krijgsknechten", Afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830">1830</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507578" type="ABS">124</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/100fc184-9ca2-4d18-b026-c44e09f35211</unitid>
<unittitle>Order van de kapitein jhr. J.E. Lewe van Aduard, commandant van Z.M 's schepen voor Antwerpen, aan de luitenant-ter-zee Ter Bruggen Hugenholtz, om een aldaar liggende Nederlandse schoener af te brengen tot bij het fort Lillo,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830">1830</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507579" type="ABS">125</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fdc69db0-6c92-4814-85f8-6d1b9b31e351</unitid>
<unittitle>Brief van het Tweede kamerlid Van Sytzama aan de voorzitter van de Tweede Kamer Van Toulon, dat hij verhinderd is de zitting bij te wonen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1831">1831</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507580" type="ABS">126</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/75e80f3f-15d1-4f6b-ac01-05214f05d13d</unitid>
<unittitle>Brief van G.A. Gustafsson (Gustaaf IV Adolf, gewezen koning van Zweden) aan het Tweede kamerlid Van Dam van Ysselt over de toezending van een voor de Staten-Generaal bestemde brief,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1836">1836</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507581" type="ABS">127</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/96721f40-7d0d-48ab-8d2f-bf87bf59ae62</unitid>
<unittitle>Generale rapporten van Willem erf prins van Oranje en van prins Alexander der Nederlanden als hoofofficieren van de dag bij de eerste brigade van de eerste divisie,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1836">1836</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507582" type="ABS">128</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/53ea6123-ec1f-4c47-b561-66c2b7a6625a</unitid>
<unittitle>Middagsbestek, opgemaakt aan boord van Z.M. fregat Bellona door prins Hendrik der Nederlanden,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1837">1837</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507583" type="ABS">129</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f039ed43-92c0-4f0d-8a09-f70c609f6729</unitid>
<unittitle>Brief van sir Robert Peel aan de Nederlandse gezant Dedel, over een diner aan te bieden door sir Robert en lady Peel aan koning Willem II,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1845">1845</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507584" type="ABS">130</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7a5688f6-c67d-4d1b-9928-3a4019082f03</unitid>
<unittitle>Brief van mr. G. Groen van Prinsterer aan G.J. Beeldsnijder van Voshol over de handtekening van Willem I, prins van Oranje,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1845">1845</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507585" type="ABS">131</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8e1e2bc4-4470-4650-ae99-aa51ef9d1032</unitid>
<unittitle>Brief van de minister van Binnenlandse Zaken De Kempenaer aan jhr. G.J. Beelsnijder van Voshol te Utrecht over de overneming van stukken afkomstig van het archief Van Buren,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1849">1849</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">III</unitid>
<unittitle>SUPPLEMENT</unittitle>
</did>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507587" type="ABS">132</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4f6801de-a766-460b-9f72-9a5d9d9ac069</unitid>
<unittitle>Benoeming door Jacobus I koning van Engeland, van Helios. van Oldebarnevelt tot ridder,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1612">17 mei 1612</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Daarbij aantekeningen. Het zegel is volgens een aantekening gevoegd bij de zegelcollectie.</p>
</odd>
<controlaccess audience="internal"><genreform type="filtering">charter</genreform></controlaccess>
</c02>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>133-141</unitid>
<unittitle>Verzameling van facsimilés van handtekeningen van vooraanstaande personen uit binnen- en buitenland, met biografische aantekeningen en afbeeldingen,</unittitle>
<physdesc>9 delen</physdesc>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507591" type="ABS">133</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/013cdd1e-d3fe-4e17-9be3-0e3334ff40ac</unitid>
<unittitle>nrs. 1-300</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507592" type="ABS">134</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1d6982f0-35fc-40e4-92a7-0313311806a4</unitid>
<unittitle>nrs. 301-600</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507593" type="ABS">135</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/def5530e-f7dd-4709-a8d8-ca99323794db</unitid>
<unittitle>nrs. 601-900</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507594" type="ABS">136</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/11e079c7-ce04-4892-9e0d-d0f157ba1e26</unitid>
<unittitle>nrs. 901-1200</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507595" type="ABS">137</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/71657c18-320a-4ac2-a1f6-424a8dfb2bba</unitid>
<unittitle>nrs. 1201-1455</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507596" type="ABS">138</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/445f2fe4-4be4-4278-a855-d51dbda71dc8</unitid>
<unittitle>nrs. 1456-1711</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507597" type="ABS">139</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/77b54524-a1ca-4dc7-99df-48996172d990</unitid>
<unittitle>nrs. 1712-1961</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507598" type="ABS">140</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9304af21-7cdf-447f-a5d9-91e5b07a0d49</unitid>
<unittitle>nrs. 1962-2292</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507599" type="ABS">141</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1ca4742b-a11b-466c-8796-048baa26c110</unitid>
<unittitle>nrs. 2293-2570</unittitle>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507600" type="ABS">142</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/efdc89b2-7e12-480d-ba93-d561765c4392</unitid>
<unittitle>Losse handtekeningen, met bijbehorende omslagen met biografische aantekeningen,</unittitle>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507601" type="ABS">143</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/66f71d16-b405-42a7-841b-a894868ab4c6</unitid>
<unittitle>Losse handtekeningen, met bijbehorende omslagen met biografische aantekeningen,</unittitle>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507602" type="ABS">144</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0f642088-7169-43a9-a43d-784fdb3354f3</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de collectie Beeldsnijder van Voshol,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830/1831">[ca. 1830-1831]</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Op de omslag aangetekend ' Het restant collectie Beeldsnijder weer gevoegd bij 1883, XVII g'.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507605" type="ABS">145</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b873ef78-b5a9-42f8-be14-dc840f938ada</unitid>
<unittitle>'Alphabetische naamlyst der begunstigers en bewerkers, zoo wel als der aanvoerders en active deelnemers, van en aan de plundering en geweldenaryen van den Jaare 1786, 1787, 1788' opgesteld n.a.v. een resolutie van de vertegenwoordigers van het Volk van Zeeland, gedrukt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1797">1797</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>'Aanwinsten 1883'. Dit stuk hoort waarschijnlijk niet bij de collectie; het had een eigen aanwinstennummer, nl. 1883 XXI.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507608" type="ABS">146</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b3dbfddd-2ef4-4df3-b795-0d87e7684e18</unitid>
<unittitle>'Deductie omtrent de rechten der ambachtsheeren in Zeeland', gedrukt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1795">1795</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507609" type="ABS">147</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d1abfbb2-9e78-423e-9432-bdee3029a0b8</unitid>
<unittitle>Turkse stukken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1825, 1838, 1844</unitdate>

<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/1.13.01/file/147" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
<phystech type="ABS">
<p>Niet raadpleegbaar</p>
</phystech>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Decreet [ferman]  van Sultan Mahmud II voor kolonel B. Rottiers voor een reis naar Egypte, 1825;</unittitle>
</did>
<odd>
<p>Rottiers was door het Rijksmuseum van Oudheden uitgezonden voor archeologisch onderzoek.</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Paspoort van de heer Suurmondt, 1844;</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Capitulatie-artikelen gesloten op het Nederlands paviljoen betreffende zeevaart op de Zwarte Zee, z.d.;</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Talisman 'gevonden op het lijf van Habden ben Hoggia, Aga der Arabieren', 1838.</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>'Souvenir offert a mr. de Suremondt par Baudouin Lenitz. G. Secret. de Gouv. &amp; de la Chambre de commerce d'Alger'.</unittitle>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507620" type="ABS">148</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/03fff708-68b1-4206-a6f6-aaabc96f38e9</unitid>
<unittitle>'Formulieren van Duyvel-bezweringen, Paspoort voor de Dooden, Kerkelyken Ban, en Vervloekingen, door K. v. Alkemade, P. van der Schelling',</unittitle>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507621" type="ABS">149</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dbacc8ad-a062-4549-9e4c-6cce89ab9977</unitid>
<unittitle>'Chirographa Personarum clebrium e collectione Chritoph. Theoph. de Murr, missus I. Duodecim Tabularum', gedrukt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1804">1804</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507622" type="ABS">150</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/17cf8d44-7aef-42d1-b728-b0d28bfeab05</unitid>
<unittitle>'Provincie, Vorstendom, Stadt, Landt ende steden van Utrecht', beschrijving van de steden Utrecht, Amersfoort, Wijk bij Duurstede, Rhenen en Montfort en de provincie in het algemeen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[eind 16e eeuw]</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39507623" type="ABS">151</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5edfde8c-641e-4c79-b13f-796b9c0a97eb</unitid>
<unittitle>Verzameling stukken afkomstig uit diverse archieven</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">16e-18e eeuw</unitdate>
</did>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Brieven van Cornelis Pauw uit Aleppo, 13 december 1613, en Philips van Marnix, heer van St. Aldegonde uit West-Souburg, 25 april 1587, aan Christiaan Huygens, als secretaris van de Raad van State</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>Met stempel van Rijks-archief 's-Gravenhage</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Brief van Tako van Hittingha uit Emden aan Gecommitteeerden van de Staten-Generaal van, 12 juni 1595;</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Brief van Charles de Heraugiere aan de Raad van State, 26 augustus 1598;</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Brief van Willem graaf van Nassau aan de Staten-Generaal, 10 september 1633;</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Ordonnantie van de Raad van State, gericht aan ontvanger-generaal Doublet om aan de stad Rhenen een bedrag te betalen n.a.v. de legering van een aantal compagniën Fransen in deze stad, 17 september 1638;</unittitle>
</did>
<odd>
<p>Achterop in potlood 'Ontv. gen.'</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Brieven van J. van Wassenaer, 20 juni 1659, en van MA. de Ruyter, 31 juni 1659, aan extraordinaris ambassadeur te Denemarken;</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>In dorso ' Missiven van den admirael Obdam en vice-admirael de Ruyten den 30. ontfangen den 33 july, niet beantwoord en consideratie van onse missive aen syne hoog ed. toegesonden den 7 july 1659'</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Extract-resolutie van de Raad van State, ingekomen bij de Generaliteitsrekenkamer., 10 oktober 1662;</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Extract-resolutie van de Staten-Generaal, ingekomen bij gedeputeerden van 's Lands Vloot, 11 augustus 1665;</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Brief van Christophorus Bernardus uit Hussenberg? aan "Nobilissime et Amplissime Domine", 1 februari 1667;</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Extract-resolutie van de Staten-Generaal, ingekomen bij de Raad van State, 12-3-1667;</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Brief van Jan van Vollenhoven aan dhr. Hop, buitengewoon gezant aan het hof van Brandenburg te Berlijn, 14 oktober 1681?;</unittitle>
</did>
<odd>
<p>'Bijlage E.28.'</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Betalingsordonnanties van de Raad van State, ingekomen bij de Generaliteitsrekenkamer, 1636 en 1676;</unittitle>
</did>
<odd>
<p>Achterop in potlood 'Ontv.gen. v. unie'</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Brief van Schonenberg, ambassadeur te Madrid, aan "Edel Mogende Heeren" (Generaliteitsrekenkamer?), 11 februari 1700;</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Brief van raadspensionaris Van Slingelandt, aan "Monsieur" over de hertog van Malbourough, 7 juli 1706;</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Brief van Johan Wierts, raad- en rekenmeester van prins Willem III, te Bergen op Zoom aan "Hoog Edele gestrenge heer' over de imposten van contributie van de kastelerijen van Rijssel, Douaij en Doornik, 9 juli 1709;</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Brief van gedeputeerden te Antwerpen (o.a. V.d. Dussen, Gockinga en de graaf van Rechteren), aan 'Wel Edele Gestrenge Heer" (lid van de Generaliteitsrekenkamer) betreffende de heerlijkheid van Kessenich onder het Overkwartier van Gelderland, 14 april 1715;</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Brief van v.d. Dussen uit Antwerpen aan "WelEdel Gestrenge Heer" (lid Rekenkamer?) over onenigheden tussen Brusselse en Hollandse schippers, 29 november 1715;</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Brief van F. van der Meer, ambassadeur te Spanje, aan de Staten-Generaal, 31 juli 1729;</unittitle>
</did>
<odd>
<p>Registratiekenmerken van de S.G. ontbreken.</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Brief van [???], te Pariale, aan 'l'Ambassseur d'Hollande', 4 augustus 1720;</unittitle>
</did>
<odd>
<p>'Recept. 5 dito'.</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Brief van H.W. Rumpf, resident te Zweden, aan de Staten-Generaal, 30 december 1719;</unittitle>
</did>
<odd>
<p>Registratiekenmerken van de S.G. ontbreken. Wel in de marge 'Resident Rumpf'.</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Brief van raadspensionaris Jacob Gillis aan 'Wel Edele Gestrenge Heer' (waarschijnlijk een ambassadeur) waarin Gillis verzoekt aan hem geen brieven betreffende staatszaken te sturen, omdat hij ontslagen is uit het ambt van raadspensionaris en benoemd is tot tresorier-generaal, 6 mei 1749;</unittitle>
</did>
<odd>
<p>Notitie 'Ontf. 9, Ant. 13. Mijs.' (Hop?)</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Brief van griffier H. Fagel aan Hendrik Hop, ambassadeur bij de Neder-Saksische Kreits, 11 februari 1769;</unittitle>
</did>
<odd>
<p>'rep'.</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>- Brief van de Raad van State aan Hendrik Hop, Ambassadeur te Brussel, 20 oktober 1788;</unittitle>
</did>
<odd>
<p>'7 termyn'</p>
</odd>
</c03>
</c02>
</c01></dsc>

</archdesc>
</ead>
