<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:19:27 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::1.13.13::Collectie Van der Poest Clement)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/37a6ad3e-0067-48e9-9941-1800fea27388" urn="1.13.13.ead.xml">1.13.13</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van de collectie Van der Poest Clement, 1576-1796</titleproper>
        <author>Th.H.P.M. Thomassen</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1984">1984</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Anita Bouwman, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090424">24 april 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090921">21 september 2009</date>
        <item>
          <num>1</num>Naam auteur toegang toegevoegd aan titelblad door <name>Arina Overkleeft</name>.
				</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item>
          <num/>
          <name/>
        </item>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie Van der Poest Clement</unittitle>
      <unittitle type="short">Poest Clement, van der</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1576/1796" type="inclusive">1576-1796</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">1249</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.19 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">44 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>Van der Poest Clement, A.</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Stukken m.b.t. bestuurlijk-politieke en militaire zaken tijdens de Republiek, zoals een ontwerpakte van de Pacificatie van Gent. Daarnaast o.a. stukken betreffende het Huis van Oranje.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <p>Op 30 maart 1984 droeg de gemeentearchivaris van Schiedam uit de zgn. collectie Van der Poest Clement negen dozen en enkele omslagen over aan het Algemeen Rijksarchief.</p>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">1.13</subject>
      </controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Twee (van de negen) dozen van de collectie Poest Clement, die bij een voorlopige verdeling aan de Eerste Afdeling toevielen, vormden het uitgangspunt van het moeizame proces dat tot deze inventaris heeft geleid.</p>
        <p>Hoezeer ook de inventarisator van een collectie van afkeer van het pertinentiebeginsel doordrongen is, hij zal onvermijdelijk vervallen in een opdeling van de stukken volgens een geografische of een organisatorische pertinentie als hij niet probeert de lotgevallen van de stukken te reconstrueren. Collecties die bestaan uit op veilingen aangekochte stukken bijvoorbeeld, kunnen niet goed worden geïnventariseerd zonder de tijdrovende raadpleging van veilingcatalogi.</p>
        <p>Bij het inventariseren van deze collectie heb ik van veilingcatalogi een intensief gebruik gemaakt. Door de stukken en hun signaturen onderling en met andere uit veilingen afkomstige aanwinsten te vergelijken, door de beschrijvingen en de nummers op de omslagen te vergelijken met beschrijvingen en nummers in catalogi en door gebruik te maken van aantekeningen in catalogi m.b.t. de kopers van de stukken, kon in veel gevallen de herkomst van de stukken vastgesteld of tenminste worden bepaald wanneer en uit welke collectie ze waren verworven. Veel stukken konden worden teruggebracht naar het archief van herkomst, naar een collectie waartoe ze hadden behoord voordat ze in het bezit van Van der Poest Clement geraakten of naar archiefbewaarplaatsen elders. Het restant omvat slechts een zestigtal stukken, die onderwerpsgewijs geordend in een "Collectie Van der Poest Clement 1e afdeling" zijn ondergebracht, zo mogelijk onder vermelding van de veiling waarop ze zijn aangekocht.</p>
        <p>Het meest opmerkelijke stuk uit de collectie is ongetwijfeld de ontwerpakte van de Pacificatie van Gent in inv. nr. 1. Het stuk ging onder misleidende opschriften schuil in een omslag waarin zich ook de inv. nrs. 2 en 3 bevonden. Het is het oudste tot dusver bekende exemplaar van de Pacificatie (het "principale concept" zelf wordt vermist). De herkomst is nog niet vastgesteld; de ondertekening lijkt het belangrijkste aanknopingspunt.</p>
        <p>Aan deze inventarisatie kleven natuurlijk gebreken. Het beperkte gezichtsveld van de inventarisator is daar de oorzaak van. De bewerking van een deel van een collectie is pas goed mogelijk als men de hele collectie kan overzien en inzicht heeft in de aanwinstencollecties van archiefdiensten elders. Voor dat laatste lijkt de samenvoeging van de ingangen hierop in een geautomatiseerd systeem bijna een voorwaarde.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie Van der Poest Clement, 1471-1795, nummer toegang 1.13.13, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Poest Clement, van der, 1.13.13, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <separatedmaterial>
        <head>Afgescheiden archiefmateriaal</head>
        <p>Belangrijk zijn de stukken Van der Poest Clement van de Eerste Afdeling en de Rijksarchieven in Zuid-Holland en Zeeland die uit het familiearchief Van Aerssen afkomstig zijn. Deze stukken werden met andere verspreide bestanddelen uit dit archief die zich op de Eerste Afdeling bevonden, in een "archief Van Aerssen supplement" opgenomen <note>
            <p> Theo Thomassen, Inventaris van het archief Van Aerssen supplement, Den Haag 1984, typoscript 1e afd. ARA. De veilingcatalogus speelde hier een belangrijke rol. </p>
          </note>.</p>
        <p>Behalve deze familiepapieren zijn ook de stukken uit de collectie die hieronder worden genoemd naar elders overgebracht. Onderhands werden negen stukken aan het Rijksarchief in Zuid-Holland <note>
            <p> Gespecificeerd in Collectie Van der Poest Clement 1e afdeling, inv. nr. 43, "A". </p>
          </note> overgedragen en vier charters (waarvan er drie afkomstig zijn uit het archief van de familie Mackay van Ophemert) aan de Tweede Afdeling <note>
            <p> Als boven, "B". </p>
          </note>. Negenentwintig stukken uit de collectie werden overgedragen aan het Rijksarchief in Noord-Brabant. Hiervan waren vijf stukken, door Clement gekocht ter auctie Nijhoff van 15 oktober 1855, afkomstig van Benjamin baron Van der Borch, drossaard en schout van de stad en de baronie van Breda. Eveneens van Van der Borch afkomstig bleken achttien stukken die in 1855 door het Rijksarchief uit dezelfde auctie werden aangekocht en die zich bevonden in een door commies-chartermeester De Zwaan gevormde autografencollectie. Ook deze stukken gingen naar het Brabantse Rijksarchief <note>
            <p> Als boven, "C". </p>
          </note>.</p>
        <p>Onder de stukken Clement bevonden zich ook vier stukken uit de auctie De Vries etc. van 1833 (collectie Jacobus Koning) en twee stukken uit de auctie Nijhoff van 7 november 1853 (collectie De Petit), die niet naar hun oorspronkelijke plaats van herkomst konden worden teruggebracht. Deze stukken werden verenigd met de collecties Koning en De Petit van de Eerste Afdeling. Ook de brieven uit de eerder genoemde autografenverzameling die uit Koning en De Petit afkomstig bleken, werden naar deze collecties teruggebracht <note>
            <p> Als boven, "D" en "E". </p>
          </note>.</p>
        <p>Tien stukken die door Clement werden aangekocht ter auctie J. van Baalen &amp; Zn. op 20 september 1869 (collectie Hoog van Ter Aar) bleken in 1793 en 1794 te zijn ingekomen bij kolonel Van Oijen, commandant van Hardinxveld.</p>
        <p>Het Rijksarchief had al eerder soortgelijke stukken aangekocht. In 1868 verwierf het ter auctie Van Stockum (collectie Geisweit van der Netten) een "verzameling originele stukken rakende den veldtogt van 1794, bestaande uit officiële rapporten, orders en brieven, onder welke zich 36 van den toenmaligen erfprins, later koning Willem III, bevinden".</p>
        <p>Deze "verzameling" van eveneens bij Van Oijen ingekomen stukken werd jaren geleden onder inv. nr. 1894a ingevoegd in het archief van de Raad van State, dat nog steeds een beetje het karakter heeft van een collectie van stukken betreffende militaire zaken.</p>
        <p>Om beide bestanddelen in ieder geval bij elkaar te hebben, zijn nu ook de bij Van Oijen ingekomen stukken uit de collectie Clement voorlopig in inv. nr. 1894a ingevoegd <note>
            <p> Gespecificeerd in Collectie Van der Poest Clement 1e afdeling, inv. nr. 43, "F". </p>
          </note>.</p>
        <p>Andere stukken uit de collectie Clement die in 1869 werden aangekocht ter auctie Van Baalen, hebben kennelijk deel uitgemaakt van de in de 19e eeuw grotendeels als scheurpapier verkochte financiële administratie van de VOC. Soortgelijke stukken van dezelfde herkomst kwam op de Eerste Afdeling een jaar geleden aan het licht bij de herinventarisatie van de archieven van de Hollandse Staatscommissies tot de zaken van de OIC, waaraan ze onder inv. nr. 27 waren toegevoegd. Beide archiefbestanddelen werden, in afwachting van verdere inventarisatie, onder nr. 14923 aan het archief van de VOC toegevoegd <note>
            <p> Als boven, "G". </p>
          </note>.</p>
        <p>Tien andere stukken tenslotte werden zonder meer ingevoegd in archieven van de Eerste Afdeling <note>
            <p> Als boven, "H". </p>
          </note>.</p>
      </separatedmaterial>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>Toegangsnummer: 1.10.89 - Inventaris van het archief van de familie Van Aerssen, Supplement, (1358) 1418-1783. Nationaal Archief, Den Haag.</p>
        <p>Toegangsnummer: 310. Archieftitel: Van der Poest-Clement, 1513 - 1828: A. van der Poest-Clement als lid van Provinciale Staten van Noord-Brabant (1863 - 1865) en stukken door hem aangekocht van Benjamin baron Van der Borch, drossaard en schout van stad en Baronie van Breda. Brabants Historisch Informatie Centrum.</p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A.</unitid>
          <unittitle>Politieke en bestuurlijke zaken</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057716" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/76fd8768-6a67-43aa-9b67-0f940ec0b2f5</unitid>
            <unittitle>Ontwerpakte van de Pacificatie van Gent, authentiek afschrift van het "principale concept".</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1576">1576</unitdate>
            <physdesc>1 katern</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Dit is het oudste tot dusver bekende exemplaar van de Pacificatie. Geschreven door Vogelsanck.</p>
            <p>Verschilt van de akte in arch. Staten van Holland, bruine kastje inv. nr. 25 op de volgende punten:</p>
            <p>
              <list mark="hyphen" type="marked">
                <item>de considerans en de dagtekening ontbreken</item>
                <item>de opsomming van de gedeputeerden is beknopter en anders geredigeerd en</item>
                <item>de spelling wijkt af (de tekst is mogelijk gedicteerd).</item>
              </list>
            </p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057717" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/375c4cd6-507b-49a1-a045-eb71cc61c7df</unitid>
            <unittitle>Plakkaat van de Staten van Holland op het aanbrengen van kerkelijke inkomsten en bezittingen tot betaling van de predikanten, schoolmeesters en andere kerkdienaren, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1577">1577</unitdate>,
            afschrift,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1600/1699">17e eeuw</unitdate>
            <physdesc>1 katern</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gemerkt "CLXVII". Verg. het dorsaal met de dorsalen in Aanw. 1886 B XV A en D.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057718" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4279fc19-b60c-4314-8d82-6b66c8bbd460</unitid>
            <unittitle>Declaratoiren van Philips II en contradeclaratoir van de Staten-Generaal inzake de eis van de laatsten om bij onderhandelingen over een bestand beschouwd te worden als vertegenwoordigers van vrije landen, provincies en staten,
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1607">1607</unitdate>,
            afschriften,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1616">l6l6</unitdate>
            <physdesc>2 katerns</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Beide stukken met dezelfde hand geschreven. Op het schutblad van de declaratoiren: "A. (van) Bergen". Op het contradeclaratoir, in dorso: "15 Augustii 1616". Verg. arch. SG inv. nr. 8310.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057719" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c62e60e-2a2e-4885-96c0-9313ec8a9d4e</unitid>
            <unittitle>Extractresolutie van de Staten-Generaal inzake de dreigende inkwartiering van Spaanse militairen in de redemptiedorpen,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1669">1669 maart 15</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Overgenomen door de provincies. Genummerd "7"</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057720" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66b3feb5-e106-4143-a3f9-6bec2fc9bef3</unitid>
            <unittitle>Gedrukte nouvelles van Nederlandse gezanten in het buitenland aan de Staten-Generaal,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749">1749 december</unitdate>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Auctie Nijhoff 15 okt. 1855 uit cat. nr. 95. In dorso: "1749 Nouvelles dinsdag den 23 december".</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057721" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/850b3561-1731-4dd6-ab31-996786a54e0c</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen betreffende de schrijflonen ter griffie over de jaren 1696-1752 en de kosten wegens de reparaties aan de Staten-Generaal, de Raad van State en de Generaliteits Rekenkamer over de periode 1749-1752 gedaan,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1754">1754</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B.</unitid>
          <unittitle>Militaire zaken</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057722" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/08f02d1c-45b8-4030-97ad-88a8652ae1b5</unitid>
            <unittitle>Akte van commissie van de Staten-Generaal voor Willem van Beveren als commissaris ordinaris van de monstering,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1654">1654</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057723" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fbc69c8c-d355-40ca-a822-d151afb458e6</unitid>
            <unittitle>Akte van commissie van de Staten-Generaal en akte van aggreatie van de prins van Oranje voor Abel d'e Combles als ritmeester over een compagnie paarden van wijlen de heer van Sommelsdijck,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">1692</unitdate>
            <physdesc>2 charters</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Uit de auctie Van Baaien &amp; Zn. 20 sep. 1869, collectie Hoog van ter Aar, cat. nr. 1331.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057724" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/baf7401b-d8b2-47e8-beb1-a7e26c2b766f</unitid>
            <unittitle>Akte van commissie van de Staten-Generaal voor Gaspar Stephanus de la Chambre Chattaigneraije de Gadellière als luitenant-kolonel van het regiment te voet van generaal-majoor De Villegas,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1725">1725</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057725" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cfd01e32-fe82-45d0-8c46-8a0deaaccda3</unitid>
            <unittitle>Akte van commissie van de Staten-Generaal voor Martial de Parenteau de Saint Maison als sergeant-majoor titulair in het regiment te paard van generaal Burchard baron van Rechteren,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1727">1727</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057726" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99d82ac3-6841-444f-a1f8-996f22665435</unitid>
            <unittitle>Akte van commissie van de Staten-Generaal voor Esaias Storm als majoor bij het bataljon Oranje-Baden,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1766">1766</unitdate>
            <physdesc>charter</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Herkomst als inv. nr. 8, cat. nr. 1406.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057727" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00d75382-b1de-49a1-9d77-10044498c916</unitid>
            <unittitle>Akten van commissie van de Staten-Generaal voor Frederik Willem Erpel als luitenant-kolonel bij het 2e regiment van luitenant-generaal de prins van Nassau Usingen, als majoor effectief van het tweede bataillon van het regiment van kolonel de prins van Hessen-Barmstadt, en als majoorcommandant van Sas van Gent,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1779/1789">1779, 1780 en 1789</unitdate>
            <physdesc>3 charters</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057728" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22594e12-32f9-463f-95e5-8701cf9b02fb</unitid>
            <unittitle>Akte van commissie van de Staten-Generaal voor Adolph Hendrik Brousson als ritmeester bij het regiment cavallerie van luitenant-generaal De Famars,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1774">1774</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057729" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/65053aa3-82de-4ee6-b736-1f2c39b53862</unitid>
            <unittitle>Akte van commissie van Willem V voor Hendrik Rietveld als luitenant-admiraal van Holland onder het ressort van de admiraliteit van Amsterdam,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1793">1793</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057730" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef65b801-e4f4-40f3-aa52-2996591ca65a</unitid>
            <unittitle>Akte van commissie van de Staten-Generaal voor Peter Theodor Alexander vrijheer van Gaillard graaf van Heillimer als kolonel van het bataljon jagers van de prins van Löwenstein-Wertheim,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794">1794</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057731" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1bdd7627-55c0-4cdf-9cb5-ea156ed9c70a</unitid>
            <unittitle>Brief van Cornelis graaf van Nassau la Leck, generaal van de cavallerie, in Menin, met nieuwjaarswensen,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">1712 februari 1</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Herkomst als inv. nr. 8, cat. nr. 1378. Gemerkt "100"; verg. inv. nr. 18.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057732" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e42f9a86-0386-410b-ba16-97908b22e23d</unitid>
            <unittitle>Brief van ingenieur A. Seys in Menen over militaire aangelegenheden,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">1712 november 13</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Herkomst als inv. nr. 8, cat. nr. 1397. Gemerkt "87" of "67"; verg. inv. nr. 17.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057733" type="ABS">18</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f94325c5-6eef-47b8-ac2a-1d9961b436cf</unitid>
            <unittitle>Order van generaal Du Postal aan de compagnons Gabriel en Zoutte om olie te leveren,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">1720</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Herkomst als inv. nr. 8, cat. nr. 1387.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057734" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/efbcca3d-695f-4a32-ad7e-4fc39a741076</unitid>
            <unittitle>Brief van J. Cock, kadet onder het regiment van Luit.-gen. Vicouse in Nijmegen aan een edelmogend heer, waarin hij een vendel voetvolk vraagt,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1732">1732 juni 28</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Herkomst als inv. nr. 8, cat. nr. 1329.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057735" type="ABS">20</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f1a5856-deba-4532-9dbe-3aa97d12fcfd</unitid>
            <unittitle>Lijst van repartitie van gelden door generaal W.P. Colyear over de periode</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1735/1736">1735 december - 1736 april 15</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Herkomst als inv. nr. 8, cat. nr. 1330.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057736" type="ABS">21</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7290036a-2cce-44ae-87d6-8ef1acf2d510</unitid>
            <unittitle>Stukken ingekomen bij George Detloff baron de Loeselbrand, majoor in het regiment van de kolonel graaf van Tottleben, </unittitle>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <scopecontent>
            <p> t.w.:</p>
            <list type="marked">
              <item>dagvaarding van de Hoge Krijgsraad om te getuigen in de zaak van Laurens Tibielschewsky, kapitein in dat regiment, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">1748 juli 31</unitdate>
              </item>
              <item>appointement van de Raad van State tot renvoyering van De Loeselbrand aan de Staten-Generaal tot uitbetaling van achterstallige leningen voor het regiment,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">1748 september 13</unitdate>
              </item>
            </list>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057737" type="ABS">22</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c5f4a64-db8f-49d9-9154-dd54ce7ed706</unitid>
            <unittitle>Brief van generaal H. Pallardij in Ieperen aan een generaal met toegang tot het stadhouderlijk hof, met bijlage.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1755">1755 oktober 26</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Herkomst als inv. nr. 8, cat. nr. 1382.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057738" type="ABS">23</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ff420ca-cde0-4f6a-a619-fbcf5d84d117</unitid>
            <unittitle>Brief van generaal L.R. van Sonsbeeck, commandant van het regiment gardes te paard, aan Willem V, eigenhandig afschrift</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1769">1769 juli 17,</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Herkomst als inv. nr. 8, cat. nr. 1402.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057739" type="ABS">24</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3d08941-c670-45f3-b183-3ffe4e007de7</unitid>
            <unittitle>Blank paspoort, getekend en gezegeld door kolonel W.G. Nijvenheim, wegens ontslag uit het regiment infanterie van Willem Lodewijk markgraaf van Baden,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1775">c. 1775</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Herkomst als inv. nr. 8, cat. nr. 1380.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057740" type="ABS">25</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ae3fc96-7908-481e-975c-e637cc553858</unitid>
            <unittitle>Brief van W.H.M. Hamilton of Silvertonhill, commanderend officier in Sluis, aan Willem V, gedrukt, met bijlage.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1783">1783 november 4, rec. november 7</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057741" type="ABS">26</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2333bce4-5db3-45e7-ab5c-a977d468955d</unitid>
            <unittitle>Brief van kolonel J.F. Schouster, directeur der genie, in Breda, aan een vriend, over prenten van de schilder Lacqui en over zijn gezondheid,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1788">1788 augustus 24</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Herkomst als inv. nr. 8, cat. nr. 1396.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057742" type="ABS">27</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0c8949c-5136-4031-927d-ab3a11a8abdc</unitid>
            <unittitle>Brief van C.B. de Saumaise, luitenant-generaal van de gardes te paard, in Den Haag, ten geleide van zijn briefwisseling met en over chirurgijn-majoor Kelner,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1789">1789 november 29</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Herkomst als inv. nr. 8, cat. nr. 1392.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057743" type="ABS">28</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dddf3575-c23a-4d84-88c5-0c64c47219e2</unitid>
            <unittitle>Brief van kolonel G.J. Sloet in Maastricht over het transport van zijn compagnie van Venlo naar Maastricht en ten geleide van de marsroute,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1791">1791 juni 16</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Herkomst als inv. nr. 8, cat. nr. 1399.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057744" type="ABS">29</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7985093-df49-460b-ba08-a3ec2022c6d6</unitid>
            <unittitle>Signalement van de op 29 augustus 1794 in Lamsgat gedeserteerde carabinier Henrich Schilberg uit Frankenau in Hessen door majoor Von Dallwigken,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794">(1794)</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Herkomst als boven, uit cat. nr. 2464. In dorso: 10 sep. 1794.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057745" type="ABS">30</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aff6e639-041c-496f-9d8f-098d449eb6a5</unitid>
            <unittitle>Verklaring van G. Scheurer, kapitein commandant van Muiden, over de overgave door J.J. Wagenaar, luitenant bij de invalides, van de gewezen generaal-majoor A. graaf van Bylandt, voordien gedetineerd op Loevestein,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794">1794 oktober 11</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Herkomst als inv. nr. 8, cat. nr. 1395.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057746" type="ABS">31</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd008cda-360b-4b3a-8ac5-9d3c7e2f6f0c</unitid>
            <unittitle>Uitrukkende staat door luitenant-kolonel C. de prins van Solms van zijn grenadierbataljon,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1795">1795 januari 18</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Herkomst als inv. nr. 8, cat. nr. 1401.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057747" type="ABS">32</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7b3baa5e-5764-4512-af78-031b26a85401</unitid>
            <unittitle>Akte van demissie en bewijs van goed gedrag van kolonel Gerold Lochmann, commandant van een regiment Zwitsers voor luitenant Jean Jacques Hofmeister, Bergen op Zoom</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1796">1796 maart 15</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Herkomst als inv. nr. 8, cat. nr. 1364.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">C.</unitid>
          <unittitle>Huis van Oranje</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057748" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/91b67d80-5b72-49a7-a1c3-869f801c77ab</unitid>
            <unittitle>Verklaring van S. Gravesant, klerk van de prins van Oranje, dat Jacob Jongh van 21 november tot 26 december 1672 op last van secretaris Huygens het hof heeft gevolgd,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672">c. 1672</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Herkomst als inv. nr. 8, cat. nr. 2464.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057749" type="ABS">34</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b502dfd-847b-4cff-a23e-ab4ab00f45cc</unitid>
            <unittitle>Kwitantieboek van Godevaert Montens, tresorier van de prins van Oranje, wegens betalingen via hem door de ontvanger-generaal van de provincie Zeeland aan de tresorier-generaal van de prins gedaan van tractementen door de prins in Zeeland verdiend,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1613/1633">1613-1633</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Auctie Nijhoff 23-28 okt. 1865, coll. Tydeman, cat. nr. 298. T.z.t. misschien samenvoegen met stukken uit de coll. Tydeman die ten onrechte in de legatiearchieven zijn opgenomen (Aanw. 1865 B XIV).</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057750" type="ABS">35</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a17dd69-2603-46d5-a29c-5fb6ea2bf53a</unitid>
            <unittitle>Akte van borgstelling ten overstaan van schepenen van Voorburg door Willem Kettingh, thesaurier- en rentmeester-generaal van de prins van Oranje, ten behoeve van de heren van Amsterdam van zijn huis en bouwhuis met veertig morgen land in het ambacht van Voorburg, i.v.m. het contract tussen de gedeputeerden van de prins en de heren van Amsterdam op 27 april 1650 gesloten en op 7 mei d.a.v. geratificeerd,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1650">1650 juni 2</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Auctie Nijhoff 14 en 15 nov. 1864 , coll. Mr. A.A.J. Meylink, cat. nr. 108? of 420?</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057751" type="ABS">36</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/feee19e6-6153-4dc9-899c-24319d8a0cd0</unitid>
            <unittitle>Authentiek uittreksel uit een memoriaalboek van de Raad en Rekenkamer in Breda betreffende de belofte door Thybaut Barradot, rentmeester van Rumpst, gedaan om de restanten van zijn rekeningen van 1649 en 1650 vóór 1 januari 1652 te betalen,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1600/1699">17e eeuw</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>In dit stuk wordt Montens vermeld als rentmeester-generaal. Verm. geliasseerd geweest.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">D.</unitid>
          <unittitle>Andere onderwerpen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057752" type="ABS">37</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/522e69c9-3309-4560-b0da-2babb2d52a8a</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen van Frederick Adrijansz Westphalen betreffende de verhouding van de verschillende Noordhollandse roeden met de Hondsbosse roede, gecollationeerd en accoord bevonden met het handschrift van A. Bas uit 1692 door Adr. Westphalen in Alkmaar.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">[z.d.]</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Herkomst als inv. nr. 8, cat. nr. 2464.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057753" type="ABS">38</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/74c05198-4b09-45ba-9e21-a418234bf240</unitid>
            <unittitle>Dagvaarding door stadhouder en hoofdmannen van Groningen en de Ommelanden van het gericht van Oosterdeel Langewold i.v.m. de vervolging door het gericht tegen E.J. Clant wegens sodomie ingesteld, gedrukt,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1731">1731</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Herkomst als inv. nr. 8, cat. nr. 2464.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057754" type="ABS">39</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a279c2f-3fd9-4e07-b321-6dd0514975cc</unitid>
            <unittitle>Deductie van wegens Benjamina Geertruyd Keiser, impetrante van mandament van rau actie en ver-weerderesse en geëxcipieerde ter eenre op ende jegens Charles Lodewyk, Prince van Anhalt Schaumburgh, Collonel van het tweede Bataillon van den Heere Prince van Waldeck, ten dienste deezer Landen, Gedaagde en Eysscher, mitsgaders Victor Amadeus Adolphus, Prince van Anhalt Schaumburg, etc. etc. etc. deszelfs Vader, mede gedaagde en excipient in het voorsz. Respective cas ter andere zyde, n.a.v. gedane huwelijksbeloften, gedrukt.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1761">1761</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>In tweevoud. "Stevenswaard enz.".</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057755" type="ABS">40</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a3e13ac-ae36-42eb-a7b1-5f0a08a062dc</unitid>
            <unittitle>Brieven van Sir Robert Douglas, hoofdofficier in Engelse dienst aan zijn vaste correspondent in Den Haag, zijn excellentie (niet Van Bruns-wijk of de prins), die in nauwe betrekking staat tot het hof, over Essequebo.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1763/1764">1763 juli en 1764 juli 23</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Met vertalingen.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057756" type="ABS">41</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f38b4123-c6f7-4a27-9f27-c393a055c1fa</unitid>
            <unittitle>Brieven aan Julien Hummel, handelsraad in Berlijn, waarin hij door of namens de koninklijke families en de hoven van St. Petersburg en Berlijn wordt bedankt voor de toezending van op belangrijke festiviteiten uitgevoerde muziekstukken,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1783/1789">1783-1789</unitdate>
            <physdesc>8 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057757" type="ABS">42</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/600a5b1f-0d67-4e06-a8eb-df8d8f23866a</unitid>
            <unittitle>Uittreksel uit de resolutie van de Staten van Zeeland van 3 november 1791 over de wijze van inning van de 40e en 80e penning op de verkoping en vervreemding van onroerende en roerende goederen,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Herkomst als inv. nr. 8, cat. nr. 2464. Gemerkt "6L+++++".</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057758" type="ABS">43</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4b9b4eb5-b9a8-4435-9d47-0c76f0953185</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen betreffende stukken uit de collectie Van der Poest Clement die naar elders zijn overgebracht,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984">1984</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1057759" type="ABS">44</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e378674e-4105-4bb7-8b3d-158c8f92762e</unitid>
            <unittitle>Akte van verkoop door Jacob Fransz en zijn vrouw aan Berent Schaij c.s. van twee dammaten land,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1586">1586 juli 22</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>In dorso "No 23".</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>(Door de rijksarchivaris in Noord-Holland niet geschikt bevonden voor plaatsing in het rijksarchief aldaar.)</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>