<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:19:25 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::1.13.02::Collectie Bondam)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/fe9e3e02-92f1-41b3-9059-6f11078aabf8" urn="1.13.02.ead.xml">1.13.02</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van prof. P. Bondam [levensjaren 1727-1800], 1576-1792</titleproper>
				<author>L.W.A.M. Lasonder</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1917">1917</date>
				<p id="copyright">
					<extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref>
				</p>
			</publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090421">21 april 2009</date>. 
	  </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal"/>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100223">23 februari 2010</date>
				<item>
					<num>1</num>Naam auteur toegevoegd door <name>Arina Overkleeft</name>.
				</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100223">23 februari 2010</date>
				<item>
					<num>2</num>Bijlagen ingevoegd door <name>Arina Overkleeft</name>.
				</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie Bondam</unittitle>
			<unittitle type="short">Bondam</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1576/1792" type="inclusive">1576-1792</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">1237</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.11 meter; </extent>
				<extent unit="files">29 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte documenten.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<persname>Bondam, Pieter (1727-1800)</persname>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bestaat uit afschriften (afkomstig uit diverse bronnen) gemaakt door of voor historicus Prof P. Bondam (1727-1800) voornamelijk ten behoeve van zijn in de jaren 1779-1781 verschenen werk: 'Verzameling van onuitgegeven stukken tot opheldering der Nederlandsche Historie'.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>De rechtstitel is (nog) onbekend.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">1.13</subject>
			</controlaccess>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<processinfo>
					<head>"Historieschrijver van Gelderland".</head>
					<p>In het jaar 1917 is het Algemeen Rijksarchief door aankoop in het bezit gekomen van een aantal stukken, meerendeels afschriften, die voor een deel in den Staat van aanwinsten 1917 onder no. LX zijn beschreven, terwijl de beschrijving van de overige stukken hierachter volgt. Die stukken toch bleken alle te zijn afschriften, door of voor den bekenden historieschrijver van Gelderland Mr. Pieter Bondam, professor in de rechten te Utrecht, vervaardigd, en dat wel voor een groot deel ten dienste van zijn na de gedachtenisviering van de Unie van Utrecht in 1779 en volgende jaren in vijf deelen verschenen werk: Verzameling van onuitgegeven stukken tot opheldering der Nederlandsche Historie, een bronnenverzameling, die blijkens het Voorberigt op Deel I. blz. XXIII bedoeld was te loopen tot den dood van Prins Willem I, maar slechts tot en met Maart 1578 is voortgezet.<note>
							<p> In zekeren zin als een vervolg op het werk van Bondam zijn te beschouwen de in de jaren 1792 vlg. verschenen vier deelen van Mr. G. van Hasselt, Stukken voor de Vaderlandsche Historie, waarin stukken tot en met 1582 voorkomen. In het Archief voor kerkelijke en wereldsche geschiedenissen, inzonderheid van Utrecht, uitgegeven door J. J. Dodt van Flensburg II, blz. 383, zijn afgedrukt een aantal Geldersche stukken van 1576 tot 1600 uit de papieren van P. Bondam. </p>
						</note> Ongetwijfeld waren dan ook verscheiden der hierachter beschreven afschriften door Bondam bestemd om in zijn werk te worden opgenomen, en met het oog daarop zijn door mij de stukken in twee afdeelingen: die van vóór en die van nà 10 Juli 1584 beschreven.</p>
				</processinfo>
				<processinfo>
					<head>Bronnen</head>
					<p>Bondam geeft in het Voorberigt op Deel I en in dat op Deel III van zijn werk een uitvoerig overzicht der door hem gebruikte bronnen. Uit verscheiden dezer zelfde bronnen zijn de hierachter beschreven afschriften - zoowel de hierna onder A als de onder B beschrevene - afkomstig. Ik wil ze in het kort hier even vermelden in de volgorde, waarin door Bondam in zijn Voorberigt de bronnen zijn behandeld.</p>
					<p>Aan "'s lands papieren" van Utrecht ontleend zijn de nrs. 18, 19, 23 en 26. De origineelen van 18 en 23, thans beschreven in nr. 1035 van den Catalogus van het Archief der Staten van Utrecht, waren - zooals ten overvloede uit drie dezer origineelen zelf, die toevalligerwijze onder deze afschriften verzameling waren achtergebleven en in 1917 aan het Rijksarchief in Utrecht zijn overgedragen, kan blijken, - door Bondam eigenhandig genummerd van A no. 1-I no. 26. De beschrijving dezer verzameling stukken, genummerd als voren, is gedrukt in het zeldzame, in 1810 verschenen werkje van P. van Musschenbroek: Stukken betrekkelijk Utrechtsche geschiedenissen. Een uittreksel uit deze lijst, voorzoover betreft de bovengenoemde hierna beschreven nummers en de naar Utrecht overgebrachte origineelen heb ik achter den inventaris als Appendix I opgenomen.</p>
					<p>Van no. 1 was ten tijde van Bondam het origineel te vinden in het kapittelarchief van Oudmunster. Blijkens de ook op het afschrift overgenomen nummering: "B 36" zal ook dit stuk tot een door Bondam genummerde verzameling stukken behoord hebben.</p>
					<p>De nrs. 7, 15, 16, 17, 21, 22 en 25 zijn ontleend aan de archieven van verschillende Geldersche steden, nl. Harderwijk (dat' Bondam het archief van deze stad raadpleegde, blijkt het eerst uit het Voorberigt op Deel III), Elburg en Zutphen. Vooral uit het archief van Elburg zijn verscheiden afschriften in de hierna beschreven verzameling aanwezig. Volgens mededeeling van den Rijksarchivaris in Gelderland worden de origineelen nog thans in dezelfde orde van den eveneens door Prof. Bondam op zijn buiten in de nabijheid van Elburg vervaardigden inventaris, in het rijksarchief in Gelderland bewaard. Een uittreksel uit dezen inventaris, voorzoover betreft de hierachter beschreven afschriften volgt hierna als Appendix II.</p>
					<p>De veel gebruikte verzameling afschriften, bijeengebracht door den President van het Hof van Gelderland Casijn van der Hell, in zes deelen getiteld: "Tomus van Landsaecken" (men zie uitvoering daaromtrent bij Bondam I, blz. XIV vlg. en III, blz. XII vlg.), waaraan zoo tallooze stukken in de vijf verschenen deelen van Bondam's werk ontleend zijn, is vertegenwoordigd door de nrs. 3, 8, 9 en 14 van den hierna volgenden inventaris. Zooals uit de beschrijving van elk dezer nummers afzonderlijk te zien is, zijn deze meerendeels omvangrijke afschriften in vele opzichten van groot belang voor onze geschiedenis uit de jaren 1577-1583, voor welk allergewichtigst tijdvak de registers Van der Hell ook in het algemeen veel, dat nergens anders wordt aangetroffen, bevatten.</p>
					<p>Van minder belang zijn de papieren, die Bondam door Prof. Kluit verschaft zijn. Deze afschriften, blijkbaar alle afkomstig uit het Utrechtsche Statenarchief, komen hierna voor onder Inv. nrs. 5, 6, 10, 12 en 13.</p>
					<p>Blijkens het Voorberigt van Deel III, blz. XIV vlg. heeft Bondam eerst later toegang verkregen tot het archief der Staten-Generaal. Hieraan ontleend zijn de nrs. 2, 4 en 27. Zooals Bondam t. a. p. blz. XV meedeelt, was het zijn voornemen in een Aanhangsel de stukken uit het archief der Staten-Generaal uit de eerste, bij het afdrukken van deel III reeds afgehandelde periode mede te deelen, hetgeen, daar het werk nooit in zijn geheel is verschenen, van zelf ook nimmer geschied is.</p>
					<p>Niet in het Voorberigt genoemd is de verzameling stukken van Mr. R. M. van Goens, raad in de vroedschap en schepen der stad Utrecht. Dat deze Bondam echter ook afschriften verschafte, kan blijken uit II, blz. 285. Inv. no. 20 van onze verzameling is een stuk, dat Bondam door middel van Mr. van Goens heeft ontvangen.</p>
					<p>Ten slotte komen in de verzameling nog afschriften voor uit het archief van den Raad van State, waaraan Bondam voor zijn werk geen enkel stuk ontleend heeft. Het zijn de nrs. 11 en 24, waaromtrent men nader zie bij de beschrijving van elk dezer nummers afzonderlijk.</p>
					<p>Van bijzonderen aard zijn de beide laatste nummers van den inventaris. Blijkbaar is no. 28, evenals no. 29, Bondam door den Utrechtschen burgemeester Loten verschaft. Bedoeld is ongetwijfeld Arnoud Looten, regeerende burgemeester der stad Utrecht, aan wien Bondam Deel I van zijn werk heeft opgedragen.</p>
				</processinfo>
			</processinfo>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie Bondam, nummer toegang 1.13.02, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Bondam, 1.13.02, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<p>Ook in vroegere jaren zijn nu en dan voor het Algemeen Rijksarchief door Bondam gemaakte afschriften verworven. Omdat ze geheel en al in het kader van deze verzameling passen, wil ik deze inleiding besluiten met een opgave van de volgende stukken, die onder de aanwinsten van het Algemeen Rijksarchief zijn aangetroffen.</p>
				<p>In de ten jare 1826 door het Rijksarchief verworven verzameling Musschenbroek bevindt zich een verzameling van eigenhandig door Bondam geschreven "extracten uit de resolutiën der Algemeene Staaten, beginnende metten 4 Augusto 1576 en eyndende den 18 Mey 1577, gelijk buiten op de band geschreven stond, berustende ter griffie van H. H. M. in 's-Hage", en verder een afschrift, eveneens van Bondam zelf, der "Resolutiën des Landraets, begonnen met den 20 Octobris 1580", en loopende tot 30 October d. a. v. " naer de copie zo als gevonden word in 't ms. Tomus van Landtsaecken de annis 1579-1581 van den president Van Hell, fol. 206-209". Laatstgenoemd stuk is gebruikt door P. L. Muller voor zijn bekend werk: Geschiedenis der regeering in de Nader Geunieerde Provinciën, zie aldaar blz. 134. Zie toegangsnummer: 1.13.08 - Inventaris van het archief van P. van Musschenbroek [levensjaren 1764-1826], 1313-1658</p>
				<p>In 1891 heeft het Algemeen Rijksarchief van Mevr. de Wed. C. F. W. Wiggers van Kerchem te Leiden een aantal stukken ten geschenke ontvangen, zie Verslagen omtrent 's Rijks oude archieven, blz. 19. De aldaar onder a vermelde stukken zijn alle afschriften, van Bondam afkomstig.</p>
				<p>Hetzelfde is het geval met no. 364 van de Collectie Goldberg: "Extract-resolutiën der Staten van Overijsel betreffende de aanneming der Unie van Utrecht getrokken uit de archieven te Kampen<note>
						<p> Volgens het Voorberigt op het Eerste Deel van Bondam's Onuitgegeven stukken zijn door hem de bronnen voor dat werk ook uit het stadsarchief van Kampen bijeengezocht. </p>
					</note>, 1578 September 14-1584 October 8" (zie Verslagen omtrent 's Rijks oude archieven 1913 blz. 317), welk deel eertijds gedurende een aantal jaren als no. 30 van het "Bruine Kastje" (zie Overzigt van het Nederlandsche Rijksarchief, blz. 53 vlg.) bewaard is. Zie toegangsnummer: 2.21.006.51 - Inventaris van het archief van jhr. J. Goldberg [levensjaren 1763-1828], (1482) 1795-1827.</p>
			</relatedmaterial>
		</descgrp>
		<descgrp type="appendices">
			<head>Bijlagen</head>
			<odd type="appendix_specification">
				<head>Appendices I-III</head>
				<odd type="appendix_specification">
					<head>Appendix I</head>
					<note>
						<p>Uittreksel uit: P. Van Musschenbroek, Stukken betrekkelijk Utrechtsche Geschiedenissen, Utrecht 1810.</p>
					</note>
					<table colsep="1" frame="all" rowsep="1">
						<head>Register der charters en losse papleren, so als gevonden worden in de archiven van Hun Edel Mogende de Heeren Staten 's Lands van Utrecht op der Statenkamer</head>
						<tgroup cols="3">
							<colspec colwidth="2*"/>
							<colspec colwidth="4*"/>
							<colspec colwidth="2*"/>
							<thead>
								<row>
									<entry>Stukken</entry>
									<entry>Omschrijving</entry>
									<entry>Opmerking</entry>
								</row>
							</thead>
							<tbody>
								<row>
									<entry>Paket A, no. 30. 1584, 9 Julii.</entry>
									<entry>Instructie van de Geünieerde Staten voor Nicolaas van Zuylen en anderen om met de ruyteren en de knechten in 't leger te handelen, voornamentlijk wegens de monsteringe.</entry>
									<entry>Zie hiervóór Inv. no. 18.</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>Paket A, no. 31. 1584; 22 Januari.</entry>
									<entry>Copie van de instructie, door den Prins gegeven aan den Grave van Hohenlo, om namens deselve in Holland en 't Sticht als Lieutenant Generaal te commanderen.</entry>
									<entry>Dit stuk is in 1917 aan het Rijksarchief in Utrecht overgedragen.</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>Paket A, no. 45. 1648, 13 Februari.</entry>
									<entry>Copie van een propositie van G. van Reede, waarin aan Hun Edelmogende reden geeft, waarom hy de vreede te Munster geweigert heeft vooralsnog mede te tekenen.</entry>
									<entry>Dit stuk is in 1917 aan het Rijksarchief in Utrecht overgedragen.</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>Paket D, no. 21. 1607, 12 November.</entry>
									<entry>Brief der Gedeputeerden van de Brabantsche steeden Bergen op Zoom, Breda, Grave, Steenbergen en Willemstad aan de Staten van Utrecht, om als bontgenooten van de Unie geagnosceert te worden.</entry>
									<entry>Zie hiervóór Inv. no. 23.</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>Paket D, no. 22.</entry>
									<entry>Recueil van verscheide stukken, door dezelve steeden by de voorstaande brief overgezonden tot adstructie van haar verzoek.</entry>
									<entry>Dit stuk is in 1917 aan het Rijksarchief in Utrecht overgedragen.</entry>
								</row>
							</tbody>
						</tgroup>
					</table>
				</odd>
				<odd type="appendix_specification">
					<head>Appendix II</head>
					<note>
						<p>Uittreksel uit het einde der 18de eeuw door Prof. Bondam ver vaardigde "Register der charters van Elburg", berustende in het Rijksarchief in Gelderland te Arnhem.</p>
					</note>
					<table colsep="1" frame="all" rowsep="1">
						<head>Register der chartors en diplomata, zoals sig bevinden ter secretarie der stad Elburg</head>
						<tgroup cols="3">
							<colspec colwidth="2*"/>
							<colspec colwidth="4*"/>
							<colspec colwidth="2*"/>
							<thead>
								<row>
									<entry>Stukken</entry>
									<entry>Omschrijving</entry>
									<entry>Opmerking</entry>
								</row>
							</thead>
							<tbody>
								<row>
									<entry>Lade 14, no. 20. 1593.</entry>
									<entry>Extract uyt de resolutiën van de Staten-Generaal van den 23 November en 6 Decembris 1593, waerby aen die van Elburg tweeduysent gulden word toegelegt, een te betalen uyt de consenten van Hollant, en de ander uyt de consenten van Gelderlant, wegens de elende van de brand, Donderdaeg voor den 10 Novembris haer overkomen, welk geld moest worden gerepartieert by die Gecommitteerden uytte Rekencamer van Gelderlandt, gelijk zy rechtmatelick in goeder conscientie sullen bevinden te behoeren.</entry>
									<entry>Zie hiervóór Inv. no. 22.</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>Lade 17, no. 54. 1587, 23 Octobris.</entry>
									<entry>Copie van de instructie voor de gedeputeerde der respective provinciën, geweest hebbende ter vergaderinge van de Staten Generael, om te rapporteeren aan hunne principalen.</entry>
									<entry>Zie hiervóór Inv. no. 21.</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>Lade 17, no. 57. 1584.</entry>
									<entry>Copie van 't translaet van een verbael en memorie, door de Staten-Generael overgezonden aan Zyne Hoogheid, en door de gezanten aan deselve geproponeert, alsmede een copie van een missive van Sijn Hoogheid aan de Staten-Generaal tot antwoord.</entry>
									<entry>Zie hiervóór Inv. no. 16.</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>Lade 17, no. 60. 1583, 6 Mey.</entry>
									<entry>Puncten en articulen, geconcipieert by de Generale Staten, die men den Geünieerden Provinciën vurdragen sal, omme daerop te krygen heurlieder advis, ende dienvolgende te handelen met Syne Hoicheyt, den broeder des Konings van Vranckrijk.</entry>
									<entry>Zie hiervóór Inv. no. 15.</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>Lade 17, no. 61. 1584, 15 Mey.</entry>
									<entry>Accoord der Generale Staten met den Graef van den Berge, dat hy zig op een neutrale, plaets zal begeven, geen correspondentie met de viand houden en sijn huisen en slooten in handen der Staten ter bewaring zal stellen.</entry>
									<entry>Zie hiervóór Inv. no. 17.</entry>
								</row>
							</tbody>
						</tgroup>
					</table>
				</odd>
				<odd type="appendix_specification">
					<head>Appendix III</head>
					<note>
						<p>Uittreksel uit een stuk, berustende in het archief der Staten van Utrecht (Catalogus van het Archief der Staten van Utrecht, nr. 396 a).</p>
					</note>
					<list mark="bullet" type="marked">
						<head>Inventaris van alle sodanige stucken, chartres, papieren en documenten, die Ed. Mog. Heren Staten's Lands van Utrecht in conformité ende tot voldoeninge van de resolutie van Haer. Ed. Mog. in date den XXen April deses jaers 1874 sijn overleverende aan Sijn Hoocheyt den Here Prince van Orange, haren Erffstadhouder, mitsgaders aen Sijn Vorstelijcke Doorluchticheit den Here Hendrick Casmir, Furst tot Nassau en Stadthouder van Vriesland, streckende tot justificatie ende verweringe van Haer Ed. Mo. Indisputabel ende onverbreeckelijck recht van preëminentie boven de provintie van Vrieslandt alsmede de deuchdelijcke en wettige possessie van dien, soo int voorsitten, voorstemmen, voorteeckenen, voorsegelen ende voorgaen altijt ende altoos tsedert den beginne der Regeringe deser Vereenichde Nederianden sonder eenige interruptie gehad ende behoudin.</head>
						<item>Extracten autenhycq uyt de registers van Haer Ho. Mogende, eerstelijck van den tweeden January 1581, gelijck mede van den XIIIIen Juny ende den laetsten July respective desselven jaers; item van den XVIIIen Octobér en den Vien December 1582, alsmede de extracten van den 26en May, 24en April ende XIen May 1583 en vorderen, en alsoo de annis 1584, 1585 en 1598, continerende de repartitie onder de respective provintiën gemaeckt, te samen geteeckent no. 16.</item>
						<item>Extracten autenthijcq uyt het register der resolutiën van de Hooch Mogende Heren Staten Genaraal in date den XIen en XVIIIen Augusti 1584; item extract uyt het depescheboeck van den jare 1584 en uyt de instructie van den Raed van Staten in date den XVIIIen Augusti 1584, mitsgaders acte van de Staten nopende de instellinghe der gemelte Raedt van Staten, gelijck mede acte van vereeninge van de Heren Staten Generaal, en de contributiën van de middelen, die men tot den oorloch sal inbrengen, insgelijcks in date den 18en Augustus 1584, geteeckent, no. 27.</item>
						<item>Noch een extract uyt de registers als boven van Haer Ho. Mo. in date den IIIIen February 1587, geteekent no. 29.</item>
					</list>
				</odd>
			</odd>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">A.</unitid>
					<unittitle>Afschriften, gemaakt voor het in de jaren 1779-1781 verschenen werk</unittitle>
				</did>
				<scopecontent>
					<p>
					 Verzameling van onuitgegeven stukken tot opheldering der Vaderlandsche Historie.</p>
				</scopecontent>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089439" type="ABS">1</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a75586b-aa42-476a-abb4-98b6bb81e9fb</unitid>
						<unittitle>Rapport van Charles Philippe de Croy, markgraaf van Havré, aan den Raad van State over hetgeen Philips II na Requesens' dood ten aanzien van de Nederlanden van plan is,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1576">1576 Augustus ..</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Het afschrift is door Bondam eigenhandig genomen "naar een oude en gelijktydige copie onder de archieven van 't capittel van Oudmunster in Paket B. Nummer 36".</p>
						<p>Het stuk is in zijn geheel gedrukt bij Bor. I, fol. 704.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089440" type="ABS">2</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/25eff1ed-bf61-4c94-9061-74db0eed466a</unitid>
						<unittitle>Resolutiën van de Staten-Generaal,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1576">1576 October 17 en 18</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>De afschriften zijn door Bondam eigenhandig genomen uit de "Mss. resolutiën der Algemeene Staten, beginnende metten 4 Augustus 1576 en eyndende den 18 Mey 1577, fol. 17 vo. - 20".</p>
						<p>De resolutiën van 17 October betreffen de onderhandelingen van de Staten-Generaal met Holland en Zeeland en den Prins van Oranje, de Pacificatie van Gent, de onderhandelingen met Philips II en de middelen van aanval en verweer, die van 18 October alleen de laatstgenoemde zaak. </p>
						<p>Behalve dat bij De Jonge Résolutions des Etats-Généraux I deze resolutiën alle in extenso zijn afgedrukt, komen ze voor een deel ook voor in Japikse, Resolutiën der Staten-Generaal I: die van 17 October blz. 19 en 20, no. 24; blz. 36, no. 59; blz. 88, no. 170, die van 18 October blz. 88, no. 171.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089441" type="ABS">3</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e11ecb6-a1ba-4657-8e0c-0cc541304af7</unitid>
						<unittitle>Brief van Willem, graaf van den Berg, aan de magistraat der stad Zutphen,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1577">1577 April 20</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit ten dienste van Bondam gemaakte afschrift met daarin door hem zelf aangebrachte verbeteringen en aanvullingen is genomen "naar de copie so als gevonden word in 't Ms. Supplement op de boeken van Landsaeken de annis 1576-1580 door wylen den President Hell byeengesamelt, fol. 94". Op haar beurt was deze copie uit de collectie Van der Hell "gecopiëert uyt 't 89 ende 90 bladt des Boecx der stadt Zutphen de annis. 1576 ende 1577, geteikent A." Laatstgenoemd register is door Japikse niet meer in het gemeente-archief van Zutphen aangetroffen, zie Japikse a. w. I, Inl., blz. XL.</p>
						<p>Een uittreksel uit dezen brief, voorzoover betreffende de onderteekening van de Unie van Brussel<note>
								<p>In den brief zelf is sprake van de "Pacification". Zooals echter ook al in het register Van der Hell in margine staat aangegeven, is bedoeld de "Union" (van Brussel).</p>
							</note>, is afgedrukt bij Bondam II. blz. 270-271.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089442" type="ABS">4</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9073784c-9d9b-4bfb-a79f-3d28b047dc86</unitid>
						<unittitle>Resolutiën van de Staten-Generaal,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1578">1578 Februari 25</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>De afschriften zijn door Bondam eigenhandig genomen "uit de Mss. Resolutiën der Algemeene Staaten van den 22 November 1577 tot den 20 April 1578...., fo. 116 vo.".</p>
						<p>De resolutiën betreffen de onderhandelingen van de Staten-Generaal met Don Juan en met Engeland. Laatstgenoemde resolutie is afgedrukt bij Japikse, a. w. II, blz. 91, no. 270.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089443" type="ABS">5</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1f41b9db-95c7-449c-aaed-c7a84a5fe9a5</unitid>
						<unittitle>Voorstellen van de ambassadeurs der Koningin van Engeland aan Gedeputeerden uit den Raad van State,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1578">1578 Juli 1</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Het afschrift is door Bondam eigenhandig genomen "naar een oude en gelijktydige copie, door den heer Kluit aan my medegedeeld". Het is een vertaling van het in het Fransch opgestelde stuk, voorkomende in het Engelsche Depechenboek van de Staten-Generaal 1576-1580, fo. 118 (vgl. de resolutie van de Staten-Generaal van 1 Juli 1587 bij Japikse, a. w., II, blz. 103, no. 308) en de door Kluit geraadpleegde copie was waarschijnlijk, evenals het volgende stuk, gezonden aan de Staten van Utrecht.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089444" type="ABS">6</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed8bfd87-af2b-434a-848f-ec80eb428956</unitid>
						<unittitle>Punten, besproken met de ambassadeurs van Engeland, overgelegd door den heer van Meetkerke c.s. aan de Staten-Generaal,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1578">1578 Juli 3</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Het afschrift is door Bondam eigenhandig genomen "naar een oude en gelijtydige copie, aan my medegedeeld door den Heer Kluit". Het is een vertaling van het in Fransch opgestelde stuk, voorkomende in het Engelsch Depechenboek van de Staten-Generaal 1576-1580, fo. 119, en 'dat aldus is afgedrukt bij Kervijn de Lettenhove, Relations politiques des Pas-Bas et de l'Angleterrè X, blz. 564. De door Kluit geraadpleegde copie was waarschijnlijk het in translaat aan de Staten van Utrecht gezonden afschrift; in de resolutie van de Staten-Generaal van 3 Juli 1578 (afgedrukt bij Japikse a. w. II, blz. 103, no. 810) toch staat te lezen: "Les seigneurs Prince d'Orenge et duc d'Arscot avecq les conseillers d'Estat Aldegonde et Metkerke, se présentans en l'assemblée, ont proposéz certains articles, exhibéz par messieurs les ambassadeurs d'Engleterre, sur lesquels résolution n'est prinse, désirans les députéz des provinces avoir copie pour y resouldre plus meurement."</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089445" type="ABS">7</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/49dcf556-e274-4622-a2ec-b68d28dace17</unitid>
						<unittitle>Aanteekening uit een register, berustende ter secretarie der stad Harderwijk,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1579">1579 Maart 27</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Bondam heeft dit afschrift doen nemen uit "seker boek ter secretarie deser stad (d. i. Harderwijk) berustende", blijkbaar het boekdeel in folio, ten opschrift hebbende: "Lantlijcke saecken over 1566 en vervolgens tot 1584", waarvan melding wordt gemaakt bij Bondam III, blz. VIII. In deze aanteekening zijn opgesomd een aantal stukken uit de jaren 1576 en 1579, door Hendrik van Essen, gedeputeerde der stad Harderwijk, 27 Maart 1579 van den Landdag te Arnhem medegebracht. Het belangrijkste stuk is het "Afscheyt, genomen t'Uytrecht by de gesanten van Gelderland, Holland, Overijssel, Groeningerland en Utrecht aangaande de Nadere Unie", dd. 18 October 1578, het reces dus van een vóórvergadering van de Unie van Utrecht, waarin onder meer, zooals ook door Bondam eigenhandig aan het hoofd van het afschrift is aangeteekend, vermeld wordt, dat "men tegen 23 November weer bijeen zou komen", zie nader het artikel van L. E. Lenting in de Bijdragen voor vaderlandsche geschiedenis, II [4] blz. 259 vlg. over Gelderland in betrekking tot de Unie van Utrecht, waar blz. 310 vlg. het genoemde reces is afgedrukt, zooals het in het Resolutieboek van de Staten van Utrecht op 13 October 1578 voorkomt.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089446" type="ABS">8</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d761934e-6f99-4836-90fa-99d24e0e66f8</unitid>
						<unittitle>Instructie, gegeven door Gedeputeerden tot de Nadere Unie aan Engelbert Brempt, drost van Stralen, voor een zending naar de magistraten van Nijmegen en Arnhem,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1579">1579 Juni 23</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Bondam heeft dit afschrift doen nemen uit "'t Ms. Tomus van Landsaecken de annis 1579-1581 door wylen den President Hell byeengesamelt, fo. 40 vo.". In de instructie is sprake van een propositie van de bondtgenoten om een extra-ordinaire liberale contributie overal te heffen tot aenneming van nieuw volk.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089447" type="ABS">9</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7b84278e-4b14-4a62-a918-d358e2a898ce</unitid>
						<unittitle>Resolutie van Gedeputeerden tot de Nadere Unie,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1580">1580 Maart 10</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Bondam heeft dit afschrift doen nemen uit "'t Ms. Tomus van Landsaeken de annis 1579-1581 door wylen den President Hell byeengesamelt, fol. 102". Het afschrift in laatstgenoemd deel is genomen naar een authentiek extract uit "'t dagelijcksche resolutieboek van do Gedeputeerden der Nader Geuniëerde Provinciën". Het oorspronkelijke resolutieboek is tot heden nog niet teruggevonden. Wel zijn in het stadsarchief van Gent aanwezig de Notulen der Naerdere Unie van Utrecht 1579-1580, zie Van der Haeghen Inventaire, blz. 33, no. 31, en aldaar nader beschreven als volgt: "Registre de 183 f.f. Les cahiers dont il est formé se trouvaient autrefois reliés en partie dans les registres aux résolutions de la Keure et en partie dans les registres des membres de Flandre de notre dépôt". Volgens Japikse a. w. II, blz. XII noot 6 loopt het register over het tijdvak 17 November 1579-13 Mei 1580.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089448" type="ABS">10</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a11ef300-df8d-4bc1-a37a-971ddd490a93</unitid>
						<unittitle>Brief van Gedeputeerden uit de Staten-Generaal ("Syne Excellentie ende Staten van Brabant, Flaenderen, Hollant, Zeelandt ende Vrieslandt"), overgeleverd in de vergadering van de Staten van Utrecht,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1581">1581 Februari 22</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Bondam heeft het afschrift doen nemen naar "een oude en gelijktydige copie, door my door den Heer Professor A. Kluit medegedeeld". Volgens mededeeling van den Rijksarchivaris in Utrecht wordt het origineel thans niet meer in het Staten-archief aangetroffen. 20 Januari 1581 werden Elbertus Leoninus, Sebastinan van Loosen en Pierre van Dyven (niet "Nyevelt", zooals in het afschrift abusievelijk de onderteekening luidt) door de Staten-Generaal "gecommitteert om te trecken naer Utrecht, Gelderland ende Overysel om deselve tinwilligen ten eynde sy hem willen in alles conformeeren mette resolutiën van de Generale Staten". Blijkens den inhoud van dit stuk ging het over het maken van "een gewisse authoriteit ende forme van regieringe by instellinge van eenen generalen landraet ende finantie", waartoe de gedeputeerden der andere provincien wèl, die van Gelderland, Utrecht en Overijsel nog niet genoegzaam geautoriseerd waren.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089449" type="ABS">11</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/859b11c1-bacd-44a7-bcc5-e2e3efaf6f29</unitid>
						<unittitle>Akte van Gedeputeerden tot de Nadere Unie, waarbij deze François Balochy committeeren om "overall binnen de landen, steden, heerlicheden ende dorpen van die Naerder Geunieerde Provinciën te vervolgen, achterhalen ende saiseren alle die penningen goudt ende silver, die onbehoorlick zijn gemunt in eenige haechemunte ofte anderssins",</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1581">1581 Februari 28,</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit afschrift heeft Boudam door den bekenden eersten klerk van den Raad van van State Adrianus Bogaers doen nemen "naar de oorspronkelijke acte, soals berust onder de archieven van de Raed van Staten, en wel in een blikke doos, waerin ook de originele Unie en andere papieren leggen, wordende die doos bewaart in een yseren kiste". Bedoelde blikken doos bevindt zich thans in het z.g. "Bruine kastje" (zie ook hiervoor blz. 424) no. 28. Daarin wordt echter het in dit nummer beschreven stuk niet meer aangetroffen; op de in de blikken doos bijgevoegde 18de-eeuwsche lijst heeft de bibliothecaris van de Koninklijke Bibliotheek C. Flament 31 Mei 1827 aangeteekend: "Bij de 7 bovengenoemde stukken, toen zij gevonden zijn, stond een 8ste stuk over de Munt, zijnde een Commissie van den Muntmeester Balochius, doch die is niet meegekomen op deze bibliotheek". Het stuk is ook daarom merkwaardig, omdat omtrent de handelingen van Gedeputeerden tot de Nadere Unie in het jaar 1581 zoo goed als niets is bewaard gebleven, zie P. L. Muller, a. w. blz. 134. Uit de dateering van het stuk: "Gegeven tot Delft den lesten Februari XVXc eenentachentich", blijkt dat de vergadering van Gedeputeerden - blijkbaar dezelfde, als die genoemd bij Muller a. w. blz. 141, welke vergadering in April te Amsterdam werd voortgezet - in Februari 1581 te Delft werd gehouden.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089450" type="ABS">12</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a41e8358-6b7f-408c-9fa5-e8a26d21a9f6</unitid>
						<unittitle>Brief van Pierre van Dyven aan de Staten van Utrecht,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1581">1581 Maart 25</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Bondam heeft dit afschrift eigenhandig genomen "naer een oude en gelijktydige copie, door den Heer A. Kluit medegedeeld".</p>
						<p>De brief is geschreven door Pierre van Dyven als Gedeputeerde uit de Staten-Generaal, en heeft betrekking op dezelfde zaak als de brief van de drie gedeputeerden (waaronder ook Van Dyven) aan de Staten van Utrecht, hiervóór beschreven onder no. 10. Evenmin als van no. 10 is ook van dit nummer het origineel in het archief van de Staten van Utrecht aangetroffen.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089451" type="ABS">13</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4edca135-a17c-46cd-95e1-afa985c0b314</unitid>
						<unittitle>Remonstrantie van Prins Willem I aan den Landraad Bewesten Maze te Gent (?),</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1581">1581 December 1</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Bondam heeft dit afschrift doen nemen "naar een oude en gelijktydige copie, aan my medegedeeld door den heer A. Kluit". De inhoud van dezen door den Prins te Antwerpen geschreven brief komt in eenigszins afwijkende bewoordingen voor bij Bor II, blz. 289, waar het stuk abusievelijk genoemd wordt een "remonstrantie aan de Staten-Generaal gedaan". De Staten-Generaal toch kwamen eerst weder bijeen 29 Januari 1582. Dat deze, zooals bij P. L. Muller a. w., blz. 178 is te lezen de geheele maand December en Januari zijn bijeen geweest is onjuist, terwijl evenmin is vol te houden het. aldaar gezegde, dat de Landraad Bewesten Maze 4 December 1581 naar Antwerpen zou zijn vertrokken om de Staten-Generaal bij te staan in het beleid der zaken. Wel is er 14 (niet 4) December, blijkens de resolutiën sprake geweest van een vertrek van dien Raad naar Antwerpen, maar eerst 4 Januari 1582 is het eerst uit de resolutiën op te maken, dat de Raad te Antwerpen vergaderde. Waarschijnlijk heeft het vertrek van Gent naar Antwerpen tusschen 23 December en 2 Januari plants gehad, daar en gedurende die dagen geen vergadering van den Landraad is gehouden.</p>
						<p>Van de ontvangst der Remonstrantie van den Prins wordt in de resolutiën van den Landraad niet gesproken, en evenmin is het stuk zelf in de lias "Loopende" van de Staten-Generaal, waarin wèl andere bij dien Raad ingekomen stukken voorkomen, bewaard gebleven. De "gelijktydige copie, aan my medegedeeld door den heer A. Kluit" zal wel een voor een der Gedeputeerden van de provincie Utrecht (zie P. L. Muller a. w., blz. 152) bestemd afschrift geweest zijn, die waarschijnlijk ten tijde van Kluit nog ter Staten-griffie van Utrecht berustte, maar blijkens mededeeling van den Rijksarchivaris in Utrecht thans niet meer in het Staten-archief aanwezig is. Wellicht is ook door Bor deze zelfde bron gebruikt, al is het stuk dan door laatstgenoemde onder eenigszins andere bewoordingen afgedrukt.</p>
						<p>Een afdruk van het stuk in den Franschen tekst komt voor bij Gachard, Correspondance de Guillaume le Toeiturne, IV, p. 364.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089452" type="ABS">14</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd940b37-bab1-49dd-86db-91b487c98488</unitid>
						<unittitle>Resolutiën van Gedeputeerden tot de Nadere Unie,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1583">1583 April 21-1583 Mei 12</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Bondam heeft dit afschrift eigenhandig genomen "uyt de Landdagsrecessen van den President Van Hell in 't deel van de jaeren 1582, 83, 84, 85 pag 79 et sqq."; op haar beurt was deze copie in de collectie Van der Hell "gecopiëert uyt het 75 tot het 126 bladt incluys des Boecx der Landtsaken der stadt Arnhem van den jare 1583, geteikent D". Men zie over het in deze in 1583 te Utrecht gehouden bijeenkomst van gedeputeerden uit de provinciën, die later de Republiek uitmaakten, verhandelde P. L. Muller a. w., blz. 202 vlg.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089453" type="ABS">15</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ac8071f-9115-4d71-9ba5-6252d3501a29</unitid>
						<unittitle>Reces, genomen in de vergadering van de Staten-Generaal,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1583">1583 Mei 6</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Bondam heeft dit afschrift doen nemen "uyt een oude gelijktydige copie", berustende ter secretarie van Elburg in Lade 15 No. 17,<note>
								<p>Deze opgave van Bondam is foutief. Blijkens den inventaris van het archief van Elburg berust het stuk in Lade 17. no. 60.</p>
							</note>Deze in 61 artikelen vervatte "instructie omme de gedeputeerde, mede gheassisteert hebbende ter verghaderinge van de Generaele Staten der Geunieerde Nederlandsche provinciën, van zulex zy luyden hunne respective principalen zullen hebben aen te dienen van 't gebesoigneerde derselver verghaderinghe soo opt voergaende reces ende affscheyt van den derden May 1582 als op veele andere gewichtige veranderinghen ende verscheyden occurrentiën daerentusschen, den staet van den lando raekende, overcommen ende voorgevallen, ende op alle 'tzelve met deductie ende relatie van de redenen, motifven ende consideratiën, daertoe dienende, hemlieden volcommelick bekent, te procureren ende te vorderen goede vruchtbaere advysen ende resolutiën" is letterlijk aldus te vinden in het Ordinaris Depechenboek van de Staten-Generaal over 1582-1583, fo. 319 vlg.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089454" type="ABS">16</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51f0f7f5-ac59-41b7-bf7b-e721a2529e13</unitid>
						<unittitle>Bescheiden betreffende de onderhandelingen tusschen de Staten-Generaal en den hertog van Anjou,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1584">(1584 Januari 16-1584 Februari 11)</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Bondam heeft deze afschriften doen nemen "uyt een oude gelijktydige copie, ervintelijk ter secretarie van Elburg in lade 17, no. 58". Het zijn alle in verkorten vorm opgestelde translaten den volgende zoowel in het Ordinaris als in het Fransche Depechenboek der Staten-Generaal in het Fransch voorkomende bescheiden: 1o. Propositie van gedeputeerden van de Staten-Generaal (Jean van Asseliers en Antoine de Lalaing, heer van la Mouillerie) aan den hertog van Anjou, 1584 Januari 16; 2o. Remonstratie van Roche de Sorbies, heer des Pruneaux, gezant van Anjou, in de vergadering der Staten-Generaal van 1584 Februari 11; 3o. Memorie van hetgeen La Chapelle namens de Gedeputeerden naar Anjou voornoemd aan de Staten-Generaal zal mededeelen, 1584 Januari 19; 4o. Brief van den hertog van Anjou aan de Staten-Generaal, 1584 Januari 20, die alle zijn afgedrukt bij P. L. Muller en A. Diegerick, Documents concernant les relations entre le due d'Anjou et les Pays-Bas V, resp. blz. 522, 561, 535 en 543 en wel - met uitzondering van het onder 2o, genoemde, dat is genomen naar het stuk in de ten Alg. Rijksarchieve berustende collectie Stratenus, zijnde een copie naar het origineel te Parijs - naar de in genoemde Depechenboeken voorkomende afschriften.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089455" type="ABS">17</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e09b7fb-15ce-4e77-a0eb-90c728039e66</unitid>
						<unittitle>Accoord tusschen de Staten-Generaal en Willem, graaf van den Berg,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1584">1584 Maart 15</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Bondam heeft dit afschrift eigenhandig genomen "uyt een oude gelijktydige copie, ervintelijck in de secretarie van Elburch in Lade 17, no. 61", die thans nog op de aangeduide plaats in het Rijksarchief in Gelderland berust. In het archief der Staten-Generaal is het accoord, waaromtrent in de resolutie van 24 Maart 1584 p.p. vermeld wordt, dat de gedeputeerden naar den graaf van den Berg het stuk aan de Staten-Generaal hebben overgeleverd, niet aangetroffen.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089456" type="ABS">18</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e62f9984-e5dd-4645-a0d5-723236f2ff81</unitid>
						<unittitle>Instructie voor door de Staten-Generaal naar het leger gezonden monstercommissarissen,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1584">1584 Juli 9</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p> Bondam heeft dit afschrift doen maken "naar de authentyke copie onder de archiven van de Staten van Utrecht in Paket A, Num. 30". De instructie is opgenomen in het Ordinaris Depechenboek van de Staten-Generaal over 1584, fo. 146 vo. vlg.</p>
					</odd>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">B.</unitid>
					<unittitle>Andere afschriften.</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089457" type="ABS">19</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/94268a75-7871-4fc5-9cd2-c0f5b30c6e9f</unitid>
						<unittitle>Verklaring van Gedeputeerden uit de Staten-Generaal, dat zij de souvereiniteit willen opdragen aan den Koning van Frankrijk, die daarbij ook de Unie van Utrecht zal confirmeeren.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1584">1584 November 16</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Het afschrift is door Bondam eigenhandig genomen naar een blijkbaar ter griffie van de Staten van Utrecht berustend authentiek uittreksel uit het Fransche Depêchenboek van de Staten-Generaal over 1583-1585</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089458" type="ABS">20</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b3785bd-00ea-4623-8029-170c732f9136</unitid>
						<unittitle>Akte van uitwijzing door de magistraat der stad Utrecht van Cors Geurtsen uit de Geunieerde Previnciën,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1586">1586 Augustus 7</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Bondam heeft dit afschrift eigenhandig genomen "naar een oude en gelijktydige copie in een ms. verzameling van stukken van dien tijd in folio, toebehoorende aan den heer en mr. R M. van Goens, raad in de vroedschap te Utrecht". Het stuk "was onderteekend: G. van der Voort". Gosen van der Voort was in 1568 secretaris der stad Utrecht, zoodat deze akte van uitwijzing, hoewel dit in het stuk zelf niet nader is aangegeven, van de magistraat dier stad moet zijn uitgegaan.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089459" type="ABS">21</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/70985042-3edf-441a-9185-96245ebaee98</unitid>
						<unittitle>Reces, genomen in de vergadering der Staten-Generaal,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1587">1587 October 23</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Bondam heeft dit afschrift doen nemen "uyt een oude gelijktydige copie ervintelijck ter secretarie van Elburg in lade 17, no. 54". Het stuk is letterlijk aldus te vinden in het Ordinaris Depechenboek der Staten-Generaal over 1587, fo. 571 vlg. Door Bondam zelf is in margine geschreven: "Poincten ter vergadering der Generale Staten te Haerlem ontworpen om daerop in elke provincie te resolveren, onder anderen ook om de Unie te resumeren, en in verscheide poincten te bevestigen."</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089460" type="ABS">22</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db1c8313-adb0-4e73-90cb-d83dd9f71566</unitid>
						<unittitle>Resolutiën van de Staten-Generaal betreffende de gift van 2000 gulden aan de stad Elburg na den aldaar gewoed hebbenden grooten brand,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1593">1593 November 23 en December 6</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Deze afschriften zijn door Bondam eigenhandig genomen "uyt het extract so als berust ter secretarie van Elburg in lade 14, no. 20".</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089461" type="ABS">23</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/338333fb-285a-4fb6-91f3-7bc7f8e28509</unitid>
						<unittitle>Brief van de te 's-Gravenhage vergaderd zijnde Gedeputeerden der Brabantsche steden Bergen op Zoom, Breda, Grave, Steenbergen en Willemstad aan de Staten van Utrecht, waarin zij verzoeken "vermogens de Gemeene Unie" in de Generaliteit te worden toegelaten,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1607">1607 November 12</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Bondam heeft dit afschrift doen nemen "naar den oorspronkelijken brief onder de archiven van de Staaten van Utrecht in Paket D, num. 21".</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089462" type="ABS">24</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a5a89635-5a9a-4029-a785-bdcc1729c04e</unitid>
						<unittitle>Akte van den Raad van State, waarbij het over Richard Story, Charles Baldijn en Benjamin Bolton, soldaten in de compagnie van den kapitein Thomas Dail, door den krjgsraad uitgesproken doodvonnis door de intercessie van Prins Maurits en Graaf Willem Lodewijk van Nassau, wordt veranderd in een verbanning op "des gemeene landts galeye" voor den tijd van twee jaren,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1609">1609 Februari 14</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit afschrift van de hand van den bekenden klerk van den Raad van State, Adrianus Bogaers, is volgens het onderschrift van Bondam zelf "aen my gecommuniceerd door den Heer Bogers, clercq ter secretarie van de Raad van Staten". Men zie over deze zaak de resolutiën van den Raad van State van 9 en 12 Februari 1609, terwijl het bedoelde door den krijgsraad te 's-Gravenhage 7 Februari 1609 uitgesproken vonnis is te vinden in het Register van dien krijgsraad over 1608 en 1609, i. d. (dit deel is thans no. 250 van den inventaris der "Hooge Militaire Vierschaar"). Adrianus Bogaers heeft waarschijnlijk het hier beschreven afschrift genomen uit het "Partiënbouck" van den Raad van State, dat thans over de jaren 1608-1620 ontbreekt, maar waarvan de overige deelen over de jaren 1593 vlg., hoewel die ontegenzeggelijk tot het archief van den Raad van State behooren, voorkomen in den zelfden inventaris van de "Hooge Militaire Vierschaar" onder nrs. 169 vlg.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089463" type="ABS">25</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/68571f7e-aa0d-49a1-9868-66b68a205fe4</unitid>
						<unittitle>Resolutiën van de Staten-Generaal in zake een geschil over de militaire jurisdictie tusschen den krijgsraad en het gerecht der stad Arnhem,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1640">1640 November 17</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Bondam heeft dit afschrift doen nemen naar "de autenticque losse copie, leggende achteraan onder andere losse papieren in het Ms. Privilegiënboek der stad Zutphen".</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089464" type="ABS">26</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/418ea5e8-e4b8-410e-9eff-40876e30f0d6</unitid>
						<unittitle>Stukken, gediend hebbende in het geschil tusschen de Staten van Utrecht en de Staten van Friesland over het recht van préséance in de Staten-Generaal,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1674">1674</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Deze afschriften zijn door Bondam eigenhandig genomen naar de in het archief der Staten van Utrecht berustende origineelen. Ze worden vermeld als no. 16, 27 en 29 van den "Inventaris der stukken in het dispuit over de praeëminentie in rang voor die van Vriesland ingelevert", welke inventaris thans nog wordt aangetroffen in no. 396a van 'Catalogus van het Archief der Staten van Utrecht'. Het afschrift van no. 16 is door Bondam genummerd: "97".</p>
						<p>Van no. 27 komen hier alleen voor het afschrift van de resolutie van 11 Augustus 1584 en het uittreksel uit het Depêcheboek van 18 Augustus 1584.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089465" type="ABS">27</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0f8ac1d-a25f-4852-bfd0-3ad8e941c011</unitid>
						<unittitle>Resolutiën van de Staten-Generaal betreffende het staan "als gevaders over den doop" van den jongen Prins van Oranje door Gedeputeerden uit de Staten van Holland,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">1748 Maart 30 en April 2</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Ten behoeve van Bondam gemaakt afschrift.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089466" type="ABS">28</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/795a9c67-3ceb-427f-b817-1b3fdcdbf899</unitid>
						<unittitle>Naamlijst van het legioen Fransche étrangers,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792">1792</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Eigenhandig door Bondam geschreven.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1089467" type="ABS">29</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/89e79159-d68e-4681-a675-1b89eb2d5ec0</unitid>
						<unittitle>Publicatie der "verbonden Bataven tot herstel der vrijheid in hun vaderland",</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792">1792 October 22</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p> Bondam heeft dit afschrift eigenhandig gemaakt naar "een gedrukt exemplaar op een octaafje papier gedrukt, tgeen met de post in een couvert, toegelakt met een witte ouwel, op den 1 Januari 1793 toegezonden is geweest aan Burgemeester Loten te Utrecht, zijnde 6 stuivers aan port daarvoor moeten betaald worden. Men vermoede, dat het afgezonden was uit Duinkerken". </p>
						<p>De publicatie is vastgesteld "in onze algemeene vergadering" te Parijs, en onderteekend: J. C. de Kock, Hendrik Schilge en Jean F. Rud. van Hooff.</p>
					</odd>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>