<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:20:11 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.02.09.05::Algemene Rekenkamer GR (Bureau Geldelijke Rekeningen))//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/539a5ec2-0803-4066-9d38-444a53a01257" urn="2.02.09.05.ead.xml">2.02.09.05</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Algemene Rekenkamer 1814-1919: Bureau Geldelijke Rekeningen, 1827-1919</titleproper>
        <author>H.B.N.B. Adam</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1979">1979</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090525">25 mei 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Algemene Rekenkamer GR (Bureau Geldelijke Rekeningen)</unittitle>
      <unittitle type="short">Alg. Rekenkamer / Geldelijke Rekeningen</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1827/1919" type="inclusive">1827-1919</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">H24011</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">4.40 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">38 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: "/>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Algemene Rekenkamer</corpname>, 1814-1919: Bureau Geldelijke Rekeningen (GR)</origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De Algemene Rekenkamer is belast met het toezicht op de financiën van de overheid.<lb/>Het archief bevat voornamelijk registers waarin de ontvangst van rekeningen van comptabele ambtenaren werd geregistreerd. De rekeningen zelf zijn voor het merendeel vernietigd.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Zie voor een geschiedenis van de Algemene Rekenkamer de inleiding bij toegang 2.02.09.01 en <bibref linktype="simple">'De Algemeene Rekenkamer: Haar werkkring bezien uit een praktisch oogpunt'. Uit: <title linktype="simple">De tentoonstelling op het gebied van de openbare en particuliere bedrijfsadministratie T.O.P.A.</title> 1926 (uitg. J. Muusses, Purmerend.)</bibref>
        </p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <custodhist>
          <head>A. De serie 'Registers betreffende de geldelijke rekeningen', nrs. 1-35.</head>
          <custodhist>
            <head>De vorming van de series</head>
            <p>In de instructiewet van 1814 (SB 76) werd reeds uitgegaan van het toezicht op de verschillende categorieën comptabelen. De Rekenkamer heeft zich er verschillende malen over beklaagd, dat een nadere uitwerking van deze taak achterwege bleef. Vooral het ontbreken van de verplichting tot directe verantwoordelijkheid van de comptabele werd als een ernstig gemis ervaren. Pas door de instructiewet van 1820 (Sb 15) werd dit manco opgeheven.
Deze onduidelijke situatie in de jaren 1814-1820 is er vermoedelijk de oorzaak van dat duidelijke voorschriften voor de bureauwerkzaamheden na 1814 ontbreken. Dit valt m.n. op toen in 1817 ingrijpende wijzingen werden doorgevoerd en voor alle bureaus, behalve dat der Geldelijke Rekeningen, uitvoerige voorschriften werden opgesteld. In de loop van 1822 zond de Rekenkamer gedetailleerde beschrijvingen van de bureauwerkzaamheden aan de koning om de vorst in staat te stellen de bureau-organisatie nader bij een K.B. te regelen. De brief van 16 september 1822 nr. Secreet betrof het bureau der Geldelijke Rekeningen. Bij vergelijking van de bureau-organisatie uit 1814, de beschrijving van 1822 en het hoofdstuk uit Morra' s boek<note>
                <p>
                  <bibref linktype="simple">H. J. Morra, <title linktype="simple">Beschrijving van de werkzaamheden ter Algemene Rekenkamer</title>, 's-Gravenhage, 1897.</bibref>
                </p>
              </note> kan een consistente lijn onderscheiden worden.</p>
            <p>
In principe waren personen die geld of geldswaarden van het rijk beheerden voor hun beheer verantwoordelijk aan de Rekenkamer. Voor zover deze verantwoording niet anders geschiedde, dienden zij periodiek rekeningen in te sturen. Bij die rekeningen werden bewijsstukken gevoegd tot staving van de ontvangsten en uitgaven. Na een uitvoerige controle, mede aan de hand van reeds eerder bekende posten, werd door de tafel een rapport uitgebracht aan de vergadering. Afhankelijk van de bevindingen en de beantwoording door de comptabelen van de reclames kon de rekening voorlopig of definitief gesloten worden. Serieuze bedenkingen werden in een nota van remarque vervat. De rendant kreeg een duplicaat van de gesloten rekening als blijk van décharge, het betreffende departement een triplicaat.</p>
            <p>
Voor het bijeenbrengen van de noodzakelijke informatie, het toezicht op de voortgang, de verificatie en voor een algemeen overzicht werden diverse registers bijgehouden.
</p>
            <p>
              <list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Besluitenregister met klapper,<lb/>
waarin de korte inhoud werd opgenomen van alle besluiten, beschikkingen, verordeningen e.d. het comptabel beheer betreffende. (Deze registers zijn voorgedragen voor vernietiging)</item>
                <item>Recueil van wetten, besluiten e.d. met diverse ingangen.<lb/>
Gedeeltelijk is dit een overlapping van de 1e categorie. Het is echter een verzameling van de volledige teksten in afschrift. (de serie is gedeeltelijk nog aanwezig, zie de betreffende plaatsingslijst).</item>
                <item>Belastingregister. <lb/>Zie de beschrijving hierna.</item>
                <item>Inschrijvingsregister. <lb/>
Zie de beschrijving hierna.</item>
                <item>Royementsregister. <lb/>
Zie de beschrijving hierna.
</item>
                <item>Saldoregister,<lb/>
waarin aantekening werd gehouden van de voor- en nadelige sloten van rekening. (niet meer in het archief aangetroffen).</item>
                <item>Tijdstippen-of termijnregister.<lb/>
Dit register diende voor de controle op de tijdige beantwoording door de comptabelen van de bezwaren van de Rekenkamer. Het enige nog aanwezige deel is voorgedragen voor vernietiging.</item>
                <item>Controleregister,<lb/>
aan de hand waarvan nagegaan kon worden of alle rendanten tijdig hun rekening hadden ingestuurd. De twee aanwezige delen zijn voorgedragen voor vernietiging.</item>
              </list>
            </p>
          </custodhist>
          <custodhist>
            <head>De bescheiden</head>
            <p>Het <emph>belastingregister</emph> vermeldt in negen kolommen het volgnummer, de brief waarin de te verantwoorden post wordt opgegeven (met datum en nummer van de serie algemene bijlagen van de notulen), de naam en/of functie van de comptabele, de aard van de post, het bedrag, de "ontlasting" door het inzenden van een rekening (jaar en volgnummer van het inschrijvingsregister) of andere stukken, het aangezuiverde bedrag en eventuele aanmerkingen. Deze informatie diende vooral voor de verificatie van de posten op de rekening. Bovendien werd hierin ook aantekening gehouden van, posten, die na de verificatie toegevoegd of verhoogd werden.</p>
            <p>Het <emph>inschrijvingsregister</emph> geeft per jaar aan het volgnummer van inkomst (met jaar en nummer van de vorige rekening), datum en nummer in de serie algemene bijlagen van de notulen van de begeleidingsbrief, naam en/of functie van de rendant, omschrijving en dienstjaar van het verantwoorde beheer, aanmerkingen op de rekening, de termijn van beantwoording van het bezwaar, datum en nummer in de serie algemene bijlagen van de notulen van het antwoord op de reclame, datum en nummer in dezelfde serie van de opneming en sluiting van de rekening, de totaalbedragen van inkomsten en uitgaven, de voldoening van het voor- of nadelig saldo, de datum van de verzending van het duplicaat en ingekomen bezwaren of toelichtingen. Bij een eventueel royement o.d. wordt verwezen naar het volgnummer van het royementsregister.</p>
            <p>Het <emph>royementsregister</emph> bevat het volgnummer van inschrijving, jaar en nummer van het inschrijvingsregister, naam en/of functie van de comptabele, dienstjaar en aard van het beheer, aard en bedragen van de toevoegingen of schrappingen.</p>
          </custodhist>
          <custodhist>
            <head>Huidige betekenis</head>
            <p>Vooral de inschrijvingsregisters geven chronologisch een overzicht van de ontwikkeling van het comptabel beheer bij vele rijksinstellingen. In combinatie met de registers van borgtochten kan via de klappers op het inschrijvingsregister nagegaan worden welke functionarissen rekenplichtig waren aan de rekenkamer.</p>
            <p>
De drie categorieën registers vormen tevens een hulpingang op de serie algemene bijlagen van de notulen. In die serie bevinden zich de begeleidings-brief van de rekening, kennisgevingen betreffende ontvangsten, de rapporten van de tafel over bedenkingen tegen, opneming en sluiting van de rekening en eventueel de brieven van de rendanten in antwoord op bezwaren van de Rekenkamer. Deze stukken zijn zelden direct via de klapper of de index op de serie terug te vinden als betrekking hebbende op de verantwoording van een bepaalde rendant.
</p>
          </custodhist>
        </custodhist>
        <custodhist>
          <head>B. Inschrijvingsregister van aanvragen van regularisatie van ordonnanties ten laste van het Speciaal Fonds ter bevestiging en armering van het Zuidelijk Frontier, nr. 36.</head>
          <p>In 1815 werd het dringend noodzakelijk geacht om over te gaan tot het versterken van de zuidelijke grens van het nieuwe koninkrijk der Nederlanden (KB van 2 november 1815, no 18). De bekostiging hiervan werd geregeld bij KB van 1l juni 1816 no 28. Dit Besluit bepaalde dat " de kosten (...) afgescheiden blijven van de gewone staatsuitgaven en geaffecteerd worden op een speciaal fonds (...)".
Ingevolge art. 12 van. de Instructiewet voor de Algemene Rekenkamer van 9 juli 1814 no 82 (Stbl. 76) was de Rekenkamer belast met de controle op de uitgave ten laste van dit fonds: "Insgelijks zullen alle ordonnantien van betaling, die ten laste van den Staat, hetzij ter goeder rekening, of in voldoening van bepaalde objecten, zullen worden verleend, door de Rekenkamer moeten worden geëxamineerd en geregistreerd, met uitzondering almede van de objecten art. 16 en 17 vermeld". (Deze objecten betreffen de rekeningen van Domeinen en de verantwoording van de directe en indirecte belastingen).
Het toezicht van de Rekenkamer op dit fonds eindigde ingevolge het KB van 5 februari 1825 no 105, art. 2, waarbij het fonds, met andere bijzondere fondsen, werd overgedragen aan het Amortisatie-Syndikaat.</p>
          <p>
Behalve het aanwezige register heeft er, blijkens een aantekening op het bijbehorend inlegvel, nog een tweede deel bestaan.
De inrichting van het register is chronologisch, als volgt:<list type="simple">
              <item>fo's 1-163 op de data van de ordonnanties;</item>
              <item>fo's 164-243 op de data van regularisatie.
</item>
            </list>
          </p>
          <p>
Het register bevat de volgende informatie:<list type="simple">
              <item>de data van de ordonnanties, de nummers van Financiën en van de Rekenkamer, een beschrijving van het object waarvoor de ordonnantie is afgegeven met de datum van de verevening, het bedrag, en tenslotte het totale bedrag van de uitgaven ten laste van het fonds.</item>
            </list>
          </p>
          <custodhist>
            <head>Betekenis
</head>
            <p>Het register geeft een uniek chronologisch overzicht van de gedane uitgaven ten laste van het Speciaal Fonds, zowel van de totale bedragen als van de bedragen voor de afzonderlijke militaire objecten. Bovendien bevat het veel topografische gegevens.</p>
          </custodhist>
        </custodhist>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.02</subject>
      </controlaccess>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Algemene Rekenkamer GR (Bureau Geldelijke Rekeningen), nummer toegang 2.02.09.05, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Alg. Rekenkamer / Geldelijke Rekeningen, 2.02.09.05, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>Archief van de Algemene Rekenkamer 1814-1819:</p>
        <p>2.02.09.02 - Bureau Betaalmeesters (BM) </p>
        <p>2.02.09.03 - Bureau Nationale Schuld (NS) </p>
        <p>2.02.09.04 - Bureau Vaste Posten (VP) </p>
        <p>2.02.09.05 - Bureau Geldelijke Rekeningen (GR) </p>
        <p>2.02.09.06 - Domeinen (DO)</p>
        <p>2.02.09.07 - College  </p>
        <p>2.02.09.08 - Comptabel Beheer (CB) </p>
        <p>2.02.09.09 - Serie 1920-1929 bevat ook stukken van voor 1920 en van na 1929.</p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1303189" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55ea5879-8fa9-4014-8c41-e2d1bdbc31a5</unitid>
          <unittitle>"Belastingregister van rekeningen", register waarin de rekenplichtige comptabelen voor door hen te verantwoorden ontvangsten "belast" (gedebiteerd) worden en na indiening van hun rekening "ontlast" (gecrediteerd worden. Met namenklapper.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1842/1869">1842-1869</unitdate>
          <physdesc>1 deel</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Oud nummer 30.6</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>2-30</unitid>
          <unittitle>Inschrijvingsregisters van de rekeningen van de rekenplichtige comptabelen,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1842/1919">1842-1907, 1919</unitdate>
          <physdesc>36 delen</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Oud nummer 30.4</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303190" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/267bb8ff-a966-4b38-b36f-ce08e5b62bce</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1842/1845">1842-1845</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303191" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1412761-2037-42fb-ac74-e11407af469f</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1846/1849">1846-1849</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303192" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a1112c6-5dc3-4a04-9fae-cee02bcc4479</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1850/1853">1850-1853</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303193" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/01c16b92-8b31-49e3-a539-0e524386c739</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1854/1856">1854-1856</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303194" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d0d7c6dd-8bac-43f8-935e-a6aaaf8e31de</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857/1860">1857-1860</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303195" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7423b908-9247-4c21-9cf7-0702793b5970</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1861/1865">1861-1865</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303196" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/460c7dab-e243-4a90-afdf-5471f1851c72</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1866/1870">1866-1870</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303197" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ffc1561b-4062-49c8-8bbd-4b4a9ad93ae2</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1871/1872">1871-1872</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303198" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7cbbe0b6-4a56-44bf-b204-6ec4f484207c</unitid>
            <unittitle>1873-1876, april, 13, volgnr. 126.</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303199" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a7666c6-09a5-4deb-af0e-f0718332fc6c</unitid>
            <unittitle>1876, april, 13, volgnr. 127, tot 1879, jan. 9, volgnr. 112.</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303200" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/551812ce-0ddb-4149-85e5-317f3b59d804</unitid>
            <unittitle>1879, jan. 9, volgnr. 113, tot 1882, jan. 9, volgnr. 101.</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303201" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80a4f212-a6ad-47f6-997e-a68ecfce95cf</unitid>
            <unittitle>1882, jan. 2, volgnr. 97, tot 1884.</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303202" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7743041c-6c68-4027-b5aa-a56d0383c699</unitid>
            <unittitle>1884. 1885-1886, juni, 24, volgnr. 67.</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303203" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/42c3a457-f471-446d-8979-39f32d6d5824</unitid>
            <unittitle>1886, juni, 28, volgnr. 61, tot 1887. 1888.</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303204" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/300f7139-86e8-4110-9431-0e9865254616</unitid>
            <unittitle>1889. 1890.</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303205" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96e4c7ae-2efb-4278-aa60-d75a159ded44</unitid>
            <unittitle>1891. 1892.</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303206" type="ABS">18</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45e2b079-a670-4608-ac4d-42b689bfe7f4</unitid>
            <unittitle>1893. 1894.</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303207" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/98ad6584-423c-412f-bca9-298519ae1188</unitid>
            <unittitle>1895. 1896.</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303208" type="ABS">20</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55924a48-fa6c-4b46-a99a-feb8618f3e4f</unitid>
            <unittitle>1897. 1898.</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303209" type="ABS">21</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/415211ce-fc03-4ef3-b25d-69d1a0372e16</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1899">1899</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303210" type="ABS">22</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c1ce4a3-b949-4f08-be5d-c9432eae317f</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1900">1900</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303211" type="ABS">23</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2cd0df4e-e706-451a-8158-d67723fb14c0</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1901">1901</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303212" type="ABS">24</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9aac89c6-fa71-4729-9c2b-0e63a3b18a96</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1902">1902</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303213" type="ABS">25</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7cc07c95-f296-4abe-8a13-43d2969d50a1</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1903">1903</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303214" type="ABS">26</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a0956c2-f1a3-4c09-9c13-515cf07dee60</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1904">1904</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303215" type="ABS">27</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f1eba16-186b-4888-a573-6aab0da2d5e4</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905">1905</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303216" type="ABS">28</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60b2bb64-ec96-4071-ae4e-7c0c70d6980b</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1906">1906</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303217" type="ABS">29</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1f8a8789-7055-4724-a7b0-189cec3f1319</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907">1907</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303218" type="ABS">30</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ce2da46c-ab22-4914-b3dd-8f736dc6b465</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919">1919</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>31-34</unitid>
          <unittitle>Klappers op de inschrijvingsregisters,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1831/1905">1831-1881, 1897-1905.,</unitdate>
          <physdesc>11 delen</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Oud nummer 30</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303219" type="ABS">31</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3919901e-5ee0-4008-98a0-9d0558a6dfa5</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1831/1846">1831-1846</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303220" type="ABS">32</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d224fb2-bcbb-4fea-883e-0573baa41035</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1847/1858">1847-1858</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303221" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3adb189d-9237-474d-8e9d-72843710866f</unitid>
            <unittitle>1859-1871. 1872-1881.</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1303222" type="ABS">34</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/403270e4-dcef-4400-adc8-465b1169a402</unitid>
            <unittitle>1897. 1898. 1899. 1900. 1901-1902. 1903-1904. 1904-1905.</unittitle>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1303223" type="ABS">35</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d903c753-4c81-475e-aed3-d1411ccf3d70</unitid>
          <unittitle>"Royementsregister", register met aantekeningen. betreffende bedragen die op de ingediende rekeningen zijn geschrapt of toegevoegd,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1841/1873">1841-1873,</unitdate>
          <physdesc>1 deel</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Oud nummer 30</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1303224" type="ABS">36</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f874ade1-da29-4aad-8479-d5cb1ffdbabc</unitid>
          <unittitle>Inschrijvingsregister van aanvragen van regularisatie. van ordonnanties ten laste van het Speciaal Fonds ter bevestiging en armering van het Zuidelijk Frontier,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1816/1825">1816-1825</unitdate>
          <physdesc>1 deel</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Oud nummer 30</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1303225" type="ABS">37</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b007e24-52af-4a92-a5ff-8f334eb543dd</unitid>
          <unittitle>Journaal Schatkist Provincies,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1842/1852">1842-1852</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Oud nummer 30.8</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1303226" type="ABS">38</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22a2608d-e2e6-46b4-bdcd-67a21e4ae354</unitid>
          <unittitle>Legger op de voorschotten uit het Fonds voor de Nationale Nijverheid, met index,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1827/1861">1827-1861</unitdate>
          <physdesc>1 deel</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Oud nummer 30.11</p>
        </odd>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>