<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:22:23 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.04.53.13::Departement van Binnenlandse Zaken: Prijzenbureau voor Onroerende Zaken)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/5a0241ba-35e1-4740-bc3f-a5b6b99d2074" urn="2.04.53.13.ead.xml">2.04.53.13</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het Departement van Binnenlandse Zaken: Prijzenbureau voor Onroerende Zaken, 1941-1942</titleproper>
        <author>H.A.J. van Schie</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1993">1993</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Elena Magnée-Smirnova, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20060920">20 september 2006</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898;
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962;
                  <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975;
                  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Departement van Binnenlandse Zaken: Prijzenbureau voor Onroerende Zaken</unittitle>
      <unittitle type="short">BiZa / Prijzenbureau</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1941/1942" type="inclusive">1941-1942</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">B24113</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">5 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Departement van Binnenlandse Zaken / Prijzenbureau voor Onroerende Zaken</corpname> 1941-1942</origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Van het archief van het Prijzenbureau voor Onroerende Zaken is slechts een onbeduidend fragment overgebleven: een  paar circulaires en enkele dossiers betreffende de organisatie van de Prijzenbureaus in de kantons uit de periode 1941-1942.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Bij het Huurprijsbesluit 1940 <note>
            <p>     Besluit van de Secretarissen-Generaal van de Departementen van Binnenlandse Zaken, van Handel, Nijverheid en Scheepvaart, van Financiën en van Justitie tot beheersing van huurprijzen (Huurprijsbesluit 1940), Verordeningsblad 1940, besluit 237, uitgegeven 27 december 1940. </p>
          </note> was het verboden om een huurprijs te bedingen of betalen, welke hoger lag dan de op 9 mei 1940 geldende prijs. Voor ontheffing van dit verbod was expliciete toestemming van overheidswege nodig. Bij het Huurprijsuitvoeringsbesluit 1941 <note>
            <p>     Besluit van de secretarissen-generaal van Binnenlandse Zaken, van Handel, Nijverheid en Scheepvaart en van Financiën van 23 augustus 1941, B.Z. no.1 Prijzenbureau (Ned. Stcrt. van 3 december 1941, no. 236). </p>
          </note> werden Prijzenbureaus voor Onroerende Zaken ingesteld. De hoofden van dienst, belast met het bouw- en woningtoezicht in 60 gemeenten werden aangewezen als prijzenbureau. De ambtsgebieden van deze prijzenbureaus strekten zich uit over een kanton (volgens de rechterlijke organisatie). De prijzenbureaus waren bevoegd voor individuele gevallen de juiste huurprijs vast te stellen. De secretaris-generaal van het Departement van Binnenlandse Zaken was belast met de uitvoering van het Huurprijsuitvoeringsbesluit 1941. Bij het departement werd daartoe een Prijzenbureau opgericht. Per 1 november 1942 is de uitvoering van dit besluit overgegaan op de Gemachtigde voor de Prijzen. Ook de ambtenaren, werkzaam bij het Prijzenbureau van het Departement van Binnenlandse Zaken, zijn toen naar de Dienst van de Gemachtigde voor de Prijzen overgegaan.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Er is slechts een onbeduidend fragment van het archief overgebleven. Een  paar circulaires en enkele dossiers betreffende de organisatie van de Prijzenbureaus voor Onroerende Zaken in de kantons. Bij de overgang van de taken van het Prijzenbureau naar de Gemachtigde voor de Prijzen is ook het archief meegegaan.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">MAISAO-WOTAP</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.04</subject>
      </controlaccess>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Het archief van het Prijzenbureau is ingericht volgens de registratuur, zoals die bij de Afdeling Volkshuisvesting gebruikelijk was. Het is zelfs niet onmogelijk dat de stukken van het Prijzenbureau in de agenda van de Afdeling Volkshuisvesting zijn ingeschreven geweest.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Departement van Binnenlandse Zaken: Prijzenbureau voor Onroerende Zaken, nummer toegang 2.04.53.13, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, BiZa / Prijzenbureau, 2.04.53.13, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1535867" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/76faf89b-f833-43a3-9c2a-a9f526690616</unitid>
          <unittitle>Circulaires aan de burgemeesters en aan de hoofden van de Prijzenbureaus voor Onroerende Zaken betreffende de oprichting en administratieve organisatie van die Prijzenbureaus, gestencild. (Dossier P.P. Alg.).</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1942">1941-1942</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1535868" type="ABS">2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f72ec816-e0e6-4e8d-96db-f3aaeb197352</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende aanwijzing van de hoofden van de Prijsbureaus in de ambtsgebieden, aanstelling van personeel, goedkeuring van maatregelen op het niveau van huisvesting en aanschaf van bureaubehoeften van de Prijsbureaus. (Dossiers P.P. 2, 8, 11, 16-60).</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1942">1941-1942</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>De dossiers (genummerd 1-15) betreffende de Prijzenbureaus in de ambtsgebieden in de noord-oostelijke provincies zijn niet bewaard gebleven.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1535869" type="ABS">3</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/985320cf-0c41-48c9-968b-4e2b8442d340</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de voorbereiding van de Huuraangiftebeschikking 1942. (Dossier P.P. Alg.).</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1942">1941-1942</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1535870" type="ABS">4</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/65e678b0-6c16-46e8-a9a0-5bf35f33bac8</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende interpretatie van de Richtlijnen Vervreemdingsbesluit niet-landbouwgronden 1942 ten aanzien van afkoop van erfpacht. (Dossier P.P. 27).</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1535871" type="ABS">5</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b9d7618e-05a2-4e97-ba09-9a51ec39e2e5</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de afgifte van verklaringen van geen bezwaar tegen de vastgestelde prijs bij onteigening van onroerend goed. (Dossier P.P.).</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>