<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external"><eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" scriptencoding="iso15924" repositoryencoding="iso15511" findaidstatus="unverified-full-draft"><eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.04.108::Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties, Accountantsdienst en taakvoorgangers)//NL" urn="2.04.108.ead.xml" url="http://proxy.handle.net/10648/eef1395e-3535-47e3-86a8-7c3a1309c451">2.04.108</eadid><filedesc><titlestmt><titleproper>Inventaris van het archief van de Accountantsdienst en taakvoorgangers van het Ministerie van Binnenlandse Zaken, 1980-2005</titleproper><author>CAS Winschoten</author></titlestmt><publicationstmt><publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher><date normal="2015" era="ce" calendar="gregorian">2015</date><p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt></filedesc><profiledesc><creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2015">2015</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. Eindredactie: Caroline Leistra, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20150920">20 september 2015</date>. </creation><langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage><descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen:
				<bibref><title>ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;
 	  			<bibref><title>Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.
			</descrules></profiledesc><revisiondesc audience="internal"><change><date era="ce" calendar="gregorian"/><item/></change></revisiondesc></eadheader><archdesc level="fonds" type="inventory"><did><head>Beschrijving van het archief</head><unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties, Accountantsdienst en taakvoorgangers</unittitle><unittitle type="short">BiZa / Accountantsdienst</unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1980/2005" type="inclusive">1980-2005</unitdate><unitid label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA" countrycode="NL">B21</unitid><physdesc label="Omvang: "><extent unit="meter">0.60 meter; </extent><extent unit="files">48 inventarisnummers.</extent></physdesc><langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial><materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften. </materialspec><repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository><physloc/><origination label="Archiefvormers: "><corpname>Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties / Interne Accountantsdienst (IAD), </corpname> 1980-1988
				<corpname>Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties / Accountantsdienst (AD), </corpname> 1988-2002</origination><abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: "> De stukken vormen de uitvoering van controles op administraties, bedoeld in artikel 26 van de Comptabiliteitswet 1976 voor zover deze niet waren opgedragen aan een andere dienst of een derde. Verder had de dienst als taak het uitvoeren van bijzondere opdrachten en het geven van adviezen met betrekking tot de administratieve organisatie.</abstract></did><descgrp type="context"><head>Archiefvorming</head><bioghist><head>Geschiedenis van de archiefvormer</head><p>De controlefunctie met betrekking tot de financiële administratie werd in het verleden vervuld door het Bureau Interne Controle van de Hoofdafdeling Financieel-Economische  Zaken. Nadat gedurende
enige jaren binnen het ministerie overleg had plaatsgevonden werd bij Beschikking CF78/U60 AD&amp;O van 18 oktober 1979 met ingang van 1januari 1980 de Interne Accountantsdienst (IAD) opgericht welke rechtstreeks onder de secretaris-generaal ressorteerde. De taak van de dienst was het uitoefenen van controles op administraties, bedoeld in artikel 26 van de Comptabiliteitswet  1976 voor zover deze niet waren opgedragen aan een andere dienst of een derde. Later kwam de toevoeging: "en het op grond van dit artikel uitgevaardigde Besluit Taak Departementale  Accountantsdienst,  gepubliceerd in het Staatsblad 426, 1995". Verder had de dienst als taak het uitvoeren van bijzondere opdrachten en het geven van adviezen met betrekking tot de administratieve  organisatie.</p><p>Rond 1988 werd de naam IAD gewijzigd in Accountantsdienst (AD). De organisatie-eenheden waren vanaf  1987 belast met het controleren van:<list mark="hyphen" type="marked"><item>de beheers- en verantwoordingsadministratie;</item><item>het uit deze administraties blijkende beheer van de middelen;</item><item>het stelsel van interne controlemaatregelen in de administratieve organisatie;</item><item>de departementale financiële jaarverantwoording en advisering ter zake van de opheffing van uit controle gebleken onvolkomenheden in de administratieve organisatie en de beleidsrichtlijnen op het gebied van de controle; andere door de minister opgedragen controle- en advieswerkzaamheden.</item></list></p><p>Per 1 januari 2001 werd de volgende reorganisatie bij de Accountantsdienst gerealiseerd met als doel om ook in de naaste toekomst beter aan de verwachtingen van haar omgeving te kunnen voldoen. De drie trends, een toenemende aandacht voor "government governance", een accentverschuiving van rechtmatigheid naar doelmatigheid en de hogere kwaliteitseisen aan de begroting en de verantwoording, hebben er toe geleid dat de objectgerichte structuur met afdelingen is ingeruild voor een functionele indeling gebaseerd op projectmatig werken. Op 22 november 2001 is het Audit Committee akkoord gegaan met het voorstel van de directeur van  de AD om met ingang van 1 januari 2002 de Accountantsdienst  om te vormen tot een Auditdienst in overeenstemming met het kwaliteitsplan Audit voor de Rijksdienst (Commissie Kordes). Het volgende vijftal processen wordt onderscheiden, die het mogelijk moeten maken om als een onafhankelijke Auditdienst te kunnen functioneren en deze te kunnen beheersen:<list mark="hyphen" type="marked"><item>Primaire processen (het uitvoeren van audits en uitbrengen van adviezen)</item><item>Ontwikkelprocessen  (product- en organisatieontwikkeling)</item><item>Ondersteuning (het bedrijfsbureau)</item><item>Management (aansturing van processen, begeleiding van mensen)</item><item>Algemene leiding (strategie, beleid en externe relaties).</item></list></p></bioghist><custodhist><head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head><acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist></descgrp><descgrp type="content_and_structure"><head>Inhoud en structuur van het archief</head><controlaccess audience="internal"><subject source="ABS_rubriek">01.01.01</subject><subject source="ABS_trefwoord">2.04</subject></controlaccess><scopecontent><head>Inhoud</head><p>Het archief van de Accountantsdienst bevat documenten die onder meer betrekking hebben op het uitvoeren van controles op grond van artikel 26 van de Comptabiliteitswet 1976, instelling en inrichting van de organisatie, advisering ten aanzien van de ontwikkeling van een budgetadministratiesysteem, het verrichten van onderzoeken op onder andere beveiliging van het departementale netwerk, integriteit bij departementale accountantsdiensten en instelling en deelname aan commissies en werkgroepen. </p></scopecontent><appraisal><head>Selectie en vernietiging</head><p>Voor de bewerking omvatte het archiefbestand  19,875 meter. Ter vernietiging is 19,250 meter (door comprimatie 19,125 meter) afgescheiden, waarvan 3,25 meter voor vernietiging op termijn. Het overgebleven bestand bedraagt 0,625 meter.</p><p>De selectie is uitgevoerd op basis van de volgende selectielijsten:<list mark="hyphen" type="marked"><item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties  en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Rijksbegroting over de periode 1945 -2000, gepubliceerd in de Staatscourant d.d. 31maart 2005, nr. 62;</item><item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties  en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Organisatie van de Rijksoverheid over de periode  1945 -1999, gepubliceerd in de Staatscourant d.d. 16 december 2005, nr. 245;</item><item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Overheidsinformatievoorziening over  de periode  1945 -1999, gepubliceerd in de Staatscourant d.d. 29 juli 2004, nr. 143;</item><item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en de onder hem ressorterende actoren op het deelbeleidsterrein Arbeidsvoorwaarden Rijkspersoneel over de periode 1945 - 1996, gepubliceerd in de Staatscourant, d.d. 16 oktober 2001, nr. 200;</item><item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en de onder hem ressorterende actoren op het deelbeleidsterrein Formatiebeleid, Arbeidsmarktbeleid,  personeelsontwikkeling  en Mobiliteit over de periode 1945 -1996, gepubliceerd  in de Staatscourant, d.d.  16 oktober  2001;</item><item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en de onder hem ressorterende  actoren op het deelbeleidsterrein Arbeidsvoorwaarden  Rijkspersoneel  over de periode  1945 -1996, gepubliceerd in de Staatscourant, d.d. 16 oktober 2001, nr. 200;</item><item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en de onder hem ressorterende actoren op het deelbeleidsterrein van Personeelszaken, te weten het personeelsdossier over de periode 1945 - 1996, gepubliceerd in de Staatscourant d.d. 20 november 2007, nr. 225;</item></list></p></appraisal><accruals><head>Aanvullingen</head><p>Er worden geen aanvullingen verwacht</p></accruals><processinfo><head>Verantwoording van de bewerking</head><p>Het Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties heeft de voormalige Centrale Archief Selectiedienst (CAS), nu Doc-Direkt opdracht gegeven het archief van de Accountantsdienst in goede, geordende en toegankelijke staat te brengen opdat dit archief kan worden overgebracht naar het Nationaal Archief. Dit archief beslaat de periode 1980 -2005. Ten behoeve van de overbrenging naar het Nationaal Archief dient dit archief te voldoen aan de in de regeling Duurzaamheid Archiefbescheiden  (2001) gestelde eisen. Concreet betekent dit dat de volgende stappen zijn uitgevoerd:<list mark="hyphen" type="marked"><item>Alle ijzerwerk (paperclips, nietjes hechtmechanieken  e.d.) is verwijderd;</item><item>Lichtdrukken en andere materialen die aan sterkere chemische reacties dan goed papier onderhevig zijn, zijn voorzien van afzonderlijke fourflaps;</item><item>Omslagen, archiefdozen en etiketten voldoen aan de ICN-kwaliteitseis.</item></list></p></processinfo><arrangement><head>Ordening van het archief</head><p>Voor dit bestand is een klassieke inventaris vervaardigd. De indeling van de toegang is gebaseerd op de taken van de (Interne) Accountantsdienst</p></arrangement></descgrp><descgrp type="access_and_use"><head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict><userestrict><head>Beperkingen aan het gebruik</head><p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Voor zover bekend zijn er geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p></userestrict><phystech type="ABS"><head>Materiële beperkingen</head><p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van de stukken als gevolg van de materiële staat.</p></phystech><otherfindaid><head>Andere toegang</head><p>In de inventaris zijn de oorspronkelijke inventarissen van de (Interne) Accountantsdienst opgenomen. Deze zijn te raadplegen onder inventarisnummers 1-4</p></otherfindaid><odd type="application_instruction"><head>Aanvraaginstructie</head><p>
Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen:
<list type="ordered" numeration="arabic"><item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item><item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item><item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item><item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item><item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item></list></p></odd><prefercite><head>Citeerinstructie</head><p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p><p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties, Accountantsdienst en taakvoorgangers, nummer toegang 2.04.108, inventarisnummer ...</p><p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, BiZa / Accountantsdienst, 2.04.108, inv.nr. ...</p></prefercite></descgrp><descgrp type="allied_materials"><head>Verwant materiaal</head><altformavail type="ABS"><head>Beschikbaarheid van kopieën</head><p>Uit dit archief zijn geen kopieën op een alternatieve drager als microfilm, microfiche of in digitale vorm beschikbaar</p></altformavail><separatedmaterial><head>Afgescheiden archiefmateriaal</head><p>Er is geen archiefmateriaal afgescheiden</p></separatedmaterial></descgrp><dsc type="combined"><head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head><c01 level="subseries"><did><unitid type="series_code">A</unitid><unittitle>Stukken betreffende algemene aard</unittitle></did><c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp"><did><unitid>1-4</unitid><unittitle>Dossierinventaris van de Interne Accountantsdienst, Accountantsdienst en Accountantsdienst/Auditdienst.</unittitle><unitdate>1980 - 2005</unitdate><physdesc>4 stukken</physdesc></did><c03 level="file"><did><unitid identifier="4610035" type="ABS">1</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/63ee6886-ee8e-4fc2-b0ef-b43a6e224851</unitid><unittitle>Interne Accountantsdienst <unitdate>1980 - 1989</unitdate></unittitle></did></c03><c03 level="file"><did><unitid identifier="4610036" type="ABS">2</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9dbb0ba5-72e4-4888-b825-25ed47742aa4</unitid><unittitle>Accountantsdienst <unitdate>1988 - 1998</unitdate></unittitle></did></c03><c03 level="file"><did><unitid identifier="4610037" type="ABS">3</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/302b17ca-7710-4dce-8baf-1b3f39c3a623</unitid><unittitle>Accountantsdienst <unitdate>1996 - 2001</unitdate></unittitle></did></c03><c03 level="file"><did><unitid identifier="4610038" type="ABS">4</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bba58f33-2a51-41d4-8650-7b83f37850dc</unitid><unittitle>Accountantsdienst/Auditdienst <unitdate>1996 - 2005</unitdate></unittitle></did></c03></c02><c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp"><did><unitid>5-6</unitid><unittitle>Stukken betreffende het vastleggen in richtlijnen, voorschriften of regelingen.</unittitle><unitdate>1982 - 1987</unitdate><physdesc>2 omslagen</physdesc></did><c03 level="file"><did><unitid identifier="4610039" type="ABS">5</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9604d6b8-bb6b-456a-8443-2f9e6b1709b2</unitid><unittitle>Comptabiliteitsvoorschriften, met betrekking tot de toepassing van de Comptabiliteitswet 1976,<unitdate>1982 - 1986</unitdate></unittitle></did></c03><c03 level="file"><did><unitid identifier="4610040" type="ABS">6</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6fe6d75-952c-474b-8ee2-476e1476e6f3</unitid><unittitle>Verrekenregeling (verrekeningen tussen rijksdiensten),<unitdate>1987</unitdate></unittitle></did></c03></c02><c02 level="file"><did><unitid identifier="4610041" type="ABS">7</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee0335f9-a13e-4c80-b2f8-9c2f78810872</unitid><unittitle>Verslagen van periodiek overleg tussen de Accountantsdienst en de Algemene Rekenkamer.</unittitle><unitdate>1989</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c02></c01><c01 level="subseries"><did><unitid type="series_code">B</unitid><unittitle>Stukken betreffende bijzondere onderwerpen</unittitle></did><c02 level="subseries"><did><unitid type="series_code">B.1</unitid><unittitle>Organisatie, personeel en financiën</unittitle></did><c03 level="file"><did><unitid identifier="4610042" type="ABS">8</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/317765b3-702a-40e5-9a8d-9cc1eb71fbd2</unitid><unittitle>Stukken betreffende de formatievaststelling van de Accountantsdienst.</unittitle><unitdate>1981 - 1989</unitdate><physdesc>pak</physdesc></did></c03><c03 level="file"><did><unitid identifier="4610043" type="ABS">9</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/173b6ca3-4e2b-496b-9f94-c85d43ec449e</unitid><unittitle>Stukken betreffende de ambtelijke bevoegdheden van het personeel.</unittitle><unitdate>1984 - 1987</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c03><c03 level="file"><did><unitid identifier="4610044" type="ABS">10</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4fd5af2a-5fc8-416c-941b-a4840d23b121</unitid><unittitle>Stukken betreffende het onderzoek inzake de privatisering van de accountantscontrole.</unittitle><unitdate>1985</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c03><c03 level="file"><did><unitid identifier="4610045" type="ABS">11</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4bef0fb7-df21-42af-ab4d-00e08dfd04d8</unitid><unittitle>Stukken betreffende de orgaanbeschrijving en formatie van de Accountantsdienst.</unittitle><unitdate>1986 - 1987</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c03><c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp"><did><unitid>12-13</unitid><unittitle>Stukken betreffende de activiteiten van de Accountantsdienst, vervat in controleplannen.</unittitle><unitdate>1986 - 1990</unitdate><physdesc>2 omslagen</physdesc></did><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610046" type="ABS">12</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7626f981-e602-42b2-b290-396fc66825b0</unitid><unittitle><unitdate>1986 - 1989</unitdate></unittitle></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610047" type="ABS">13</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ab2efda-f485-4ab3-b068-1263d1fc7bd6</unitid><unittitle><unitdate>1990</unitdate></unittitle></did></c04></c03><c03 level="file"><did><unitid identifier="4610048" type="ABS">14</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4846d1ab-1238-4cb4-801e-3faf0941afc2</unitid><unittitle>Bevorderingsvoorstel inzake de functie van controleleider bij de Accountantsdienst.</unittitle><unitdate>1987</unitdate><physdesc>stuk</physdesc></did></c03><c03 level="file"><did><unitid identifier="4610049" type="ABS">15</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9fa77c3-cc40-4280-90e4-e7e6a37dfa9d</unitid><unittitle>Stukken betreffende de afslankingsvoorstellen van de Interne Accountantsdienst met betrekking tot de afslankingsoperatie 1988 - 1990.</unittitle><unitdate>1987 - 1988</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c03><c03 level="file"><did><unitid identifier="4610050" type="ABS">16</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/136241fa-f9fa-47d2-bfda-0abd7d305749</unitid><unittitle>Stukken betreffende de herhuisvestingsoperatie van de Accountantsdienst.</unittitle><unitdate>1988 - 1989</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c03><c03 level="file"><did><unitid identifier="4610051" type="ABS">17</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/893aadd0-9090-4162-986e-1b8ca486e748</unitid><unittitle>Nota betreffende de financiële consequenties inzake de uitbreiding van de taak van de Accountantsdienst in verband met de automatiseringsactiviteiten.</unittitle><unitdate>1990</unitdate><physdesc>stuk</physdesc></did></c03><c03 level="file"><did><unitid identifier="4610052" type="ABS">18</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d954d37e-0cda-4143-be97-d0717da4f2e5</unitid><unittitle>Stukken betreffende een personeelsuitbreiding van de Accountantsdienst.</unittitle><unitdate>1990</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c03><c03 level="file"><did><unitid identifier="4610053" type="ABS">19</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b1b69ae-8e88-4882-9ed3-11e8d6b57c69</unitid><unittitle>Stukken betreffende een plan van aanpak inzake het verbetertraject van de Accountantsdienst.</unittitle><unitdate>1999</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c03><c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp"><did><unitid>20-21</unitid><unittitle>Stukken betreffende de reorganisatie van de Accountantsdienst.</unittitle><unitdate>1999 - 2000</unitdate><physdesc>1 pak en 1 omslag</physdesc></did><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610054" type="ABS">20</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/56436523-9ff6-4450-a2c9-ed249af1cb49</unitid><unittitle><unitdate>1999 - 2000</unitdate></unittitle><physdesc>pak</physdesc></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610055" type="ABS">21</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a635fe9-5339-4883-858f-cc7a371f7eb9</unitid><unittitle><unitdate>2000</unitdate></unittitle></did></c04></c03><c03 level="file"><did><unitid identifier="4610056" type="ABS">22</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ad8c54ad-5bc5-4617-9b6e-d5f1182a03af</unitid><unittitle>Stukken betreffende de personeelsbezetting van de Accountantsdienst in verband met de op handen zijnde reorganisatie.</unittitle><unitdate>2000</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c03><c03 level="file"><did><unitid identifier="4610057" type="ABS">23</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a40bd22e-f888-46b6-9f27-f4a62efd2c5c</unitid><unittitle>Stukken betreffende het bestedingsplan 2002 van de Accountantsdienst.</unittitle><unitdate>2001</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c03><c03 level="file"><did><unitid identifier="4610058" type="ABS">24</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/15dd08d9-b789-4ad0-af46-673694693b93</unitid><unittitle>Audit-beleidsplan 2001 - 2004, opgesteld door de Accountantsdienst.</unittitle><unitdate>2001</unitdate><physdesc>stuk</physdesc></did><odd><p>In tweevoud.</p></odd></c03><c03 level="file"><did><unitid identifier="4610059" type="ABS">25</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/74ebed63-d1ee-434a-815d-9a3404f8b73f</unitid><unittitle>Kwaliteitsplan van de auditfunctie bij de rijksoverheid, opgesteld door de Accountantsdienst.</unittitle><unitdate>2002</unitdate><physdesc>stuk</physdesc></did></c03></c02><c02 level="subseries"><did><unitid type="series_code">B.2</unitid><unittitle>Taakuitvoering</unittitle></did><c03 level="subseries"><did><unitid type="series_code">B.2.1</unitid><unittitle>Algemeen</unittitle></did><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610060" type="ABS">26</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ba61009-4096-4e01-a09e-a807bc7de2b2</unitid><unittitle>Rapport "Voorwaarden te stellen aan het systeem van de interne controle gericht op de samenstelling van en de controle op de financiële verantwoording".</unittitle><unitdate>1983</unitdate><physdesc>stuk</physdesc></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610061" type="ABS">27</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/738dc1c2-d2e1-4cbf-9477-b993240a4327</unitid><unittitle>Stukken betreffende het onderzoek van het Ministerie van Binnenlandse Zaken inzake het gebruik van accountantsverklaringen in het bestuurlijk verkeer.</unittitle><unitdate>1986</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610062" type="ABS">28</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bfebcf5a-2bf5-4683-9af9-62bd51cae2d0</unitid><unittitle>Stukken betreffende het onderzoek naar de accountantscontrole ten behoeve van lagere overheden door het Verificatiebureau (VB) van de Vereniging voor Nederlandse Gemeenten (VNG) en de Begeleidingscommissie Onderzoek Accountantscontrole.</unittitle><unitdate>1986 - 1988</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610063" type="ABS">29</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a713f497-07ab-4f7e-b57f-f1a20f581e55</unitid><unittitle>Stukken betreffende bemoeienis met de instelling van een interdepartementale EDP-auditpool van automatiseringsspecialisten voor de kleinere departementen.</unittitle><unitdate>1987 - 1989</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610064" type="ABS">30</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db634ad7-7f35-4a9f-858c-df7c433de25e</unitid><unittitle>Stukken betreffende de controle van de Accountsdienst op de administratie van de Directie Financieel-Economische Zaken.</unittitle><unitdate>1988 - 1989</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610065" type="ABS">31</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79bcdec5-63a6-4ce4-b996-6ce6cdf86c8d</unitid><unittitle>Stukken betreffende de eisen die de Accountantsdienst stelt aan de inrichting van de administratieve organisatie.</unittitle><unitdate>1988 - 1989</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610066" type="ABS">32</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3ecbde7-7002-47a5-bf8f-a32af5cd065d</unitid><unittitle>Advies van de directeur van de Accountantsdienst aan de plv. secretaris-generaal inzake de toekomstige rechtsvorm van de Rijks Bedrijfsgezondheids- en Bedrijfsveiligheidsdienst.</unittitle><unitdate>1990</unitdate><physdesc>stuk</physdesc></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610067" type="ABS">33</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/de3c0d57-53a3-4c0b-8503-084e4b23e340</unitid><unittitle>Stukken betreffende onderzoek naar de beveiliging van het netwerk bij het Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties.</unittitle><unitdate>1990 - 1991</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610068" type="ABS">34</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/92ed13e1-4761-4734-af64-5228f2a20b1c</unitid><unittitle>Stukken betreffende de advisering inzake concept-statuten voor de Stichting Voorbereiding Uitvoeringsinstelling Sociale Zekerheid voor Overheidspersoneel (USZO).</unittitle><unitdate>1993 - 1994</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610069" type="ABS">35</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf30cca3-8e3c-4878-90d0-3cf1019ca834</unitid><unittitle>Stukken betreffende de advisering inzake een bijdrageregeling voor de financiering van het Centrum voor Arbeidsverhoudingen Overheidspersoneel (CAOP).</unittitle><unitdate>1993 - 1994</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610070" type="ABS">36</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd5c89f9-064f-4779-8de5-27e6bb76c32e</unitid><unittitle>Stukken betreffende een voorstel van de Accountantsdienst inzake de uitvoering en het beleid rond de Wet Voorwaardelijke Vergunning tot Verblijf (VVTV).</unittitle><unitdate>1994</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610071" type="ABS">37</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c563ad5-fc99-4055-99b0-885b52c85fa8</unitid><unittitle>Stukken betreffende een actievoorstel van de Accountantsdienst inzake het Millennium-probleem.</unittitle><unitdate>1997</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610072" type="ABS">38</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3cfc73fb-96f5-4411-8826-33d1f9129b01</unitid><unittitle>Stukken betreffende inventarisatie naar de mandatering bij het Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties.</unittitle><unitdate>1999 - 2000</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610073" type="ABS">39</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca2adc9a-fd93-4ea7-8005-918439e7a13c</unitid><unittitle>Stukken betreffende een onderzoek naar de integriteit bij de departementale accountantsdiensten.</unittitle><unitdate>1999 - 2002</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610074" type="ABS">40</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/14a9eaf3-ebcb-4754-8468-7032aa89c553</unitid><unittitle>Notitie van de Europese Commissie betreffende een actieplan ter verbetering van beheer en procedures op financieel gebied.</unittitle><unitdate>2000</unitdate><physdesc>stuk</physdesc></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610075" type="ABS">41</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1da34205-cfe5-4e36-b112-ceba3919639e</unitid><unittitle>Stukken betreffende dienstverleningsafspraken tussen de verschillende dienstonderdelen van het Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties.</unittitle><unitdate>2000</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610076" type="ABS">42</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da2e01be-44ca-4f83-aab9-b4bcccce026d</unitid><unittitle>Stukken betreffende een advies inzake de audit invoering van de euro in het domein Automatisering.</unittitle><unitdate>2000 - 2001</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610077" type="ABS">43</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/695879c8-4a45-4243-95f9-fe30b1dd72ff</unitid><unittitle>Stukken betreffende de rol van de Accountantsdienst bij de ontwikkeling van het Budgetadministratiesysteem (BAS+).</unittitle><unitdate>2001</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610078" type="ABS">44</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/94a9997f-7148-4162-ab34-4808b60ecb67</unitid><unittitle>Stukken betreffende het financieel beheer van het Ministerie van Financiën met een reactie van de Accountantsdienst.</unittitle><unitdate>2001</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c04></c03><c03 level="subseries"><did><unitid type="series_code">B.2.2</unitid><unittitle>Organisatie van overheidsinstanties</unittitle></did><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610079" type="ABS">45</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e451b0db-abc3-44fd-a9d6-32584adf7a46</unitid><unittitle>Stukken betreffende het uitoefenen van controle op de organisatie en reorganisatie van de Directie FEZ.</unittitle><unitdate>1987</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610080" type="ABS">46</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a572c94d-bbe6-4ab6-9364-ecfc7645964c</unitid><unittitle>Stukken betreffende het uitoefenen van controle op de organisatieaangelegenheden van de Eerste Kamer.</unittitle><unitdate>1988</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c04></c03><c03 level="subseries"><did><unitid type="series_code">B.2.3</unitid><unittitle>Commissies en werkgroepen</unittitle></did><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610081" type="ABS">47</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/511f7858-fa7e-43fb-8185-66e31e20acee</unitid><unittitle>Stukken betreffende de instelling en samenstelling van het Audit-Committee ter bevordering van gestructureerd overleg tussen het departementaal management en de Accountantsdienst.</unittitle><unitdate>1986</unitdate><physdesc>omslag</physdesc></did></c04><c04 level="file"><did><unitid identifier="4610082" type="ABS">48</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/711cae7f-0c06-41cc-8b32-6992fce9752b</unitid><unittitle>Stukken betreffende de Projectorganisatie inzake de invoering van het CAFAS-automatiseringsproject.</unittitle><unitdate>1988 - 1990</unitdate><physdesc>pak</physdesc></did></c04></c03></c02></c01></dsc></archdesc></ead>