<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!--20141223--><ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" scriptencoding="iso15924" repositoryencoding="iso15511" findaidstatus="unverified-full-draft">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.04.40.10::Staatscommissie Practische Geneeskundige en Tandheelkundige Examens)//NL" urn="2.04.40.10.ead.xml" url="http://proxy.handle.net/10648/1e11068b-ebb4-4c4c-9404-26f3f4347fd4">2.04.40.10</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van de Staatscommissie, belast met het afnemen der praktische geneeskundige examina en die der tandmeesters (1879-1892)</titleproper>
				<author>J.A.A. Bervoets</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date normal="2014" era="ce" calendar="gregorian">2014</date>
				<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p>
			</publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date normal="2014" era="ce" calendar="gregorian">2014</date> vervaardigd door ABS-Archeion op basis van de richtlijn <title>Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>. Eindredactie: Henny van Schie, <date normal="20141223" era="ce" calendar="gregorian">20141223</date>.</creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende
richtlijnen: <bibref>
					<title>ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;<bibref>
					<title>Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.</descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date era="ce" calendar="gregorian"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Staatscommissie Practische Geneeskundige en Tandheelkundige Examens</unittitle>
			<unittitle type="short">Staatscie. Geneeskundige Examens</unittitle>
			<unitdate label="Periode: " type="inclusive" normal="1879/1892" era="ce" calendar="gregorian">1879-1892</unitdate>
			<unitid label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA" countrycode="NL">O24084</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
				<extent unit="files">3 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
			</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Staatscommissie belast met de Afneming van Praktische Genees- en Tandheelkundige Examens</corpname>, 1879-1892</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat gegevens over examens en examinandi in de geneeskunde en de tandheelkunde.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
<p>De wet van 1 juni 1865, Stbl. 59 kende uitsluitend aan de staat de bevoegdheid toe om een geneeskundige of tandmeester tot de uitoefening van de geneeskunst of tandheelkunde toe te laten. Deze bevoegdheid bleef in stand, toen de Wet op het Hoger Onderwijs van 1876, Stbl. 102, tot stand was gekomen. Bij wet van 25 december 1878 Stbl. 222 werd bepaald dat tot het praktisch artsexamen alleen diegenen werden toegelaten die aan de universiteit een theoretisch examen hadden afgelegd op een aantal vast omschreven natuurkundige en geneeskundige vakken. Het praktische examen was een staatsexamen en werd afgenomen door een speciale staatscommissie. Haar werkterrein viel onder supervisie van de afdeling Medische Politie en niet van de afdeling Onderwijs. De commissie werd bij Koninklijk Besluit van 1 augustus 1879 zijn werkzaamheden aan, nadat zij daartoe bij de Koninklijke Besluiten van 12 februari 1879, Stbl. 33 en 34 nader was geïnstrueerd.</p>
<p>Bij Koninklijk Besluit van 6 augustus 1879, nr. 20 werd de eerste examencommissie samengesteld, die tevoren de opdracht had gekregen per 1 augustus te beginnen. Deze commissie had de bevoegdheid om van de door haar toegelaten artsen de eed van Hippokrates af te nemen. De vestigingsplaats was Amsterdam.</p>
<p>De werkzaamheden van de commissie werden beëindigd na de vaststelling van de Wet op het Hoger Onderwijs van 1921. Zij werd in dat jaar opgevolgd door een Staatscommissie artsexamens. Sedertdien kende iedere universiteit in toenemende mate zijn eigen artsexamen, dat echter nog altijd een staatsexamen is gebleven.</p>
				</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>De commissie registreerde aanvankelijk zijn vergaderingen en uitgaande correspondentie in registers. Hiermee is zij na juni 1892 waarschijnlijk opgehouden. Na de afsluiting van deel 3 van de verslagen is ook de correspondentie in het daarvoor bestemde deel niet voortgezet en zijn de resterende bladen blanco gebleven. Bovendien is ter registratie van de vergadering van 14 juni een extra los blad in het laatste deel gevoegd. Wij moeten aannemen dat de losse stukken zijn vernietigd evenals de dossiers van de werkzaamheden van de commissie over de periode 1892-1921.</p>
<p>Het archief  werd in 1963 door de Gezondheidsraad overgebracht naar het Algemeen Rijksarchief.</p>
				
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				
			<subject source="ABS_trefwoord">2.04</subject></controlaccess>
			<scopecontent>
				<head>Inhoud</head>
<p>Het archief bestaat uit deel 1 en deel 3 van de verslagen en het deel uitgaande correspondentie. Daarin zijn de stukken selectief geregistreerd en hoofdzakelijk aan het ministerie van Binnenlandse Zaken is gericht: correspondentie over aanmelding van doctorandi medicinae als kandidaat-artsen of de vervaardiging van getuigschriften is niet opgenomen. Dat er meer correspondentie moet zijn gevoerd blijkt ook uit het feit dat de voorzitter al na een jaar heeft gevraagd om de secretaris door bezoldiging, voor zijn werk vrij te stellen.</p>
<p>De bewaard gebleven verslagen bevatten - met uitzondering van de eerste constituerende vergaderingen - vooral een uitvoerig verslag over het verloop van de examina, waarin zowel de toegelaten artsen als de afgewezen kandidaten de revue passeren.</p>
			</scopecontent>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict type="ABS">
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen:<list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Staatscommissie Practische Geneeskundige en Tandheelkundige Examens, nummer toegang 2.04.40.10, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Staatscie. Geneeskundige Examens, 2.04.40.10, inv.nr. ...</p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p>De inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar.</p>
			</altformavail>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<p>Stukken betreffende de samenstelling van de staatscommissie belast met het afnemen van de praktische examens van arts en tandmeester, 1911-1920, in het Utrechts Archief, toegang 59 archief Rijksuniversiteit Utrecht, College van Curatoren, toegangnr. 2401.</p>
			</relatedmaterial>			
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
         <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
               <unitid>1-2</unitid>
               <unittitle>Notulen van vergaderingen van de examencommissie.</unittitle>
               <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1879/1892">1879-1892</unitdate>
               <physdesc>2 delen</physdesc>
            </did>
            <odd>
               <p>Het deel 1882-1884 is niet aangetroffen.</p>
            </odd>
            <c02 level="file">
               <did>
                  <unitid identifier="135460" type="ABS">1</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40162395-41b9-4965-82a6-a34f9683f824</unitid>
                  <unittitle>
                     <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1879/1881">1879-1881</unitdate>
                  </unittitle>
               </did>
            </c02>
            <c02 level="file">
               <did>
                  <unitid identifier="135461" type="ABS">2</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f2fb309-5387-4c46-bc95-5b5bcd5dcf12</unitid>
                  <unittitle>
                     <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1885/1892">1885-1892</unitdate>
                  </unittitle>
               </did>
            </c02>
         </c01>
         <c01 level="file">
            <did>
               <unitid identifier="135462" type="ABS">3</unitid>
               <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9eb70ba-03ae-4a26-bc4f-f7a01dc32f0d</unitid>
               <unittitle>Correspondentieboek met kopieën van uitgaande stukken.</unittitle>
               <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1879/1892">1879-1892</unitdate>
               <physdesc>1 deel</physdesc>
            </did>
         </c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>