<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:22:20 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.04.52::Ministerie van Binnenlandse Zaken: Maatschappelijke Zorg)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/8d2f2ea4-2a2a-40a5-8241-e689605a4d7d" urn="2.04.52.ead.xml">2.04.52</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het Ministerie van Binnenlandse Zaken: Afdeling Maatschappelijke Zorg, (1946) 1948-1952</titleproper>
        <author>Centrale Archief Selectiedienst</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1985">1985</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Otto van der Meij, <date calendar="gregorian" era="ce"/>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983.
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090129">29 januari 2009</date>
        <item><num>1</num> Lijst personeelsleden ingevoegd, Jaap van Rijswijck</item>
      </change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20110411">11 april 2011</date>
				<item><num>2</num> Bijlagen en literatuurlijst ingevoegd door <name>Fenna Visser</name>.</item>
			</change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Binnenlandse Zaken: Maatschappelijke Zorg</unittitle>
      <unittitle type="short">BiZa / Maatschappelijke Zorg</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1946/1952" type="inclusive">1946-1952</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952" type="bulk">merendeel 1948-1952</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">B24093</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">2.00 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">226 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Ministerie van Binnenlandse Zaken / Afdeling Maatschappelijke Zorg I </corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Ministerie van Binnenlandse Zaken / Afdeling Maatschappelijke Zorg II</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Tot de Tweede Wereldoorlog was de bemoeienis van de overheid met armenzorg beperkt. Armlastigen werden ondersteund op grond van de Armenwet 1912. De Gemeente ondersteunde slechts die armen die geen steun ontvingen van kerkelijke organisaties of particulieren. Sociale wetgeving stond nog in de kinderschoenen. Zij die een uitkering kregen op grond van sociale wetten, zoals bijvoorbeeld de werklozensteun, vielen buiten de Armenzorg. Na de oorlog deden grote groepen van de bevolking een beroep op de armenzorg, veelal mensen wier bestaan was ontwricht door de oorlog. Evacué's, mensen die huis en haard hadden verloren in de oorlogsgebieden, repatrianten uit Nederlands-Indië, mensen die terugkeerden uit concentratiekampen of mensen die anderszins slachtoffer waren van de oorlog. Daarop werd een speciale afdeling Hulpverlening Oorlogsslachtoffers en Evacuatiezaken opgericht. Eind 1947 werd deze afdeling weer samengevoegd met de afdeling Armenwezen tot de afdeling Maatschappelijke Zorg. In het kader van de Woonruimtewet (1947) en de wet Huisvesting Gerepatrieerden (1950) kregen gemeenten de bevoegdheid om woonruimte te vorderen en woonvergunningen af te geven. De nieuwe afdeling Maatschappelijke Zorg werd verantwoordelijk voor het toezicht op dit beleid. In 1948 werd de afdeling Maatschappelijke Zorg gesplitst in twee onderafdelingen (M I en M II). Onder M I vielen o.a. Algemene en Juridische Zaken, Organisatie Hulpverlening, Krankzinnigenverpleging, Collectewezen, Pandhuiswet en de Zorg voor Onmaatschappelijken. Onder M II vielen Hulpverlening Oorlogsslachtoffers (HO) en Verdeling Woonruimte.<lb/>Het archief van de Afdeling Maatschappelijke Zorg bevat stukken m.b.t. allerlei plaatselijke zorginstellingen en regelingen (commissiestukken, wetsontwerpen, circulaires etc.). Tevens zijn er stukken betreffende het verblijf van oorlogsslachtoffers in het buitenland.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>De ondersteuning van armlastigen in Nederland werd geregeld door de Armenwet van 1912. Deze wet stelde de hulp door kerkelijke en particuliere instellingen primair. Gemeenten mochten steun verlenen, indien de kerkelijke en particuliere instellingen daartoe niet of in onvoldoende mate in staat waren. Deze ondersteuning moest volgens artikel 29 de armoede opheffen. In de loop der tijd waren de kerkelijke en particuliere instellingen steeds minder in staat om steun te verlenen. Zo werd het aandeel van de burgerlijke armenzorg steeds groter en overtrof zelfs het aandeel van de andere instellingen.</p>
        <p>Niet iedereen werd op grond van deze wet geholpen. Bepaalde groepen waren uit de armenzorgsfeer gehaald en werden op andere wijze geholpen, bijvoorbeeld op grond van de steunregeling voor werklozen en op grond van de toenemende sociale verzekeringen. Deze groepen vielen niet onder de zorg van Binnenlandse Zaken.</p>
        <p>De gevolgen van de Tweede Wereldoorlog stelden zware eisen aan de zorg voor de hulpbehoevenden, niet alleen door de ontwrichte economie, maar ook omdat groepen mensen in nood waren geraakt die voordien nooit een beroep hadden gedaan op de armenzorg. Welke groepen waren dat?</p>
        <p>Ten eerste de verzetsslachtoffers: personen of hun nagelaten betrekkingen die tijdens de bezetting van het Rijk in Europa door daad en houding deelnamen aan het binnenlands verzet of die deel uitmaakten van de Binnenlandse Strijdkrachten.</p>
        <p>Ten tweede de oorlogsslachtoffers, een groep die werd onderverdeeld in: 
			<list numeration="upperalpha" type="ordered">
            <item>evacués; zij die verplicht of uit eigen beweging hun woning verlieten, of in het belang van de burgerbevolking, of vanwege het onbewoonbaar worden van hun woning door oorlogsgeweld, of uit vrees voor oorlogshandelingen en die, zolang zij daarheen niet konden terugkeren, niet in staat waren in hun levensonderhoud te voorzien;</item>
            <item>overige personen, die tengevolge van de oorlog dan wel van handelingen of maatregelen van de bezetter niet in staat waren in hun levensonderhoud te voorzien en daarom ondersteund moesten worden.</item>
          </list>
        </p>
        <p>Ten derde de gerepatrieerden; personen of hun gezinnen die in Indonesië, Suriname of de Nederlandse Antillen gevestigd waren of daar militaire dienst hebben verricht en die wegens omstandigheden naar Nederland waren gekomen.</p>
        <p>Tevens was door de oorlog en door de komst van duizenden gerepatrieerden een schrijnend tekort aan woonruimte ontstaan. Om de verdeling van de aanwezige woonruimte in goede banen te leiden werd in 1947 de Woonruimtewet aangenomen. Deze wet gaf de colleges van B &amp; W de bevoegdheid om aan woningzoekenden een woonvergunning te verlenen en om woonruimte te vorderen. Voor de gerepatrieerden kwam in 1950 de Wet Huisvesting Gerepatrieerden tot stand als tijdelijke bijzondere voorziening ter bevordering van de huisvesting van betrokkenen. Deze wet maakte het voor de colleges van B &amp; W aanzienlijk moeilijker om een gerepatrieerde een woonvergunning te weigeren.</p>
        <p>De traditionele armenzorg viel voor 1948 onder de afdeling Armwezen (afd. A) van het Ministerie van Binnenlandse Zaken. Voor de nieuwe groepen hulpbehoevenden was in april 1945 de afdeling Hulpverlening Oorlogsslachtoffers en Evacuatiezaken (afd. HO) ingesteld. Om nu de activiteiten op het terrein van de zorg voor deze groepen hulpbehoevenden te coördineren werden bij Ministeriële beschikking van 19 december 1947 met ingang van 1 januari 1948 <note>
            <p>Ministeriële beschikking van 19 december 1947 no. 57954, afdelingen HO/A, inv. nr. 81.</p>
          </note> de afdeling Armwezen en de afdeling Hulpverlening Oorlogsslachtoffers en Evacuatiezaken opgeheven en werd de afdeling Maatschappelijke Zorg (afd. MZ) ingesteld. Deze afdeling werd gesplitst in twee onderafdelingen. De onderafdeling MZ I met de bureaus Algemene en Juridische Zaken (AJZ), Organisatie Hulpverlening (OH), het bureau van de Adviseur in Algemene Dienst en de onderafdeling MZ II met de bureaus Hulpverlening Oorlogsslachtoffers (bureau 4 of HO) en Verdeling Woonruimte (bureau 5).</p>
        <p>De volgende taken, afkomstig van de voormalige afdeling A, werden toegewezen aan de onderafdeling MZ I: 
			<list numeration="loweralpha" type="ordered">
            <item>toepassing van de Armenwet,</item>
            <item>alle zaken die met de toepassing van de Armenwet in verband stonden, zoals hulpverlening aan Nederlanders in het buitenland, betaling van de verpleegkosten van krankzinnigen op grond van artikel 39, verzorging van uit het buitenland overgenomen hulpeloze minderjarigen (Staatswezen), ondersteuning Schokkers (bewoners van het voormalige eiland Schokland), aangelegenheden betreffende het Weeshuis Buren,</item>
            <item> toepassing van de Krankzinnigenwet, voorzover met de betaling van verpleegkosten verband houdende,</item>
            <item>opstellen van het armverslag, bedoeld in artikel 201 van de Grondwet,</item>
            <item>verlenen van subsidies aan gemeentebesturen en burgerlijke instellingen van weldadigheid in de kosten van ondersteuning van vreemdelingen, politieke delinquenten, e.d.,</item>
            <item>voorbereiding prijsvaststellingen voor instellingen van weldadigheid, verpleeginrichtingen, e.d.,</item>
            <item>aangelegenheden betreffende het Centraal Archief en Inlichtingen Bureau inzake Maatschappelijk Hulpbetoon voor Nederland (collectewezen),</item>
            <item>toepassing van de Pandhuiswet,</item>
            <item>toepassing van de Geldschieterswet (credietwezen).</item>
          </list>
        </p>
        <p>De volgende taken, afkomstig van de voormalige afdeling HO, werden aan de onderafdeling MZ II toegewezen: 
			<list numeration="loweralpha" type="ordered">
            <item>zorg voor verzetsslachtoffers <note>
                <p>Onder meer toepassing van de Wet Buitengewoon Pensioen 1940-1945 van 22 augustus 1947, S. H 313.</p>
              </note>
            </item>
            <item>zorg voor oorlogsslachtoffers <note>
                <p>Toepassing van de regeling van 12 april 1945, beschikking van de ministers van Binnenlandse Zaken en Financiën no. 2769 afd. KB : E XXIII nopens de geldelijke verzorging van oorlogsslachtoffers, later gewijzigd in de Regeling Hulpverlening Oorlogsslachtoffers van 1 oktober 1950.</p>
              </note>
            </item>
            <item>zorg voor gerepatrieerden <note>
                <p>Onder meer toepassing van de Wet Huisvesting Gerepatrieerden van 8 december 1950, S. K 555.</p>
              </note>
            </item>
            <item>geldelijke en maatschappelijke hulp aan degenen die, hoewel zij geen oorlogsslachtoffers zijn, geholpen worden volgens de regeling van 12 april 1945</item>
            <item>doelmatige verdeling van woonruimte <note>
                <p>Toepassing van de Woonruimtewet 1947.</p>
              </note>.</item>
            <item>zorg voor onmaatschappelijken</item>
          </list>
        </p>
        <p>Niet alle activiteiten op het gebied van het maatschappelijk werk waren aan de afdeling toevertrouwd. Om politieke redenen <note>
            <p>Intermediair nr. 5, 1985. </p>
          </note> en om een verdere centralisatie te bewerkstelligen werd bij KB van 1 september 1952 <note>
            <p>KB van 1 september 1952, S. 460.</p>
          </note> het Departement van Maatschappelijk Werk ingesteld. Dit nieuwe departement kreeg naast alle taken van de afdeling Maatschappelijke Zorg ook taken van de Departementen van Sociale Zaken en Volksgezondheid en van Uniezaken en Overzeese Rijksdelen op dit terrein.</p>
        <p>Als uitvoerend orgaan voor de hulpverlening aan de oorlogsslachtoffers was in 1945 het Centraal Bureau voor de Verzorging van Oorlogsslachtoffers met daaronder de Provinciale en Districtsbureaus voor de Verzorging van Oorlogsslachtoffers opgericht. Deze werden eveneens bij beschikking van 19 december 1947 opgeheven <note>
            <p>Inv. nr. 81.</p>
          </note>. Hiervoor in de plaats kwam de Rijksdienst, later Dienst voor Maatschappelijke Zorg, die voor de behartiging van alle zaken, welke ressorteerden onder de afdeling MZ, naar buiten optrad.</p>
        <bioghist>
          <head>Lijst van personeelsleden van de afdeling</head>
          <list type="deflist">
            <defitem>
              <label>Bekkers, G.H.H.</label>
              <item>Commies Bureau Verdeling Woonruimte</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Benthem, E.C.A.</label>
              <item>Hoofdcommies, hoofd van het Bureau Organisatie Hulpverlening</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Bouman, P.H.J.</label>
              <item>Commies Bureau Hulpverlening Oorlogsslachtoffers</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Cohen, mej. C.R.</label>
              <item>Adjunctcommies Bureau Organisatie Hulpverlening</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Gennip, H.J.L. van</label>
              <item>Commies Bureau Algemene &amp; Juridische Zaken</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label/>
              <item>Commies Bureau Organisatie Hulpverlening</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Ginkel, mej. A.A. van</label>
              <item>Commies Bureau Verdeling Woonruimte</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Hardeman, J.M.</label>
              <item>Referendaris (met persoonlijke titel van administrateur), chef van het Bureau Verdeling Woonruimte</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Hutjes, W.J.</label>
              <item>Hoofd Bureau Organisatie Hulpverlening Nederlanders in Duitsland (Arnhem)</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Karres, mej. A.C.</label>
              <item>Commies Bureau Algemene en Juridische Zaken</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Kessler, W.A.F.</label>
              <item>Hoofdcommies, inspecteur Bureau Hulpverlening Oorlogs-slachtoffers</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Kortenoeven, A.</label>
              <item>Adjunctcommies Bureau Hulpverlening Oorlogsslachtoffers</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Momberg, A.F.</label>
              <item>Adjunctcommies Bureau Organisatie Hulpverlening</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Ouderkerk, mej. M.</label>
              <item>Adjunctcommies Bureau Algemene en Juridische Zaken</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Piso, W. Tj.</label>
              <item>Commies Bureau van de Adviseur in Algemene Dienst; vanaf 1949 toevoeging: gedetacheerd bij de Dienst voor Maatschappelijke Zorg van het Ministerie van Binnenlandse Zaken</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Putten, Dr.J.Th.A.H. van der</label>
              <item>Administrateur; vanaf 1951 Raadadviseur, chef Maatschappelijke Zorg II</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Rutten, M.J.A.P.E.</label>
              <item>Hoofdcommies Bureau Hulpverlening Oorlogsslachtoffers</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Schoonderbeek, Mr. W.</label>
              <item>Referendaris, hoofd bureau Algemene en Juridische Zaken, tevens waarnemend chef Maatschappelijke Zorg I</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Spoel, A.J.J. van der</label>
              <item>Commies Bureau Algemene en Juridische Zaken</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Vermeulen, G.B.J.</label>
              <item>Adviseur in Algemene Dienst met de persoonlijke titel van Rijksinspecteur gemeentefinanciën</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Vries, Mr. H.M.</label>
              <item>Administrateur, chef Maatschappelijke Zorg I</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Wehrmeyer, Mr. O.H.</label>
              <item>Hoofdcommies Bureau Algemene en Juridische Zaken</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Winter, P. de</label>
              <item>Adjunctcommies Bureau Verdeling Woonruimte</item>
            </defitem>
            <defitem>
              <label>Wondergem, J.</label>
              <item>Hoofdcommies (vanaf 1951 Hoofdcommies A) Bureau Hulpverlening Oorlogsslachtoffers</item>
            </defitem>
          </list>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Tijdens de registratuurperiode bevond het archief zich op verschillende adressen, omdat de beide onderafdelingen apart buiten het hoofdgebouw van Binnenlandse Zaken waren gevestigd (MZ I aan de Lange Houtstraat en MZ II aan de Fluwelen Burgwal, beide te 's-Gravenhage). Door de registratuur werden voor elke afdeling van het ministerie agenda's bijgehouden, die doorlopend werden genummerd tot nummer 50.000. Deze agenda's werden per 2000 nummers ingebonden en per jaar afgesloten. Aan uitgaande stukken werd de letter U toegevoegd ('Algemene opbouw, werkmethode, richtlijnen en aanwijzingen voor registratuur, documentatie, archief, bibliotheek, de typekamer en de Expeditie' van de onderafdeling Post- en Archiefzaken van het Ministerie van Binnenlandse Zaken hoofdstuk I.). Afgelegde dossiers werden naar het hoofdgebouw overgebracht, waar de dossiers in het centrale archief werden gevoegd. De dossiers van de afdeling werden gekenmerkt door een rode titelstrook.</p>
        <p>In de periode 1942-1950, tot het van kracht worden van het Besluit Post- en Archiefzaken Rijksadministratie <note>
            <p>Besluit Post- en Archiefzaken Rijksadministratie 1950, S. K425.</p>
          </note> werd geleidelijk het systeem van de zaaksgewijze ordening voor het archief van Binnenlandse Zaken ingevoerd. Zo was ook het archief van de afdeling MZ zaaksgewijs, per dossier, geordend volgens de algemene BiZa-code, een uitwerking van de code van de Vereniging van Nederlandse Gemeenten.</p>
        <p>Vanaf 1 juli 1949 werd door het Bureau Archiefherziening van de Onderafdeling Post- en Archiefzaken begonnen om bepaalde, voor de administratie belangrijke gedeelten van de archieven van de afdeling Volksgezondheid en Armwezen (afd. VA, 1910-1918), de afdeling A (1918-1947) en de Algemene Armencommissie (1912-1950) te herordenen volgens de algemene BiZa-code. Het ging hier onder andere om bescheiden over het credietwezen en bepaalde zaken die te maken hadden met de uitvoering van de Armenwet zoals de armenraden, de instellingen van weldadigheid, de deskundigen bedoeld in artikel 39 van de wet, beroepszaken en verzoeken om vernietiging of schorsing van besluiten. Met deze herordening werd het bestemmingsbeginsel losgelaten met als gevolg dat deze bescheiden in het centrale archief met de bescheiden van de afdelingen HO en MZ een verzameling vormden. Van deze verzameling bescheiden was een dossierinventaris, 'Inventarislijst van bescheiden betreffende armenzorg en steun aan hulpbehoevenden, periode 1910-1952', opgemaakt. Na de oprichting van het Departement van Maatschappelijk Werk werden in de periode 1952-1954 de bescheiden van de afdelingen HO en MZ en dus ook de hierbovengenoemde bescheiden van de afdelingen VA, A en de Algemene Armencommissie overgedragen. In 1974 keerden deze stukken van het inmiddels ministerie van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk geheten departement terug naar Binnenlandse Zaken.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">MAISAO-WOTAP</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.04</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Het archief werd geselecteerd aan de hand van de vernietigingslijsten van het Ministerie van Binnenlandse Zaken, van het Ministerie van Maatschappelijk Werk en van een door de CAS opgemaakte categorieënlijst. In totaal werd er van de 13.2 m. archief 1.5 m. bewaard. Het vernietigingspercentage is 89%.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Tijdens de bewerking van de archieven van de afdelingen VA en A werd uit het code-gedeelte het archief van de afdeling MZ gereconstrueerd.</p>
        <p>Het archief verkeert in een goede staat.</p>
        <p>Het te bewaren gedeelte werd grotendeels per zaak, dus per enkelvoudig dossier, beschreven.  Alleen over de maanden januari en februari 1948 werd een agenda aangetroffen, die voor vernietiging werd aangewezen omdat deze haar waarde als ingang op het archief had verloren.</p>
        <p>Geen stukken werden aangetroffen over de Schokkers, de Staatswezen, de toepassing van de Pandhuiswet en over de totstandkoming en toepassing van de Regeling Hulpverlening Oorlogsslachtoffers van 1 oktober 1950. Van deze laatste groep bescheiden kan worden verondersteld dat deze zich in het archief van de taakopvolger van de afdeling bevinden.</p>
        <p>Het archief werd bewerkt met het geautomatiseerde Archief Selectie en Inventarisatie Systeem (ASIS), dat werd ontwikkeld door het Computer Centrum Limburg te Heerlen.</p>
      </processinfo>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Bij de ordening werd het systeem van de code van Binnenlandse Zaken doorbroken omwille van de overzichtelijkheid van de inventaris. In de eerste plaats werd een splitsing gemaakt naar de twee onderafdelingen, die ieder een eigen, elkaar uitsluitende taak hadden op het gebied van de maatschappelijke zorg.</p>
        <p>Bij de onderafdeling MZ I werden de bescheiden die betrekking hadden op de armenzorg (-1.842 en onderverdelingen) bovenaan geplaatst. Het collectewezen (-1.754.911) werd onder de armenzorg geplaatst omdat dit een taak was op grond van artikel 15 van de Armenwet. Ook de stukken die betrekking hebben op de verpleegkosten van krankzinnigen zijn hier geplaatst. Het ging hier om armlastige krankzinnigen waarvoor een regeling voor de betaling van de kosten van de verpleging werd getroffen na de verklaring van de deskundige als bedoeld in artikel 39 van de Armenwet.</p>
        <p>Bij de onderafdeling MZ II werden de bescheiden betreffende verzetsslachtoffers, oorlogsslachtoffers en gerepatrieerden, die volgens de BiZa-code bij elkaar hoorden (-1.842.913 en 917) naar doelgroep geordend. Van de bescheiden betreffende de verdeling van woonruimte (-1.778.5 en onderverdelingen) werden de stukken die betrekking hadden op gerepatrieerden, onder de rubriek 'Zorg voor gerepatrieerden' geplaatst.</p>
        <p>Onder de rubrieken werden de stukken in principe in chronologische volgorde geplaatst. Bij de uitzonderingen, aangegeven met extra witregels, werden de stukken van algemeen naar bijzonder gerangschikt. Bij de inventaris werden twee bijlagen gevoegd. Een concordans van code-nummer naar inventarisnummer, om een ingang op de code te houden en een lijst van KB's, Ministeriële beschikkingen en circulaires, die door tussenkomst van de afdeling tot stand waren gekomen. Verder werd bij de inventaris een index op eigennaam, geografische naam en zaaknaam gevoegd.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Binnenlandse Zaken: Maatschappelijke Zorg, 1948-1952, nummer toegang 2.04.52, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, BiZa / Maatschappelijke Zorg, 2.04.52, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>Voor het voorafgaande zie:</p>
        <p>2.04.51 - Ministerie van Binnenlandse Zaken: Afdeling Hulpverlening Oorlogsslachtoffers en Evacuatiezaken, (1939) 1945-1947 (1951)</p>
      </relatedmaterial>
			<bibliography>
				<head>Publicaties</head>
					<bibliography>
<head>Geraadpleegde bronnen en literatuur</head>
	<bibref linktype="simple"><title linktype="simple">Algemene opbouw, werkmethode, richtlijnen en aanwijzingen voor registratuur, documentatie, archief, bibliotheek, de typekamer en de Expeditie van de onderafdeling Post- en Archiefzaken van het Ministerie van Binnenlandse Zaken</title>, 's-Gravenhage, s.n., 1950.</bibref>
	<bibref linktype="simple"><title linktype="simple">De eerste tien jaren van het Ministerie van Maatschappelijk Wérk 1952-1962, Bijzondere uitgave van 'Trefpunt' orgaan van en voor ambtenaren van het Ministerie van Maatschappelijk Werk, onder verantwoordelijkheid van de personeelsvereniging</title>, 's-Gravenhage, s.n., 1962.</bibref>
	<bibref linktype="simple">Nijholt, L.J.J.G., <title linktype="simple">Rapport in zake het onderzoek in de archieven bij het ministerie van Binnenlandse Zaken; Archief van de Afdeling Binnenlands Bestuur (B.B.) , 1878-1951</title>, Winschoten, CAS, 1984.</bibref>
	<bibref linktype="simple">Rijsdijk, A., '<title linktype="simple">De opvang van Indische Nederlanders; een kille thuiskomst</title>', Intermediair nr. 5, 1985.</bibref>
	<bibref linktype="simple"><title linktype="simple">Verslag van de werkzaamheden van Bureau Registratuur van het Ministerie van Binnenlandsche Zaken over het tijdvak van 1 november 1946-1 november 1947</title>, 's-Gravenhage, s.n., 1947.</bibref>
	<bibref linktype="simple"><title linktype="simple">Verslag over het jaar 1949. Afdeling CAZ, Onderafdeling D, (onderafdeling Post- en Archiefzaken)</title>. 's-Gravenhage: s.n., 1950.</bibref>
					</bibliography>
			</bibliography>
    </descgrp>
    <descgrp type="appendices">
      <head>Bijlagen</head>
      <odd type="appendix_concordans">
        <head>Concordans code-nummer naar inventarisnummer</head>
        <table colsep="1" frame="all" rowsep="1">
          <tgroup cols="2">
            <colspec colwidth="3*"/>
            <colspec colwidth="7*"/>
            <thead>
              <row>
                <entry>Codenr.</entry>
                <entry>Inv. nr.</entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody>
      <row>
        <entry>.07.355.3</entry>
        <entry>155</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>.08.741</entry>
        <entry>161</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.754.91</entry>
        <entry>51, 57</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.754.911</entry>
        <entry>54, 58, 59</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.754.911.07.22</entry>
        <entry>56</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.778.541</entry>
        <entry>177</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.778.545</entry>
        <entry>132, 139, 140, 141, 175, 180, 181</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.778.545.04</entry>
        <entry>176</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.778.545.08</entry>
        <entry>137,178</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.825</entry>
        <entry>69, 70, 71, 72</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.825.07.77</entry>
        <entry>73</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.825.2</entry>
        <entry>74</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.84</entry>
        <entry>10, 75</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.841</entry>
        <entry>30,182</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.841.73</entry>
        <entry>62</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.841.82</entry>
        <entry>6, 7, 8</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.841.93</entry>
        <entry>77, 79, 100, 108, 109, 110, 116, 117, 119, 121, 123, 125, 127</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.841.93.07</entry>
        <entry>122</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.841.93.08.742.1</entry>
        <entry>129</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842</entry>
        <entry>12, 24</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.1.08.742.5</entry>
        <entry>128</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.11</entry>
        <entry>65, 66</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.2</entry>
        <entry>47, 48, 50,118</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.2.07.352.627</entry>
        <entry>46</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.2.08</entry>
        <entry>49</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.21</entry>
        <entry>44, 45</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.5</entry>
        <entry>17, 18, 19, 20, 22, 23, 26</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.6</entry>
        <entry>11,114,131</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.7</entry>
        <entry>76,169</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.73</entry>
        <entry>63, 64</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.74</entry>
        <entry>183</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.91</entry>
        <entry>31</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.913</entry>
        <entry>80, 89, 90, 91, 92, 93, 95, 96, 97, 99, 103, 106, 107, 112, 113, 120, 126</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.913.08.74</entry>
        <entry>102</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.917.1</entry>
        <entry>37, 38, 39, 40, 41</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.917.1.08.83</entry>
        <entry>33, 35, 36</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.917.2</entry>
        <entry>27, 42, 134, 142, 149, 151, 156, 157, 163</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.917.2.07.355.2</entry>
        <entry>154</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.92</entry>
        <entry>104,164, 167,168</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.92.08.743</entry>
        <entry>14</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.923</entry>
        <entry>166</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.927.-4</entry>
        <entry>32, 34</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.928</entry>
        <entry>133, 135, 143, 148, 158</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.928.08.742</entry>
        <entry>160</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.928.08.742.1</entry>
        <entry>150</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.928.08.833</entry>
        <entry>136, 138, 144, 145, 146, 147</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.93</entry>
        <entry>98</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.842.955.07.58</entry>
        <entry>3, 4</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.844</entry>
        <entry>171,172</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.844.08.23</entry>
        <entry>21</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.844.81</entry>
        <entry>173</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.845.08.741</entry>
        <entry>105</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.848.4</entry>
        <entry>15,115</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.851.08</entry>
        <entry>162</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-1.851.4</entry>
        <entry>159,165</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-4.07.125</entry>
        <entry>82, 83, 85,124</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-4.07.23</entry>
        <entry>1, 2, 13, 16</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-4.07.354.1</entry>
        <entry>130</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-4.07.53</entry>
        <entry>87</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-4.07.55</entry>
        <entry>78, 81, 84</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-4.08.74</entry>
        <entry>86</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>-4.08.742.2</entry>
        <entry>88</entry>
      </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </odd>
              <p> </p>
      <odd type="appendix_formal">
        <head>Lijst van Koninklijke Besluiten</head>
        <table colsep="1" frame="all" rowsep="1">
          <tgroup cols="2">
            <colspec colwidth="9*"/>
            <colspec colwidth="1*"/>
            <thead>
              <row>
                <entry>publicatie</entry>
                <entry>inv. nr.</entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody>
      <row>
        <entry>27 december 1948, nr. 16</entry>
        <entry>58</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>3 januari 1949, nr. 4</entry>
        <entry>54</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>22 januari 1949, nr. 4</entry>
        <entry>59</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>12 maart 1949, nr. 6 S. J 155</entry>
        <entry>44</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>27 mei 1949, nr. 14</entry>
        <entry>26</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>15 april 1950, nr. 6</entry>
        <entry>55</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>17 augustus 1950, nr. 18</entry>
        <entry>10</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>23 augustus 1950, nr. 3</entry>
        <entry>6</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>19 september 1950, nr. 11</entry>
        <entry>60</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>20 september 1950, nr. 9</entry>
        <entry>56</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>12 januari 1951, nr. 13</entry>
        <entry>61</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>9 juli 1951, nr. 5</entry>
        <entry>9</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>28 juli 1951, nr. 16</entry>
        <entry>57</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>5 maart 1952, nr. 10</entry>
        <entry>11</entry>
      </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
       </odd>
               <p> </p>
        <odd type="appendix_formal">
        <head>Lijst van Ministeriële Beschikkingen</head>
        <table colsep="1" frame="all" rowsep="1">
          <tgroup cols="2">
            <colspec colwidth="9*"/>
            <colspec colwidth="1*"/>
            <thead>
              <row>
                <entry>publicatie</entry>
                <entry>inv. nr.</entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody>
      <row>
        <entry>21 augustus 1948, nr. 6123</entry>
        <entry>75</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>22 april 1949, nr. 15296</entry>
        <entry>44</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>1 december 1949, nr. 13932</entry>
        <entry>87</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>17 oktober 1950, nr. 33044</entry>
        <entry>32</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>5 juli 1951, nr. 39913-0</entry>
        <entry>7</entry>
      </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
       </odd>
               <p> </p>
	<odd type="appendix_formal">
        <head>Lijst van Circulaires</head>
        <table colsep="1" frame="all" rowsep="1">
          <tgroup cols="2">
            <colspec colwidth="9*"/>
            <colspec colwidth="1*"/>
            <thead>
              <row>
                <entry>publicatie</entry>
                <entry>inv. nr.</entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody>
      <row>
        <entry>5 januari 1948, nr. 85</entry>
        <entry>175</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>12 januari 1948, nr. 398</entry>
        <entry>52</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>10 mei 1948, nr. 2798</entry>
        <entry>132</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>29 mei 1948, nr. 3273</entry>
        <entry>65</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>2 juni 1948, nr. 2844</entry>
        <entry>65</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>5 juni 1948, nr. 3128</entry>
        <entry>81</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>28 juni 1948, nr. 4063</entry>
        <entry>19</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>11 november 1948, nr. 156a</entry>
        <entry>18</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>20 april 1949, nr. 9418</entry>
        <entry>176</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>20 april 1949, nr. U 15303</entry>
        <entry>44</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>16 januari 1950, nr. 24572</entry>
        <entry>28</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>28 maart 1950, nr. 19042</entry>
        <entry>143</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>1 april 1950, nr. U 27293</entry>
        <entry>71</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>25 mei 1950, nr. 28845-Sch</entry>
        <entry>23</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>25 juli 1950, nr. 24274</entry>
        <entry>144</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>13 januari 1951, nr. 31398</entry>
        <entry>147</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>28 maart 1951, nr. 37187</entry>
        <entry>14</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>28 september 1951, nr. 41879</entry>
        <entry>13</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>4 april 1952, nr. 48946</entry>
        <entry>47</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>5 mei 1952, nr. 50045 W</entry>
        <entry>48</entry>
      </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </odd>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A.</unitid>
          <unittitle>ONDERAFDELING MAATSCHAPPELIJKE ZORG I</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">1.</unitid>
            <unittitle>ALGEMEEN</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760586" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f6e1663f-8fe2-44d3-92fe-bf6e2ddd1624</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van een regeling met België, Luxemburg, Groot-Brittannië en Frankrijk, op grond waarvan in die landen geldende bepalingen omtrent sociale en medische zorg mede van toepassing zullen zijn op de onderdanen van andere daarbij aangesloten landen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760587" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ad64c3e-41af-42ef-9699-5aea84e6ea1b</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende goedkeuring van het op 7 november 1949 te Parijs met België, Luxemburg, Groot-Brittannië en Frankrijk gesloten verdrag tot uitbreiding en coördinatie van de toepasselijkheid van de wetgeving inzake sociale zekerheid op de onderdanen van de landen, welke partij zijn bij het Verdrag van Brussel,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">2.</unitid>
            <unittitle>ARMENZORG</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">2.1.</unitid>
              <unittitle>Subcommissie van de Staatscommissie Vervanging Armenwet</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760588" type="ABS">3</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/003069f5-6c5c-4fe0-a46e-ee626698c604</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende instelling van de subcommissie van de Staatscommissie Vervanging Armenwet voor het woonwagenvraagstuk,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760589" type="ABS">4</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e321068a-1dee-45c3-8b7a-64d41a46c142</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende behandeling van het rapport van de subcommissie voor het woonwagenvraagstuk met ontwerp-woonwagenwet en memorie van toelichting,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1952">1949-1952.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">2.2.</unitid>
              <unittitle>Armenraden</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760590" type="ABS">5</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5242326b-76cf-48f3-af07-0fed82f50600</unitid>
                <unittitle>Rapporten van de Algemene Armencommissie uitgebracht over de jaarverslagen der Armenraden over de jaren 1945, 1946, 1947 en 1949,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952">ca. 1948-ca. 1952.</unitdate>
                <physdesc>4 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760591" type="ABS">6</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa5868f1-acda-4125-b624-c5ce8bbe416e</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende goedkeuring van het huishoudelijk reglement van de Sociale Raad (Armenraad) te Apeldoorn,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760592" type="ABS">7</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d1edc4d-3095-4304-98ae-1c33e9afc696</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de Ministeriële beschikking, waarbij het verzoek van de gemeente Heiloo om wijziging van de grenzen van het ambtsgebied van de Armenraad te Alkmaar wordt afgewezen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760593" type="ABS">8</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/930cb2f8-a122-49c4-a715-896485e4a96e</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende goedkeuring van de gewijzigde instructie van de secretaris van de Sociale Raad (Armenraad) te Groningen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952">1951-1952.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">2.3.</unitid>
              <unittitle>Instellingen van weldadigheid</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760594" type="ABS">9</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4840c449-bc34-4c54-a963-bca083f76974</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van het KB, waarbij aan het bestuur van de Stichting 'Fonds Marcus Gerrit Tabak' te Amsterdam toestemming wordt verleend om over te gaan tot regeling van het gebruik van de bezittingen en inkomsten van de stichting door wijziging van de stichtingsakte,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951">1948-1951.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760595" type="ABS">10</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2419f3cc-139b-4ea7-8711-bcafdf0ffc6d</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van het KB, waarbij aan het college van regenten van de stichting 'Het Gereformeerd Weeshuis' te Amersfoort toestemming wordt verleend om over te gaan tot regeling van het gebruik van de inkomsten en bezittingen van de stichting door wijziging van de stichtingsakte,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760596" type="ABS">11</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/02c5f5b8-2525-4baa-a97a-40c77856bb63</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van het KB, waarbij het besluit van Gedeputeerde Staten van Overijssel, houdende een voorziening in het beheer van de Daniëlla Stichting te Zwolle, wordt goedgekeurd,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760597" type="ABS">12</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c245df9f-a8d4-4f7b-9d6f-294e764eda40</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende mededeling aan de gemeente Arnhem, dat er geen bezwaar bestaat tegen de plaatsing van de ziekenverpleeginrichting, het Sint Elisabeth Gasthuis op de lijst van instellingen van weldadigheid,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949.</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">2.4.</unitid>
              <unittitle>Ondersteuning armlastigen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">2.4.1.</unitid>
                <unittitle>Algemeen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760598" type="ABS">13</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/63c08db4-124f-488e-8693-65c685518929</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de circulaire aan de gemeentebesturen met nadere regelingen over het verdrag met België omtrent de toepassing van de wederzijdse wetgeving op het punt van de sociale verzekering,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951">1949-1951.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760599" type="ABS">14</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/abfd7ef5-343b-4c77-a60a-c3b49f90a076</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de circulaire aan de colleges van Burgemeester en Wethouders over de wijze van hervatting van de onderlinge uitbetaling van de sociale verzekeringsrenten met Duitsland,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1951">1947-1951.</unitdate>
                  <physdesc>1 pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760600" type="ABS">15</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/05ab9a49-e6db-4b07-838f-c2fb4d2b5027</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van het verdrag met Duitsland omtrent de hervatting van de onderlinge uitbetaling van de sociale verzekeringsrenten,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760601" type="ABS">16</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e4f98dd6-d058-47c5-8e77-e125e1ee86a4</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het overleg met de afdeling Algemene Secretarie en Comptabiliteit, later Comptabiliteit en Algemene Zaken, over samenwerking en werkve*rdeling bij verhaalszaken,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1951">1946-1951.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760602" type="ABS">17</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43da5e85-db35-4e64-a020-f9efb3702119</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende behandeling van de verzoeken van het Nederlands Verbond van Vakverenigingen omtrent de toepassing van de normen voor onderhoudsplicht en verhaal,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950">1947-1950.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760603" type="ABS">18</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0ed811d7-d600-4f20-abe6-d3ce84acc0a5</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming en uitvoering van de circulaire, waarbij verhaal van kosten voor ondersteuning op geblokkeerde gelden voor instellingen van weldadigheid wordt vergemakkelijkt,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760604" type="ABS">19</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ff196ba4-c49d-4d50-9cf4-ad1948a9d3c5</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de circulaire aan de gemeentebesturen, over verhaal van kosten van ondersteuning op inschrijvingen in het Grootboek 1946,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">2.4.2.</unitid>
                <unittitle>Ondersteuning in Nederland</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760605" type="ABS">20</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca02fa09-1f6e-4634-adfe-147d605d6f1d</unitid>
                  <unittitle>Nota aan de minister met negatief advies over het voorstel van de afdeling Pensioenen en Wachtgelden om opnieuw bij de gemeenten aan te dringen om het verhoogde pensioen bij eventuele ondersteuning buiten beschouwing te laten, met bijlage,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760606" type="ABS">21</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7720c8bb-eabf-44b7-a546-9173e4e92069</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende mededeling aan de Vereeniging Het Hoogeland te 's-Gravenhage omtrent de categorieën armen waarvoor, tot de vervanging van de Armenwet, aan de gemeenten een rijksbijdrage in de verpleegkosten wordt verstrekt,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760607" type="ABS">22</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f6c0ce80-f459-4339-b049-7fbde7158ae7</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende behandeling van de vraag van de minister van Sociale Zaken in hoeverre de Gemeentelijke Dienst voor Maatschappelijk Hulpbetoon te Breda terecht handelt door de bijzondere toeslagen op de sociale renten in mindering van het steunbedrag te brengen,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760608" type="ABS">23</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f1614d2-2878-4098-819a-0dbef47c950d</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de circulaire aan de gemeentebesturen, betreffende aanschaffing van brandstoffen ten behoeve van ondersteunden,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760609" type="ABS">24</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/08e64942-d31d-4d4c-9d64-69e371564789</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende behandeling van het rapport van de inspecteur van de Dienst voor Maatschappelijke Zorg in de provincie Noord-Brabant omtrent de wijze van ondersteuning door het Burgerlijk Armbestuur in de gemeente Waspik,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949.</unitdate>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760610" type="ABS">25</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16779fdb-1d2c-43f6-83fb-2c9622fc7a27</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het bij uitzondering betalen van de verpleegkosten van A. de Braaf, opgenomen in het Sanatorium 'Juliana Oord' te Laren,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
                              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760611" type="ABS">26</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/326c6258-8d8c-4718-8ae5-bc98cd76ff2e</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van het KB tot schorsing van het besluit van Burgemeester en Wethouders van Beerta, waarbij aan een aantal arbeiders die ten gevolge van een conflict waren ontslagen, onderstand werd verleend,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760612" type="ABS">27</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/537af746-d184-4a86-9c45-edf1ad3e660a</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende regeling van de betaling van de verpleegkosten van twee Russen in het noodsanatorium 'De Heuvel' te Vaals,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760613" type="ABS">28</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96f4070c-7bb9-45c9-b955-d49b3c9f8e16</unitid>
                  <unittitle>Circulaire aan de gemeentebesturen betreffende toepassing van het KB van 12 december 1949, waarbij personen van Belgische nationaliteit gelijk worden gesteld met Nederlanders met betrekking tot de toepassing van artikel 4 2e lid van de Noodwet Ouderdomsvoorziening,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760614" type="ABS">29</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b1e29913-986d-4862-b0c0-1e73bb5b469c</unitid>
                  <unittitle>Staat houdende opgave per gemeente van het aantal vreemdelingen en staatlozen, die krachtens de Armenwet worden ondersteund, concept en afdruk; met bijlage,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760615" type="ABS">30</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/62396b3b-b967-42c4-9a1b-90bbd588a145</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende vraag aan de minister van Financiën of er aanleiding bestaat de werkzaamheden van de stichting, houdende nadere bestemming van de bezittingen van het Koninklijk Nationaal Steuncomité, op te dragen aan het Nationaal Fonds voor Bijzondere Noden,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760616" type="ABS">31</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2fbd1351-bc04-4182-9387-31e0d3ecf4d7</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende behandeling van de klacht uit de Tweede Kamer over de trage uitbetaling door het Nationaal Fonds voor Bijzondere Noden van schadevergoedingen in verband met de waterramp in Amsterdam,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951.</unitdate>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">2.4.3.</unitid>
                <unittitle>Ondersteuning in het buitenland</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760617" type="ABS">32</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fdbec2d5-340e-46b2-8532-6ee27b831a2f</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende reorganisatie van de Rijksdienst voor de ondersteuning van behoeftige Nederlanders in het buitenland,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1952">1945-1952.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760618" type="ABS">33</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7aa47ce8-ec62-4fec-a285-ac0b35084a3c</unitid>
                  <unittitle>Rapport van de Rijksdienst voor de Ondersteuning van behoeftige Nederlanders in het buitenland, betreffende ondersteuning van Nederlanders in Duitsland, met bijlage,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760619" type="ABS">34</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ff2c70bf-7bae-46d4-bfef-d39c8079ad6f</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende regeling tot verstrekking van extra levensmiddelen aan in Duitsland werkzame Nederlandse ambtenaren,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1948">1945-1948.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760620" type="ABS">35</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/297273dd-6c92-47be-93bc-9a7c2afe4c16</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van het besluit van de ministerraad van 11 juli 1949 tot beperkte voedseldistributie aan behoeftige Nederlanders in de Russische zone, met uitzondering van de Russische sector van Berlijn en de voortzetting daarvan,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951">1948-1951.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760621" type="ABS">36</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96fe508c-2be6-4b4f-9817-c1f733250908</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van richtlijnen, waarbij in dringende gevallen steun kan worden verleend aan behoeftige Nederlanders in Duitsland uit het overschot van de voor de ondersteuning uitgetrokken gelden, ontstaan door de verhoging van de Duitse renten,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760622" type="ABS">37</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/268eaeec-dba4-4a90-ba2f-eba7ae2e0d27</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het afwijzen van verzoeken van de Nederlandsche Vereeniging voor Liefdadigheid te Parijs om subsidie,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760623" type="ABS">38</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/385bebfb-fe5e-4dab-8e5b-675ef256d831</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende toekenning van een schadeloosstelling aan de honorair consul van Nederland te Lyon, in verband met het ondersteunen van Nederlanders uit eigen middelen in Frankrijk in de periode 1942-1944,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760624" type="ABS">39</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a140efd-048c-4044-b34e-2647d4c7d0f8</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van het voorlopig standpunt, dat geen verhaal van op rijkskosten verleende ondersteuning over de periode 1944-1945 wordt toegepast op Nederlandse Joden in Israël, afkomstig uit het concentratiekamp Bergen-Belsen,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
                
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760625" type="ABS">40</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c58eef5-2e99-4419-9fc5-4185bbeb5908</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende mededeling aan de Nederlandse vertegenwoordigers in Israël, dat ondanks de beperking van ondersteuning van Nederlanders in het buitenland, de ondersteuning van Nederlanders daar voorlopig niet behoeft te worden beëindigd,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760626" type="ABS">41</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4435e6fe-76cf-4dfb-b1d0-81be2faf6a63</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van medewerking aan de totstandkoming van de voorlopige regeling van het Ministerie van Verkeer en Waterstaat van de verlening van steun aan Nederlandse zeelieden in het buitenland,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760627" type="ABS">42</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ddb07588-0418-454d-b3ff-8b2a3b6928c6</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende inwilliging van het verzoek van de minister van Buitenlandse Zaken, om af te wijken van de circulaire van 12 oktober 1946 over de ondersteuningsaanvragen van in Russische kampen verblijvende Nederlanders,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949.</unitdate>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">2.5.</unitid>
              <unittitle>Verpleegkosten krankzinnigen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760628" type="ABS">43</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3d84709-ecb2-49a3-a9fc-bf2e49724216</unitid>
                <unittitle>Kwartaalopgaven van rijkspatiënten, verpleegd in particuliere gestichten,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950">1948-1950.</unitdate>
                <physdesc>1 pak</physdesc>
              </did>
             
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760629" type="ABS">44</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca76f376-b54d-472e-a672-b03c57c01c1c</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming en toepassing van het KB, waarbij de voorschriften, over het afgeven van verklaringen door deskundigen als bedoeld in artikel 39 van de Armenwet, opnieuw worden vastgesteld,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760630" type="ABS">45</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd0d7c09-b91d-4bb0-b609-30d4aa4010f6</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de brochure 'Verzameling van voorschriften in verband met artikel 39, 4e lid van de Armenwet',</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760631" type="ABS">46</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ebd81fad-77cd-4234-83b1-171482bde238</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende behandeling van het verzoek van de chef van de afdeling Binnenlands Bestuur om advies omtrent instelling van het 'Verplegingsfonds voor geesteszieken' door de Staten van de provincie Gelderland,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
                <physdesc>5 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760632" type="ABS">47</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/205e6eda-514b-43db-9252-ec672e36a178</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming en toepassing van de circulaire over subsidieverlening aan gemeenten in de kosten van ondersteuning van armlastige ter beschikking van de regering gestelde psychopaten en voorwaardelijk in vrijheid gestelde te reclasseren gevangenen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952">1950-1952.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
             
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760633" type="ABS">48</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7b117701-4af6-4f60-9a69-03f40da2af00</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming en interpretatie van de circulaire aan Gedeputeerde Staten over de betaling van verpleegkosten van geesteszieke voogdijkinderen op grond van artikel 39 van de Armenwet,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952">1951-1952</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760634" type="ABS">49</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b7e0501-6c4d-454b-83d0-6ae332f58be3</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende behandeling van de kwestie rond de wederzijdse uitleiding van krankzinnigen met Duitsland, naar aanleiding van het buiten werking stellen van het Vestigingsverdrag van 1906,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1952">1946-1952.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760635" type="ABS">50</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6166e0e2-5cd4-4670-b46f-8ad8d2c23d85</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van toestemming aan de Dienst voor Maatschappelijke Zorg, tot wijziging van hun circulaire van 16 mei 1951, voor wat betreft subsidieverlening aan gemeenten voor de kosten van vervoer en verpleging van na de Souvereiniteitsoverdracht uit Indonesië gerepatrieerden,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952">1951-1952.</unitdate>
                <physdesc>4 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">2.6.</unitid>
              <unittitle>Collectewezen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760636" type="ABS">51</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb80da05-f3f1-4424-86f6-1ba6740157fd</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het verstrekken van inlichtingen aan de Sociale Raad (Armenraad) te Vlaardingen over de toepassing van artikel 15, 5e lid van de Armenwet,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951.</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760637" type="ABS">52</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2208583-9e56-45ca-a078-424ff4a4ef8c</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende behandeling van de problemen van het Centraal Archief en Inlichtingen Bureau inzake het Maatschappelijk Hulpbetoon met het opstellen van het collecteplan voor 1948,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760638" type="ABS">53</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1b86bd67-c331-4a44-9933-75b6241a82a4</unitid>
                <unittitle>Nota aan de minister betreffende verhouding tussen het Prins Bernhard Fonds en de provinciale Anjerfondsen, met bijlagen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949.</unitdate>
                <physdesc>4 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>54-61</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van KB's tot vernietiging van besluiten van Burgemeester en Wethouders, waarbij aan instellingen van weldadigheid toestemming tot het houden van openbare inzamelingen wordt geweigerd,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951">1948-1951.</unitdate>
                <physdesc>8 omslagen</physdesc>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760639" type="ABS">54</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2eccba0d-4f1a-4048-b81f-7176f2cae3e9</unitid>
                  <unittitle>Amsterdam; Stichting Samenwerkende Protestants-Christelijke Kinderbeschermingsorganisaties te Maarsbergen,<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760640" type="ABS">55</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/019765bd-7abe-41a5-8068-c411d3d34f8e</unitid>
                  <unittitle>Eindhoven;
Stichting 'De Opbouw' te Utrecht,<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1949-1950</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760641" type="ABS">56</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/48cb659d-627d-4d0d-8bf3-944d7a9c9ff4</unitid>
                  <unittitle>'s-Gravenhage;
Stichting 'De Opbouw' te Utrecht,<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1949-1950</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760642" type="ABS">57</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0104a318-b872-4ff3-93eb-b0ac03c6e8fc</unitid>
                  <unittitle>Nijmegen; Stichting Blindenhulp 'De Fakkels' te Amsterdam,<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760643" type="ABS">58</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f336fccf-43de-4ce0-ad76-76d8f8aa17ba</unitid>
                  <unittitle>Ooststellingwerf;
Vereniging tot Christelijk Hulpbetoon aan Tuberculoselijders te Amsterdam,<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1948-1949</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760644" type="ABS">59</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bccbaa09-5e15-4b63-9753-394e8d12ed4b</unitid>
                  <unittitle>Tietjerksteradeel; Vereniging tot Christelijk Hulpbetoon aan Tuberculoselijders te Amsterdam en de Christelijke Vereniging tot Stichting en Exploitatie van Sanatoria 'Zonnegloren',<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760645" type="ABS">60</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45882709-468d-410e-95d6-34257aad5881</unitid>
                  <unittitle>Tilburg; Commissie voor de landelijke organisatie van gecombineerde collecten voor de T.B.C.-sanatoria 'Sonnevanck' en 'Zonnegloren',<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760646" type="ABS">61</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d860af0e-936b-47ea-8262-c2effc64e3e0</unitid>
                  <unittitle>Zutphen; Stichting 'De Opbouw' te Utrecht,<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1950-1951</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760647" type="ABS">62</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e2e367d-cc8c-4b9e-ac10-a5638b919358</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende bemiddeling in het conflict tussen de Nationale Federatie 'De Nederlandse Bond tot Kinderbescherming' te 's-Gravenhage en de Stichting 'Wees een Zegen' te Amsterdam naar aanleiding van het voornemen van de stichting om geld in te zamelen voor de bouw van een jeugddorp,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950">1948-1950.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">2.7.</unitid>
              <unittitle>Weeshuis Buren</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760648" type="ABS">63</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ba7848c-cfc1-496d-aa21-1a5926d86ebe</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende verlening van machtiging aan de curatoren van het Weeshuis tot de verkoop van inschrijvingen op de Grootboeken der Nederlandse Werkelijke Schuld,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949.</unitdate>
                <physdesc>4 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760649" type="ABS">64</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1977c4ab-73a0-4ded-a6cd-e2f8f05ccd81</unitid>
                <unittitle>Verslag van het Weeshuis over het tijdvak van 15 september 1943-15 september 1948, met bijlagen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">3.</unitid>
            <unittitle>ZIEKENHUISWEZEN</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760650" type="ABS">65</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f6594589-7b90-40b5-89c6-a48cc389faf9</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de circulaires, waarbij maatregelen worden getroffen ten opzichte van het ziekenhuiswezen, in verband met de financiële toestand van de ziekenhuizen na de bezetting,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760651" type="ABS">66</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6115152-0b34-409d-bc72-79fded2bbf50</unitid>
              <unittitle>Nota's van en aan de chef van de afdeling Binnenlands Bestuur betreffende gemeentelijke subsidieverlening aan ziekenhuizen en prijzenpolitiek ten aanzien van ziekenhuistarieven in verband met de uitvoering van het ziekenfondsbesluit, met bijlage,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949.</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">4.</unitid>
            <unittitle>CREDIETWEZEN</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760652" type="ABS">67</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c837b4ac-80b9-4488-8de8-8d211aed4814</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het onderzoek naar het in rekening brengen van hogere kosten door een betaalzegelkas in 's-Gravenhage,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760653" type="ABS">68</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/37a30493-baad-434a-ae24-5d2cb01eaf90</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende accoordverklaring met het voorstel van het gemeentebestuur van Enschede om renterestitutie te laten plaatsvinden op basis van 2/3 van de door de NV Enschedesche Credietbank verschuldigde rente,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
              <physdesc>5 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760654" type="ABS">69</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/04210be9-4995-4244-aa5d-8261c3228aba</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende afwijzing van het verzoek van het gemeentebestuur van Groningen om voor huurkooptransacties de Geldschieterswet van toepassing te verklaren,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760655" type="ABS">70</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f438f4d2-c3c1-4af4-a16f-1fe058960571</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende uitbreiding van de taak van de sociale volkscredietbanken met eventuele morele en financiële steun van het rijk,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760656" type="ABS">71</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f1c863f0-3235-405f-bfdf-64d9f465b80e</unitid>
              <unittitle>Circulaire aan Gedeputeerde Staten over het inzenden van reglementen van de gemeentelijke geldschietbanken en van gemeentelijke verordeningen over deze banken en over het toezicht op de voorwaarden waarop geldsommen worden verstrekt, minuut, met bijlagen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
              <physdesc>4 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760657" type="ABS">72</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1dc6b618-2b53-400c-8658-170a1b4a3353</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende goedkeuring van het rapport van 20 maart 1950 van de Commissie van Advies en Bijstand bedoeld in paragraaf 5 van de Geldschieterswet met advies over welke houding de rijksoverheid moet aannemen tegenover de instelling van Volkscredietbanken door gemeenten, middenstandsorganisaties en consumenten,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951">1948-1951.</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760658" type="ABS">73</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bdfce81c-3afe-4de7-987b-33bca78f58fd</unitid>
              <unittitle>Verslagen van de Commissie van Advies en Bijstand bedoeld in paragraaf 5 van de Geldschieterswet over de jaren 1947, 1948 en 1949,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950">1948-1950.</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760659" type="ABS">74</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/247e1830-a452-41cc-8bb9-c1157c0f2c20</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende behandeling van het verzoek van de voorzitter van de Nationale Spaarraad te 's-Gravenhage om medewerking voor het ontwerp voor een nationale premie-spaarregeling voor jonge mensen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">5.</unitid>
            <unittitle>OVERIG</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760660" type="ABS">75</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f35f9260-fa41-47a5-ba42-a3005d7713f4</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de ministeriële beschikking, waarbij aan de Nederlandse Vereniging voor Maatschappelijk Werk een bijdrage wordt toegekend als tegemoetkoming in het tekort van het in 1947 te Scheveningen gehouden Internationaal Congres voor Maatschappelijk Werk,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760661" type="ABS">76</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/214a858f-a03c-4081-9ff7-ce8741a50e6f</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende mededeling van de Minister aan het Nederlands Comité 'United Nations Appeal For Children' te 's-Gravenhage dat hij bereid is om zitting te nemen in hun comité,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B.</unitid>
          <unittitle>ONDERAFDELING MAATSCHAPPELIJKE ZORG II</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">1.</unitid>
            <unittitle>ZORG VOOR VERZETSSLACHTOFFERS, OORLOGSSLACHTOFFERS EN GEREPATRIEERDEN</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">1.1.</unitid>
              <unittitle>Algemeen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760662" type="ABS">77</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5cfb0ae-dccd-4c0f-868d-f9254e3dbb7e</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de opmerkingen over het concept van hoofdstuk IX 'Nagelaten betrekkingen' van de 'Leidraad betreffende voorziening tot leniging van door oorlog ontstane noden' van het Landelijke Bureau van Nederlands Volksherstel,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">1.2.</unitid>
              <unittitle>Organen belast met deze zorg</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760663" type="ABS">78</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/472fb04f-a8fa-4c44-85dd-6cc6da4ab4b7</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende behandeling van het onderzoek naar de werkzaamheden van de repatriëringspost van het Provinciaal Bureau Verzorging Oorlogsslachtoffers Noord-Holland in Amsterdam,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948">1946-1948.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760664" type="ABS">79</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d33d670-5808-4434-8bae-539fb9827103</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de regelingen tot inschakeling van gemeenten bij het verstrekken van uitkeringen aan oorlogsslachtoffers en het verlenen van machtiging aan de Dienst voor Maatschappelijke Zorg om zelf beslissingen te nemen op aanvragen om studiekostenvergoeding,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1951">1947-1951.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760665" type="ABS">80</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d9a8f29-6205-42fe-a5a1-d37f885e7f99</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende overheveling van de werkzaamheden van de Districtbureaus Verzorging van Oorlogsslachtoffers naar de gemeenten en vergoeding aan de gemeenten van de hieraan verbonden kosten voor administratieve werkzaamheden,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760666" type="ABS">81</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ef3c69a-2cd5-4f44-9350-67c0542991d3</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de circulaire aan Gedeputeerde Staten en de gemeentebesturen over de wijziging van de naam van de Rijksdienst voor Maatschappelijke Zorg in Dienst voor Maatschappelijke Zorg van het Ministerie van Binnenlandse Zaken en over de specifieke taken van deze dienst,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760667" type="ABS">82</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c4f14378-b681-40f5-ba9f-2c453dec4f7d</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende behandeling van de overdracht van het zelfstandig financieel beheer van de Dienst voor Maatschappelijke Zorg aan de afdeling Algemene Secretarie en Comptabiliteit,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949.</unitdate>
                <physdesc>5 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760668" type="ABS">83</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7b09c2b-6c6f-4b2c-9f5c-1c3be27c99a3</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende behandeling van de afvloeiing van het personeel van het Provinciaal Bureau Verzorging Oorlogsslachtoffers te Haarlem, in verband met de overdracht van de werkzaamheden aan het gemeentebestuur te Haarlem,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
                <physdesc>5 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760669" type="ABS">84</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e16174e-746e-40e4-8002-48c522a79f51</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de benoemingen van de inspecteurs van de provinciale inspecties van de Dienst voor Maatschappelijke Zorg,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760670" type="ABS">85</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c90c207-5ff7-4326-99cd-3b03f0f97d3b</unitid>
                <unittitle>Nota aan de minister voor de bespreking met de Unie van Overheidspersoneel, betreffende de rechtspositie van het personeel van de verschillende Rijksorganen, die belast waren met de zorg van oorlogsslachtoffers, met bijlage,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760671" type="ABS">86</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47f9f766-db06-4276-a6a2-73fe7ee0b9d5</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende afwijzing van het verzoek van een ambtenaar van het Provinciaal Bureau Verzorging Oorlogsslachtoffers in Drenthe, om vergoeding van door diefstal geleden schade tijdens diensttijd in een dienstgebouw,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760672" type="ABS">87</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d5f4fcef-9f25-4125-9060-53e746d8cdbc</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende benoeming van M. Hoijtink tot tijdelijk adjunct-directeur van de Dienst voor Maatschappelijke Zorg,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949.</unitdate>
                <physdesc>5 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760673" type="ABS">88</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bb4b9499-7714-4d94-a1e6-9abb7cd250fc</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende behandeling van het vraagstuk van de verblijfsvergoedingen voor het personeel van de Dienst voor Maatschappelijke Zorg, naar aanleiding van de instelling van provinciale inspecties en de daaraan verbonden kosten,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">1.3.</unitid>
              <unittitle>Zorg voor verzetsslachtoffers</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760674" type="ABS">89</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c9fdc70-5352-415c-a1be-a782c7c50d35</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende voorbereiding van het wetsontwerp voor de eerste technische herziening van de Wet Buitengewoon Pensioen 1940-1945,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951">1949-1951.</unitdate>
                <physdesc>1 pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760675" type="ABS">90</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/62417947-3898-4a79-ab97-97ca2ee04409</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende inwilliging van het verzoek van de Tweede Kamer om per kwartaal een overzicht te geven van het aantal afgedane en nog niet afgedane aanvragen voor een buitengewoon pensioen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952">1951-1952.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760676" type="ABS">91</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e7c9269-86f4-4b32-af04-b96e892ac9d5</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende ondersteuning van de nagelaten betrekkingen van slachtoffers van de oktober-razzia te Putten,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760677" type="ABS">92</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d19ceda-326b-4a4a-b762-61b31cdecea8</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende afwijzing van het verzoek van J.E. Terwee-van Dompseler uit Amsterdam om van de uitkering die zij krijgt niet de inkomsten uit eigen vermogen af te trekken,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760678" type="ABS">93</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b58b7a7b-feac-450b-9ba7-e2b401f55f17</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende afwijzing van het verzoek van de Stichting 1940-1945 om de Wet Buitengewoon Pensioen toe te passen op personen of hun nagelaten betrekkingen, die voor 1940 spionagediensten hebben verricht voor de Nederlandse regering,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760679" type="ABS">94</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3bba5f40-9970-42aa-9bce-9fa9f4f49eb4</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het verzoek aan de minister van Financiën om op grond van de verzetsregeling ook immateriële schade ontstaan door verzetsdaden te vergoeden,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760680" type="ABS">95</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4ee4f8c6-26e9-433a-83f9-ac76892209f4</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende mededeling aan de minister van Buitenlandse Zaken omtrent de definiëring van het begrip gijzelaar,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760681" type="ABS">96</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d1179f2-e9a2-481d-a5fd-a800d858e6db</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende verslagen van de commissie uit de landen die aangesloten zijn bij het Verdrag van Brussel met betrekking tot het met elkaar in overeenstemming brengen van de pensioenregelingen voor oorlogsslachtoffers,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951">1948-1951.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760682" type="ABS">97</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39f64502-a6e9-40d6-aa26-9b33b4ac4fb6</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het rapport van de Commisie Oorlogspensioenen met betrekking tot wijzigingen in de betalingen aan oorlogsinvaliden in de landen die zijn aangesloten bij het Verdrag van Brussel,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952">1951-1952.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="760683" type="ABS">98</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e2d802c7-fc18-4efc-bc29-ed0049cb584d</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende overheveling van gelden naar de rijksschatkist uit het 'Fonds ten behoeve van nagelaten betrekkingen van hen die tijdens de oorlog uit vliegtuigen werden neergelaten',</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">1.4.</unitid>
              <unittitle>Zorg voor oorlogsslachtoffers</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">1.4.1</unitid>
                <unittitle>Regeling Hulpverlening Oorlogsslachtoffers</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760684" type="ABS">99</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f0a8f34e-911a-4442-9850-3f4a23871c00</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende herzieningen van de uitkeringen en uitkeringsnormen van de regeling van 12 april 1945,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950">1946-1950.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760685" type="ABS">100</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/feba36d8-3ee2-4efd-8e48-9eb421d389c1</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van een regeling in 1947 waarbij aan oorlogsslachtoffers een kerstgift van 25% van de gewone wekelijkse uitkering wordt verstrekt en de intrekking van deze regeling in 1951,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1951">1946-1951.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760686" type="ABS">101</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a9e1f7ac-e808-4fdd-a185-6d168145ec5f</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het voorstel aan de minister van Financiën om per 1 januari 1949 de status van evacués op te heffen en deze administratief als oorlogsslachtoffers te behandelen,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760687" type="ABS">102</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/686729f8-5714-46ab-834e-a3382de946b2</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende voorbereiding van de herziening van de regeling van 12 april 1945, met retroacta 1944,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950.</unitdate>
                  <physdesc>1 pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760688" type="ABS">103</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ad7e574-309d-4da0-9bc5-f68a255bd3a1</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende behandeling van het vraagstuk in hoeverre bij uitkeringen op grond van de regeling van 12 april 1945 rekening moet worden gehouden met inkomsten van inwonende kinderen en eigen vermogen van uitkeringsgerechtigden,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949">1946-1949.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760689" type="ABS">104</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9643ff32-ba11-4a00-a0fb-65213d5c1851</unitid>
                  <unittitle>Nota betreffende toepassing van de regeling van 12 april 1945 op diegenen die vrijwillig in vreemde krijgsdienst zijn getreden,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760690" type="ABS">105</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/837000d6-d2d3-49c2-831c-b012a2b7d225</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende toepassing van de regeling van 12 april 1945 op personen of nagelaten betrekkingen van personen die tengevolge van hun inbewaringstelling in de meidagen van 1940 schade hebben geleden,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760691" type="ABS">106</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4eb7990-a0de-4d10-bee5-a4f47d25defb</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de regeling waarbij de kosten van transport en (her)begrafenis van overleden geëvacueerden en oorlogsslachtoffers ten laste kunnen komen van het Ministerie van Binnenlandse Zaken,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1948">1945-1948.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760692" type="ABS">107</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39779fe3-5d3d-4706-807a-62adeda91953</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende behandeling van de vraag, wie de kosten van geneeskundige behandeling van oorlogsslachtoffers, die een ziekenfonds niet wil vergoeden, moet betalen,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1951">1947-1951.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760693" type="ABS">108</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d499604-c5cc-471b-8632-0ba08f32e515</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende mededeling aan de Dienst voor Maatschappelijke Zorg dat de hulp aan bepaalde categorieën hulpbehoevenden op grond van de Regeling Hulpverlenig Oorlogsslachtoffers van 1 oktober 1950, niet mag worden voortgezet,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951.</unitdate>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760694" type="ABS">109</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0ea89936-12a4-4af4-ab67-07995d20540e</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de regeling dat bij het vaststellen van de uitkering aan oorlogsslachtoffers de inkomsten uit eigen woning, die in mindering op de uitkering moeten worden gebracht, bepaald moeten worden op het verschil tussen de huurwaarde ingevolge de Wet op de Personele Belasting en de werkelijke vaste lasten,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">1.4.2.</unitid>
                <unittitle>Regelingen voor specifieke gevallen</unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>Zie ook inv. nr. 25</p>
              </odd>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760695" type="ABS">110</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bffacf59-0c40-4b41-bb13-0499ed323240</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende afwijzing van het verzoek van de Katholieke Arbeiders Vereniging te Roermond om nabetaling van zakgeld aan Limburgse geëvacueerden die in het begin van 1945 in de noordelijke provincies waren ondergebracht,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949">1946-1949.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760696" type="ABS">111</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/838a8229-6103-4445-81b1-8007134ea343</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende mededeling aan het bestuur van de Stichting 'Pelita' te 's-Gravenhage, dat de onverplichte bijdrage aan oorlogsslachtoffers vanwege kerkelijke of particuliere instellingen in principe niet in mindering op de van rijkswege verstrekte uitkeringen worden gebracht,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760697" type="ABS">112</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ec712b5-129e-4305-9353-6f3fa42c76c3</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende regeling van het verblijf van evacués uit Zeeuws-Vlaanderen in België,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760698" type="ABS">113</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/29084b70-a08f-4baf-a4ef-a184bed71a67</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende hulpverlening aan personen of nagelaten betrekkingen van personen die ten onrechte na de bevrijding zijn geïnterneerd,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950">1948-1950.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760699" type="ABS">114</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e09b56e-87e8-4847-b246-40195deb5afe</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende overdracht door de Dienst voor Maatschappelijke Zorg van de zorg voor nog niet gereevacueerde evacués van Walcheren en van de exploitatie van de inrichtingen waar deze verblijven aan de daarvoor in aanmerking komende kerkelijke en gemeentelijke instellingen,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950">1948-1950.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760700" type="ABS">115</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/480f797a-c1e9-4c69-b7aa-4dc938fa6d01</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende afwijzing van het verzoek van de minister van Buitenlandse Zaken om een voorschotregeling te treffen voor personen die aanspraak maken op Oostenrijkse sociale renten,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760701" type="ABS">116</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6011877c-fa82-4625-877f-f23106293edd</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het goedkeuren van de voorgestelde wijze van verrekening van de verpleegkosten van alleenstaanden, die in een evacuatie-inrichting werden verpleegd met de baten van hun nalatenschap,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
                  <physdesc>5 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760702" type="ABS">117</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58c25c35-3d57-4949-a87f-f87033280d82</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende bespoediging van de betaling van verpleeggelden voor oorlogsslachtoffers aan sanatoria en ziekenhuizen,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760703" type="ABS">118</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/23a54646-f404-4475-affb-6a6ecf906d49</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de regeling welke categorieën patiënten in inrichtingen voor geesteszieken als oorlogsslachtoffers ten laste komen van de Dienst voor Maatschappelijke Zorg,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
                  <physdesc>5 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760704" type="ABS">119</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43537032-4b9f-4b42-8caa-8cfd63d4257a</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende behandeling van het vraagstuk van de vergoeding van de transport- en opslagkosten van inboedels aan geëvacueerden tot na het tijdstip van reévacuatie,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949">1946-1949.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760705" type="ABS">120</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5adb3076-01de-4bae-b69a-c13475e3a962</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende vergoeding van evacuatiekosten van particulieren en bedrijven,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950">1947-1950.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760706" type="ABS">121</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc4442f7-832b-4bb5-bdbc-47324f2b85af</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende hulpverlening aan geëvacueerde instellingen van weldadigheid en kerken,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952">1948-1952.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">1.4.3.</unitid>
                <unittitle>Overige zorg</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760707" type="ABS">122</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6422c017-66b4-467f-a302-1d68c43108a0</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende afwijzing van het voorstel van het Centraal Bureau Verzorging Oorlogsslachtoffers tot afschaffing van de rouleringsregeling bij inkwartiering van evacués volgens de circulaire van 16 april 1943 van het voormalig Bureau Afvoer Burgerbevolking,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760708" type="ABS">123</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf783b7e-625d-423c-bd37-b4ed487d88b0</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende goedkeuring van het voorstel van de Dienst voor Maatschappelijke Zorg om de kosten voor het gratis verstrekken van zogenaamde Shaef-goederen (textiel en zeep) aan geëvacueerden ten laste van het Ministerie van Binnenlandse Zaken te laten,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950">1948-1950.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760709" type="ABS">124</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e40796f4-4f03-4797-97b6-0e0b16033180</unitid>
                  <unittitle>Verslag van de toestand in het Kindertehuis 'Zonnebloem' te Apeldoorn, met bijlage,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760710" type="ABS">125</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dca19528-5fd6-46bf-b6a8-fc88b310f10e</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende behandeling van de problemen rond de verrekening, tussen de Dienst voor Maatschappelijke Zorg en het Grootboek voor de Wederopbouw, van de voorschotten verstrekt door de voormalige Districtbureaus Verzorging Oorlogsslachtoffers aan oorlogsslachtofffers op de te verwachten rente uitkeringen over de inschrijvingen op het Grootboek,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760711" type="ABS">126</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38e860ad-1d9f-42c9-820d-49eb0c936985</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende afwijzing van het verzoek van de gemeente Groesbeek om het rijk de kosten te laten betalen voor het verwijderen van het noodkerkhof 'Dekkerswald' te Groesbeek,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760712" type="ABS">127</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/947dec7b-0d1c-4894-8e61-c8591dd6f981</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende afwijzing van het verzoek van de gemeente Putten om een tegemoetkoming in de reiskosten ten behoeve van de nabestaanden van de slachtoffers van de oktober-razzia, die een bezoek wensen te brengen aan de begraafplaats van deze slachtoffers in Ladelund,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760713" type="ABS">128</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3191b282-059b-4efa-a3dd-e30187f3b130</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende afwijzing van het verzoek van een chirurg te Arnhem om hem een vergoeding toe te kennen voor verrichte diensten over de periode 1940/1945,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760714" type="ABS">129</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8989bcc4-56c5-4f4f-ae48-a0541933f495</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende afwijzing van een verzoek om toekenning van huurbijslag na het tijdstip waarop de evacuatietoestand is afgelopen,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760715" type="ABS">130</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3db18ad-f0fc-4f2b-be6e-afa7f3205960</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende behandeling van het geschil met de eigenaar van het Familiehotel 'Paterswolde' te Eelde over de vasstelling van bedrijfsschadevergoeding vanwege het op 7 april 1943 gesloten huurcontract tussen de Staat der Nederlanden en de hoteleigenaar,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760716" type="ABS">131</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/605a5ea9-139e-427f-8afa-0ad7db838279</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende behandeling van het verzoek om een rijksbijdrage voor de oprichting van een katholieke inrichting voor geëvacueerde bejaarden te Middelburg,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952">1950-1952.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">1.5.</unitid>
              <unittitle>Zorg voor gerepatrieerden</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">1.5.1</unitid>
                <unittitle>ALGEMEEN</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760717" type="ABS">132</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/243f27df-b927-4106-ad5b-e0bdbb63c488</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende mededeling aan de minister-president over de regeling van de huisvesting, de financiele verzorging en het vinden van passende arbeid voor gerepatrieerden uit Indonesië, met circulaire aan de gemeentebesturen over het begrip passende arbeid,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760718" type="ABS">133</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/29f0f426-6bef-4b10-9e58-94b38816c7d8</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende verdeling van de werkzaamheden ten behoeve van gerepatrieerden tussen de Dienst voor Maatschappelijke Zorg en het Ministerie van Overzeese Gebiedsdelen,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760719" type="ABS">134</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/625a11fb-ed70-4020-891b-83f14bc3f881</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende behandeling van de klachten van de voorzitter van de Stichting 'Gerepatrieerde Nederlanders reeds voor 1940 in Duitsland woonachtig' over de behandeling van deze groep door de diverse overheidsinstanties,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951">1948-1951.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">1.5.2.</unitid>
                <unittitle>HUISVESTING</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">1.5.2.1.</unitid>
                  <unittitle>Algemeen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760720" type="ABS">135</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c1ba6559-01b4-459c-a1cc-2583468fdd30</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende wijziging van artikel 137 ter (Algemene uitgaven huisvesting en verzorging van uit Indonesië gerepatrieerden) in de begroting van 1950 en voorstel tot herziening van de begroting voor het dienstjaar 1951,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1952">1949-1952.</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760721" type="ABS">136</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/571d179b-9ae6-4f42-adab-880170bd4e20</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de opmerkingen voor de Minister van Wederopbouw en Volkshuisvesting voor de beantwoording van vragen uit de Tweede Kamer naar aanleiding van de opschorting van het verlenen van de Rijksgoedkeuring voor woningen,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951.</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760722" type="ABS">137</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5023af48-e979-422b-8133-40980087283b</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende afwijzing van het verzoek van de minister van Oorlog om voor gemeentebesturen bindende voorschriften vast te stellen met betrekking tot de huisvesting ten aanzien van de nagelaten betrekkingen van in Indonesië gesneuvelde militairen,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949.</unitdate>
                    <physdesc>3 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760723" type="ABS">138</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4aea5fbe-16da-457f-b70e-eaae2b6d9df5</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende behandeling va het vraagstuk van de huisvesting van gedemobiliseerde militairen uit Indonesië,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760724" type="ABS">139</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28dcd244-286d-4686-801c-38fc539debb5</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende behandeling van de weigering door Burgemeester en Wethouders van 's-Gravenhage om aan gerepatrieerden die bij familie of kennissen willen intrekken een vestigingsvergunning te verlenen,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760725" type="ABS">140</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e8b7c55-8308-48b8-8fba-afd1d8637ca6</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende bemiddeling in het conflict tussen het gemeentebestuur van Bloemendaal en de provinciaal inspecteur van de Dienst voor Maatschappelijke Zorg te Haarlem over de toewijzing van woonruimte voor gerepatrieerde gezinnen uit Indonesië,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952">1948-1952.</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760726" type="ABS">141</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6c717111-498d-46fb-bc37-c72d5c64b993</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van een mededeling aan de directeur-generaal van het Rijksarbeidsbureau te 's-Gravenhage omtrent de huisvesting van uit Duitsland gerepatrieerde Nederlanders,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
                    <physdesc>5 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">1.5.2.2.</unitid>
                  <unittitle>Regelingen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760727" type="ABS">142</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc238441-fe0f-44e8-a4fa-317bddfc5522</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de wet van 8 december 1950, houdende bijzondere voorzieningen ter bevordering van de huisvesting van gerepatrieerden (Wet huisvesting gerepatrieerden 1950),</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760728" type="ABS">143</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31fa8fe9-eaca-4247-88a1-684249d821d5</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de circulaire aan de Commissarissen der Koningin, waarbij wordt verzocht om opgave van de beschikbare woonruimte voor de huisvesting van gerepatrieerden,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760729" type="ABS">144</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c500fe0d-5b0b-4c25-82aa-14706dee93a8</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming en wijziging van de circulaire aan Gedeputeerde Staten, waarbij de toewijzing van extra bouwvolumen aan gemeenten ten behoeve van gerepatrieerden wordt geregeld,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760730" type="ABS">145</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a60cec3-5e4a-4744-be43-a6a2672c0866</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende behandeling van de suggestie van de Vereniging van Nederlandse Gemeenten dat het Rijk het percentage van 10% van voorkeurswoningen ten bate van ambtenaren terugbrengt op 5% en de andere 5% bestemt voor gerepatrieerden,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951.</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760731" type="ABS">146</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60bed1bf-f8be-4bab-98cd-9c3c2567aa59</unitid>
                    <unittitle>Verslag over het verloop en bereikte resultaten met de toepassing van de extra bouwvolume regelingen in verband met de huisvesting van gerepatrieerden, met bijlage,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951.</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760732" type="ABS">147</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/657b3f8d-fa16-41b6-bb14-146b078decb6</unitid>
                    <unittitle>Circulaire aan Gedeputeerde Staten over de verleende en nog te verlenen extra-bouwvolumen aan gemeenten, met bijlagen,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951.</unitdate>
                    <physdesc>4 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760733" type="ABS">148</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4452120c-df8f-4314-997d-45cbf296b6b2</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende inwilliging van het verzoek van de minister van Overzeese Gebiedsdelen om de exploitatiekosten van de tehuizen voor uit Indonesië gerepatrieerden in verband met de Souvereiniteitsoverdracht ten laste van de begroting van het Ministerie van Binnenlandse Zaken te laten komen,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951">1949-1951.</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760734" type="ABS">149</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2361a489-5708-4917-85d3-4780316c9e0c</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming en toepassing van de regeling om 60% van het inkomen van gerepatrieerden in woonoorden en contractpensions als eigen bijdrage in de kosten voor huisvesting en voeding in te houden,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952">1950-1952.</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760735" type="ABS">150</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31b0b533-a16d-461b-864c-8996d61e9402</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de regeling voor de betaling van de kosten van transport en opslag van meubels en andere goederen van gerepatrieerden die moeten verhuizen van de woonoorden naar contractpensions, in verband met de onderbrenging van Ambonnezen in de woonoorden,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951.</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">1.5.2.3.</unitid>
                  <unittitle>Tijdelijke huisvesting</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760736" type="ABS">151</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/846055e3-c99a-4d76-bce1-cac442832235</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende inwilliging van het verzoek van de bewoners van de woonoorden 'Tollensstraat' te Nijmegen en 'Overbroek' te Kesteren om betere verwarming,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950">1948-1950.</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760737" type="ABS">152</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16d9f437-209a-46b3-9dc7-3b5ba8b05831</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende het alsnog inwilligen van het verzoek van het Indo-Europeesch Verbond afdeling Nederland te 's-Gravenhage om aan twee bestuursleden toegang te verlenen tot de opvangcentra voor uit Indonesië gerepatrieerden,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760738" type="ABS">153</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0979ddd0-e629-4c5e-8dd4-cbd1ba2206bc</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende afwijzing van de verzoeken van de bewoners van de woonoorden 'Kazerne', 'Singel' en 'Utrechtsestraatweg' te Woerden en van de bewoners van het opvangcentrum 'Snoodehoek' te Elst om hen niet naar elders over te brengen,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951.</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760739" type="ABS">154</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/89db01fa-fc07-48cb-8674-6fb02079801c</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende onderzoek naar de klachten van gerepatrieerden over de omstandigheden in het contractpension 'Hotel Duinlust' te Noordwijk aan Zee,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951.</unitdate>
                    <physdesc>4 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760740" type="ABS">155</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40664ca5-e9dc-4ccd-a3f0-a749dbf5676d</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende beantwoording van vragen uit de Eerste en de Tweede Kamer naar aanleiding van het vlagincident in het Ambonnezenkamp te Woerden,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951.</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760741" type="ABS">156</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82e20875-0bee-4620-9f43-7ed192d43de3</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende afwijzing van het verzoek van de eigenaar van het contractpension 'Thema' te Bergen (NH) om vergoeding voor leegstaande bedden welke volgens overeenkomst waren gereserveerd,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952">1951-1952.</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="760742" type="ABS">157</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb66f94a-665e-472c-9227-db48dfa08923</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende het treffen van een minnelijke schikking met de eigenaar van hotel Darthuizen te Veenendaal in verband met het eenzijdig opzeggen van de pensionovereenkomst door de Dienst voor Maatschappelijke Zorg,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952">1951-1952.</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">1.5.3.</unitid>
                <unittitle>FINANCIELE STEUN</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760743" type="ABS">158</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f606da0d-aa49-40ae-b86a-fea21d609740</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende behandeling van het vraagstuk van de verrekening van de voorschotten verstrekt aan in Nederland verblijvende relaties van in Indonesië werkzame personen wanneer delegatie van gelden uitblijft,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1951">1946-1951.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760744" type="ABS">159</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0613bb0d-1c48-4370-98db-efcbe18db719</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de Ministeriële beschikking aangaande de voorlopige hulpverlening aan in moeilijkheden verkerende studenten uit Indonesië en de totstandkoming van de ministeriële beschikkingen tot verlenging van de termijn van deze hulpverlening tot 1 februari 1951,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760745" type="ABS">160</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9dafc921-9a4b-4d8f-90c1-827e9356c539</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de regeling waarbij de vergoedingen aan gerepatrieerden voor werkzaamheden aan boord van repatriëringsschepen ten laste van de begroting van het Ministerie van Binnenlandse Zaken komen,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760746" type="ABS">161</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b54766b-23a3-4d6f-8f10-f097f16775b5</unitid>
                  <unittitle>Nota aan de minister met een omschrijving van het begrip huishoudgeld (zakgeld) voor Ambonnezen in de door Binnenlandse Zaken voorgestelde begroting en van wat hiermee moet worden bekostigd,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760747" type="ABS">162</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb8696e4-b234-4f88-935c-8d1693aa5221</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende behandeling van het verzoek van de Commissie van Advies voor de Arbeid van Vrouwen en Meisjes om tegemoetkoming in de kosten en bevordering van nijverheidsonderwijs aan Indische meisjes,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="760748" type="ABS">163</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7909ae78-ab15-4ea5-8e51-17ff33b248b5</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de regeling, waarbij bij wijze van voorschot aan minderjarigen, van wie de ouders nog in Indonesië verblijven en die volgens de geldende regelingen niet als gerepatrieerden kunnen worden beschouwd, de nodige hulp wordt verleend,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">2.</unitid>
            <unittitle>ZORG VOOR VLUCHTELINGEN</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760749" type="ABS">164</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a2af19e-23a9-42cd-b47b-5cedeffc2bc2</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende regeling van de bijdragen van de Nederlandse Regering in de administratieve kosten en operationele lasten van het Intergovernmental Committee on Refugees,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1948">1943-1948.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760750" type="ABS">165</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a06c78c-04e0-4d86-b5aa-98aae0e554d9</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende inwilliging van het verzoek van de Ministerie voor Uniezaken en Overzeese Rijksdelen om de betaling van de studiekosten van een gewezen Indonesische bestuursambtenaar vanwege de bijzondere omstandigheden na 1 oktober 1950 voort te zetten,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760751" type="ABS">166</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4cfd22c0-0beb-4350-9d06-f3b5ab5fb5f1</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende aanwijzing van J. van der Putten als vertegenwoordiger in de door het Ministerie van Buitenlandse Zaken in te stellen Interdepartementale Commissie ter bestudering van het ontwerp-verdrag betreffende de status van vluchtelingen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951.</unitdate>
              <physdesc>5 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760752" type="ABS">167</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/62a5a1f7-0dd7-48a6-ba44-be72628be358</unitid>
              <unittitle>Notulen van de vergaderingen van de Interdepartementale Commissie tot bestudering van het ontwerp-verdrag betreffende de status van vluchtelingen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760753" type="ABS">168</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ec75ff5-8069-4727-ac2a-dfec8e2d0d00</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende goedkeuring van de Nederlandse vertaling van artikel 21 van het ontwerp-verdrag, betreffende de status van vluchtelingen, alsmede een opmerking over artikel 23,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951.</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">3.</unitid>
            <unittitle>ZORG VOOR ONMAATSCHAPPELIJKEN</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760754" type="ABS">169</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b28bba8a-ff60-4806-b5a9-1058592cbb81</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende goedkeuring van het voorstel van de Rijksdienst voor Maatschappelijke Zorg dat kandidaten voor de functie van directeur van een der gezinsoorden of internaten voor onmaatschappelijken, op rijkskosten een psychotechnisch onderzoek moeten ondergaan,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760755" type="ABS">170</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/877b1799-8d5a-442e-a0e3-1b6485d0d0bf</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het verzoek aan de Interdepartementale Commissie van de bestudering van het vraagstuk der asocialen om de conclusie van het rapport van de Stichting tot sociale en sociaal-culturele opbouw van de provincie Overijssel over het probleem van de asociale gezinnen in de gezinsoorden in deze provincie, in het onderzoek te betrekken,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951">1948-1951.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760756" type="ABS">171</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ab445d4-01dd-4dde-b3a2-e345ebb7879e</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het onderzoek naar de sociale toestanden in de gemeente Vriezenveen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1952">1949-1952.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760757" type="ABS">172</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ff857fc-bd0f-40ae-a1bd-01ddff71a82f</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende inwilliging door de Minister van Justitie van het verzoek om de waarneming van de inspectie op vijf internaten voor kinderen uit maatschappelijk onaangepaste gezinnen over te nemen en daarvan verslag uit te brengen aan de Dienst voor Maatschappelijke Zorg,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950.</unitdate>
              <physdesc>4 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760758" type="ABS">173</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/afe99487-0476-4dc7-a922-c1d458be1b4b</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het verzoek aan de minister van Sociale Zaken om overleg te plegen over het rapport der Commissie onder voorzitterschap van Mr. J. Cramer over de Stichting Maatschappelijk Werk ten plattelande,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952">1951-1952.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760759" type="ABS">174</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dea9ae59-fcf8-4ec9-b233-638146c2de99</unitid>
              <unittitle>Brief van de directeur van de Dienst voor Maatschappelijke Zorg over de toenemende mate van activiteiten ontwikkeld door het kerkelijke en particuliere initiatief ter bestrijding van misstanden op het terrein van het maatschappelijk werk en de maatschappelijke zorg, met nota,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952.</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">4.</unitid>
            <unittitle>VERDELING WOONRUIMTE</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760760" type="ABS">175</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb26340c-83ed-4628-91b3-e0dc9c8c1fd6</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van de circulaire aan de gemeentebesturen over het verstrekken van medische verklaringen in verband met de toepassing van de Woonruimtewet 1947,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948.</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760761" type="ABS">176</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d6f70e8-37ab-4061-a6bb-317504972c38</unitid>
              <unittitle>Circulaire aan de gemeentebesturen over de verlenging van de geldigheidsduur van artikel 30 van de Woonruimtewet,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760762" type="ABS">177</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3aa328d7-c3af-4cd6-a116-e9b4a98b62a1</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende behandeling van de vragen van Burgemeester en Wethouders van de gemeente Dongen over de manier van vaststellen van de huur van een door de gemeente gevorderde woning,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760763" type="ABS">178</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/53453ffa-50f7-4a53-aa0e-08ed7ad9058a</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende afwijzing van het verzoek van de minister van Oorlog om op de met de huisvesting belaste gemeentelijke instanties invloed uit te oefenen met betrekking tot het huisvestingsvraagstuk van de gehuwde beroepsmilitairen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760764" type="ABS">179</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a57686f1-b229-4c8a-a785-076028bad256</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende beantwoording van de vragen uit de Tweede Kamer over de verkoop van vrijkomende woningen aan woningzoekenden,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760765" type="ABS">180</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ebf4692c-797a-4e39-8131-38abc95e1b21</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende afwikkeling van de betaling van de door de arrondissementsrechtbank te Amsterdam aan G. de Boer te Amsterdam toegewezen vergoeding voor de geleden schade vanwege de vordering van zijn woning door het gemeentebestuur van Huizen (NH),</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950">1946-1950.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760766" type="ABS">181</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/328e27bb-816c-4a7d-81f1-c54cf70a99d0</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het proces, aangespannen door A. van der Bor-Tak, tegen de Staat, wegens het vorderen van haar woning op grond van artikel 7 van de Woonruimtewet door Burgemeester en Wethouders van Haarlemmermeer en de regeling van de betaling van de proceskosten,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>H.R. 16 juni 1950 (Haarlemmermeerarrest)</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">5.</unitid>
            <unittitle>OVERIG</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760767" type="ABS">182</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0337599b-0513-4717-807f-5150ba1ffb0b</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende aanwijzing van J. Schouten als vertegenwoordiger van het ministerie in de raad van beheer van het Fonds Noodgebieden en J. van der Putten in de raad van beheer van het Koningin Wilhelmina Fonds,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948.</unitdate>
              <physdesc>5 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="760768" type="ABS">183</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f8fdc3c-3998-41e8-9945-56f21478938a</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende totstandkoming van opmerkingen over het rapport van de Commissie tot Reorganisatie van de Voogdijraden,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949.</unitdate>
              <physdesc>4 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>