<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!--20141209--><ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" scriptencoding="iso15924" repositoryencoding="iso15511" findaidstatus="unverified-full-draft">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.04.40.09::Internationale Conferentie Opvoeding)//NL" urn="2.04.40.09.ead.xml" url="http://proxy.handle.net/10648/163b2eb4-cc60-4320-8ab7-cff63e294ebe">2.04.40.09</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van het Nederlandsch Comité voor de Internationale Conferentie over Opvoeding in 1914</titleproper>
				<author>J.A.A. Bervoets</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date normal="2014" era="ce" calendar="gregorian">2014</date>
				<p id="copyright">
					<extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref>
				</p>
			</publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date normal="2014" era="ce" calendar="gregorian">2014</date> vervaardigd door ABS-Archeion op basis van de richtlijn <title>Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>. Eindredactie: Henny van Schie, <date normal="20141209" era="ce" calendar="gregorian">20141209</date>.</creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: <bibref>
					<title>ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;<bibref>
					<title>Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.</descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date era="ce" calendar="gregorian"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Internationale Conferentie Opvoeding</unittitle>
			<unittitle type="short">Internat. Conferentie Opvoeding</unittitle>
			<unitdate label="Periode: " type="inclusive" normal="1912/1914" era="ce" calendar="gregorian">1912-1914</unitdate>
			<unitid label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA" countrycode="NL">O24085</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
				<extent unit="files">6 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
			</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Nederlands Comité voor de Internationale Conferentie over Opvoeding</corpname>, 1913-1914</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat stukken betreffende de voorbereiding van een internationale conferentie over opvoeding van de jeugd.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<p>Rond de eeuwwisseling van de negentiende naar twintigste eeuw zijn internationale conferenties gestart op het gebied van education, waarop ook moral education op de agenda staat. In de Nederlandse regeringscorrespondentie is dan ook sprake van internationale conferenties voor opvoeding, ofschoon uit de inhoud blijkt dat voornamelijk het onderwijs hierin een rol speelt. Jeugdzorg, waaraan men bij deze term ook zou denken, bestond indertijd uit kinderbescherming, waarvoor aparte conferenties werden gehouden.</p>
				<p>Vanaf 1912 had de regering plannen om in het kader van deze conferenties een Nederlandse bijdrage te leveren door een conferentie in Den Haag te organiseren. Hiervoor werd in februari 1914 een comité ingesteld door het ministerie van Binnenlandse Zaken, afdeling Onderwijs, tevoren aangestuurd door ambtenaren, belast met het lager onderwijs. Voorzitter was oud-minister van Binnenlandse Zaken Th. Heemskerk, die zelf de eerste correspondentie daartoe had gevoerd, maar na een verkiezingsnederlaag van zijn coalitie het veld moest ruimen voor P.W.A. Cort van der Linden. Dit comité plande en organiseerde een conferentie, die aanvankelijk in de week van 7 tot 12 september in Den Haag zou worden gehouden met een excursie naar Dordrecht. Men hoopte tijdens deze conferentie een internationaal bureau op te richten voor uitwisseling van gegevens. In juli bleek echter dat de conferentie op verzoek van buitenlandse delegaties wegens voorbereidingsproblemen zou moeten worden uitgesteld. In augustus 1914 brak de Grote oorlog uit waarbij de belangrijkste delegaties betrokken waren, zodat de conferentie verder geen doorgang kon vinden. Het comité staakte zijn werkzaamheden en overhandigde zijn archief aan de minister.</p>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Het archief werd bij het ministerie van Binnenlandse Zaken gedeponeerd onder het exhibitum van 13 november 1917, nr. 17987 O. in het archief van de afdeling Onderwijs in een aparte portefeuille. Als zodanig werd het archief van het comité krachtens een KB van 24 juni 1954 met de archiefbestanden van het Ministerie van Binnenlandse Zaken, afdeling Onderwijs naar het Algemeen Rijksarchief overgebracht. Tijdens de sedertdien aangevangen inventarisatiewerkzaamheden van het ministerie werd het van het ministerie-archief afgesplitst als een afzonderlijk archief.</p>
				
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is bij Koninklijk Besluit of ministeriële beschikking overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.04</subject>
			</controlaccess>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>De chronologische ordening van de correspondentie werd intact gehouden, omdat hiermee ook het verloop van het interne overleg van de commissie het beste werd gedocumenteerd. Als bijlagen werd een verzameling buitenlandse wetten en voorschriften aangetroffen. In beginsel is het archief volledig bewaard gebleven: een paar circulaires met algemene aanwijzingen van de minister van Binnenlandse Zaken aan rijksambtenaren als toepassing van elders vastgestelde voorschriften zijn uit de correspondentie ter vernietiging verwijderd.</p>
			</processinfo>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict type="ABS">
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen:<list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Internationale Conferentie Opvoeding, nummer toegang 2.04.40.09, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Internat. Conferentie Opvoeding, 2.04.40.09, inv.nr. ...</p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p>De inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar.</p>
			</altformavail>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="914856" type="ABS">1</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/09922b9f-1da4-4dc3-a98b-c6f68c765a50</unitid>
					<unittitle>Brieven van het Ministerie van Binnenlandse Zaken over de organisatie van een internationale conferentie over opvoeding in Den Haag, afschriften.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1912/1913">1912-1913</unitdate>
					<physdesc>3 stukken</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4529052" type="ABS">2</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2037f32-8455-4d6b-b461-c94761ee7ac0</unitid>
					<unittitle>Notulen van vergaderingen van het comité.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1914-02/1914-07">1914 februari - juli</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
				<did>
					<unitid>3-4</unitid>
					<unittitle>Correspondentie van het comité met het Miniserie van Binnenlandse Zaken , met ingekomen stukken over gedelegeerden van andere landen.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1914-02/1914-07">1914 februari - juli</unitdate>
					<physdesc>2 omslagen</physdesc>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4529053" type="ABS">3</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/61067015-4693-4440-8d82-5873586cee13</unitid>
						<unittitle>Ingekomen stukken</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4529054" type="ABS">4</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/210868cb-4331-4836-a051-aab3cd0876a6</unitid>
						<unittitle>Uitgaande stukken, afschriften</unittitle>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
				<did>
					<unitid>5-6</unitid>
					<unittitle>Aantekeningen over de agenda en ontwerpen van conferentiestukken.</unittitle>
					<unitdate>Z.j.</unitdate>
					<physdesc>2 omslagen</physdesc>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4529055" type="ABS">5</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ebaa4941-74e2-4595-814d-1a4e81853db1</unitid>
						<unittitle>Algemeen</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4529056" type="ABS">6</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/57a32424-b467-4823-becb-fc48d081ef60</unitid>
						<unittitle>De statuten van een internationaal inlichtingenbureau op het gebied van onderwijs.</unittitle>
					</did>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>