<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 20120228 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.05.303::Nederlands Consulaat-Generaal en Militaire Missie te Wenen (Oostenrijk))//NL" urn="2.05.303.ead.xml" url="http://proxy.handle.net/10648/c87ec2bb-6887-4a70-8784-bfb44b4624d4">2.05.303</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van het Nederlandse Consulaat-Generaal en Militaire Missie te Wenen (Oostenrijk), 1939-1954</titleproper>
				<author>PWAA</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2011">2011</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2011">2011</date> vervaardigd door PWAA op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>.Eindredactie: Henny van Schie, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20120315">15 maart 2012</date>
			</creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen:<bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;<bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhave 2003</bibref>.</descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Nederlands Consulaat-Generaal en Militaire Missie te Wenen (Oostenrijk)</unittitle>
			<unittitle type="short">Consulaat-Generaal Wenen</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1939/1947" type="inclusive">1939-1947</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">Z224</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">2.70 meter; </extent>
				
			<extent unit="files">202 inventarisnummers.</extent></physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands, Duits</language>..</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Consulaat-Generaal Wenen</corpname>, 1939-1947</origination>
			<origination>
				<corpname>Gezantschap Wenen</corpname>, 1946-1954</origination>
			<origination>
				<corpname>Nederlandse Militaire Missie Wenen</corpname>, 1946</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat stukken betreffende de behartiging van de Nederlandse belangen door het Zweedse consulaat te Wenen; de instelling, voorbereiding, werkzaamheden en opheffing van de Nederlandse Militaire Missie en de oprichting van het Gezantschap. De correspondentie en dossiers betreffen oorlogsgerelateerde aangelegenheden, zoals schadeclaims, terugvorderingen door Nederlandse bedrijven, vluchtelingen en displaced persons, het oprichten van een post van het Nederlandse Rode Kruis in Wenen, repatriëring van Nederlanders uit de Sovjet Unie en Oostenrijk, Nederlanders in het concentratiekamp Mauthausen, restitutie van Joodse eigendommen en opsporing en vervolging van oorlogsmisdadigers. Daarnaast stukken inzake exportbevordering, handelsbelangen, bevordering van het toeristenverkeer van Nederland naar Oostenrijk, conferenties en congressen, luchtvaartovereenkomsten met de KLM, uitzending Oostenrijkse kinderen naar Nederland en wintersportvakanties van de koninklijke familie in Oostenrijk.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<bioghist>
					<head>Consulaat-generaal</head>
					<p>Op 11 mei 1940 werden de Nederlandse belangen in Oostenrijk behartigd door het Zweedse consulaat-generaal te Wenen. Het consulaat-generaal had vooral bemoeienissen met Nederlanders uit Wenen, die consulaire bescherming wensten uit vrees om door de Duitsers geïnterneerd te worden. Veel contacten werden onderhouden met het bezette Nederland over de verblijfplaats van Nederlandse familieleden in het buitenland. In april 1945 nam de Nederlandse consul-generaal de leiding over en werden er veel werkzaamheden verricht met betrekking tot repatriëring van Nederlandse gedeporteerden. </p>
					<p>De volgende consulaire ambtenaren waren belast met de leiding van de Nederlandse consulaire vertegenwoordiging te Wenen:
<chronlist>
							<chronitem>
								<date>1937-1940</date>
								<event>J.H.G. Schouten, consul-generaal.</event>
							</chronitem>
							<chronitem>
								<date>1940-1945</date>
								<event>hr. Ytterberg, Zweedse consul-generaal.</event>
							</chronitem>
							<chronitem>
								<date>1945-1948</date>
								<event>J.H.G. Schouten, consul-generaal</event>
							</chronitem>
						</chronlist>
					</p>
					<p>Het ressort van het consulaat-generaal omvatte Wenen, Neder-Oostenrijk en Burgenland.</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Nederlandse Militaire Missie (1946)</head>
					<p>In 1945 besloten de Verenigde Staten, Sovjet-Unie, Groot-Brittannië en Frankrijk een Geallieerde Commissie voor Oostenrijk op te richten. De regeringen van andere landen, die zich aangesloten hadden bij de Verenigde Naties werd meegedeeld dat landen, die ‘chiefly interested’ waren de gelegenheid kregen een verbinding met het bezette gebied tot stand te brengen door middel van een militaire missie. Doordat de samenwerking tussen de ministeries van Binnenlandse Zaken en Buitenlandse Zaken haperde, duurde het tot januari 1946 dat er een militaire missie bij de Allied Council for Austria ingesteld werd, met aan het hoofd jhr. M.P.M. van Karnebeek. De missie mocht maximaal 10 personeelsleden hebben en moest zelf zorg dragen voor vervoer en proviandering. Als vertegenwoordiger van Buitenlandse Zaken werd F.R.W.H.M.J. graaf de Marchant d’Ansembourg aan de missie verbonden. Artikel 7 van de Controle Overeenkomst bepaalde dat de militaire missies, die geaccrediteerd waren bij de Geallieerde Raad, moesten worden teruggetrokken zodra hun regeringen diplomatieke betrekkingen zouden aanknopen met de Oostenrijkse regering, doch in ieder geval binnen twee maanden na 28 juni 1946. Nederland stelde zich op het standpunt dat de eerste stap tot het herstel van de diplomatieke betrekkingen tussen Nederland en Oostenrijk gezet moest worden door Oostenrijk. Omdat Oostenrijk hiermee treuzelde, werd de status van de Nederlandse vertegenwoordigers in Wenen onduidelijk toen de Militaire Missie op 1 september 1946 ophield te bestaan.</p>
					<p>
						<chronlist>
							<chronitem>
								<date>1946</date>
								<event>Jhr. M.P.M. van Karnebeek, hoofd Militaire Missie</event>
							</chronitem>
							<chronitem>
								<date>1946</date>
								<event>F.R.W.H.M.J. graaf de Marchant d’Ansembourg, vertegenwoordiger Buitenlandse Zaken</event>
							</chronitem>
						</chronlist>
					</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Nederlands Gezantschap</head>
					<p>Op 3 september 1946 werd een Nederlands gezantschap in Wenen ingesteld. D’Ansembourg werd als tijdelijk zaakgelastigde belast met de leiding. Zijn opvolger in 1950 werd P.A. van Buttingha Wichers, hij werd benoemd tot buitengewoon gezant en gevolmachtigd minister. Na diens overlijden in 1953 werd mr. E. Star Busman benoemd.</p>
					<chronlist>
						<chronitem>
							<date>1946-1950</date>
							<event>F.R.W.H.M.J. graaf de Marchant d’Ansembourg, tijdelijk zaakgelastigde</event>
						</chronitem>
						<chronitem>
							<date>1950-1953</date>
							<event>jhr. P.A. van Buttingha Wichers, buitengewoon gezant en gevolmachtigd minister</event>
						</chronitem>
						<chronitem>
							<date>1953-1958</date>
							<event>mr. E. Star Busman, buitengewoon gezant en gevolmachtigd minister</event>
						</chronitem>
					</chronlist>
				</bioghist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Het archief van het Consulaat-generaal en de Nederlandse Militaire Missie te Wenen over de periode 1939-1947 werd in 1960 overgebracht naar het ministerie van Buitenlandse Zaken. Het archief had een omvang van 3 dozen (0,3 meter). Tijdens de inventarisatie door G.P. de Vries van het ministerie van Buitenlandse Zaken is 1 doos (0,1 meter) vernietigd volgens de vernietigingslijst van het ministerie van Buitenlandse Zaken van 1960.</p>
				<p>Het archief van het Gezantschap en de Nederlandse Militaire Missie over de periode 1946-1954 werd in 1968 naar Den Haag overgebracht. Het besloeg 4,60 meter, hierbij kwam nog 0,40 archiefbescheiden die uit het 2e blok (1955-1964) van het archief van Wenen werd gelicht, waaronder twee agendaboeken. Ongeveer 0,25 meter werd uit het archief verwijderd en toegevoegd aan het 2e blok archief. Na selectie door G.J.M. de Graaf van het ministerie van Buitenlandse Zaken aan de hand van de ministeriële beschikking van 1960 resteerde 3,25 meter ter bewaring. De Nederlanders Militaire Missie bestond alleen in 1946: er is al vanaf 1942 archief gevormd tot en met 1947.</p>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p>
				</acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek">20.01</subject>
				
			<subject source="ABS_trefwoord">2.05</subject></controlaccess>
			<scopecontent>
				<head>Inhoud</head>
				<p>Het archief bevat stukken betreffende de behartiging van de Nederlandse belangen door het Zweedse consulaat te Wenen; de instelling, voorbereiding, werkzaamheden en opheffing van de Nederlandse Militaire Missie en de oprichting van het Gezantschap. Te vinden zijn correspondentie en dossiers betreffende oorlogsgerelateerde aangelegenheden, zoals schadeclaims, terugvorderingen door Nederlandse bedrijven, vluchtelingen en displaced persons, het oprichten van een post van het Nederlandse Rode Kruis in Wenen, repatriëring van Nederlanders uit de Sovjet-Unie en Oostenrijk, Nederlanders in het concentratiekamp Mauthausen, restitutie van Joodse eigendommen en opsporing en vervolging van oorlogsmisdadigers. Daarnaast stukken inzake exportbevordering, handelsbelangen, bevordering van het toeristenverkeer van Nederland naar Oostenrijk, conferenties en congressen, luchtvaartovereenkomsten met de KLM, uitzending Oostenrijkse kinderen naar Nederland en wintersportvakanties van de koninklijke familie in Oostenrijk.</p>
			</scopecontent>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>Het archief van de Nederlandse consulaire vertegenwoordiging en de Nederlandse Militaire Missie over de periode 1939-1954 is door het ministerie van Buitenlandse Zaken geselecteerd in 1986 en 1991. Met het Nationaal Archief (NA) is afgesproken dat er geen aanvullende selectie plaats zal vinden. Het archiefbestand zal in zijn geheel worden overgebracht naar het NA. Met het NA is afgesproken om geen koppeling te maken met handelingen uit de Basis Selectiedocumenten.</p>
			</appraisal>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>De inventaris is op dezelfde manier gestructureerd als tijdens de eerdere bewerking. De voorliggende inventaris is een herbewerking van de oude toegangen; deze zijn als archiefstuk opgenomen in de inventaris en te vinden onder rubriek Oude Toegang, inv.nrs. 201 en 202.</p>
				<p>Alle stukken zijn van nietjes, plakband en overige hechtmiddelen ontdaan en verpakt in zuurvrije omslagen en zuurvrije archiefdozen. Ze zijn daarna genummerd volgens de inventaris. De omslagen en dozen zijn voorzien van etiketten. Van de te vernietigen stukken zijn vernietigingslijsten opgesteld en deze zijn aan het ministerie van Buitenlandse Zaken overgedragen.</p>
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>De ordening van de archieven van het Consulaat-generaal en de Nederlandse Militaire Missie over de periode 1939-1949 zoals aangebracht tijdens de vorige inventarisatie, is aangehouden en is voornamelijk chronologisch.</p>
				<p>Het archief van het Nederlandse Gezantschap in Wenen over de periode 1946-1954 is geordend op basis van de archiefcode van het ministerie van Buitenlandse Zaken, zoals deze in 1978 is vastgesteld. Deze archiefcode bestaat uit 9 hoofdrubrieken met een nadere onderverdeling. De hoofdindeling beslaat de volgende onderwerpen:
<list type="deflist">
						<defitem>
							<label>code 0</label>
							<item>Algemeen</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 1</label>
							<item>Organisatie</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 2</label>
							<item>Protocol</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 3</label>
							<item>Juridische aangelegenheden</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 4</label>
							<item>Aangelegenheden van openbare orde, openbare zedelijkheid, openbare gezondheidszorg, openbare veiligheid, volkshuisvesting, leefmilieu</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 5</label>
							<item>Waterstaat, verkeer en vervoer, verbindingen en elektronica</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 6</label>
							<item>Economie, migratie, arbeid</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 7</label>
							<item>Sociale aangelegenheden</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 8</label>
							<item>Culturele en wetenschappelijke aangelegenheden, voorlichting</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 9</label>
							<item>Staatkunde, landsverdediging, internationale organisaties</item>
						</defitem>
					</list>
				</p>
				<p>De benamingen van deze rubrieken, met bijbehorende nummers, zijn voor zover daar stukken van werden aangetroffen overgenomen in deze nieuwe toegang. Dit impliceert dat de nummering van de rubrieken niet numeriek oplopend hoeft te zijn, maar kan verspringen. Wel is gekeken bij rubrieken of de daaraan gekoppelde archiefstukken ook alle genoemde onderwerpen uit de rubrieksnaam besloegen. Waar dit niet het geval was, is de rubrieksnaam aangepast. </p>
				<p>Het codenummer is feitelijk een onderwerpsnummer. Dit betekent dat onder één onderwerp meerdere dossiers kunnen vallen die hetzelfde codenummer hebben. Voor het bepalen van de plaats van een archiefstuk binnen de inventaris is gekeken naar de code welke oorspronkelijk aan het archiefstuk is gegeven. Op basis van die code is het archiefstuk onder een rubriek geplaatst. Alleen in die gevallen waarin de gegeven code niet overeenkwam met de inhoud van het dossier, is deze code losgelaten en zijn de stukken geplaatst in de rubriek waar ze inhoudelijk thuis horen. de verschillende archiefstukken zijn zoveel mogelijk chronologisch geordend.</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het Auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Nederlands Consulaat-Generaal en Militaire Missie te Wenen (Oostenrijk), nummer toegang 2.05.303, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Consulaat-Generaal Wenen, 2.05.303, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p>Het archief bevat geen inventarisnummers die in kopievorm beschikbaar zijn.</p>
			</altformavail>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<p>Dit archief sluit aan bij het in het Nationaal Archief aanwezige archief: 2.05.235 Inventaris van het archief van het Nederlands Gezantschap, later de Ambassade in Oostenrijk, 1955-1974</p>
			</relatedmaterial>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">A.</unitid>
					<unittitle>Consulaat-generaal 1939-1947</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806316" type="ABS">1</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e616f95f-32de-469a-b7ae-5e88b31ea3d3</unitid>
						<unittitle>Ingekomen stukken en minuten van uitgaande stukken</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1940" type="inclusive">1939-1940</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806317" type="ABS">2</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f27a5489-c17c-4867-8bbd-a5aba9b9c57c</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de behartiging van de Nederlandse belangen door het Zweedse consulaat te Wenen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941" type="inclusive">1940-1941</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806318" type="ABS">3</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab482593-9e90-4d0b-940a-19f0152bbdf6</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende J. Antonius van Bemmelen, secretaris van Seyss-Inquart</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1947" type="inclusive">1941-1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806319" type="ABS">4</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aff501bd-71d8-406c-bacc-97bf8d814c1b</unitid>
						<unittitle>Protocollen van Nederlanders waarin zij verklaren, dat zij niet vrijwillig in Duitsland werkzaam zijn</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1943" type="inclusive">1942-1943</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806320" type="ABS">5</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fecdf54e-7426-497a-802a-a197f7f769fd</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de arrestatie en executie van Jacob Dirkmaat te Wenen inzake het verbergen van textielwaren</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1943" type="inclusive">1942-1943</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806321" type="ABS">6</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b45d5ae2-678e-48b4-897f-a645f2b85f8a</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met de Gestapo inzake de verblijfplaats van Nederlanders in Oostenrijk</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944" type="inclusive">1944</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806322" type="ABS">7</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d663a00f-ec2f-4ae6-be95-e86a2c05b1f6</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met Duitse rijksinstellingen inzake het inzetten van Nederlanders voor de Arbeiteinsatz</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1945" type="inclusive">1944-1945</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806323" type="ABS">8</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1c8d967-6cf6-4c9b-bb97-ea89d0376460</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de strafzaak tegen dr. F.M. Schnitger wegens verspreiding van geruchten tegen het Nazi-regime</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1946" type="inclusive">1944-1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806324" type="ABS">9</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9cdac612-ada8-4985-93c1-e4a8e9b7ffd2</unitid>
						<unittitle>Rapporten van de Nederlandse consul J.H.G. Schouten inzake de aanwezigheid van NSB-ers in de Nederlandse kolonie te Wenen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1947" type="inclusive">1945-1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">B.</unitid>
					<unittitle>Nederlandse Militaire Missie (1942) 1946 (1947)</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806325" type="ABS">10</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/61ece0df-1206-4f61-8006-87bd43696a76</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de aanwezigheid van Nederlanders in Oostenrijkse ziekenhuizen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>11-13</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende verbindingsofficieren inzake onderzoeken naar Nederlanders die willen repatriëren of vermist zijn</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947</unitdate>
						<physdesc>3 omslagen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3806326" type="ABS">11</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f024d2d-823c-4738-82a0-766a7cda1892</unitid>
							<unittitle>dr. G.A. Boon <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3806327" type="ABS">12</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dcda8518-a1b5-4ae3-8ac3-2e36c17acb4c</unitid>
							<unittitle>J.C. van Vliet <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3806328" type="ABS">13</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f201d015-7e14-4856-84d2-4971614fc4ff</unitid>
							<unittitle>Lt. W. de Boer <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947" type="inclusive">1946-1947</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806329" type="ABS">14</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ba60303-d82a-4ba4-8a7b-6319e66cb90e</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende Nederlanders die woonachtig zijn in Zuid-Tirol en eventueel kunnen repatriëren naar Nederland</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1946" type="inclusive">1942-1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806330" type="ABS">15</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a50cb791-8d32-4541-813a-27bd3840812b</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met de Nederlandse repatriëringscommissie te Praag inzake repatriëring van Nederlanders</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1946" type="inclusive">1945-1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806331" type="ABS">16</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0873ed94-e7f2-4803-8ef5-62ac6af2f0e8</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende Nederlanders die verbleven in het concentratiekamp Mauthausen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1946" type="inclusive">1945-1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806332" type="ABS">17</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a281a18b-44b2-458b-b294-2cf1aa0b5459</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende Nederlanders die gedurende de Tweede Wereldoorlog in Oostenrijk zijn overleden</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1947" type="inclusive">1945-1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806333" type="ABS">18</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c66b332-3e18-4a63-af37-63b16f560067</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de mogelijke accreditering van baron Wimmer als Oostenrijks vertegenwoordiger in Nederland</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806334" type="ABS">19</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3292aaa2-13a9-4a37-860b-df3a1113fe5a</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de positie van Oostenrijk ten opzichte van de omringende landen en bezettingsmachten, een vredesregeling en de Groot-Duitse idee</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806335" type="ABS">20</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7123a378-4033-4f22-adaa-ab79980e0040</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de export van Nederland naar Oostenrijk; het geven van instructies aan de handelsafdeling van de Militaire Missie; onderhandelingen over een handelsverdrag tussen Oostenrijk en Nederland</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806336" type="ABS">21</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1169554-8e32-4c19-9743-a7ed462db4c2</unitid>
						<unittitle>Economisch rapport over Oostenrijk</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806337" type="ABS">22</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/69d02d82-1594-4c57-b0f8-64121c018f9a</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het opheffen van de Nederlandse Militaire Missie te Wenen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806338" type="ABS">23</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c1d4291a-176d-46a7-8d90-3d1f251ac52f</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het oprichten van een post van het Nederlandse Rode Kruis in Oostenrijk, de samenstelling en werkzaamheden van de post, het verlenen van bemiddelende diensten door de Militaire Missie en de verdenking tegen leden van de Rode Kruispost van het bedrijven van smokkel en zwarte handel</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nr. 181 (omslag 164)</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806339" type="ABS">24</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4337314e-b1dd-4a35-a465-0a47c686902b</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het oprichten en de doelstellingen van het Österreichisch-Holländisch Gesellschaft</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nr. 183 (omslag 166)</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806340" type="ABS">25</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/395bc299-43c2-4088-9aab-211cd87688d9</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het opsporen en repatriëren van Nederlanders vanuit Oostenrijk naar Nederland</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806341" type="ABS">26</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bfcb9fa3-1e1a-43dd-9f75-4b1638992581</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het opsporen van de verblijfplaats van uit Russische gevangenenkampen ontslagen Nederlanders</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nr. 101 (omslag 84)</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806342" type="ABS">27</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0478c29-7bea-4a3b-9501-aa512ff973cd</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het aangeven door Nederlanders van door hen in de oorlog geleden schade en het vorderen van vergoeding</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nrs. 73, 74, 75 (omslagen 56, 57, 58)</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806343" type="ABS">28</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/edc1904f-b19c-4a36-aa4c-e6f669578738</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het vaststellen van de nationaliteit van personen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806344" type="ABS">29</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/691990e4-27c0-41a4-90a6-a99278c4fe27</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het geven van instructies met betrekking tot het behoud of verlies van de Nederlandse nationaliteit in verband met het aangaan van een huwelijk met een vijandelijke onderdaan</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nr. 96 (omslag 79)</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806345" type="ABS">30</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa34717b-d0c1-4a5e-a9c8-755cca5a3a72</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende in Oostenrijk gearresteerde Nederlanders</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806346" type="ABS">31</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c928556-cf57-404e-847e-d35543dcfa32</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het terugvorderen van Nederlands eigendom, waaronder schepen van de N.V. Comos</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nrs. 73, 74, 91 (omslagen 56, 57, 74)</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806347" type="ABS">32</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/093f3b3d-8176-44ef-8f3d-2f14e3c3fc3f</unitid>
						<unittitle>Aangifteformulieren houdende door Nederlanders geleden schade aan onroerende goederen, hypotheken en bedrijfsbelangen, ingedeeld per bezettingszone</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1946" type="inclusive">1945-1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806348" type="ABS">33</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b2a4317-e692-4568-83fc-efd00b1d339c</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het vorderen van ontruiming van Schloss Schwarzenbach door de eigenaar E. von Goerschen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nr. 74  (omslag 57)</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806349" type="ABS">34</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24aa85b2-2653-4f85-a8aa-93ba498802a0</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het terugvorderen door Philips van in beslaggenomen goederen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nrs. 41, 92 (omslagen 24 en 75)</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806350" type="ABS">35</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae57e06c-4376-4aeb-9cc6-64026cab9a2e</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende een vordering van de Nederlandse staat op de Lenzinger Zellwollefabrik en de belangen van de AKU (Algemeene Kunstzijde Unie NV) in dit bedrijf</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nr. 36, 90 (omslagen 19, 73)</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806351" type="ABS">36</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ab80602-d01d-4689-98c6-0495a3e2aedc</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende vorderingen van de AKU (Algemeene Kunstzijde Unie N.V.) op een onder Russisch beheer staande fabriek alsmede financiële vorderingen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nrs. 35, 90 (omslagen 18, 73)</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806352" type="ABS">37</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2a2d335-1510-4061-9582-e072cb70cf40</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de instelling, voorbereiding, huisvestiging, vestiging, de status, de financiering en de proviandering van de Militaire Missie</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806353" type="ABS">38</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a52f842-1cf5-4155-91b9-a4404c7e9993</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de overplaatsing van personeel van de Militaire Missie, arbeidscontracten van locale krachten, bevorderingen, het dragen van vuurwapens, incidenten met Russische militairen, het verkopen van rijkseigendom op de zwarte markt, het wagenpark, getuigschriften en een klacht van jhr. mr. M. van der Goes van Naters over het gedrag van Nederlandse officieren bij de militaire missies te Wenen en Berlijn </unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806354" type="ABS">39</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f0f8dd7-c3be-41cf-b6d0-07ff40ba5239</unitid>
						<unittitle>Personeelsdossiers van officieren van de Militaire Missie: E. de Conne, W.F.L.K. van der Kloot Meijburg, F. de Marchant d'Ansembourg, D. Bauduin en M. van Karnebeek</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nr. 148 (omslag 131)</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806355" type="ABS">40</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0cabe497-ed37-411d-9724-b4d0f3cbd8f2</unitid>
						<unittitle>Personeelsdossier van H.J.H. Eigl, ex-consul van Nederland te Innsbruck</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nr. 148 (omslag 131)</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806356" type="ABS">41</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d1d4c0d-3559-4f1d-8139-906b576ddf7b</unitid>
						<unittitle>Gedeponeerde stukken afkomstig van het Zweedse consulaat-generaal te Wenen betreffende het verlenen van bijstand en bemiddeling aan Philips-ondernemingen in het kader van de belangenbehartiging voor Nederland</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945" type="inclusive">1945</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nrs. 34, 92 (17, 75)</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806357" type="ABS">42</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5adf48bb-0bda-45e4-98ac-df013d4bce1b</unitid>
						<unittitle>Formulieren betreffende verzoeken van de Nederlandse regering om restitutie van in de oorlog ontvreemde kunstwerken</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nr. 86 (omslag 69)</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806358" type="ABS">43</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e80a0767-54aa-4f49-b604-5465ada6108b</unitid>
						<unittitle>Register met verslagen van werkzaamheden en besprekingen van ondermeer dr. F.L.K. van der Kloot Meijburg van 26 april 1946 tot en met 17 januari 1947</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947" type="inclusive">1946-1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">C.</unitid>
					<unittitle>Gezantschap te Wenen 1946-1954</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">C.1</unitid>
						<unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
					</did>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>44-45</unitid>
							<unittitle>Agendaboeken</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1952">1946-1952</unitdate>
							<physdesc>2 pakken</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806359" type="ABS">44</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3abf4974-1f58-427e-9622-f8e91c2791ac</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949" type="inclusive">1946 mei 13 - 1949 januari 26</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806360" type="ABS">45</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d649151f-a4aa-4e36-9b3e-990307fc0255</unitid>
								<unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1952" type="inclusive">1949 januari 26 - 1952 december 6</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">C.2</unitid>
						<unittitle>Stukken van bijzondere aard</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">C.2.01</unitid>
							<unittitle>Aangelegenheden van algemene aard (code 0)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806361" type="ABS">46</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed22dccb-3b90-42c6-9f8e-e58d598e11fd</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de in Wenen gehouden internationale conferentie ter bescherming van het kind, een zitting van het Europees Jeugdparlement, een conferentie van de interparlementaire Unie en een congres van ex-verzetsstrijders </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806362" type="ABS">47</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/49c6ce85-51c2-44f0-b247-44691338f4e7</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de wettelijke bepalingen in Oostenrijk inzake de registratie van de bevolking</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">C.2.02</unitid>
							<unittitle>Organisme (code 1)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806363" type="ABS">48</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c83be97-631a-49b8-8a87-269e8d88ee84</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het oprichten van het Nederlands gezantschap als opvolger van de Militaire Missie</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947" type="inclusive">1946-1947</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806364" type="ABS">49</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9de49d87-f971-4229-8f16-be97f654208b</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het betalen van schadevergoeding in verband met ontbrekende inboedel na de opheffing van de Militaire Missie; het huren van panden; poging tot inbraak door een Russische officier en het betalen van schadevergoeding door de Russische autoriteiten</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1954" type="inclusive">1948-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806365" type="ABS">50</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac530ad8-9975-4a06-ab6a-eeb27d03293d</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de omvang van de personeelsbezetting; taakverdeling; interne instructies, pensioenvoorzieningen en verklaringen van geheimhouding</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1951" type="inclusive">1947-1951</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806366" type="ABS">51</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/290275d4-4080-4954-b2ae-3d4a624a9742</unitid>
								<unittitle>Bezettingsstaten en mutatiestaten van het personeel van het gezantschap</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1954" type="inclusive">1948-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806367" type="ABS">52</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a629fa30-4712-4db6-b21c-9cde3d42540c</unitid>
								<unittitle>Personeelsdossier van F.R.W.H.M.J. graaf de Marchant d'Ansembourg</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806368" type="ABS">53</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/276477fa-c30c-4954-9e24-b0a39b012b39</unitid>
								<unittitle>Personeelsdossier van jhr. P.A. van Buttingha Wichers</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1953" type="inclusive">1950-1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806369" type="ABS">54</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/93d14f38-d60f-4928-9a88-d3fc022b7f4a</unitid>
								<unittitle>Personeelsdossier van H.J.H. Eigl</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949" type="inclusive">1947-1949</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 40 (omslag 23)</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806370" type="ABS">55</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7dda79ca-c935-41d7-be0b-eceed59da665</unitid>
								<unittitle>Personeelsdossier van E.A.J.M. von Obwurzer, consul te Innsbruck</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950" type="inclusive">1947-1950</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>56-57</unitid>
								<unittitle>Personeelsdossiers van Nederlandse personeelsleden</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954">1946-1954</unitdate>
								<physdesc>2 omslagen</physdesc>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806371" type="ABS">56</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dae6b1e4-b046-401a-bdf2-9bedfb27ac1f</unitid>
									<unittitle>H.A. Bergsma, W.P.L.G. de Boer, J. Boswijk, F. Foyer, W.M. Groenewegen, A.H. de Joncheere, W.A. Klinkenberg, E.P. Korab von Mühlström, J. van der Kuylen-Buseman, A.M. Lapair, F.M. van Leeuwen, J. Lonsain <unitdate calendar="gregorian" era="ce" type="inclusive"/>
									</unittitle>
									<physdesc/>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806372" type="ABS">57</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf8dfe1e-c287-4123-a862-e94f1b9f4114</unitid>
									<unittitle>J.C. Moulijn, H.B.M.E. Nijdam, C. Rassaerts, J.M. Schwarz-van Wakeren, A. van der Stal, G.J. van den Tempel, J.M. Teunissen, R.H. Venekamp, M. Vervloet, J. Weidema, J.I.M. Welsing, S.B. Weyl <unitdate calendar="gregorian" era="ce" type="inclusive"/>
									</unittitle>
									<physdesc/>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806373" type="ABS">58</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d683b4ba-3192-4b7f-a638-4e08feb61232</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het in dienst nemen, ontslaan, vaststellen van arbeidsvoorwaarden alsmede arbeidscontracten van Oostenrijkse personeelsleden van het gezantschap</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954" type="inclusive">1946-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806374" type="ABS">59</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/608fbb4b-c3f9-4ea2-a2a5-3e800e48ff72</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het detacheren bij het gezantschap van officieren, uitgezonden door het ministerie van Sociale Zaken, belast met de opsporing van in Oostenrijk vermiste Nederlandse personen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948" type="inclusive">1947-1948</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806375" type="ABS">60</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe6c4a9f-3677-4b48-a6ed-623cb0565ea6</unitid>
								<unittitle>Formulieren ingevuld door personeelsleden van het gezantschap inzake het verkrijgen van pensioensrechten</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806376" type="ABS">61</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d3a7e1c-dcaa-4437-ac47-ec4b0f7105e9</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de invoering van een nieuwe archiefcode; concordans met verwijzingen van de gebruikte lettercode naar de nieuwe decimale code</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" type="inclusive">z.j.</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806377" type="ABS">62</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30759961-e751-436f-bad2-de52deca16a1</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende een door de censuur verdacht geacht telegram afkomstig van kapitein W. Kok verzonden uit Wenen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
								<physloc type="ABS">Ontbreekt</physloc>
							</did>
							<odd>
								<p>Dossier niet aangetroffen</p>
							</odd>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">C.2.03</unitid>
							<unittitle>Protocol (code 2)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806378" type="ABS">63</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/07902109-dbef-4ab6-bfdc-2ae377bc323b</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het aanbieden van gelukswensen in verband met de 80e verjaardag van bondspresident K. Renner, condoléances naar aanleiding van zijn overlijden en gelukwensen aan Körner in verband met zijn verkiezing tot bondspresident</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952" type="inclusive">1950-1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
								<physloc type="ABS">Ontbreekt</physloc>
							</did>
							<odd>
								<p>Dossier niet aangetroffen</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806379" type="ABS">64</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/270901f0-7235-4e5f-a04c-1cca2fe6ffe8</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het verlenen van Nederlandse onderscheidingen, het zuiveren van Nederlandse decoraties verleend aan Oostenrijkers en het terugzenden van versierselen na overlijden</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954" type="inclusive">1947-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806380" type="ABS">65</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b006f051-70a0-4399-9b52-a830fda3ced2</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de geboorte van prinses Marijke, het regeringsjubileum en de abdicatie van Koningin Wilhelmina, de troonsbestijging van Koningin Juliana;  festiviteiten, gelukwensen en inzamelingsacties, alsmede een beledigend artikel over koningin Juliana in de Österreichische Volksstimme</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950" type="inclusive">1947-1950</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806381" type="ABS">66</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/add946d5-8618-4696-83f6-5739528e8312</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de wintersportvakanties van de Koninklijke familie in Oostenrijk</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1954" type="inclusive">1949-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806382" type="ABS">67</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb0cb05b-7fb0-4127-a87e-9a34c4135150</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het verzoek om bemiddeling bij de aankoop van een geweer voor Prins Bernhard alsmede diens participatie in de exploitatie van een loodmijn</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1954" type="inclusive">1949-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806383" type="ABS">68</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/066ba936-7a9e-4d5b-b9a0-f3a92e8f558f</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het verschaffen van biografische gegevens van vooraanstaande Oostenrijkse politici en buitenlandse vertegenwoordigers in Oostenrijk</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806384" type="ABS">69</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c38c08b7-de80-4744-9f0b-80ae55e8d253</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het benoemen en terugroepen van Oostenrijkse diplomatieke vertegenwoordigers in Nederland</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954" type="inclusive">1946-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">C.2.04</unitid>
							<unittitle>Juridische aangelegenheden (code 3)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">C.2.04.1</unitid>
								<unittitle>Volkenrecht Internationaal (code 31)</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806385" type="ABS">70</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d4734b98-f3be-4fbe-946c-a79915ff68d3</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het exhumeren en herbegraven van J. van Dam, gesneuveld op 9 april 1945 te Kirchberg am Wechsel</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949" type="inclusive">1946-1949</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806386" type="ABS">71</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/401056d6-e0b6-4146-b516-9dbac4c5dafb</unitid>
									<unittitle>Rapport inzake het confisceren en opkopen van Nederlandse kunstobjecten tijdens de Tweede Wereldoorlog door de Dienststelle onder leiding van K. Mühlmann</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1945" type="inclusive">1940-1945</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806387" type="ABS">72</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac1ad143-9ca7-4c51-9c39-5e24b9f72612</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de door Oostenrijk te betalen schadevergoeding aan Joodse slachtoffers van het nazi-regime alsmede de kwestie van de erfloze vermogens</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>73-75</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het aangeven van in de oorlog geleden schade en het eisen van schadevergoeding c.q. restitutie van in beslaggenomen en/of ontvreemde goederen door particulieren</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954">1946-1954</unitdate>
									<physdesc>3 omslagen</physdesc>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3806388" type="ABS">73</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f8c466a-8191-4832-888b-bd9cbc9d57a9</unitid>
										<unittitle>Deel I: M.F. Dijxhoorn-Grossbichler, I. Wertheim-Getreu, H. en E. Wohl, J.G. Jerschavek, F.C. Quien, G. Ihle, J. Groneman, P. Stout, M.P. Kempen, H.W. van der Kamp, Ch. van Dedem, W. van Bessem, E.H. van Santen-Nivel, L.C. Visser, J.C. Schoute, M.S. de Wijs, T. Slotemaker-Stiasny, B. Kingsma, W.K.M. Bruemmer <unitdate calendar="gregorian" era="ce" type="inclusive"/>
										</unittitle>
										<physdesc/>
									</did>
									<odd>
										<p>Zie ook inv.nr. 27 (omslag 10)</p>
									</odd>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3806389" type="ABS">74</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00bba7fe-fa5e-4990-b675-634eee139c4f</unitid>
										<unittitle>Deel II: R.C.J. Bodczek-de Lange, P. von Goerschen, D. von Eltz, A. van Hoboken, G.W.J. en K. Peltzer, A.P. van Meerwijk, J. Bisschop, A. Anderson-Alberts, E. de Zeeuw-Klaber <unitdate calendar="gregorian" era="ce" type="inclusive"/>
										</unittitle>
										<physdesc/>
									</did>
									<odd>
										<p>Zie ook inv.nr.? (omslag 10)</p>
									</odd>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3806390" type="ABS">75</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1566bf91-c308-476a-b4a1-cebb92f5bca4</unitid>
										<unittitle>Deel III: J.P. Jeltes, A. Martens, H. Neuteboom, I. van Ommeren-Rosenzweig <unitdate calendar="gregorian" era="ce" type="inclusive"/>
										</unittitle>
										<physdesc/>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806391" type="ABS">76</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a84da6d-97be-48e5-abde-dbc259e31f72</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het vorderen van vrijgave van de door de Franse bezettingsmacht gevorderde villa van C. Schalij-Demme alsmede vergoeding in verband met de toegebrachte schade aan de villa en de inboedel</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1954" type="inclusive">1948-1954</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>In dit dossier bevnden zich stukken die eveneens op J.P. Jeltes betrekking hebben, zie inv.nr. 75 (omslag 58)</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806392" type="ABS">77</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d480355c-13ad-4232-a696-89ca8e186f8e</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het terugvorderen van gelden die bij de bezettingsautoriteiten ingeleverd moesten worden vóór repatriëring vanuit Oostenrijk naar Nederland </unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1952" type="inclusive">1946-1952</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806393" type="ABS">78</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a736d651-bf48-445b-940c-8eb004677979</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het vorderen van restitutie en het terugvoeren naar Nederland van kunst- en antiekvoorwerpen</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Zie ook inv.nr. 42 (omslag 25)</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806394" type="ABS">79</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a34cb424-8b0e-4715-9498-96928d797e52</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het vorderen van restitutie van aandelen in de volgende bedrijven: het Lido-Theater te Leiden, de Noordzeebank NV en Goerz GmbH</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1951" type="inclusive">1941-1951</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>80-81</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het geven van instructies inzake het Besluit Rechtsverkeer en het Besluit Vijandelijk Vermogen, het aanmelden door Oostenrijk van vermogens en pensioenrechten in Nederland en verzoeken om ontvijanding en teruggave</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954">1946-1954</unitdate>
									<physdesc>2 omslagen</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Zie ook inv.nr. 193 (omslag 176)</p>
								</odd>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3806395" type="ABS">80</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8680ce7-171c-4236-9eeb-d11be259262d</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948" type="inclusive">1946-1948</unitdate>
										</unittitle>
										<physdesc/>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3806396" type="ABS">81</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/409259b0-4de4-4623-8806-a5afed8601e3</unitid>
										<unittitle>
											<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954" type="inclusive">1947-1954</unitdate>
										</unittitle>
										<physdesc/>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806397" type="ABS">82</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00702827-8445-45c3-a5ec-9bb81b743520</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het aanmelden van en treffen van regelingen met betrekking tot geopponeerde Oostenrijkse effecten en Nederlandse effecten in Oostenrijk in Duits bezit</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806398" type="ABS">83</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/470ce615-a54a-49bc-ba68-77cba392b199</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende een vordering van de firma Asscher op het onder beheer staande vermogen van de door Nederland wegens oorlogsmisdaden gezochte Duitser R.A. Brand</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1953" type="inclusive">1946-1953</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806399" type="ABS">84</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9aaa27c4-ee90-45cc-9c94-68916691c939</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het trachten vrijgave te verkrijgen van geblokkeerde Nederlandse vermogens in Oostenrijk door K. Oppenheimer en H. Rehorst</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1953" type="inclusive">1951-1953</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806400" type="ABS">85</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00973e17-7466-44b4-9ea7-47f2aabff540</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het rapporteren over de USIA-bedrijven (bedrijven die onder beheer van de Russische bezettingsautoriteiten zijn gesteld)</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954" type="inclusive">1947-1954</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806401" type="ABS">86</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/273f2821-5827-4ce6-9ab4-9535024871cc</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de Oostenrijkse wettelijke regelingen inzake restitutie van eigendommen en de rechten van gedeposseerden</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1952" type="inclusive">1945-1952</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Zie ook inv.nr. 194 (omslag 177)</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806402" type="ABS">87</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb6b11a5-ec6f-4ece-a8e0-44165b0cc61a</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het verrichten van werkzaamheden voor het Commissariaat-Generaal voor Recuperatie (C.G.R.), het declareren van kosten gemaakt in verband met recuperatie bij de Oostenrijkse regering en het overdragen van dossiers over de werkzaamheden voor het C.G.R.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949" type="inclusive">1947-1949</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806403" type="ABS">88</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7544a6fb-e4fe-4f91-901b-ee9ead3a975c</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het verzoeken om restitutie en deblokkering van onder beheer staande bedrijven in Oostenrijk, die Nederlands eigendom zijn</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806404" type="ABS">89</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51e4ee9d-d518-47fe-8c69-5aa731e09d03</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het terugvorderen van het tankschip "Moselia", het zeiljacht "Neptunus", een 14e eeuws Mariabeeld en tankwagons </unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954" type="inclusive">1947-1954</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806405" type="ABS">90</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e4bfced3-292c-4be0-b24e-3e63f8c571fa</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het terugvorderen van door het Russische bezettingsleger in beslag genomen goederen, waaronder een fabriek, alsmede financiële vorderingen en compensatietransacties</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954" type="inclusive">1946-1954</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Zie ook inv.nrs. 35,36 (omslagen 18,19)</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806406" type="ABS">91</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ef2e998-b05d-4633-9447-dd662ce1b156</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het terugvorderen van in beslag genomen schepen en goederen van de COMOS NV (Continentale Motorscheepvaart Maatschappij)</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954" type="inclusive">1946-1954</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Zie ook inv.nr. 31 (omslag 14)</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806407" type="ABS">92</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f0911e5-3626-47df-b652-fa590bf0c97d</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het terugvorderen door Philips van in beslag genomen goederen en bedrijven</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948" type="inclusive">1946-1948</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Zie ook inv.nrs. 34, 41 (omslagen 17, 24)</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806408" type="ABS">93</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1f1f8a59-bc27-46ab-815d-a4e541c71d75</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het trachten vrijgave te verkrijgen van door het Russische bezettingsleger in beslag genomen bezittingen van Unilever</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1952" type="inclusive">1946-1952</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806409" type="ABS">94</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51522fdc-3f97-44d7-acde-fde32b1b7e6b</unitid>
									<unittitle>Register van aanvragen om restitutie van goederen die zich bevinden in de Russische bezettingszone</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948" type="inclusive">1946-1948</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806410" type="ABS">95</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df4a45e5-d96b-46d0-9e0c-836437991046</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende voorgenomen wijzigingen in de Wet op de Kanselarijrechten en commentaar hierop door het gezantschap en het consulaat-generaal te Wenen</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1951" type="inclusive">1947-1951</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">C.2.04.2</unitid>
								<unittitle>Publiekrecht (code 32)</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806411" type="ABS">96</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/97512adb-43d3-4b0e-8197-a086567a4b37</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de nationaliteit van met Nederlanders gehuwde 'vijandelijke' onderdanen</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1951" type="inclusive">1946-1951</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806412" type="ABS">97</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8cca8b62-4c79-487d-bfab-17a56181ef66</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het vaststellen van de nationaliteit van personen en het herkrijgen van de Nederlandse nationaliteit</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1952" type="inclusive">1946-1952</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Namen van betrokkenen zijn opgenomen in de index</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806413" type="ABS">98</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b3ae325-346e-4c49-9cf2-95f64ede9304</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het geven van instructies met betrekking tot en het afleggen van verklaringen tot behoud van het Nederlanderschap</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1954" type="inclusive">1948-1954</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Namen van betrokkenen zijn opgenomen in de index</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806414" type="ABS">99</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc536fde-6166-4e76-af4e-ba10631eeebd</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het verliezen van de Nederlandse nationaliteit als gevolg van het verrichten van vreemde krijgsdienst, aanname van de Oostenrijkse nationaliteit, of verkrijging van de Oostenrijkse nationaliteit door huwelijk </unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954" type="inclusive">1947-1954</unitdate>
									<physdesc>1 omslag </physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Namen van betrokkenen zijn opgenomen in de index</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806415" type="ABS">100</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7fa93f42-6c7c-46c2-8f45-43992806159f</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de arrestatie, veroordeling, gevangenisstraf, terechtstelling en overlijden in gevangenschap van Nederlanders in Oostenrijk: N.C. Been, J. Jacobs, A. Mutsaers en P. Riteco</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949" type="inclusive">1946-1949</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806416" type="ABS">101</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2676dbac-167c-4454-b8e3-a86dfe29adac</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de arrestatie en gevangenschap van L. van Aerde in Hongarije, H. Boose in Oostenrijk en de Sovjet-Unie, J. Kerkhoff in Tjecho-Slowakije, alsmede de vrijlating en repatriëring van L. van Aerde en J. Kerkhoff</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1954" type="inclusive">1948-1954</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806417" type="ABS">102</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d644dbd2-359b-47c5-b358-af163e8b247d</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de veroordeling en executie van S. Seidl, voormalig commandant van Theresienstadt en een brief van F. Gründeling houdende een aanklacht tegen Rauter, commandant van de Gestapo in Nederland</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948" type="inclusive">1946-1948</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806418" type="ABS">103</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/376d85f0-9e88-48e6-81c2-c1bf74b9db89</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de diefstal van Nederlandse postzegels, een grootschalige zwendel met houttransacties tussen Nederland en Oostenrijk en twee smokkelaffaires</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1953" type="inclusive">1947-1953</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806419" type="ABS">104</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b5204e91-24aa-40b1-9b85-d51bb7ec48c7</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het terugvorderen door mejuffrouw W. Bueninck van haar eigendommen en een strafproces tegen de ontvreemdster</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1951" type="inclusive">1947-1951</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806420" type="ABS">105</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4706eea3-9f4a-4409-b3bf-ddfdd3b59494</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het overlijden van Nederlanders en verzoeken om verzending van overlijdensakten</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954" type="inclusive">1946-1954</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Namen van betrokkenen zijn opgenomen in de index</p>
								</odd>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">C.2.04.3</unitid>
								<unittitle>Privaatrecht (code 33)</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806421" type="ABS">106</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/63ec1308-7198-40fa-b9e3-b2864acc2d82</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de erkenning in Oostenrijk van de in Nederland uitgesproken echtscheiding van het echtpaar Trijssenaar, de voogdij over hun dochter en naamgeving van een na de echtscheiding geboren zoon</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948" type="inclusive">1947-1948</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806422" type="ABS">107</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/677d7865-b33a-4876-94d2-251b9cf51986</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de alimentatieplicht van F. de Pinedo als gevolg van een door hem ontkend huwelijk, alsmede diverse verhuizingen en bigamistische huwelijken van F.J. de Pinedo</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954" type="inclusive">1947-1954</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Zie ook het archief van het consulaat-generaal te Shanghai 1874-1951</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806423" type="ABS">108</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5858c5ca-d932-4ceb-a01c-a0ccd99d9d21</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het onder beheer stellen van het bezit van P. Trijbits, de deportatie, overlijden en afwikkeling van diens nalatenschap</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1954" type="inclusive">1939-1954</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>In dit dossier bevinden zich gedeponeerde voorstukken afkomstig van het Zweedse consulaat-generaal te Wenen en het Nederlandse consulaat-generaal te Wenen</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806424" type="ABS">109</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/acff94a1-1a49-4796-a374-7a890a9e4f6e</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de deblokkering van nalatenschappen, een vordering op een nalatenschap, het geven van inlichtingen over het Nederlandse erfrecht en het verzenden van (delen van) nalatenschappen naar Nederland</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954" type="inclusive">1946-1954</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806425" type="ABS">110</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66a3c5f8-2064-466e-808d-2d02850d64c8</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de Internationale Kaasconventie, beschermde handelsmerken van zuivelproducten, protesten tegen overtredingen en Oostenrijkse wettelijke regelingen ter bescherming van merken</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953" type="inclusive">1952-1953</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806426" type="ABS">111</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/881d5c35-b566-4aa7-9ea6-d7018ccdf9c9</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende wettelijke regelingen inzake octrooien, aanvragen van octrooi, overtreding van het octrooirecht, alsmede een vermeende uitvinding van L.T. Franse</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1952" type="inclusive">1947-1952</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">C.2.05</unitid>
							<unittitle>Aangelegenheden van openbare orde, openbare zedelijkheid, openbare gezondsheidszorg, openbare veiligheid, volkshuisvesting, leefmilieu (code 4)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806427" type="ABS">112</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0fcf0155-516b-4736-be1b-8f9da6e27e21</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het instellen van een onderzoek naar het gedrag van Nederlanders tijdens de Tweede Wereldoorlog en de gevolgen van dit gedrag voor paspoortverlening, verlies of behoud van de Nederlandse nationaliteit, uitleiding en toelating tot Nederland </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954" type="inclusive">1947-1954</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Namen van betrokkenen zijn opgenomen in de index</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806428" type="ABS">113</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0902b27e-a7f7-4234-b407-823f3d164863</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het verschaffen van inlichtingen over de zich als Oostenrijks diplomaat en onderhandelaar voordoende M. von Grimm</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1951" type="inclusive">1946-1951</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806429" type="ABS">114</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc8bf28a-886f-45bf-bfff-15374503d5fc</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende een eventuele uitlevering van en onderzoek naar het gedrag in de oorlog van B.R. Veltman, het verlies van de Nederlandse nationaliteit in verband met zijn lidmaatschap van de SS, een publicatie van zijn hand getiteld 'Geheimnisvolle Prophezeihungen über einen kommenden Krieg', alsmede een aantal reisdocumenten en identiteitsbewijzen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1952" type="inclusive">1949-1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806430" type="ABS">115</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/802d5dfc-93d6-4fd0-965d-1793927f6601</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het verzoeken om een onderscheiding, de arrestatie en vlucht van G. Krooshof, alsmede de ondersteuning en repatriëring van zijn gezin</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952" type="inclusive">1948-1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806431" type="ABS">116</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e925c58d-61de-42f3-841a-cae2400f844e</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het inwinnen van inlichtingen over Nederlanders die zich in Russische gevangenschap bevinden, het trachten hen vrij te krijgen en bemiddelen bij repatriëring naar Nederland</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954" type="inclusive">1946-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806432" type="ABS">117</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd316f36-c4a3-47c7-9983-46656f6c8c38</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het vervalsen van paspoorten door ene De Jong en een instructie met betrekking tot het niet verlengen van het paspoort van cineast Joris Ivens</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950" type="inclusive">1947-1950</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806433" type="ABS">118</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3484acfe-049e-4b54-a6ce-ea8ca2dc774a</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het stellen van kwaliteitseisen aan voedingsmiddelen en verbieden van het gebruik van kleurstoffen (en dergelijke)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1952" type="inclusive">1946-1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806434" type="ABS">119</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2572fdc8-41cb-43f4-b1a1-bdeb6f9f4051</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende volkshuisvesting, woningbouw en bevordering eigen woningbezit in Oostenrijk</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806435" type="ABS">120</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5df1a643-4fa5-4217-a49c-a9fb2ef3eee8</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het rapporteren over veeziekten, het verkopen van Nederlandse vaccins in Oostenrijk, veterinaire voorschriften met betrekking tot de invoer van vee en een studiereis van een Oostenrijkse ambtenaar naar Nederland</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1954" type="inclusive">1949-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">C.2.06</unitid>
							<unittitle>Waterstaat, verkeer en vervoer, verbindingen en electronica (code 5)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806436" type="ABS">121</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd4bf91c-e956-490e-98d0-44422b357af1</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende Oostenrijkse voorschriften inzake vracht- en personenverkeer over de weg</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1954" type="inclusive">1950-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806437" type="ABS">122</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a3ef59b-cce4-4eaa-800e-37466ac308a0</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het handelsverkeer via Triëste en over de Donau, het oprichten van een Oostenrijkse rederij voor zeescheepvaart, het transitoverkeer via Rotterdam en Duitsland, regelingen met betrekking tot de handel en scheepvaart tussen Oostenrijk en Joegoslavië, Tsjecho-Slowakije en Hongarije en het bevorderen van het rivierenverkeer tussen Nederland en Oostenrijk</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954" type="inclusive">1947-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806438" type="ABS">123</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/705383ec-6209-4392-92d0-98f52ec2c83e</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het sluiten van luchtvaartovereenkomsten tussen Oostenrijk en Joegoslavië en tussen Oostenrijk en Zwitserland, de ontwikkeling van de Oostenrijkse burgerluchtvaart, de oprichting van een luchtvaartmaatschappij en reciprociteit tussen Nederland en Oostenrijk met betrekking tot bepalingen van de Convention on International Civil Aviation</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1954" type="inclusive">1950-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806439" type="ABS">124</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/755cb56a-7cc0-4a42-8033-a1541ba4bd63</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het verkrijgen van toestemming voor KLM-vluchten, het aanvragen en verlengen van een exploitatievergunning voor de KLM, het uitbreiden van de KLM-activiteiten in Oostenrijk en het verkrijgen van vrijstellingen van omzetbelasting voor de KLM</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954" type="inclusive">1947-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">C.2.07</unitid>
							<unittitle>Economie, migratie, arbeid (code 6)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>125-126</unitid>
								<unittitle>Rapporten over de economische situatie in Oostenrijk, wetgeving op economisch gebied en de werkzaamheden van de economische afdeling van het gezantschap</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949</unitdate>
								<physdesc>2 omslagen</physdesc>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806440" type="ABS">125</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c705354-a768-4312-8d4d-7ac49c38a808</unitid>
									<unittitle>rapporten 1 - 7 <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949" type="inclusive">1947-1949</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc/>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806441" type="ABS">126</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/196855ba-6650-46dd-a6e5-8d7e29e511ba</unitid>
									<unittitle>rapporten 8 - 11 <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949" type="inclusive">1949</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc/>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806442" type="ABS">127</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40ce9872-0a12-41a1-b6cb-46229e6afa83</unitid>
								<unittitle>Rapporten van de werkzaamheden van handelsattaché mr. J.C. Moulijn</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948" type="inclusive">1948</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806443" type="ABS">128</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/90780ad8-f583-4b79-8690-fdf92ac31f99</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de economische situatie in Tirol en Vorarlberg door de consul te Innsbruck en het geven van instructies met betrekking tot economische rapportage</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949" type="inclusive">1948-1949</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806444" type="ABS">129</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f61c6b8-b32b-4906-b694-938db8fdf2d1</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende rapporteren over dienstreizen van handelssecretaris W.P.L.G. de Boer naar diverse bondsstaten</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951" type="inclusive">1950-1951</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">C.2.07.1</unitid>
								<unittitle>Geld-, bank- en beurswezen, kredietwezen (code 611)</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806445" type="ABS">130</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9468a7a0-068a-4cce-b154-e6c13bbbb1c8</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de uitbreiding van het aantal buitenlandse steunpunten voor handelsbevordering, conferenties en andere werkzaamheden van de Bundeskammer der gewerblichen Wirtschaft</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1954" type="inclusive">1950-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806446" type="ABS">131</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34f54c7b-0866-4a0f-81bd-0b11d836aee5</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het European Recovery Program ERP (Marshall-plan), de Oostenrijkse deelname, de economische planning in Oostenrijk, alsmede een brief van de vakvereniging voor vrije beroepen inzake het ERP</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951" type="inclusive">1948-1951</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806447" type="ABS">132</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7eee88f6-18bc-4616-8d7e-b8c8700244cc</unitid>
								<unittitle>Serie van 123 foto's inzake activiteiten gefinancierd in het kader van het European Recovery Program ERP (Marshall-plan)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806448" type="ABS">133</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e6a5e84-0f45-4a33-84f6-e83b9cf530c8</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de Oostenrijkse deviezenbepalingen, de betalingsbalans, de valutakoers, staatsschuld en koppeltransacties</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954" type="inclusive">1947-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806449" type="ABS">134</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3574ca6d-4488-4f46-a70d-c3463d2c3d94</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende in beslag genomen Oostenrijks muntgoud, spaarregelingen en discontoverhogingen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806450" type="ABS">135</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d87e6a25-c3b8-4d53-9939-d0c9cd96158a</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de Wertpapierbereinigungsgesetz en de Auslandtitelbereinigingsgesetz inzake de normalisering van de eigendomsverhoudingen met betrekking tot effecten</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806451" type="ABS">136</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7fc9f433-8cd0-4114-a6b5-82555725e744</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het registreren van Nederlandse effecten in Oostenrijk</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954" type="inclusive">1946-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806452" type="ABS">137</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6cacb2c5-a251-44e5-b2d1-76e25363a17d</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het Nederlandse belang in de celwolfabriek (Lenzinger Zellwollefabrik) en het sluiten van overeenkomsten tussen de Nederlandse staat en de fabriek over kredietverlening</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954" type="inclusive">1946-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 35, 36, 90 (omslagen 18, 19, 73)</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">C.2.07.2</unitid>
								<unittitle>Openbare geldmiddelen (code 612)</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806453" type="ABS">138</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d5fc562-0e8c-4dd0-bf01-2dfb27ae263d</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de Oostenrijkse staatsbegroting, de begroting van het Oostenrijkse ministerie van Buitenlandse zaken en belastingheffing in Oostenrijk</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954" type="inclusive">1946-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806454" type="ABS">139</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9569b36-b6de-43bb-8521-56f2219b9d70</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het heffen van belasting ter betaling van de bezettingskosten en de vraag of Nederlanders vrijstelling van deze belasting krijgen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1952" type="inclusive">1949-1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806455" type="ABS">140</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f982a435-7a3e-452f-93d6-101214127c0c</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het trachten tot overeenstemming te komen over een regeling met betrekking tot vermijding van dubbele belastingheffing in Oostenrijk en Nederland</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1954" type="inclusive">1948-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806456" type="ABS">141</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ee34e98-7579-4f29-a204-7171ced3490f</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende Oostenrijks-Hongaarse openbare geldleningen, een gezamenlijk démarche onder leiding van het Belgische gezantschap hierover en Oostenrijkse geldleningen tussen de wereldoorlogen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1954" type="inclusive">1950-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806457" type="ABS">142</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f919454-d02e-4b61-af0e-8f5fd2245e97</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het nationaliseren van bedrijven, wettelijke regelingen met betrekking tot nationalisaties en vergoedingen in verband met nationalisaties </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954" type="inclusive">1946-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806458" type="ABS">143</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b7bb897b-acea-44fe-9e33-ca752a2f683e</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het oprichten van een Nederlandse Kamer van Koophandel voor Oostenrijk, het verlenen van subsidie, de organisatie en werkzaamheden, alsmede verslagen van vergaderingen en begrotingen van de Kamer</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1951" type="inclusive">1947-1951</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806459" type="ABS">144</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/733aad8f-dfa9-419d-8d23-f30757ba281e</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende Oostenrijkse wettelijke regelingen inzake handel met het buitenland</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1954" type="inclusive">1948-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806460" type="ABS">145</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/345d9e55-1a48-4cfe-ae2f-5fe4c70a4a57</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het liberaliseren van de handelstarieven tussen Oostenrijk en het buitenland</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">C.2.07.3</unitid>
								<unittitle>Goederen (code 613)</unittitle>
							</did>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>146-147</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het onderhandelen over, afsluiten van en verlengen van handels- en betalingsovereenkomsten tussen Nederland en Oostenrijk</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954">1946-1954</unitdate>
									<physdesc>2 pakken</physdesc>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3806461" type="ABS">146</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e89d3d6b-3755-4fd5-815f-386f9be7e652</unitid>
										<unittitle>Deel I <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1951" type="inclusive">1946-1951</unitdate>
										</unittitle>
										<physdesc/>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3806462" type="ABS">147</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/184f8543-ca97-4b7c-a24f-afe5ec693b6c</unitid>
										<unittitle>Deel II <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
										</unittitle>
										<physdesc/>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>148-156</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het sluiten van handels- en betalingsovereenkomsten tussen Oostenrijk en andere landen dan Nederland</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954">1946-1954</unitdate>
									<physdesc>9 omslagen</physdesc>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3806463" type="ABS">148</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe52dace-d1a4-4126-983f-490692ec663e</unitid>
										<unittitle>Deel I - Argentinië, België, Luxemburg <unitdate calendar="gregorian" era="ce" type="inclusive"/>
										</unittitle>
										<physdesc/>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3806464" type="ABS">149</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db47ece7-e3b1-4f4e-bdf8-aa93080ccde6</unitid>
										<unittitle>Deel II - Bolivia, Brazilië, Bulgarije, Colombia, Cuba, Denemarken, DDR <unitdate calendar="gregorian" era="ce" type="inclusive"/>
										</unittitle>
										<physdesc/>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3806465" type="ABS">150</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/71793a02-3a2c-48d3-bc4d-610552099231</unitid>
										<unittitle>Deel III - West-Duitsland, Egypte <unitdate calendar="gregorian" era="ce" type="inclusive"/>
										</unittitle>
										<physdesc/>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3806466" type="ABS">151</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d4b7e43-8b61-400c-acf6-2c50a0a797f6</unitid>
										<unittitle>Deel IV - Frankrijk, Griekenland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" type="inclusive"/>
										</unittitle>
										<physdesc/>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3806467" type="ABS">152</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/29fb87f4-0869-4758-b3e9-6546e4e2c2d6</unitid>
										<unittitle>Deel V - Hongarije, India, Indonesië <unitdate calendar="gregorian" era="ce" type="inclusive"/>
										</unittitle>
										<physdesc/>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3806468" type="ABS">153</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/76b96c1a-54af-4dea-b9a5-df573b0deeb2</unitid>
										<unittitle>Deel VI - Ierland, Israël, Italië, Noorwegen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" type="inclusive"/>
										</unittitle>
										<physdesc/>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3806469" type="ABS">154</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a4110fe-4ab5-45c6-a64a-712d4650b50d</unitid>
										<unittitle>Deel VII - Pakistan, Polen, Portugal, Roemenië, Spanje <unitdate calendar="gregorian" era="ce" type="inclusive"/>
										</unittitle>
										<physdesc/>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3806470" type="ABS">155</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79ec29ce-6aca-4850-8951-60298e632fa9</unitid>
										<unittitle>Deel VIII - Tsjechoslowakije, Turkije, Verenigd Koninkrijk, Verenigde Staten <unitdate calendar="gregorian" era="ce" type="inclusive"/>
										</unittitle>
										<physdesc/>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3806471" type="ABS">156</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5071042c-c9f2-46d1-93d7-f0e0a56dcfc9</unitid>
										<unittitle>Deel IX - IJsland, Joegoslavië, Zweden, Zwitserland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" type="inclusive"/>
										</unittitle>
										<physdesc/>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806472" type="ABS">157</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfb8fa94-5f03-4665-9da2-9201c98553c3</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende plannen tot het oprichten van een tolvrij entrepot in Innsbruck</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950" type="inclusive">1948-1950</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806473" type="ABS">158</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d755f39-f726-449c-8c90-9825ddaa651f</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende Amerikaanse regelingen inzake de oost-west handel</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806474" type="ABS">159</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/95438ade-db1a-4078-8730-26215a3da24f</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het uitvaardigen van regels en het oprichten van instanties ter bevordering van de Oostenrijkse export</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1954" type="inclusive">1950-1954</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806475" type="ABS">160</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96ce6fe2-8693-49d5-b4f7-f7c0e3470442</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het onderhandelen over en vaststellen van compensatietransacties tussen Nederland en Oostenrijk</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951" type="inclusive">1950-1951</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806476" type="ABS">161</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee2e1df2-1aa2-42b1-87bf-bd875ad4a71d</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende compensatietransacties waarbij door Oostenrijk houten huizen geleverd worden, alsmede het betalen van schadevergoeding aan Nederland, als voorbeeld bewaard</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1953" type="inclusive">1946-1953</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">C.2.07.4</unitid>
								<unittitle>Productie en consumptie (code 614)</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806477" type="ABS">162</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/26a2bb48-4f9c-4097-bee5-804113e919cc</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het inkomen per hoofd van de bevolking, het loon- en prijspeil en de loon- en prijspolitiek van de Oostenrijkse regering</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954" type="inclusive">1947-1954</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806478" type="ABS">163</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99844485-ac1f-4a3b-8444-7e30167f3952</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende Oostenrijkse wettelijke bepalingen ten aanzien van kartels</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806479" type="ABS">164</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c21b7283-be3b-48cf-a61a-e944688d4cee</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het uitvaardigen van regelingen inzake het gebruik en rantsoenering van ruwe materialen, grondstoffen en halffabrikaten</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1953" type="inclusive">1948-1953</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806480" type="ABS">165</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fa8028cc-d034-4109-a49b-f5436b220431</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het rapporteren over de landbouw en veeteelt in Oostenrijk, wettelijke bepalingen, bestrijding van plantenziektes en instructies inzake het rapporteren over landbouw en veeteelt</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1954" type="inclusive">1948-1954</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806481" type="ABS">166</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b2737612-61dc-46cb-ab2d-4d182703a3a0</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de winning, import en verbruik van aardolie en steenkool; wetgeving met betrekking tot brandstoffen</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954" type="inclusive">1946-1954</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">C.2.07.5</unitid>
								<unittitle>Migratie (code 65)</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806482" type="ABS">167</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/310dfbff-47fd-47f0-a400-449b40827e90</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende emigratiemogelijkheden voor Joden naar Suriname en een plan van P. Waller om in Suriname met een groep statenloze ex-Joegoslaven een semi-religieuze gemeenschap 'Bernardia' op te richten</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949" type="inclusive">1947-1949</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">C.2.07.6</unitid>
								<unittitle>Arbeid (code 66)</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806483" type="ABS">168</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef80f820-d6a6-4520-bc93-d2cfbd0e6964</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het onderhandelen en afsluiten van een overeenkomst met betrekking tot stagiaires tussen Nederland en Oostenrijk</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1954" type="inclusive">1949-1954</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806484" type="ABS">169</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f0dd48d7-6e63-4028-b52a-ba52a935d25b</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het bestrijden van de (jeugd) werkloosheid in Oostenrijk</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3806485" type="ABS">170</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe472958-05b8-43f5-b5c1-af50c573498d</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het bemiddelen bij en ontwerpen van een gezamenlijk Nederlands-Oostenrijks beleid ten aanzien van de tewerkstelling in Nederland van Oostenrijks huishoudelijk personeel</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950" type="inclusive">1948-1950</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">C.2.08</unitid>
							<unittitle>Sociale aangelegenheden (code 7)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806486" type="ABS">171</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/300eb24c-e0db-4dbd-b992-5a59f49de29c</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het onderhandelen over overeenkomsten tussen Nederland en Oostenrijk inzake betaling van sociale uitkeringen in elkaars land</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1954" type="inclusive">1949-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806487" type="ABS">172</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3bc9633a-656b-4b4b-8fab-79ff47a40fb7</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het rapporteren over sociale voorzieningen in Oostenrijk</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954" type="inclusive">1947-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806488" type="ABS">173</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b48154c8-67e0-479e-a1c6-7ce69319cbad</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende uitzending van Oostenrijkse kinderen naar Nederland</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952" type="inclusive">1948-1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806489" type="ABS">174</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f993fea2-e191-40d4-95d7-f8e2e041a8fb</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het verschaffen van hulp door de Nederlandse overheid en particulieren naar aanleiding van overstromingen en lawines in Oostenrijk</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806490" type="ABS">175</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9f37b67-c458-4cd0-8f63-765bc1b8bb9d</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de Zeeuwse Watersnoodramp: adhesiebetuigingen, giften, hulpgoederenzendingen en dankbetuigingen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806491" type="ABS">176</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b2c5a4db-7c41-4c64-8447-f18ba04ab907</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende problemen rond de verkrijging en uitbetaling van pensioenen van F. Brazda, P. Kuyer, F. Rauch en K. Vondrachek</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1952" type="inclusive">1947-1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806492" type="ABS">177</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f8398411-95b8-48c2-bd7c-41f7d79ebdd8</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het opsporen, huisvesten en repatriëren van zich in Oostenrijk bevindende minderjarige Nederlanders, alsmede lijsten van Nederlandse kinderen in Oostenrijk</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949" type="inclusive">1946-1949</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806493" type="ABS">178</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e9cf484-d7fd-458a-b2fd-00770c86302b</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het repatriëren van Oostenrijkers en Hongaren vanuit Nederlands-Indië, de Nederlandse Antillen en Nederland naar Oostenrijk</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1951" type="inclusive">1947-1951</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806494" type="ABS">179</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df1ad3a5-1c84-4931-8636-58b24b87286e</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende vluchtelingen en displaced persons: het opnemen in Nederland van ontheemden, verzoeken om bemiddeling bij de overbrenging van niet-Nederlandse DP's naar Oostenrijk en de mogelijkheid van emigratie van DP's naar Nederlandse overzeese gebiedsdelen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1952" type="inclusive">1947-1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806495" type="ABS">180</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a85342c8-43e3-4426-869d-7a84b50af22d</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende vluchtelingen vanuit Joegoslavië naar West-Europa en het President's Escape Programme over hulp aan vluchtelingen uit communistische landen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806496" type="ABS">181</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b6a7a042-ed24-43fd-a90c-d5f4f02d31c4</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het Nederlandse Rode Kruis in Oostenrijk: het verlenen van bemiddelende diensten ten behoeve van leden van het Nederlandse Rode Kruis, het verlenen van een Rode Kruis-onderscheiding, alsmede corruptie, smokkel en zwarte handel door het hoofd van de Nederlandse Rode Kruis-post in Oostenrijk</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949" type="inclusive">1946-1949</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 23 ( omslag 6)</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806497" type="ABS">182</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6c1baec-89a4-453e-a3d9-267c4306880a</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het oprichten in Oostenrijk van een comité van de Nationale Inspanning Welzijnsverzorging Indië (NIWIN), het inzamelen van geld en goederen alsmede voorlichtingsmateriaal</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950" type="inclusive">1947-1950</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806498" type="ABS">183</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/94d1d995-8b9e-4b1a-9b48-f214f207ee6e</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het Österreichisch-Höllandische Gesellschaft: bestuursvergaderingen, onenigheid in het bestuur van de vereniging, de statuten van de vereniging, alsmede enige activiteiten als voorbeeld bewaard  (Sinterklaasfeest 1946, optreden Albert Vogel jr.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954" type="inclusive">1946-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 24 (omslag 7)</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806499" type="ABS">184</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5877d531-b8c0-4abf-8251-8ad66d221d67</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende opgaven van het consulaat-generaal te Wenen en het consulaat te Innsbruck van het aantal in hun ressort woonachtige Nederlanders</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">C.2.09</unitid>
							<unittitle>Culturele en wetenschappelijke aangelegenheden, voorlichting (code 8)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806500" type="ABS">185</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d35e965-7beb-49b9-a1d3-0edcde377af6</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het te koop aanbieden van ten onrechte aan Rembrandt toegeschreven schilderijen van een portret van Willem V, alsmede een uitnodiging voor de uitvoering van een toneelstuk over Rembrandt</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1954" type="inclusive">1948-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806501" type="ABS">186</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c5457b2-481d-4dac-8a64-bf9bbfb2137d</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het verschaffen van inlichtingen over graven en herbegrafenissen van in de oorlog gesneuvelde Nederlanders;  de Oorlogsgravenstichting en een bezoek van de voorzitster van de Oorlogsgravenstichting aan Oostenrijk</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954" type="inclusive">1947-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806502" type="ABS">187</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/018cd853-1502-4fb5-997e-e3cab0af369a</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het trachten een Benningk-kanon door Napoleon meegenomen uit Delft en in 1814 buitgemaakt door Oostenrijk te doen terugkeren naar Nederland</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954" type="inclusive">1946-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Met retroacta uit het militaire missie-archief</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806503" type="ABS">188</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5619b1f1-69c5-4a4f-901d-77ed62b2a63d</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het verlenen van assistentie aan het Nederlandse zwemteam en hockey-vereniging 'Be Fair' bij hun respectievelijke bezoeken aan Oostenrijk</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952" type="inclusive">1950-1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806504" type="ABS">189</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/476cbd4d-188a-49d0-aed3-b0c8a4074476</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het toeristenverkeer van Nederland naar Oostenrijk, bemiddeling bij en bevordering van het toerisme</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1953" type="inclusive">1947-1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">C.2.10</unitid>
							<unittitle>Staatkunde, landsverdediging, internationale organisaties (code 9)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806505" type="ABS">190</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1dbe33f-32c9-4aa5-95aa-72181152e3b0</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de vorm van de politieke rapporten en het verzamelen van inlichtingen ten behoeve van de Generale Staf</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1954" type="inclusive">1950-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806506" type="ABS">191</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/90ad9f23-b6ed-4ac7-baa3-a46a85cbf96e</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het rapporteren over politieke personages, partijen en stromingen, verkiezingen, benoemingen van bewindslieden, politieke verhoudingen en gebeurtenissen en kabinetsformaties</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954" type="inclusive">1947-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 193, 195, 196 (omslagen 176, 177, 179)</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806507" type="ABS">192</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/78c2cb30-0f01-4ddb-b43d-b81c2ce1b8f9</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de politionele actie van 1948, reacties hierop van de zijde van de Oostenrijkse pers en particuliere organisaties, de soevereiniteitsoverdracht, de behartiging van Indonesische belangen en de erkenning van Indonesië en Oostenrijk</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950" type="inclusive">1948-1950</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806508" type="ABS">193</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1421a8f-ce13-4343-a7d2-9b0b6055bbd8</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de betrekkingen tussen Nederland en Oostenrijk in het bijzonder met betrekking tot de volkenrechtelijke status van Oostenrijk vóór, tijdens en na de Anschluss, en in verband hiermee de positie van het Oostenrijks vermogen in Nederland </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952" type="inclusive">1948-1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806509" type="ABS">194</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1eee00c3-1197-40bf-a9f0-4ba717e429fb</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het buitenlands beleid van Oostenrijk, haar betrekkingen met andere landen, bezoeken van Oostenrijkse ministers aan het buitenland en buitenlandse ministers aan Oostenrijk</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954" type="inclusive">1947-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Zie ook inv.nrs.  190, 195, 196  (omslagen 173, 178, 179)</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806510" type="ABS">195</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/de915748-b376-4503-b617-a56202159fb2</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het vraagstuk van het in 1919 aan Italië afgestane Oostenrijkse Zuid-Tirol</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953" type="inclusive">1952-1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806511" type="ABS">196</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/513b9aad-4ded-4f37-ab33-2ec4601777a7</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het trachten tot overeenstemming te komen over het sluiten van een Oostenrijk staatsverdrag, Oostenrijkse wensen met betrekking tot het verdrag en reacties op het onderhandelingsproces, alsmede een memorandum van de Nederlandse regering hierover</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954" type="inclusive">1947-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 190,  193, 195 (omslagen 173, 176, 178)</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806512" type="ABS">197</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ff57a3e-a3eb-4def-838c-98be0cccf8d9</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de diverse bezettingszones, het optreden van de bezettingsmachten, de kosten van de bezetting, de samenstelling van de Geallieerde Raad en de Oostenrijkse reacties op het bezettingsregime</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954" type="inclusive">1946-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 190, 193, 195 (omslagen 173, 176, 178)</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806513" type="ABS">198</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73b2c119-895b-4e10-aee2-bc514a64e8ae</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende communistische organisaties, conferenties en congressen, o.a. de Wereldvredesraad en het Wereldvakverbond</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954" type="inclusive">1947-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806514" type="ABS">199</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da5833e5-d788-4df3-aa29-4107e2856748</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de Österreichische Soziale Bewegung (OSB): verzoeken om inlichtingen over de OSB naar aanleiding van een brief van de OSB aan het Nederlandse ministerie van Buitenlandse Zaken ter ontlasting van wegens neo-nazisme in Nederland terechtstaande leiders van de Nationaal Europese Sociale beweging (NESB)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3806515" type="ABS">200</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28344804-57a1-47cf-a0dc-00891b1fe5aa</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het Nationaal-Socialisme: het uitvaardigen van wettelijke regelingen in Oostenrijk met betrekking tot ex-nazi's</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1952" type="inclusive">1947-1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">D.</unitid>
					<unittitle>Oude Toegang</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806516" type="ABS">201</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e0a5299-1f9b-4af0-a6c2-13ec4cbd8a38</unitid>
						<unittitle>Inventaris van de archieven van het Consulaat-generaal en de Nederlandse Militaire Missie te Wenen (Oostenrijk) 1939-1947</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991" type="inclusive">1991</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3806517" type="ABS">202</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e2cb785-a73a-4055-a0b0-003f5ddf8248</unitid>
						<unittitle>Inventaris van het archief van het Nederlandse Gezantschap te Wenen (Oostenrijk) 1946-1954</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986" type="inclusive">1986</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>