<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:24:35 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.05.131::Ministerie van Buitenlandse Zaken, Vice-consulaat te Dar es Salaam (Tanganyika))//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/af3ad2c2-fc49-4509-81ae-91a5ca7dcc43" urn="2.05.131.ead.xml">2.05.131</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het Nederlandse Vice-Consulaat te Dar es Salaam (Tanganyika) 1927-1950</titleproper><author>J.P. de Haas</author>
        
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1983">1983</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ellen Altona, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070905">20070905</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080904">4 september 2008</date>
        <item>
          <num>1</num>Bijlage ingevoegd door <name>Pauline van den Heuvel</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081016">16 oktober 2008</date>
        <item>
          <num>2</num> Abstract aangepast (Otten) door <name>Pauline van den Heuvel</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Buitenlandse Zaken, Vice-consulaat te Dar es Salaam (Tanganyika)</unittitle>
      <unittitle type="short">Vice-Consulaat Dar es Salaam</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1927/1950" type="inclusive">1927-1950</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">Z50</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.25 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">29 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Vice-consulaat te Dar es Salaam (Tanganyika)</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat gegevens over de inrichting van de dienst, huisvesting, en personeel. Voorts stukken inzake burgerlijke stand, nationaliteitskwesties, emigratie, immigratie van staatloze Joden, steunfondsen in verband met de Tweede Wereldoorlog, culturele zaken. Er is een index op persoons- en zaaknamen.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Geschiedenis van Brits Oost Afrika.</head>
          <p>Brits Oost Afrika was samengesteld uit vier gebieden, namelijk Kenya, Tanganyika, Zanzibar en Oeganda.</p>
          <p>Kenya was in 1949 een Britse kolonie, behalve een kuststrook van 16 km breedte van de grens met Tanayika tot de mond van de Tanarivier, welke het domein was van de sultan van Zanzibar, en verhuurd werd aan de Britse regering. Dit was een protectoraat. De hoogste gezagsdrager in Kenya was de gouverneur. Hij werd bijgestaan door een ministerraad van 7 Britse ambtenaren en 8 niet-ambtelijke personen, die samen met één Arabier en vier Afrikanen de Uitvoerende Raad vormden. De Wetgevende Raad telde 56 leden, bestaande uit ambtenaren, benoemde en gekozen leden. Kenya was sinds 1837 onderworpen aan de sultan van Zanzibar. Duitsland, dat tegelijk met Engeland vaste voet probeerde te krijgen in dit gebied, zag van alle aanspraken af bij het Helgoland-Zanzibar-verdrag van 1890. In 1920 werd Kenya een Kroonkolonie. Felle Mau Mau-opstanden teisterden het land sedert 1951 en vooral van 1953-1955. Kenya werd volledig onafhankelijk op 12 december 1963, binnen het Gemenebest. De Coastal Strip werd een deel van Kenya.</p>
          <p>Tanganyika was een Brits beheersgebied, dat in opdracht van de Verenigde Naties door Groot-Brittannië beheerd werd. De Britse gouveneur werd bijgestaan door een ministerraad van 14 leden. De Wetgevende Raad bestond uit 64 leden. Duits Oost Afrika, zoals het gebied vanaf 1893 heette, werd in 1920 een Volkenbondmandaat onder Brits bestuur als Tanganyika-territorium.</p>
          <p>Ruanda Urundi werd van het gebied afgescheiden als Belgisch mandaatgebied. In 1946 werd Tanganyika een trustgebied der Verenigde Naties onder Brits bestuur. Op 9 december 1961 vond de afkondiging van de onafhankelijkheid plaats en werd het land tevens opgenomen als jongste lid van het Gemenebest.</p>
          <p>Op 9 februari 1962 werd het V.N.-trustschapsgebied een republiek.</p>
          <p>Oeganda was een Brits protectoraat, bestaande uit  de provincies Buganda, Oost-, West-, en Noord-Provincie, en  werd bestuurd door een gouverneur. Buganda was een constitutioneel vorstendom, geregeerd door de kabaka, met een eigen ministerraad en parlement (lukiko). Dit gebied had een speciale status, hetgeen in zekere mate ook gold voor de districten Buyoro, Ankole en Toro onder hun Afrikaanse hoofden. De gouverneur regeerde in de overige gebieden door middel van provinciale en districtscommissarissen. Hij werd bijgestaan door een ministerraad. Er was een wetgevende raad onder presidentschap van de gouverneur. Sedert 1879 waren zending en missie in het land toegelaten. In 1894 werd Oeganda Brits en het werd, in tegenstelling tot het naburige Kenya, geen vestigingskolonie voor blanken, maar een inlanderkolonie. In 1953 werd koning Mutesa II weggejaagd, maar in 1955 haalden de Engelsen hem terug om de orde in het land te herstellen. In1957 vond in principe invoering plaats van directe verkiezingen van Afrikaanse leden van de Wetgevende Raad. Oeganda werd op 90 oktober 1962 onafhankelijk en trad toe tot het Gemenebest.</p>
          <p>Zanzibar was in 1949 een Brits protectoraat en werd bestuurd door een sultan, daarbij geadviseerd door een Britse resident. Er waren een wetgevende en een uitvoerende raad. In 1890 had Engeland, op grond van het Zanzibar-verdrag, de beschermheerschappij over Zanzibar verkregen. Op Zanzibar vonden onafhankelijkheidsfeesten plaats van 9 tot 11 december 1963. Vanaf 29 oktober 1964 droeg de Verenigde Republiek van Tanganyika en Zanzibar de naam "United Republic of Tanzania".</p>
          <p>De Nederlandse vertegenwoordiging</p>
          <p>Brits Oost Afrika behoorde voor de oprichting van een consulaat generaal in Kenya tot het ressort van de gezant in Pretoria. Er was slechts een honorair consulaat te Mombasa gevestigd, bezet door een beroepsconsul, de heer A.M.L. Winkelman. Het ressort van het consulaat Mombasa omvatte Kenya Kolonie, Kenya Protectoraat met Zanzibar, het Oeganda Protectoraat en het Tanganyika-gebied. Het consulaat generaal te Nairobi werd opgericht bij K.B. van 9 september 1949 nr. 21 met gelijktijdige benoeming van J.M. Donker tot consul generaal. Het ressort Brits Oost Afrika werd onttrokken aan het ambtsgebied van de gezant te Pretoria onder de bepaling dat Brits Oost Afrika tevens onttrokken bleef aan het ambtsgebied van de ambassadeur te Londen. Nairobi ressorteerde rechtstreeks onder het Ministerie van Buitenlandse Zaken in 's-Gravenhage. Vervolgens traden als titularissen op L. Noë (1954), dr. J. van der Zwaal (1956), dr. A.Zaal (1958), W.P.L.G. de Boer (1961), aan welke laatste drs. J.G. de Jong als consul toegevoegd was. Sinds de onafhankelijkheid van Tanganyika werd in Dar es Salaam dr. J.C. Kruisheer tot Nederlandse ambassadeur benoemd, met standplaats Khartoem. Bij K.B. van 13 1964 nr. 38 werd de heer W.P.L.G. de Boer benoemd tot Buitengewoon en Gevolmachtigd Ambassadeur in zowel Tanganyika als Oeganda, met standplaats Nairobi.</p>
          <p>Nadat Kenya de onafhankelijkheid had verkregen op 12 december 1963, bood de heer de Boer op 3 februari 1964 aan de Gouverneur-generaal van Kenya, de heer Malcolm MacDonald, zijn geloofsbrieven als Hr. Ms Ambassadeur te Nairobi aan. De ambassadeur was tevens hoofd van de consulaire post.</p>
          <p>De onder de post Nairobi ressorterende consulaten</p>
          <p>Het consulaat Mombasa werd opgericht in 1909. Vanaf 1943 was daar de bezetting als volgt: consul-generaal A.M.L. Winkelman (1943), bijgestaan door vice-consul M.A.A. Pelt; consul M.A. Pelt (1943), bijgestaan door vice-consul M.A. Pelt; consul M.A. Pelt (1944), vice-consul J.H. Schmüll (1946), W.J. Zwart (1950), L.P. Heering (1952), K. Brouwer (1961), W. Vastar (1964).</p>
          <p>Het vice-consulaat Kampala, opgericht in 1928, werd door omstandigheden met de 2e wereldoorlog verband houdende, in 1939 gesloten en heropend in december 1950. De bezetting bestond vanaf 1950 uit de vice-consuls E.G. Couperus (1950), W.A.J. van Oene (1960) en de heer A.J. Doorman, die in 1962 waarnemend consul werd. De bezetting van het vice-consulaat te Zanzibar, opgericht in 1927, bestond achtereenvolgens uit H.A. Udo de Haes (1927), R.S. Legge (19??) S.L. Freeberne (1936), D.C. Egberts, A.C.B. Bary, S.J. Dde Waal (1949), A.L. Bennet (1953), C. Fasol (1960), D.C. van Uchelen (1962). Het vice-consulaat te Dar-es-Salaam, opgericht in 1927, werd bezet door de volgende vice-consuls: S.L. Freeberne (1927), F.J. van Oldenborgh (1936), S.J. de Waal (1948), J. Heebels, waarnemend vice consul (1949). Bij K.B. van 24-10-1950 nr. 25 werd de post Dar es Salaam tot consulaat verheven. De heer E.H.  van Eeghen werd tot consul benoemd, en opgevolgd door waarnemend consul A.J. van der Stadt (1961).</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archief van voor 1965 werd in 1973 naar het ministerie gezonden, het geheime archief (1955-1964) in 1974.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">20</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.05</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Het archief van de post Nairobi was voor zending naar Nederland al uitgedund aan de hand van de vernietigingslijst van het ministerie. Bij de inventarisering bleken nog 2 meter vernietigd te kunnen worden.</p>
        <p>Uit het archief van vice-consulaat Dar es Salaam, 1927-1950, is vernietigd volgens de vernietigingslijst van het ministerie.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>De omvang van het archief van de post Nairobi bedroeg aan het begin van de inventarisatie 9 meter (83 dozen). Bij het eerste blok (de periode 1945-1954), dat evenals het tweede blok was ingedeeld volgens registratuurplan van het ministerie, werd geen inventarislijst aangetroffen, het tweede blok was vergezeld van een onvolledige inventarislijst. Stukken van het derde blok, die ook werden aangetroffen, werden apart gezet. Dit geldt eveneens voor het archiefje van het vice-consulaat Dar es Salaam (1927-1949), dat onder de naam 'consulaat Mombasa' in het depot was opgeborgen, en archiefbescheiden behorende tot het gezantschap Pretoria, 1907-1949. Deze twee laatste archieven waren destijds bij wijze van documentatie naar de post te Nairobi gezonden. Hierop heeft betrekking een schrijven van het ministerie, APA-18297 van 16 februari 1960. Iets soortgelijks was er aan de hand met archiefbescheiden, die tijdens het inventariseren werden aangetroffen, en welke waren ontvangen en opgemaakt door de ambassadeur te Khartoem, tevens geaccrediteerd in "Tanganyika, 1961-1964", dat oorspronkelijk een afdeling van het archief van de ambassade te Khartoem vormde. Het betrof de volgende dossiers: 901 Congressen en conferenties, 911,30 Tangayika, 911.21 T Bezoeken staatshoofden en regeringspersonen Tangayika, 911. Nederlands Nieuw Guinea- Tangayika, 944 T Internationale organisaties, 999 T United Nations-Tangayika.</p>
        <p>In het archief is een splitsing ingevoerd die oorspronkelijk niet aanwezig was, namelijk de splitsing in een consulaat generaals-archief en een archief van de ambassade Nairobi omdat de post begin 1964 verheven werd tot ambassade, terwijl de ambassadeur, die geaccrediteerd was bij de regering van Kenya tevens hoofd was van de consulaire post. Omdat de meeste dossiers doorliepen, zijn de inventaris bij de betreffende dossiers van consulaat-generaal en ambassade onderlinge verwijzingen aangebracht. Vanaf 1964 zijn binnen de inventaris van de ambassade in Kenya twee aparte afdelingen gevormd voor de archiefbescheiden welke door de ambassadeur werden ontvangen en opgemaakt in diens hoedanigheid van ambassadeur, geaccrediteerd respectievelijk bij de regeringen van Tangayika en Oeganda.</p>
        <p>Het archief van vice-consulaat Dar es Salaam, 1927-1950, dat geplaatst was bij het archief van de post Nairobi, is als zelfstandig geheel apart in een inventaris beschreven en ook zo in het depot geplaatst.</p>
      </processinfo>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>De oude omslagen, voorzien van code-indeling en titel, zijn vervangen door nieuwe mappen, die doorlopend genummerd zijn. In de code-indeling van het archief van de post Nairobi zijn geen wijzigingen aangebracht. De geheime agendanummers van het consulaatgeneraal 1949-1954 werden niet in een aparte agenda geschreven. Over de jaren 1955-1964 zijn de geheime archieven van het consulaat-generaal en de ambassade in één inventaris beschreven.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Deels openbaar, deels beperkt openbaar (A).</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Buitenlandse Zaken, Vice-consulaat te Dar es Salaam (Tanganyika), 1927-1950, nummer toegang 2.05.131, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Vice-Consulaat Dar es Salaam, 2.05.131, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>De archiefbescheiden van het gezantschap Pretoria welke werden aangetroffen, zullen worden teruggebracht in het archief van dat gezantschap (2.05.121 en 2.13.50). De onderwerpen in de dossiers van laatstgenoemd archief betroffen de volgende consulaire posten: Mombasa (1936-1949), Nairobi (1946-194?) Zanzibar (1907-1949), Dar es Salaam (1921- 1949), Kampala (1927-1949).</p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <descgrp type="appendices">
      <head>Bijlagen</head>
      <bibliography>
        <head>Overzicht van geraadpleegde bronnen</head>
        <bibliography>
          <head>Publicaties</head>
          <bibref linktype="simple">
            <title linktype="simple">Winkler Prins Encyclopedie 1959.</title>
          </bibref>
          <bibref linktype="simple">
            <title linktype="simple">Staatsalmanakken.</title>
          </bibref>
        </bibliography>
        <bibliography>
          <head>Archieven
			</head>
          <p>
            <archref linktype="simple">
              <unittitle>Consulaat Generaal Nairobi 1955-1964, inv.nr. 31.</unittitle>
            </archref>
          </p>
          <p>
            <archref linktype="simple">
              <unittitle>Gezantschap Pretoria.</unittitle>
            </archref>
          </p>
        </bibliography>
      </bibliography>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>INRICHTING VAN DE DIENST EN PERSONEEL</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772630" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/adfe1eaf-c396-4192-8e34-7c400c29f150</unitid>
            <unittitle>Vice-consulaat Dar es Salaam.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1927/1948">1927-1948</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Hierin optreden van de vice-consuls S.L. Freeberne, F.J. van Oldenborgh, S.J. de Waal</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772631" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32793e0a-9307-444f-a3c3-51ad53f19f6a</unitid>
            <unittitle>Vice-consulaat te Zanzibar.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1949">1943,1949</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Hierin het optreden van vice-consul S.J. de Waal</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772632" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da5db713-23ac-46c8-a981-5f7ef072756a</unitid>
            <unittitle>Consulaat-generaal te Mombasa.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1949">1944-1949</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Hierin optreden van consul-generaal A.M.L. Winkelman, de vice-consul M.A. Pelt, W.J. Zwart en J.H. Schmüll. J.M. Donker (toekomstig titularis Nairobi).</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772633" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f44fae67-d79f-43b2-b943-f8edfefb5bf5</unitid>
            <unittitle>Benoeming van gezant te Pretoria.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Betreft J. van de Berg, hoofd van het consulair district.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>PROTOCOLLAIRE AANGELEGENHEDEN</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772634" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/675e08d9-ad6d-4890-9398-f07bbceb90cd</unitid>
            <unittitle>Onderscheidingen voor Nederlanders.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950">1948-1950</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Hierin Mgr. B.G. Hilhorst, pater Raeskin. Kandidaten voor oorlogsonderscheidingen.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772635" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f0511568-240d-40fb-b468-4a541521a933</unitid>
            <unittitle>Regeringsjubileum van Koningin Wilhelmina.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1948">1941,1948</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Ook viering Koninginnedag.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>JURIDISCHE AANGELEGENHEDEN</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772636" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1820c7d-1f55-466b-85ed-2c21d6ad1d43</unitid>
            <unittitle>Behoud van nationaliteit door Nederlanders die dienst nemen bij vreemde krijgskrachten,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1943">1940-1943</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Betreft de volgende personen: F.J. van Oldenborgh, S.J. de Waal, F. Kehrer,</p>
            <p>G.J. Abbink, F.W. Maager, H. Teerling, H.H. van Wijk. Ook registratie van Nederlandse Geestelijken.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772637" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/49611d8e-6298-4023-b5dd-650136a287b6</unitid>
            <unittitle>Nationaliteitsonderzoeken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1943">1930, 1939-1943</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Betreft Hermann Weissenborn, W. Büchsel, A.R. Rosswy.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772638" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82510799-f62a-40e2-8869-8a1990d02ad8</unitid>
            <unittitle>Algemene oproep tot registratie, gericht tot de Nederlanders in Tanganyika.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940.</unitdate>
            <physdesc>1949 Ook registratie van H.B. Merkx.</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772639" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22eb9d75-9bf8-4d02-8551-152361f96110</unitid>
            <unittitle>Overlijden van Nederlanders.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928/1949">1928-1949</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Betreft dr. J.J. van der Leeuw, H.W. van Panhuys. Graf van B. Ledeboer. Ook huwelijk van Boswinkel.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772640" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a3bd15a-e092-4be3-96eb-321a7808f90c</unitid>
            <unittitle>Nalatenschappen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1946">1944-1946</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Betreft H.J.A. Boissevain, D.H. Volter.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>OPENBARE ORDE</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772641" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3b861ba-e89e-4f99-aa46-a07e75968fb6</unitid>
            <unittitle>Verplichte registratie van Nederlanders bij de Britse overheid.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Betreft "registration of aliens". Zie ook inv. Nr. 25.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772642" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/673d49c7-b698-4354-af6c-1b083c3993b0</unitid>
            <unittitle>Instructies inzake scheepvaartzaken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929/1948">1929-1948</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772643" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/10efd8b3-d140-48ff-80f3-80f444af7eb6</unitid>
            <unittitle>Voorlichting over correspondentie met bevrijd Nederland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>ECONOMIE EN MIGRATIE</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772644" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dca44c37-e760-4bc2-ae97-97e427a9715b</unitid>
            <unittitle>Consulair rapport inzake het Tangayika Territorium.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772645" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7dffcc38-297f-4873-8f4f-2723c5dd42fa</unitid>
            <unittitle>Financiële aangelegenheden van Nederlandse particulieren en bedrijven.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1946">1939-1946</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Hierin regelingen inzake effecten. Reygersberg Versluys. Goederen en vorderingen van Nederlanders in het bezet gebied. Vrijwillige en verplichte belasting voor Nederlandse onderdanen. Zetelverplaatsingen. Status van Nederlandse maatschappijen.</p>
            <p>Zie voor belasting ook inv.nr. 28.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772646" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ebfde7cf-76bc-40f0-9b35-a3dec8a6e155</unitid>
            <unittitle>Aangelegenheden inzake handel en industrie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1948">1934-1948</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Hierin invoerbelemmeringen voor Nederlandse producten.</p>
            <p>Mijnbouwclaim van W.F.N.C. Seckle. Rubberproduktie. Instructie inzake economische Berichtgeving.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772647" type="ABS">18</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3617e2c5-9cca-4567-9154-0c8e521ffd76</unitid>
            <unittitle>Migratieaangelegenheden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1949">1940-1949</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Hierin inlichtingen. M. de Boer. J. Rothschild. Immigratie van staatloze Joden in Tangayika.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772648" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/742e0207-049b-4efe-9a11-8c7df757abf3</unitid>
            <unittitle>Steunfondsen voor Nederland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1946">1941-1946</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Betreft collectes ten bate van bezet Nederland onder Nederlanders in Tanganyika, georganiseerd door Holland Week in Pretoria.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772649" type="ABS">20</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3282a659-4706-4c13-a90f-7c9c8846af7c</unitid>
            <unittitle>Help Holland Fonds Oost Afrika.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Betreft hulpactie ten bate van Nederland in Tangayika. Vergaderingen van het Werkcomité.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772650" type="ABS">21</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/792bc796-5396-47b1-af66-e74b811dabed</unitid>
            <unittitle>Overige steunfondsen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1946">1940-1946</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Betreft Rode Kruis, Prins Bernhard Fonds, Margrietfonds, Jan van Galenfonds, Nederlands Steunfonds. Engelse fondsen. Tanks voor Churchill-fonds. Steun aan Joden in bezet gebied.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772651" type="ABS">22</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b3c3822-c2ba-4282-822c-746e7f15256d</unitid>
            <unittitle>Consulaire bijstand aan Nederlanders in Tanganyika.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1949">1940-1949</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Hierin instructies inzake opsporing van Nederlandse familieleden in Nederland (1940), onderstand en repatriëring. Deviezencontingent voor Nederlandse rooms-katholieke missies. Pensioen van F.W.Maager.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>CULTURELE AANGELEGENHEDEN, VOORLICHTING</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772652" type="ABS">23</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a313a07-dc58-49e5-a492-628604c1c8e8</unitid>
            <unittitle>Herdenking van 10 mei 1940 door Nederlanders in Oost-Afrika.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1943">1942-1943</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772653" type="ABS">24</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58b9771e-c64c-49d1-b385-5c4259f31dc9</unitid>
            <unittitle>Voorlichting over Nederland, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1949">1943-1944, 1949</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Betreft beleid van de Nederlandse regering in Londen, redevoeringen van Nederlandse bewindslieden, terugkeer naar Nederland. Propagandageschriften. Radio Oranje. Verzending van de Nieuwsbrief aan de Nederlandse kolonie in Brits Oost Afrika. Nederlandse radio uitzendingen.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>POLITIEKE EN MILITAIRE AANGELEGENHEDEN</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772654" type="ABS">25</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/541ccba0-f4c7-4eba-b09d-80ac1c57d194</unitid>
            <unittitle>Onbetrouwbare Nederlanders en Duitse staatsburgers in Brits Oost Afrika, Tanganyika territorium </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1945">1940-1945</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Hierin internering van R. Murris, Büchsel en von Balluseck. Zwarte lijsten van vijandige onderdanen van Nederland. H.H. Bortst. W.G. Wiese. Betreft ook Britse "alien restriction act" en "defence regulations".</p>
          </odd>
          <accessrestrict type="ABS">
            <p>
              <ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2021">2021</date>
              </ref>
            </p>
          </accessrestrict>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772655" type="ABS">26</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18c056aa-1a7a-4070-aae2-12355ed3121c</unitid>
            <unittitle>Dienstplichtaangelegenheden van Nederlanders in Brits Oost Afrika, Tangayika Territorium.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1945">1940-1945</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Hierin bezwaren van bedrijven tegen bedrijfsinkrimping. Opheffing Nederlandse Militaire Missie in Pretoria. De volgende dienstplichtigen in alfabetische volgorde: G.J.Abbink, J. Aumer, D.J.Binnendijk, H. Harmens, J. Heebels, F. Kehrer, C.C.BN. Krom, J.H. Molenveld, M.C. Nuyten, F.J. van Oldenborgh, F.H. Schutze, A. van Someren Greve, H. Teerling, S.J. de Waal, W.A. van Walterop, D. Wolters, H. van Wijk.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772656" type="ABS">27</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4cfb28aa-9716-4ca1-8fb6-215df8dfd8a7</unitid>
            <unittitle>Vrijwillige dienstneming van Nederlanders voor militaire dienst in Europa of Nederlands-Indië.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1944">1940-1944</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Hierin instructies. Betreft ook vrijwillige inkomstenbelasting. Hierin de volgende personen: Ir. H. Harmens, H.W. van Panhuys, C.R.M. Schölvicnk. Ontbinding van Tananyika Defense Force, T.D.F.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772657" type="ABS">28</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a412b901-0a3d-4d8b-a664-f5538cb32fc6</unitid>
            <unittitle>Vrijwillige belasting, geheven van Nederlanders in Oost Afrika.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p> Zie ook inv.nr. 16 en 27.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2772658" type="ABS">29</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c169940a-bc6d-4344-9648-3d47991d0245</unitid>
            <unittitle>Instructie inzake vlootbezoeken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929">1929</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>