<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 20120221 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.05.347::Nederlandse Ambassade in Luxemburg  )//NL" urn="2.05.347.ead.xml" url="http://proxy.handle.net/10648/ee19843a-5223-4e59-a6c4-8249142e2eb8">2.05.347</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van de Nederlandse Ambassade te Luxemburg, 1947-1965</titleproper>
				<author>Haagse Vestiging Archiefbewerking</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date> vervaardigd door PWAA op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>.Eindredactie: Henny van Schie, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20120402">2 april 2012</date>.</creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen:<bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;<bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhave 2003</bibref>.</descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Nederlandse Ambassade in Luxemburg

</unittitle>
			<unittitle type="short">Ambassade Luxemburg</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1947/1965" type="inclusive">1947-1965</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">Z268</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">1.10 meter; </extent>
				
			<extent unit="files">198 inventarisnummers.</extent></physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands </language>, een gedeelte in het <language langcode="fre" scriptcode="Latn">Frans </language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normaal geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Nederlands Gezantschap/Ambassade Luxemburg</corpname>, 1947-1964</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat stukken betreffende de organisatie van de post, protocollaire zaken, en dossiers over de ontwikkelingen in Luxemburg op het gebied van juridische en sociale zaken, economie, onderwijs en cultuur en wetenschap, zoals de Benelux en de Europese Economische Gemeneeschap (EEG), oorlogsschadeclaims van Nederlanders en Nederlandse bedrijven, emigratie van landbouwarbeiders naar Luxemburg, handelsverdragen, luchtvaartaangelegenheden, het Rijnverkeer en het Cultureel akkoord Nederland/Luxemburg.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<p>In de eerste jaren na de Tweede Wereldoorlog was de Nederlandse diplomatieke vertegenwoordiging in Luxemburg op dezelfde wijze georganiseerd als in de vooroorlogse periode. Dat betekende dat de Nederlandse ambassadeur te Brussel, mr. B.Ph. Baron van Harinsxma thoe Slooten, tevens fungeerde als buitengewoon gezant en gevolmachtigd minister bij het Luxemburgse Hof. Vanwege de politieke en economische ontwikkelingen (Benelux besprekingen) ontstond echter al spoedig de behoefte aan een meer permanent en nauw contact met de Luxemburgse regering, teneinde de Nederlandse belangen in het Groothertogdom doelmatiger te kunnen behartigen. </p>
				<p>Daarom werd de zetel van het Nederlandse gezantschap bij het Luxemburgse Hof bij Koninklijk Besluit van 29 april 1947, nr. 50, van Brussel naar Luxemburg verplaatst. Baron Harinxma thoe Slooten bleef de functie van Nederlands gezantschap bij Luxemburg vervullen, maar de dagelijkse leiding van het gezantschap in Luxemburg werd opgedragen aan Jhr. G.L. van der Maesen de Sombreff in de hoedanigheid van tijdelijk zaakgelastigde. Hij werd in 1950 opgevolgd door de buitengewoon gezant en gevolmachtigd minister H.A. Hooft. Hooft werd daarmee de eerste Nederlandse gezant bij het Luxemburgs Hof met Luxemburg als standplaats. Het besluit in 1955 van Nederland en Luxemburg om de wederzijdse gezantschappen te verheffen tot de rang van ambassade betekende de benoeming van Hooft tot ambassadeur. In ditzelfde jaar droeg hij de leiding van de ambassade over aan Jhr. mr. E.D.E. Teixeira de Mattos. In 1957 werd deze opgevolgd door dr. A.H. Philipse; na diens ambtsperiode van 1957-1959 volgde de benoeming van Jhr. O. Reuchlin. </p>
				<chronlist>
					<head>chefs de poste in Luxemburg</head>
					<chronitem>
						<date calendar="gregorian" era="ce">1947-1950</date>
						<event>G.L. van der Maesen de Sombreff, tijdelijk zaakgelastigde</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date calendar="gregorian" era="ce">1950-1955</date>
						<event>H.A. Hooft, buitengewoon gezant en gevolmachtigd minister</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date calendar="gregorian" era="ce">1955-1956</date>
						<event>P.D.E. Teixeira de Mattos, bijzonder gevolmachtigd ambassadeur</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date calendar="gregorian" era="ce">1957-1959</date>
						<event>A.H. Philipse, bijzonder gevolmachtigd ambassadeur</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date calendar="gregorian" era="ce">1959-1964</date>
						<event>O. Reuchlin, bijzonder gevolmachtigd ambassadeur</event>
					</chronitem>
				</chronlist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Het archief van de diplomatieke vertegenwoordiging in Luxemburg over de jaren 1947-1964 werd in 1974 overgebracht naar het ministerie van Buitenlandse Zaken. Bij aankomst in Nederland bleek het archief ook bescheiden te bevatten uit de periode 1965-1974. Tevens bevonden zich bij het archief enkele stukken behorende tot het archief van de ambassade te Brussel. In totaal besloeg het archief ruim 2 meter. Bij het archief werd geen inventaris of inhoudsopgave aangetroffen; de agendaboeken en het accusatie systeem waren evenmin aanwezig.</p>
				<p>De ordening van de bescheiden uit de jaren 1947 -1952 vond plaats aan de hand van een lettercode, tot stand gebracht door de afkortingen van diverse zeer ruim genomen onderwerpen samen te voegen (Pol. is politieke aangelegenheden, Mil. is militaire aangelegenheden etc.). De stukken uit de periode na 1952 waren ingedeeld volgens de huidige archiefcode van het ministerie van Buitenlandse Zaken. De stukken over de periode 1965-1974 kunnen ingevoegd worden in een later archief. De uit Brussel afkomstige stukken zijn gevoegd bij het archief van de ambassade te Brussel.</p>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>Het archief is in 2010 door Ministerie van Buitenlandse Zaken overgebracht naar het Nationaal Archief, krachtens artikel 12 van de Archiefwet 1995</p>
				<p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				
			<subject source="ABS_trefwoord">2.05</subject></controlaccess>
			<scopecontent>
				<head>Inhoud</head>
				<p>Het archief bevat stukken betreffende de organisatie van de post, protocollaire zaken, en dossiers over de ontwikkelingen in Luxemburg op het gebied van juridische en sociale zaken, economie, onderwijs en cultuur en wetenschap. Te vinden zijn onder meer brieven en rapporten over onderwerpen als de Benelux en de Europese Economische Gemeenschap (EEG), oorlogsschadeclaims van Nederlanders en Nederlandse bedrijven, emigratie van landbouwarbeiders naar Luxemburg, handelsverdragen, luchtvaartaangelegenheden, het Rijnverkeer en het Cultureel akkoord Nederland/Luxemburg. Het archief bestaat uit twee delen: de periodes 1947-1952 en 1952-1964. </p>
			</scopecontent>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>Het archief van het Gezantschap/Ambassade in Luxemburg is 1981 geselecteerd door het ministerie van Buitenlandse Zaken. Na selectie bleef 1,75 meter ter bewaring over. Vernietiging heeft plaatsgevonden volgens de vernietigingslijst van het ministerie van Buitenlandse Zaken. Met het Nationaal Archief (NA) is afgesproken dat er tijdens de herbewerking van het archief in 2010 geen aanvullende selectie plaats zal vinden. Alle bescheiden die tot dit archief behoren, zijn aangemerkt als te bewaren. Met het NA is afgesproken geen koppeling te maken met handelingen uit de Basis Seleciedocumenten.</p>
			</appraisal>
			<accruals>
				<head>Aanvullingen</head>
				<p>Voor dit archief worden geen aanvullingen verwacht.</p>
			</accruals>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>De inventaris is op dezelfde manier gestructureerd als tijdens de eerdere bewerking door het ministerie van Buitenlandse zaken. De inventaris van de eerdere bewerking is opgenomen in het archief en te vinden onder de Rubriek Oude toegang (inventaris nummer 198). Bij deze toegang zit een onderwerpen/namenklapper.</p>
				<p>Alle stukken zijn van nietjes, plakband en overige hechtmiddelen ontdaan en verpakt in zuurvrije omslagen en zuurvrije archiefdozen. Ze zijn daarna genummerd volgens de inventaris. De omslagen en dozen zijn voorzien van etiketten. Van de te vernietigen stukken zijn vernietigingslijsten opgesteld en deze zijn aan het ministerie van Buitenlandse Zaken overgedragen.</p>
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>De ordening is conform de indeling van de bewerking door het ministerie van Buitenlandse Zaken in 1981. De inventaris is opgedeeld in twee perioden: 1947-1952 en 1952-1964. De ordening van de stukken uit de periode 1947-1952 vond plaats aan de hand van een lettercode, tot stand gebracht door de afkortingen van diverse zeer ruim genomen onderwerpen samen te voegen:
<list type="deflist">
						<defitem>
							<label>Code Alg.</label>
							<item>Algemeen</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Code Cons.</label>
							<item>Consuls</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Code C.D.</label>
							<item>Corps Diplomatique</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Code Ec.</label>
							<item>Economische aangelegenheden</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Code Fin.</label>
							<item>Financiële aangelegenheden</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Code Gez. P.</label>
							<item>Persoonsdossiers</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Code Hof</label>
							<item>Hofaangelegenheden</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Code Jur.</label>
							<item>Juridische aangelegenheden</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Code Op.Werk</label>
							<item>Openbare werken</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Code Pers. </label>
							<item>Culturele aangelegenheden</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Code Pol.</label>
							<item>Politieke aangelegenheden</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Code Soc.	</label>
							<item>Sociale aangelegenheden</item>
						</defitem>
					</list>
				</p>
				<p>In 1952 is men overgegaan tot het gebruik van de decimale code van het ministerie van Buitenlandse Zaken. De indeling van het archief is gebaseerd op de archiefcode van het ministerie van Buitenlandse Zaken zoals deze in 1978 is vastgesteld. Deze archiefcode bestaat uit 9 hoofdrubrieken met een nadere onderverdeling. De hoofdindeling beslaat de volgende onderwerpen:
<list type="deflist">
						<defitem>
							<label>code 0</label>
							<item>Algemeen</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 1</label>
							<item>Organisatie</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 2</label>
							<item>Protocol</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 3</label>
							<item>Juridische aangelegenheden</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 4</label>
							<item>Aangelegenheden van openbare orde, openbare zedelijkheid, openbare gezondheidszorg, openbare veiligheid, volkshuisvesting, leefmilieu</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 5</label>
							<item>Waterstaat, verkeer en vervoer, verbindingen en elektronica</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 6</label>
							<item>Economie, migratie, arbeid</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 7</label>
							<item>Sociale aangelegenheden</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 8</label>
							<item>Culturele en wetenschappelijke aangelegenheden, voorlichting</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 9</label>
							<item>Staatkunde, landsverdediging, internationale organisaties</item>
						</defitem>
					</list>
				</p>
				<p>De benamingen van deze rubrieken met bijbehorende nummers zijn voor zover daar stukken van werden aangetroffen, overgenomen in deze nieuwe toegang. Dit impliceert dat de nummering van de rubrieken niet numeriek oplopend hoeft te zijn, maar kan verspringen. Wel is gekeken bij rubrieken of de daaraan gekoppelde archiefstukken ook alle genoemde onderwerpen uit de rubrieksnaam besloegen. Waar dit niet het geval was, is de rubrieksnaam aangepast. </p>
				<p>Het codenummer is feitelijk een onderwerpsnummer. Dit betekent dat onder één onderwerp meerdere dossiers kunnen vallen die hetzelfde codenummer hebben. Voor het bepalen van de plaats van een archiefstuk binnen de inventaris is gekeken naar de code welke oorspronkelijk aan het archiefstuk is gegeven. Op basis van die code is het archiefstuk onder een rubriek geplaatst. Alleen in die gevallen waarin de gegeven code niet overeenkwam met de inhoud van het dossier, is deze code losgelaten en zijn de stukken geplaatst in de rubriek waar ze inhoudelijk thuis horen.</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			<p>Het archief is primair geordend op beleidsterrein. Secundair is er sprake van een onderwerpsgewijze ordening.</p>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p> </p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list numeration="arabic" type="ordered">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Nederlandse Ambassade in Luxemburg

, nummer toegang 2.05.347, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Ambassade Luxemburg, 2.05.347, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<p>Dit archief sluit aan bij: 2.05.207 Inventaris van het archief van het Nederlandse Gezantschap/Ambassade in Luxemburg, 1945-1974. </p>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p> </p>
			</altformavail>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">1.</unitid>
					<unittitle>Periode 1947-1952</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code"/>
						<unittitle>Algemeen (code Alg.)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807672" type="ABS">1</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d838da15-8a4d-4d6d-b3a1-803128f1023f</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende luchtvaartaangelegenheden, waaronder Luxemburgse luchtvaartreglementen en luchtvaartovereenkomsten van Luxemburg met Portugal, Zweden en Noorwegen</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952" type="inclusive">1948-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Luchtvaart zie ook 136</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807673" type="ABS">2</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7fc16db1-9b9b-4d93-a180-6139009d7f22</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake het Luxemburgse standpunt betreffende de overbrenging van stoffelijke overschotten van Duitse militairen naar Duitsland alsmede rapportage over de oprichting van een Amerikaans oorlogskerkhof in Luxemburg</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952" type="inclusive">1950-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807674" type="ABS">3</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/899408a3-e5a9-4e79-bf04-914b680498a8</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake een overeenkomst tussen Frankrijk, Belgie, Nederland en Luxemburg betreffende de oprichting van een internationaal octrooibureau</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952" type="inclusive">1948-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807675" type="ABS">4</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a5a57dc6-ee58-41ba-b9da-82ee1a01f074</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de vlag en rijkswapens van Luxemburg; nationaliteit van A. Kuczera; wereldradioconferentie Den Haag van in het buitenland wonende Nederlanders; instructie emigratie van in het buitenland wonende Nederlanders; doorgangsbewijzen voor Rijnschippers; correspondentie C. Walraven-groothertogelijk paar; regeling grensverkeer tussen Luxemburg en Duitsland; oorlogsschadeclaims van Lever Bros en Unilever NV; instelling Belgisch-Nederland-Luxemburgse Commissie voor Ruimtelijke Ordening; Luxemburgse repertoria van verdragen: ratificatie door Luxemburg van de Rode Kruis conventies van 1949; monumentenzorg Luxemburg. </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952" type="inclusive">1948-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Nationaliteit op naam zie ook inv.nrs. 32/33/117/118/119/120, Rode Kruis conventies zie inv.nr. 194, regelingen reizigersverkeer, zie inv.nrs. 5/130</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807676" type="ABS">5</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af0011b9-9130-4f70-bba8-8bac68b871e8</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het toerisme in Luxemburg in 1948; regelingen van het reizigersverkeer; regelingen ten aanzien van het wegverkeer</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952" type="inclusive">1948-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nrs. 4/130</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807677" type="ABS">6</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60e30479-fab5-40f7-bb41-b2ae9d6b83a9</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de repatriëring van Luxemburgse krijgsgevangenen en  diverse andere nationaliteiten, o.a. Nederlandse uit de Sovjetunie; Duitse stappen bij de Luxemburgse regering inzake de hulpverlening aan oorlogsslachtoffers</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1952" type="inclusive">1949-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Krijgsgevangengen in de Sovjetunie, zie ook inv.nr. 107</p>
						</odd></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code"/>
						<unittitle>Consuls (code Cons.)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807678" type="ABS">7</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f3e3e67-19e8-4963-bcaa-631b958860cf</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake benoemingsbrevetten van Luxemburgse consulaire ambtenaren</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948" type="inclusive">1948</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code"/>
						<unittitle>Corps Diplomatique (code C.D.)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807679" type="ABS">8</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0d6cfe3-383a-4eb1-9b76-3bda705a7df5</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de behartiging van de Luxemburgse diplomatieke belangen in Hongarije, Argentinië en Indonesië; wijzigingen in het Corps Diplomatique; regeling diplomatieke voorrechten in de Benelux </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952" type="inclusive">1950-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Luxemburgse belangen zie ook inv.nr. 168/169</p>
						</odd></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code"/>
						<unittitle>Economische aangelegenheden (code Ec.)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807680" type="ABS">9</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a58e80b-34d8-4d22-b429-ccf5605c11f3</unitid>
							<unittitle>Lijst van deelnemers aan de ministeriële Beneluxconferentie in Den Haag 1949; correspondentie van W.C. Sickesz</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950" type="inclusive">1949-1950</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807681" type="ABS">10</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ccce2772-8cd7-4630-b824-d11640c9cc88</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de ministeriële Beneluxconferenties in Luxemburg, 1950, met lijsten van deelnememers, en in Goes, 1951; rapport over rede van de Luxemburgse minister van Economische zaken, Rasquin.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807682" type="ABS">11</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9da17805-64ab-46d2-a6a2-813d2057c2f5</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de ministeriële Beneluxconferentie in Ostende, met lijsten van deelnemers</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807683" type="ABS">12</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d11cbca-561f-4a86-b653-bdcc249d4cd6</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de ministeriële Beneluxconferentie over landbouwaangelegenheden in Luxemburg, met lijsten van deelnemers</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Beneluxlandbouw zie ook zie ook invertarisnummer 182 </p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807684" type="ABS">13</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00775a6f-75d0-4210-a275-6967ca25bdef</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de Benelux ministersconferentie te Den Haag</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807685" type="ABS">14</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8cffc9c8-4aa2-4748-8d13-d3519f7ee3e4</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de Benelux ministersconferentie te Luxemburg, met lijst van Nederlandse deelnemers</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948" type="inclusive">1948</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807686" type="ABS">15</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b98092ee-7e75-4896-96a2-984eaea0ecf6</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake het Luxemburgse standpunt over het ontwerpverdrag van de United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization (UNESCO) betreffende de internationale circulatie van opvoedkundig materiaal.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949" type="inclusive">1948-1949</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807687" type="ABS">16</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f658bd4-ef8c-4daa-ae2b-05b89ce73174</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de veiligstelling van geallieerde (waaronder Nederlandse en Luxemburgse) financieel economische belangen in de bezettingszones van Duitsland; Luxemburgs standpunt in diverse aangelegenheden.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950" type="inclusive">1948-1950</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Veiligstelling belangen in Duitsland zie ook inv.nrs. 22/37</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807688" type="ABS">17</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc76021c-a4aa-48c9-bd24-bc8f99034925</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de deelname van Luxemburg aan internationale conferenties over tabak; de levering van een radiozender door Philips aan Luxemburg; maatregelen in Luxemburg  inzake de beperking van schaarse grondstoffen in verband met de positie van de Organisation for European Economic Co-operation (OEEC) in de grondstoffenorganisatie; Luxemburgse wetgeving inzake controle op voedingsmiddelen, dranken en gebruiksartikelen; Luxemburgs standpunt inzake stappen te ondernemen tegen Duitse douanemaatregelen ten aanzien van brandstof in de tanks van Rijnschepen en auto's; Luxemburgse regelingen voor de uitvoer; boterproductie in Luxemburg.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952" type="inclusive">1950-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807689" type="ABS">18</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e68be0b-c66b-49f8-878d-0259f43194ca</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de Nederlandse deelname aan de tentoonstelling "Luxembourg en Travail" (1950); de internationale jaarbeurs in Luxemburg (1952) en een eventuele Nederlandse deelname hieraan</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952" type="inclusive">1950-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 142</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807690" type="ABS">19</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22cfcdd1-4a11-4ae7-a8cc-c8135ae42255</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de oprichting van een Goodyear autobandenfabriek in Luxemburg, hierbij Beneluxoverleg in verband met in- en uitvoerbepalingen</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807691" type="ABS">20</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b1a88dd-5716-4885-85e3-be69aa0837ac</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende Nederlands-Luxemburgse onderhandelingen inzake mijnconcessies op Duits grondgebied,  Nordstern, Neuprick-Bleyerheide, Vorwärts Erweiterung (met kaart); Luxemburgs standpunt inzake medezeggenschap voor arbeiders in mijndirecties; Luxemburgs standpunt inzake de opheffing van het International Ruhrorgaan. </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1952" type="inclusive">1949-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code"/>
						<unittitle>Financiële aangelegenheden (code Fin.)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807692" type="ABS">21</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/103b0ec7-c4c2-4978-aa5e-59eb5e4a4e9d</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende rechtsherstel; geopponeerde effecten uitgegeven door de Compania Hispano-Americana de Electricidad SA (CHADE) aan de Societé d'Electricité (SODEC); wet inzake  de herziening van de salarisschalen van Luxemburgse ambtenaren; bekendmaking in Luxemburg van Nederlands-Amerikaanse regeling inzake dollareffecten; Luxemburgse belastingwetgeving; spaarregelingen in Luxemburg</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952" type="inclusive">1950-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807693" type="ABS">22</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9102accc-2ab3-4bea-a057-33090a9fd89e</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de Duitse geldhervorming; Nederlands-Luxemburgse stappen ter veiligstelling van de belangen</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949" type="inclusive">1948-1949</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Veiligstellen belangen in Duitsland zie ook inv.nrs. 16/37</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807694" type="ABS">23</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/929013cc-5f8c-4d65-a699-c7fabd61d307</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de Luxemburgse wetgeving inzake staatsleningen; toelating van Nederlandse obligaties van staatsleningen op de Luxemburgse beurs; rechtsherstel van Ch. Keller (effecten)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951" type="inclusive">1948-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807695" type="ABS">24</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/69fdeae3-2fd3-4527-8c91-13908e094286</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende Luxemburgse decreten inzake geopponeerde effecten</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951" type="inclusive">1948-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code"/>
						<unittitle>Persoonsdossiers (code Gez.P.)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807696" type="ABS">25</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ff5dc223-121b-4d15-be32-dc4a0490b745</unitid>
							<unittitle>Persoonsdossier van de tijdelijke zaakgelastigde Jhr. G.L. van der Maesen de Sombreff</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950" type="inclusive">1949-1950</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807697" type="ABS">26</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3575ed3-d606-4fb0-9581-ca632f57ce41</unitid>
							<unittitle>Persoonsdossier van de Nederlandse militaire attaché's G.J. Sas, P. Forbes Wels, B.A. de Veer,  hierbij ook correspondentie inzake agrément, benoeming en terugroeping; correspondentie inzake onthulling oorlogsherdenkingsmonument</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1951" type="inclusive">1947-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nrs. 158/174</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807698" type="ABS">27</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/caa0df35-3250-4131-a68d-8ff9d8c710a7</unitid>
							<unittitle>Persoonsdossier van R.J. van Groningen, sociaal attaché te Luxemburg</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948" type="inclusive">1948</unitdate>
							<physdesc/>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 58</p>
						</odd></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code"/>
						<unittitle>Hofaangelegenheden (code Hof.)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807699" type="ABS">28</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ffae64c5-1577-4479-9c54-e6729a034979</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende aangelegenheden van het groothertogelijk huis van Luxemburg: regeringsjubileum van groothertogin Charlotte, Nederlandse onderscheiding voor groothertog Felix van Bourbon-Parma, huwelijk van prinses Alix van Luxemburg, verloving en huwelijk van prinses Marie-Gabrielle van Luxemburg, overlijden van groothertogin Hilda van Bade, verloving en huwelijk van prins Jean van Luxemburg, geschenken  bij verjaardagen en bijzondere gebeurtenissen; belangenbehartiging: vertegenwoordiging van Luxemburg door Nederland bij het overlijden van de Portugese president Carmona, het overlijden van prins Carl van Zweden,  het bezoek van prins Jean van Luxemburg aan de Olympische Spelen te Helsinki</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952" type="inclusive">1948-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Prins Jean zie ook inv.nr. 99  en geschenken zie inv.nr. 103</p>
						</odd></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code"/>
						<unittitle>Juridische aangelegenheden (code Jur.)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807700" type="ABS">29</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1ec6247-1987-4d7f-825f-402bd1a850d5</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de rechtspositie van Oostenrijkers en Duitsers in Luxemburg; de kandidatuur van Mr. A.W. Ribbius Peletier voor de commissie van Economische- en Sociale Raad (ECOSOC) voor de rechtstoestand van de vrouw; Luxemburgse wetgeving inzake huishuren; Luxemburgse wetgeving inzake kiesrecht; notawisseling betreffende de toepassing van de Haagse verdragen inzake privaatrecht</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1952" type="inclusive">1949-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Haagse verdragen inzake privaatrecht zie ook inv.nrs. 31/111, Haagse verdragen inzake privaatrecht zie inv.nr. 106</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807701" type="ABS">30</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1bf61fa9-d36f-47ab-8a6a-97364809e1d2</unitid>
							<unittitle>Correspondentie betreffende de Internationale Commissie voor de Burgerlijke Stand: hierbij erkenning door Luxemburg</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952" type="inclusive">1948-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Burgelijke stand zie ook inv.nr. 122</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807702" type="ABS">31</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/98aaf8ec-9718-4f52-8f58-d2e87f1e3406</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de zevende zitting van de Haagse conferentie inzake privaatrecht; notawisselingen over de toepassing van de Haagse verdragen inzake internationaal privaatrecht, hierbij Beneluxverdrag inzake privaatrecht; kandidatuur van mr. E.N. van Kleffens voor het internationale Hof van Justitie; conferentie ter eenmaking van het privaatrecht</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949" type="inclusive">1947-1949</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Notawisselingen zie ook 29/111; Haagse vredesverdragen zie ook inv.nr. 106; Benelux eenmaking van recht zie inv.nr. 181</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807703" type="ABS">32</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aff16784-55fe-45f5-88aa-06352faf5406</unitid>
							<unittitle>Correspondentie over de nationaliteit van G. Flammang, P. van Steven, P. Kroll, A. Uyt de Willingen, I. Medinger</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949" type="inclusive">1947-1949</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Nationaliteit op naam zie ook inv.nrs 4/33/117/118/119/120</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807704" type="ABS">33</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b7aab118-bff1-439a-8f5e-cd3878ab0183</unitid>
							<unittitle>Correspondentie over de nationaliteit van M.J.A. Roselle en M.J.A. Claessen</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Nationaliteit op naam zie ook inv.nrs 4/33/117/118/119/120</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807705" type="ABS">34</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d33245a6-c2fb-477d-aee2-3a9c92004723</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de Luxemburgse wet op oorlogsschade; Nederlands-Luxemburgse overeenkomst inzake uitkeringen aan oorlogsslachtoffers; oorlogsschadeclaims van Nederlandse fa. de Jong, M. de Jong; M. van de Wouw, T. de Jong Seywert, J.P. Lagerwaard, dr. P. Muller, familie Cuvelier, H. de Jong, E. Mauermann; oorlogsschadeclaims van Nederland en Luxemburg op Italië </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952" type="inclusive">24-1-1948 t/m 25-11-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>M. van de Wouw en Nederlands-Luxemburgs verdrag inzake oorlogsschade zie ook inv.nr. 108</p>
						</odd></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code"/>
						<unittitle>Openbare Werken (code Op.Werk)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807706" type="ABS">35</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f931f8d-709c-4692-afbe-32496ac9e382</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende openbare werken: bouw van een stuwdam in Rosport en kanalisatie van de Moezel</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952" type="inclusive">1950-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 131</p>
						</odd></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code"/>
						<unittitle>Culturele aangelegenheden (code Pers.)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807707" type="ABS">36</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6060a88e-e1d2-4bcd-99b9-72d76e58a721</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het cultureel accoord tussen Nederland en Luxemburg en de uitvoering van het accoord in de Gemengde Nederlands-Luxemburgse Commissie; hierbij tentoonstelling van moderne Nederlandse schilderkunst in Luxemburg, opvoering van de Johannes Passion in Luxemburg, culturele uitwisseling tussen de steden Luxemburg en Den Haag, uitwisseling van onderwijskrachten, Luxemburgse wetgeving op het gebied van auteursrechten, studiemogelijkheden voor Luxemburgers aan de Technische Hogeschool in Delft, uitvoering van Chorale Mixte du Conservatoire de Luxembourg in Nederland, eventuele tentoonstelling van Nederlandse grafiek in Luxemburg</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952" type="inclusive">1948-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag </physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 154</p>
						</odd></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code"/>
						<unittitle>Politieke aangelegenheden (code Pol.)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807708" type="ABS">37</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b55a5dc5-cc5a-4cd4-8ddd-384e982a6b0b</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de beëindiging van de staat van oorlog met Duitsland en samenwerking daarbij tussen België, Nederland en Luxemburg, hierbij  behandeling van vijandelijk vermogen in Luxemburg; recuperatie en restitutieclaims op Duitsland; rapport over de ondertekening in Luxemburg van de Duits-Israëlische overeenkomst inzake oorlogsschadevergoeding; Limburgse politiek ten aanzien oorlogsmisdadigers</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952" type="inclusive">1950-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Belangen in Duitsland zie inv.nrs. 16/22, oorlogsschadevergoeding zie inv.nr. 109; oorlogsmisdadigers zie inv.nr. 121</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807709" type="ABS">38</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c175abe5-7f8e-4637-9f23-a0e305649775</unitid>
							<unittitle>Rapporten over Luxemburgse reacties op de herbewapening van Duitsland</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807710" type="ABS">39</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d123829-af03-47df-b5c3-00c4bada711b</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het Luxemburgse standpunt inzake Duits-Nederlandse grenscorrecties</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1952" type="inclusive">1949-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code"/>
						<unittitle>Sociale aangelegenheden (code Soc.)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807711" type="ABS">40</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2248693b-a091-4dbd-9930-477c57808980</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende sociale wetgeving in Luxemburg; bezoek minister A. Osch aan Nederland; emigratie van Nederlandse landbouwers naar Luxemburg; Nederlands-Luxemburgs verdrag inzake sociale zekerheid, hierbij arbeidsvergunningen voor personeel van diplomatieke ambtenaren; bekrachtiging door Luxemburg van verdrag inzake sociale en medische bijstand (Parijs 7/11/1949); rapportage over minimumlonen in Luxemburg</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1952" type="inclusive">1949-1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Nederlandse landbouwers zie ook inv.nrs. 148/149/151, lijst 114/151, arbeidsvergunning zie inv.nr. 152</p>
						</odd></c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">2.</unitid>
					<unittitle>Periode 1952-1964</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">1.</unitid>
						<unittitle>Organisme (code 1)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807712" type="ABS">41</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2629fc6-c505-4fdb-bc00-b108257083d2</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake het 9e Internationale Strafrechtcongres in Den Haag 1964</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1964" type="inclusive">1963-1964</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807713" type="ABS">42</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b10259c-3528-4552-bc9c-c5541c7f67cc</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake het wereldcongres van anaesthesisten</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955" type="inclusive">1955</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807714" type="ABS">43</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/35fc1773-a9f6-497b-8f79-1572b483d571</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake het 4e internationale criminologisch congres in Den Haag</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1960" type="inclusive">1959-1960</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807715" type="ABS">44</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/37c278e1-b18a-477e-b031-26d706611604</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake het internationaal verkeerspolitiecongres in Eindhoven</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957" type="inclusive">1957</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807716" type="ABS">45</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/411ac918-a7b9-4904-a8ea-f9f2377caf98</unitid>
							<unittitle>Correspondentie over het 14e internationale tuinbouwcongres in Scheveningen</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807717" type="ABS">46</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f9f7cbe-738b-48d3-b4f3-1be6e7407dc8</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de conferentie over internationale samenwerking bij scholenbouw</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1964" type="inclusive">1963-1964</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807718" type="ABS">47</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/de0507b3-7505-4a5d-b6e2-081f25d0456d</unitid>
							<unittitle>Correspondentie over het 10e internationale wiskundigencongres in Amsterdam</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807719" type="ABS">48</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39cba795-23a7-403f-aa72-dd9de87aa66e</unitid>
							<unittitle>Rapporten over het 6e congres van de Europese Unie van de Federalisten</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956" type="inclusive">1956</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807720" type="ABS">49</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1910049a-bfe4-43a7-85cb-044bb88c94f7</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de huisvesting van de kanselarij te Luxemburg</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1959" type="inclusive">1953-1959</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Voor woning chef de poste zie inv.nr. 60</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807721" type="ABS">50</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/568a7131-05bb-4820-8917-9789c270fc47</unitid>
							<unittitle>Persoonsdossier van L.E. Fleury, secretaresse; tevens correspondentie over de lokale hulpkracht M.A. Lamesch-Urbanus</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1959" type="inclusive">1957-1959</unitdate>
							<physdesc/>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807722" type="ABS">51</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/37cb1c8a-154f-46e6-8e2b-f350aa629853</unitid>
							<unittitle>Persoonsdossier van H.A. Hooft, gezant/ambassadeur; correspondentie over de affaire Naundorf-de Bourbon; verheffing van het gezantschap tot ambassade; agrément en benoeming tot ambassadeur; overhandiging van de geloofsbrieven; terugroeping</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1955" type="inclusive">1953-1955</unitdate>
							<physdesc/>
						</did><odd>
							<p>Geloofsbrieven zie ook inv.nr. 62</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807723" type="ABS">52</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe860671-960d-43d5-a347-948fe9bdaf23</unitid>
							<unittitle>Persoonsdossier A.H. Philipse, ambassadeur,hierbij benoeming tot ambassadeur; verklaring ten behoeve van lokale hulpkracht L. Groben; correspondentie betreffende het archief van de missie Steenberghe; publicatie van A. Loesch ter gelegenheid van het 100-jarig bestaan van de Luxemburgse Raad van State</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1959" type="inclusive">1957-1959</unitdate>
							<physdesc/>
						</did><odd>
							<p>Benoeming zie ook inv.nr. 62</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807724" type="ABS">53</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d6a944d-4361-4413-a45c-07bcb91a3aef</unitid>
							<unittitle>Persoonsdossier van J.J. Sissingh, secretaresse</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959" type="inclusive">1958-1959</unitdate>
							<physdesc/>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807725" type="ABS">54</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a8ccef9b-7e3f-4d95-8bf0-25ccaa38877d</unitid>
							<unittitle>Persoonsdossier E.W.G. Sunderman, secretaresse</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1958" type="inclusive">1957-1958</unitdate>
							<physdesc/>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807726" type="ABS">55</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d96c5876-d7d3-42e7-bde0-66c761c934c8</unitid>
							<unittitle>Persoonsdossier van Jhr. P.D.E. Teixeira de Mattos, ambassadeur, hierbij benoeming tot ambassadeur, overhandiging van geloofsbrieven, terugroeping</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956" type="inclusive">1955-1956</unitdate>
							<physdesc/>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 62</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807727" type="ABS">56</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24294739-7896-4486-8946-4281573fe026</unitid>
							<unittitle>S.G.M. Baron van Voorst tot Voorst, hierbij correspondentie over Joegoslavische onderscheiding</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964" type="inclusive">1964</unitdate>
							<physdesc/>
						</did><odd>
							<p>Afgesloten, zie verder archief derde blok</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807728" type="ABS">57</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be51881f-a194-4371-929e-eb858b9f752f</unitid>
							<unittitle>Conduiterapport van G.P. Keukens, H.G.A. Elink Schuurman en mr. W.A. Frowein</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964" type="inclusive">1964</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807729" type="ABS">58</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9eefb032-f49f-412b-aa60-e4b1ccde2e00</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende bevorderingen, mutaties, overplaatsingen: bevorderingen: E.W.G. Sunderman, R.J. van Groningen, ir. D. Vries en H.N. Zaalberg;
mutaties (benoeming en overplaatsing): cultureel attaché J.A. van Houten; militaire attaché H.L. van der Tuuk, J. van Nieuwenhuijzen, Jhr. J.J.G. Beelaerts van Blokland; ambassadeur Jhr. O. Reuchlin; secretaresse R.J. Sissingh; kanselier H.N. Zaalberg; handelsattache's J.M. Devers, W.S.J. Campagne, Drs. W. van Walen; landbouwattaché's ir. W.G.A. Lammers, ir. D. Vries, dr.ir. D. de Waal; sociaal attaché's R.J. van Groningen; J.A.U.M. van Grevenstein</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1964" type="inclusive">1954-1964</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807730" type="ABS">59</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe0210b9-4f64-4d9e-a45b-c6e59650fded</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake pensioenaanvraag  en ontslag van E.W.G. Sunderman</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958" type="inclusive">1958</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807731" type="ABS">60</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/63e22fe9-a485-4dfe-b149-09dd71713e8c</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende aanstellingen, salaris en huurcontract: aanstelling, salaris en ontslag van M.A.Lamesch-Urbanus; salaris en vervanging van L.E. Fleury; salaris van H.N. Zaalberg; huurcontract van de woning van de chef de poste; aanstelling van C.W. van Dijk</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1963" type="inclusive">1954-1963</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Afgesloten, zie verder archief derde blok</p>
						</odd></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">2.</unitid>
						<unittitle>Protocol (code 2)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807732" type="ABS">61</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4eaeee45-23f0-48ea-9af0-c70beeca13a7</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende feestdagen, herdenkingen en recepties: correspondentie over de bijwoning van het zilveren huwelijksfeest van koningin Juliana door de Luxemburgse groothertogelijke familie; voorbeelden van gelukwensen ter gelegenheid van het zilveren huwelijk van koningin Juliana</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zilveren huwelijksfeest zie ook inv.nr. 96</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807733" type="ABS">62</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3dee3c6-2a07-4a08-9d8b-022510a0b982</unitid>
							<unittitle>Geloofs- en terugroepingsbrieven Corps Diplomatique: rapporten over de overhandiging van geloofsbrieven en terugroeping van de chefs van buitenlandse missies in Luxemburg, hierbij 
voorbeelden van inkennisstelling aan het Corps Diplomatique; belangenbehartiging door Nederland ten behoeve van Luxemburg bij de overhandiging van de geloofsbrieven van de gezant van Egypte in Luxemburg; correspondentie en rapporten over de overhandiging van de geloofsbrieven van ambassadeur H.A. Hooft, voorbeeld van inkennisstelling aan Corps Diplomatique; correspondentie inzake de terugroeping van ambassadeur H.A. Hooft, agrément, aanbieding van de geloofsbrieven van ambassadeur JHr. P.D.E. Teixeira de Mattos, voorbeelden van inkennisstelling aan het Corps Diplomatique; correspondentie inzake de terugroeping van Jhr. Teixeira de Mattos, agrément, benoeming en overhandiging van de geloofsbrieven van ambassadeur A.H. Philipse, voorbeelden van inkennisstelling van het Corps Diplomatique, correspondentie over de terugroeping van A.H. Philipse, agrément, benoeming en overhandiging van de geloofsbrieven van ambassadeur Jhr. O. Reuchlin, voorbeelden van inkennisstelling van het Corps Diplomatique; correspondentie over het agrément en de benoeming van ambassadeur mr. S.G.M. Baron van Voorst tot Voorst</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1964" type="inclusive">1963-1964</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Gezant Egypte zie ook inv.nr. 168, geloofsbrieven Hooft zie inv.nr. 51, geloofsbrieven Texeira de Mattos zie inv.nr. 55, geloofsbrieven Reuchlin zie inv.nr. 52</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807734" type="ABS">63</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cda8e185-bea8-498c-8fb4-558ab3c8a3fc</unitid>
							<unittitle>Correspondentie over regelingen inzake het verlenen van onderscheidingen aan ambtenaren van Belgische en Luxemburgse nationaliteit in het kader van de Benelux</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1964" type="inclusive">1963-1964</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nrs. 64/91/179</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807735" type="ABS">64</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1a7446a-b01e-4737-ac52-c590231bdf8f</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de verlening van Nederlandse onderscheidingen aan buitenlanders o.a. ter gelegenheid van de ondertekening van het Beneluxverdrag ter gelegenheid  van de totstandkoming van de liberalisatie van het wegvervoer, naar aanleiding van de behartiging van de Luxemburgse diplomatiek belangen door Nederlanders vertegenwoordigers in het buitenland: op naam: Ch. Wirtgen, J. Hayot, G. Gredt, J.P. Lenners, A. Huss, P. Werner, P. Wilwertz , J.P. Buchler, E. Brisbois, P. Guill, R. Logelin, A. Duhr, G. van Werveke, P. Calmes, A.L. Boot, G. Heisbourg, E. Schaus, P. Simons-le Gallais, P. Schonkert, L. Tribou, P. Pierrard, A. Thorn, A. de Muyser, J.P. Hoffmann, J. Schmit, M. Knaff, E. Colling, R. Schaffner, P. Pescatore, A. Philippe, P. Wurth; correspondentie inzake een Luxemburgse decoratie voor L. de Block en lijst met namen ter gelegenheid van het staatsbezoek van de koning van Noorwegen aan Luxemburg</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1964" type="inclusive">1953-1964</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nrs. 70/73/75/79/87/91/92</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>65-88</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake het verlenen van een Nederlandse onderscheiding aan Luxemburgers en een Belg </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1964">1958-1964</unitdate>
							<physdesc>24 omslagen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807736" type="ABS">65</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6fe55149-a036-4ad7-b862-1f5b4cfe2172</unitid>
								<unittitle>J. Anders <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959" type="inclusive">1958-1959</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807737" type="ABS">66</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43a6a705-3897-4768-a42f-301bf35e4619</unitid>
								<unittitle>Ch. Beffort <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961" type="inclusive">1961</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807738" type="ABS">67</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7935fb5d-4dc1-4d98-9a6a-6b5aa67c1fa9</unitid>
								<unittitle>I. Bessling <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958" type="inclusive">1958</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807739" type="ABS">68</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ae1c13d-fa31-4e3f-8dfd-989c3bb00d4b</unitid>
								<unittitle>A. Borschette <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962" type="inclusive">1962</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807740" type="ABS">69</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d11e7e7e-4c90-40b1-afe1-e2162ea90166</unitid>
								<unittitle>J. Brucher <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1960" type="inclusive">1959-1960</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807741" type="ABS">70</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e66fb99a-1df0-4452-80ce-2203d994de28</unitid>
								<unittitle>J.P. Buchler <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958" type="inclusive">1958</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 64</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807742" type="ABS">71</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9127d9ec-57ce-4e3d-b37b-353c79ba8036</unitid>
								<unittitle>A.J. Clasen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963" type="inclusive">1963</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807743" type="ABS">72</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/90ecefcd-03d7-44a8-9d25-dddf962d44b7</unitid>
								<unittitle>P. Elvinger <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1961" type="inclusive">1960-1961</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807744" type="ABS">73</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b2f900c8-a67b-4f08-bb30-fcb077cf92f1</unitid>
								<unittitle>P.M. Guill <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1963" type="inclusive">1961-1963</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 64</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807745" type="ABS">74</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/37d91fb5-1de4-498c-a5dd-2ccf17942da9</unitid>
								<unittitle>Ch.L. Hammes <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1963" type="inclusive">1961-1963</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807746" type="ABS">75</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7ac4c02-91b7-49ee-85d8-390579974b97</unitid>
								<unittitle>A. Huss <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958" type="inclusive">1958</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 64/91/92</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807747" type="ABS">76</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae817e41-a509-41b3-812b-af3df533f493</unitid>
								<unittitle>F. Koster <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961" type="inclusive">1961</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807748" type="ABS">77</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f8fedf47-25de-458a-96a2-cc3ea8e95440</unitid>
								<unittitle>J.P. Kremer <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961" type="inclusive">1961</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807749" type="ABS">78</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b568eda-1635-42b2-b3df-f07aa1f4d549</unitid>
								<unittitle>C. Linden  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1961" type="inclusive">1960-1961</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807750" type="ABS">79</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e7a6907-c680-4f0a-afcd-c51f863467a9</unitid>
								<unittitle>R. Logelin <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958" type="inclusive">1958</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807751" type="ABS">80</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d9b3739-7560-45f0-b5fe-57a0b8c9581f</unitid>
								<unittitle>M. Lucius <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1961" type="inclusive">1960-1961</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 90</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807752" type="ABS">81</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b1a001cf-4f50-4048-b394-737260744055</unitid>
								<unittitle>L. Molitor <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963" type="inclusive">1963</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807753" type="ABS">82</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/923298b7-c841-45fc-841c-53bb33316b3e</unitid>
								<unittitle>J.Olinger <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962" type="inclusive">1962</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807754" type="ABS">83</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58856297-7bc0-41a9-a955-6b8b765b9568</unitid>
								<unittitle>E.M.A. Pierson (Belg) <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962" type="inclusive">1962</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807755" type="ABS">84</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b09a6815-dc37-4607-8065-65a99dbfc1f4</unitid>
								<unittitle>L. Schaus <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958" type="inclusive">1958</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807756" type="ABS">85</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c4a7a16-3265-4153-966f-e0cc9550eb6a</unitid>
								<unittitle>P. Schulté <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964" type="inclusive">1964</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 91</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807757" type="ABS">86</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/445a7938-08cb-448c-8328-be9c205a2e43</unitid>
								<unittitle>A. Weyland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1961" type="inclusive">1960-1961</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 94</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807758" type="ABS">87</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc7174fe-b1d0-442c-b549-fd991b399070</unitid>
								<unittitle>P. Wilwertz <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1960" type="inclusive">1958-1960</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 64/92</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807759" type="ABS">88</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/024af99e-a6b0-43f0-8e29-2faa76c42302</unitid>
								<unittitle>P. Winter <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959" type="inclusive">1958-1959</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did></c04>
					</c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807760" type="ABS">89</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d5e6e8f8-d46c-4ff3-a297-a70f6e1fa39e</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake Luxemburgse onderscheidingen: Orde van de Eikenkroon en Orde van Verdienste</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1961" type="inclusive">1958-1961</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 91</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807761" type="ABS">90</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/483db149-b540-4a08-9f39-5a904edcb7c6</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake Nederlandse onderscheidingen aan buitenlanders en Luxemburgse onderscheidingen een Nederlanders, waarbij correspondentie over restitutie van versierselen: op naam: Prins Bernard, G.C.D. Baron van Hardenbroek, S. Baron van Heemstra, M. Lucius, W.J. Baron van Lynden, J.E.H. Baron van Nagell, C.H.P.W. van den Oever, J.H.L.J. Baron Sweerts de Landas Wijborgh</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1964" type="inclusive">1948-1964</unitdate>
							<physdesc>1 omslag </physdesc>
						</did><odd>
							<p>Lucius zie ook inv.nr. 80</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807762" type="ABS">91</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24e3a521-82f8-49d8-918d-155cd4b1d86e</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake Nederlandse onderscheidingen aan buitenlanders en buitenlandse onderscheidingen aan Nederlanders, hierbij correspondentie over restitutie van versierselen, decoratieverlening naar aanleiding van hulpverlening bij de watersnoodramp februari 1953; ter gelegenheid van de verjaardag van de koningin; ter gelegenheid van de ondertekeningen van de Beneluxaccoorden. Gegevens over Luxemburgse onderscheidingen, o.a. de Orde van Burgerlijke en Militaire Verdiensten, Orde van Adolf van Nassau; op naam: A. Baron van Schimmelpenninck van der Oye, L. Greisen, J. Wirion, K.J. Groos, E. Speller, Ch. Wirtgen, K. of W. Brouwer, J. Hayot,  J.H. van Royen, E. Heck, P. Knaff, J. de Coelho Lisboa (Brazilië, belangenbehartiging), dr. C.D.A. Baron van Lynden, N. Hommel, C.J.A. van Lede, Jhr. A.G. Sickinghe, N. Braunshausen, A. Huss , C. Hemmer, F. Lemmer, W.J.H. Mulier, T. Neuman, dr. A. Hemes, dr. H.N. Boon, Baron Speyart van Woerden, mr. Tammenoms Bakker, prof. J.E. Schmit, F. Huberty, G. van Werveke, N. Biever, C.S. Sixma Baron van Heemstra, J.C.C. Phaff, G. Zuchelt, F. Metzler, H. Scheuer, J.P. Kohl, dhr. Fritsch, H. Roger, F.Turk, G. Thorn, P. Schulte, mr. dr. J.A. Baron de Vos van Steenwijk, G. Heisbourg, L.J.Ries, H. le Gallais, P. Reuter, A. Duhr, mr. J.J.B. Bosch ridder van Rosenthal, A. Diederich, H.A. Hooft       </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1956" type="inclusive">1953-1956</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Watersnoodramp 1953 zie ook inv.nr 153, ondertekening Beneluxaccoorden zie ook  inv.nr. 63/64/179, orde van Adolf van Naussau zie ook inv.nr. 89, Wirtgen zie inv.nr 94, Hayot zie inv.nr. 64, Huss zie inv.nrs. 64/75/92, Schmit en Werveke zie inv.nr. 64; Schulté zie inv.nr. 85, Heisburg en Duhr zie inv.nr. 64, Ries zie inv.nr. 92</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807763" type="ABS">92</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2434150c-c6ce-4907-a1fc-5b7f85417e97</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake Nederlandse onderscheidingen aan buitenlanders en buitenlandse onderscheidingen aan buitenlanders, o.a. ter gelegenheid van staatsbezoeken, verjaardag van de koningin, en over restitutie van versierselen. Op naam: L. Ries, dr. J. Kubitschek de Oliveira, Jhr. mr. R. de Marees van Swinderen, G. Sonderman, R. Fritsch, A. Fritsch. E. Raus, R.P. Fournelle, V. Bodson, P. Hamer, G. Martino, G. Andreotti, V. Badini-Confalonieri, R. del Bo, B. Migone, C. Baldoni, R. Giustiniani, E. Aillaud, E. Carrara, P. Braun, Jhr. mr. F. Beelaerts van Blokland, E. Colban (belangenbehartiging), N. Prussen, P. Koch, J. Bech, Graaf R. de Marchant et d'Asembourg, F. Halle, M.D. Hol, N. Halle, M. Steffen, G. Goetz, L. Hansen, A. Hengesch, W. Majeres, R. Scholtes, E. Voss, F. Thill, H. Detail, R.Kohnen, J. Louis, A. Kugener, P. Hoffmann, V. Bisdorff, mr. H. Daniëls, mr. J.P.M. Aghina, mr. D.J.M van Thiel Coovels, Jhr. R. de Beaufort, E. van Beinum, A. Kunnen, A. Calmes, G. Gredt, J.P. Lenners, prof.mr.dr. A.C.D. de Graeff, A. Huss, prof. dr. A.A. Smijers, P. Wilwertz, P. Weber, Jhr. V.E.A. Boreel van Oldenaller, L. Wolff, R. Hentgen; lijsten van Luxemburgers aan wie een Nederlandse onderscheiding werd verleend in de jaren 1948-1958 (namen niet geklapperd)      </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1957" type="inclusive">1956-1957</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Ries zie ook inv.nr. 91, Gredt en Lenners zie inv.nr. 64, Huss zie inv.nrs. 64/75/91, Wilwertz zie inv.nrs. 64/87</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807764" type="ABS">93</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e907c0be-150a-4971-88f2-e36a5eab019d</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake Luxemburgse onderscheidingen voor keizerin Menen van Ethiopië en prins Kaffari Makonnen van Ethiopie</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962" type="inclusive">1962</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807765" type="ABS">94</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c89b3191-d87b-41b5-9cb2-03193c0a2031</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake uitwisseling van onderscheidingen ter gelegenheid van de overeenkomst betreffende de opheffing van personencontrole binnen de grenzen van de Benelux. Op naam: mr. A.J. Fonteyn, mr. E.O. Baron van Boetzelaer, A. Weyland </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960" type="inclusive">1960</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr 86, uitwisselingen van onderscheidingen zie inv.nrs. 65/91/92</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807766" type="ABS">95</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c6d685ae-3980-48b8-8be5-e987898e841f</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de aanbieding van de Schumanmedaille aan Koningin Juliana</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964" type="inclusive">1964</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807767" type="ABS">96</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32de3bf3-f49b-494e-84dd-3ef072a21dfa</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de benadering van het groothertogelijk huis; jachtvergunning voor de groothertogelijke familie; eventuele bijdrage van het Luxemburgs staatshoofd aan een publicatie ter gelegenheid van het zilveren huwelijksfeest van Koningin Juliana</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1962" type="inclusive">1959-1962</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zilveren huwelijksfeest zie ook inv.nr. 61</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807768" type="ABS">97</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6346473a-bcf9-4423-bb1a-49993788ab83</unitid>
							<unittitle>Geschenken, gelukwensen en groeten: correspondentie inzake de aanbieding van het geschenk aan de kinderen van de groothertogin naar aanleiding van de Europese Economische Gemeenschap (EEG)-excursie van plattelandsjongeren; de aanbieding van de autobiografie van prinses Wilhelmina aan de groothertogin</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1961" type="inclusive">1960-1961</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807769" type="ABS">98</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f25add3-0d1d-46eb-893f-94dc83d336bc</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende geboorten en verjaardagen van het Koninklijk Huis: correspondentie, rapporten en felicitatieregisters ter gelegenheid van verjaardagen van Koningin Juliana, hierbij voorbeelden van gelukwensen; gelukwensen ter gelegenheid van de geboorte van prins Guillaume van Luxemburg; belangenbehartiging ten behoeve van Luxemburg ter gelegenheid van de verjaardag van de president van Finland</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1964" type="inclusive">1953-1964</unitdate>
							<physdesc/>
						</did><odd>
							<p>Afgesloten, zie verder derde blok</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807770" type="ABS">99</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66a79eb9-d1b6-4043-a7c2-bc77379c5184</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake het huwelijk van prins Jean van Luxemburg over o.a. het geschenk van de Nederlandse regering en belangenbehartiging bij aanbieding van gelukwensen</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953" type="inclusive">1952-1953</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 28</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807771" type="ABS">100</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/961219dd-8202-4de1-9096-06c9d128d20c</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende verloving en huwelijken: correspondentie over de bijwoning van het huwelijk van prinses Marie-Adelaïde van Luxemburg door de prinsessen Beatrix en Irene; belangbehartiging: doorzending van souvenirs van wijlen prinses Ingeborg van Zweden aan de erfhertoging van Luxemburg; correspondentie over de verloving en het huwelijk van prinses Irene</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1964" type="inclusive">1958-1964</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Afgesloten, zie verder derde blok</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807772" type="ABS">101</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f44dc42-b78b-4d44-8d28-d40b189ad0d0</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende ongevallen, ziekten en overlijden: correspondentie inzake het overlijden van prinses Wilhelmina, hierbij voorbeelden van rouwbeklag, condoleanceregister; correspondentie met het Corps Diplomatique naar aanleiding van het overlijden van paus Johannes XXIII; belangenbehartiging: correspondentie over de vertegenwoordiging van het Luxemburgse groothertogelijk huis bij het overlijden van Jacques de Bourbon-Parma</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1964" type="inclusive">1962-1964</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Afgesloten, zie verder derde blok</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807773" type="ABS">102</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2438ae09-e68e-4e47-be05-b52a81f21826</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende reizen: Luxemburgse missie naar het Vaticaans concilie; groothertogelijke bezoeken aan de Verenigde Staten en Frankrijk</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1963" type="inclusive">1962-1963</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Staatsbezoeken van het groothertogelijk paar, zie ook inv.nr. 161</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807774" type="ABS">103</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3e64a08-c894-4253-ae68-1b03ee803c79</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de bloemenhulde van het Corps Diplomatique aan de groothertogin ter gelegenheid van nieuwjaar (voorbeeld)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960" type="inclusive">1960</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Geschenken van Corps Diplomatique, zie ook inv.nr.28</p>
						</odd></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">3.</unitid>
						<unittitle>Juridische aangelegenheden (code 3)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807775" type="ABS">104</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfc5ac4c-e06e-4691-8eff-ea762b77085b</unitid>
							<unittitle>Correspondentie over de verheffing van de wederzijdse diplomatieke vertegenwoordigingen van Luxemburg en de Sovjetunie tot ambassade</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961" type="inclusive">1961</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 168</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807776" type="ABS">105</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/74d7f3f9-c4b6-4c6c-b1fe-2e8a149ecaf8</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende grondgebied en grenzen: gegevens over Luxemburgse burgerrechtelijke artikelen  inzake dwaling naar aanleiding van het grensgeschil Baarle Hertog-Baarle Nassau </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957" type="inclusive">1957</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook visserijgeschil IJsland inv.nr. 160</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807777" type="ABS">106</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/67fb5dc7-f96e-4f30-8800-f27084373fa5</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de erkenning door Luxemburg van de Sovjetunie als verdragsluitende partij bij de conventies betreffende de vreedzame regeling van internationale conflicten (Haagse Vredesverdragen, 1899 en 1907)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956" type="inclusive">1956</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook  Haagse verdragen inzake privaatrecht inv.nrs. 29/31/111</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807778" type="ABS">107</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/93cbcc0f-bae8-46cc-9864-6cb01b27bb95</unitid>
							<unittitle>Correspondentie en inlichtingen inzake de Luxemburgse krijgsgevangene in de Sovjetunie, M. Bax</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955" type="inclusive">1955</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Krijgsgevangenen in de Sovjetunie zie ook inv.nr. 6</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807779" type="ABS">108</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/06773006-18be-4fca-ae69-17f8cef4c31a</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende oorlogsschade: oorlogsschadeclaims van W.A. Roberti, M.J. van de Wouw; sluiting oorlogsschadeovereenkomst tussen Nederland en Luxemburg</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1961" type="inclusive">1954-1961</unitdate>
							<physdesc>1 omslag </physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 34</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807780" type="ABS">109</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dd66e8e7-398f-4ee8-bcb4-9f92a0906c96</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende herstelbetalingen en schadeclaims van mogendheden: oorlogsschadeovereenkomsten van Luxemburg met Tsjechoslowakije en Hongarije; schadevergoeding wegens nazivervolging, hierbij Luxemburgs-Nederlandse samenwerking; Luxemburgs standpunt ten aanzien van het Duits vermogen in de Verenigde Staten; Duits-Luxemburgse onderhandelingen, o.a. in verband met oorlogsschadevergoedingen, sluiting van een algemeen verdrag tussen Luxemburg en de Bondsrepubliek Duitsland (BRD); onderhandelingen van Nederland en Luxemburg met Tsjechoslowakije over een tegemoetkoming voor onderhoudskosten van kamp Theresiënstadt</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1964" type="inclusive">1953-1964</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807781" type="ABS">110</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d445a52a-586e-4e95-abb4-f99ecda9bcda</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende vijandelijk vermogen: oorlogsschadeclaims (vijandelijk vermogen) van de Vereinigte Glanzstoff-Fabriken A.G. en J.P. Bemberg A.G. (AKU) in Luxemburg; rechtsherstel van P. Möllenhoff-Dattler, E. Vollmann </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807782" type="ABS">111</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/531f5dd1-b74f-4aca-9c9e-7f38808a1212</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake diverse overeenkomsten op internationaal privaatrechtelijk gebied, o.a. Haagse Verdragen</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1964" type="inclusive">1954-1964</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 29/31; Haagse Vredesverdragen zie inv.nr. 106</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807783" type="ABS">112</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8e25b26-0482-4009-b5d0-d4c57af3f8e2</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende diplomatiek en consulair recht; instelling  van "cartes diplomatiques" in Luxemburg; identiteitskaarten voor het Corps Diplomatique in Luxemburg</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1963" type="inclusive">1954-1963</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807784" type="ABS">113</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f63da53d-ea48-4fcb-9765-fefcf92c7a0c</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende diplomatieke voorrechten: douanefaciliteiten en vrijdom van belastingen voor het Corps Diplomatique in Luxemburg</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1961" type="inclusive">1953-1961</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807785" type="ABS">114</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0907a52-a2d9-4b97-b4f5-828423b8d76a</unitid>
							<unittitle>Correspondentie en rapporten over de Nederlandse gemeenschap in Luxemburg; hierbij een lijst van naar Luxemburg geëmigreerde Nederlandse boeren vanaf 1951 (1959 en 1963)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1963" type="inclusive">1959 t/m 1963</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nrs. 40/148/149/151</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807786" type="ABS">115</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32914506-44d1-4ff6-a28b-26370368f9b0</unitid>
							<unittitle>Correspondentie en rapportage over de Luxemburgse wetsontwerpen inzake de Rechten van de Mens</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807787" type="ABS">116</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e58c3be1-d6a4-4e19-8698-e108425f68b5</unitid>
							<unittitle>Correspondentie en rapportage over de Luxemburgse nationaliteitswetgeving</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1961" type="inclusive">1953-1961</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807788" type="ABS">117</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f89ce5c0-fe69-4de7-82d8-be40975ef733</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake nationaliteit op naam; mevr. Aidonidis-Schouten, C.C. de Bruin, M. Dantz, F. Ipavec-Kamminga, P. de Jong, E. Keller, D.H. Offerman, J.H. Olsem- Herman, A.M. Rings-Rocks, F. Waltmans en echtgenote</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1960" type="inclusive">1956-1960</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Nationaliteit op naam zie ook  inv.nrs. 4/32/33/118/119/120</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807789" type="ABS">118</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/305cc5c7-0510-487d-b463-97e7d9858b60</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de naturalisatie van R. van Bleyswijk Somsbeek</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1960" type="inclusive">1956-1960</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Nationaliteit op naam zie ook inv.nrs 4/32/33/117/119/120</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807790" type="ABS">119</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b656e25d-2892-4adf-8c37-5af6e7d6d307</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake kennisgevingen over het behoud van Nederlanderschap: op naam: W.J. de Haas, E. de Brouwer-Mauermann, W.B.J.F. Hulster, J. Rech, F. Graul-Pol, H.Bisschop, T. Notermans-Ney, M.J.A. Lommel-Claessen, L.J.E.E. Grages, A.A. Pol, N. de Jong, A. de Bruin, H. Landau, N.H. Notermans, W.M.A. Smulders</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1964" type="inclusive">1953-1964</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Nationaliteit op naam zie ook inv.nrs. 4/32/33/117/118/120</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807791" type="ABS">120</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab132a26-230f-495c-9a16-f9ef244564e3</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake het eventueel verlies van nationaliteit van het aaanstaande echtpaar J. Broers en J. Schlesser</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963" type="inclusive">1963</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Nationaliteit op naam zie ook 4/32/33/117/118/119</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807792" type="ABS">121</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e31d6b1-ec1d-4305-a3e4-a39b7b30e77e</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake het Luxemburgs beleid ten aanzien van Duitse oorlogsmisdadigers</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1955" type="inclusive">1954-1955</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 37</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807793" type="ABS">122</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/76c9bcf3-d6e2-4c2e-bf7e-5221e1d8980e</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende Burgerlijke Stand: overeenkomst ten aanzien van het gratis verstrekken van akten van de Burgerlijke Stand; spelling van Nederlandse namen in acten door Luxemburgse ambtenaren</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1961" type="inclusive">1953-1961</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Burgerlijke stand zie ook inv.nr. 30</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807794" type="ABS">123</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f22aa8ff-dc49-469c-ae99-dc5f53732806</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake Luxemburgse opvattingen ten aanzien van overlijdensakten van bij vliegrampen omgekomen personen</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1962" type="inclusive">1961-1962</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807795" type="ABS">124</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30e4811b-328f-44d8-8a5f-b55d1878ea0a</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake Luxemburgse voorschriften met betrekking tot de bescherming van huurders van bedrijfspanden</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957" type="inclusive">1957</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807796" type="ABS">125</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/450cfc43-4059-414d-9f3a-139d8b667148</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake het Luxemburgse standpunt over de vrijgave van voor privé gebruik bestemd diplomatiek en consulair vermogen (vijandelijk vermogen)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953" type="inclusive">1953</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">4.</unitid>
						<unittitle>Openbare orde, volksgezondheid (code 4)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807797" type="ABS">126</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/938e9689-19c8-47fe-b6fb-e3c8c73969b9</unitid>
							<unittitle>Correspondentie over de onderhoudsplicht van H.M. de Werk</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1964" type="inclusive">1959-1964</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807798" type="ABS">127</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44139f6c-16ac-4387-86d2-4b6a061dc3bc</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de Haagse overeenkomst over industrieel eigendom</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1961" type="inclusive">1960-1961</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807799" type="ABS">128</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/312c0053-e29b-4f89-a167-c368ef895071</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake vergunning tot het dragen van vuurwapens voor Luxemburgse gendarmechauffeurs in Nederland </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959" type="inclusive">1959</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">5.</unitid>
						<unittitle>Waterstaat, verkeer en vervoer (code 5)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807800" type="ABS">129</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22ec0fcf-bc60-45a0-9ef2-5f9ca6b30214</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de uitwisseling van inlichtingen (politieke en juridische antecedenten) omtrent personen</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1961" type="inclusive">1959-1961</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807801" type="ABS">130</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c98eb9b4-0465-45ee-a6c6-30821aa180ac</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake regelingen van het reizigersverkeer tussen Nederland en Luxemburg; hierbij o.a. regeling ten aanzien van vluchtelingen en ten aanzien van samenwerking in Beneluxverband</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1963" type="inclusive">1955-1963</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Regelingen reizigersverkeer zie ook inv.nrs. 4/5</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807802" type="ABS">131</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/85aa1bec-779c-4574-b99f-3d7fed3d051a</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de kanalisatie van de Moezel</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1964" type="inclusive">1953-1964</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 35</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807803" type="ABS">132</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6acd90ad-757f-4790-8ec8-23568b6e4fb4</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de mogelijkheid tot reductie op reiskosten bij de Luxemburgse spoorwegen voor Nederlanders met grote gezinnen</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807804" type="ABS">133</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e034477-a882-495f-ac51-71bfa761886c</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de harmonisatie van verkeersvoorschriften in de Benelux en diverse andere Europese landen</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1960" type="inclusive">1959-1960</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807805" type="ABS">134</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5dc742e-a183-4176-95bd-2d2191907de2</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake Beneluxsamenwerking bij het ontwerpverdrag over de behandeling van verkeersovertredingen</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960" type="inclusive">1960</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807806" type="ABS">135</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/616abf93-4c9e-42ff-b069-f094df40bcc0</unitid>
							<unittitle>Correspondentie over de Luxemburgse goedkeuring van de internationale overeenkomst over bijzonder materieel voor het vervoer van bederfelijke voedingsmiddelen</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964" type="inclusive">1964</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807807" type="ABS">136</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/10c5e8ee-c300-47ba-87e5-3fca31f4a71e</unitid>
							<unittitle>Correspondentie en rapportage inzake de activiteiten van de Koninklijke Luchtvaart Maatschappij (KLM) in Luxemburg, hierbij o.a. de opening van een luchtvaartverbinding tussen Luxemburg en Amsterdam</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1956" type="inclusive">1953-1956</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Luchtvaart zie ook inv.nr. 1</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807808" type="ABS">137</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b9924de-2dc4-46d4-960e-303a4bd8bf40</unitid>
							<unittitle>Correspondentie en documentatie inzake de Luxemburgse goedkeuring van een internationale telecommunicatieovereenkomst</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">6.</unitid>
						<unittitle>Economie en arbeid (code 6)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807809" type="ABS">138</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84c9055c-5dfb-492e-aa82-83f57a5db1a9</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het Nederlandse en Luxemburgse standpunt over de bijwoning van een economische conferentie te Peking; de economische situatie in Luxemburg</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807810" type="ABS">139</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b57f4cb3-09aa-4e5d-b95b-e7f2178b9f65</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de deblokkeringsovereenkomst Nederland-Luxemburg</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1958" type="inclusive">1956-1958</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807811" type="ABS">140</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e12ecf03-4e57-4b47-9f8a-fff5202dfc79</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de Luxemburgse wetgeving betreffende financiering van door publiekrechtelijke lichamen te verrichten kapitaaluitgaven</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962" type="inclusive">1962</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807812" type="ABS">141</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/957342e4-6073-43de-b498-e9722448f5fc</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de begrotingen van Luxemburg 1953 t/m 1957 </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1957" type="inclusive">1953-1957</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Begrotingen, zie ook inv.nr. 159; begrotingen Luxemburgse ministerie van Buitenlandse Zaken zie inv.nrs. 166/170</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807813" type="ABS">142</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b4ab3421-96d2-442b-82ee-7c819a296bb9</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de internationale jaarbeurs in Luxemburg en de Nederlandse deelname hieraan</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953" type="inclusive">1952-1953</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 18</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807814" type="ABS">143</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/879378c4-276c-49a8-b05c-57d19a137e29</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake Luxemburgse beperkende bepalingen voor Nederlandse handelsreizigers  </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956" type="inclusive">1955-1956</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807815" type="ABS">144</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ead579b-b02f-4210-83b8-95a97aafe06b</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de Luxemburgse goedkeuring van overeenkomsten over douanetarieven</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1959" type="inclusive">1953-1959</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807816" type="ABS">145</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d121aec0-9e86-461d-990d-acf4300bd71e</unitid>
							<unittitle>Nota over de moeilijkheden bij de afzet van Luxemburgse wijn in Nederland</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960" type="inclusive">1960</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 184</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807817" type="ABS">146</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6416520f-369b-42eb-97bf-260efd53a58d</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de vrijmaking van de handel in visserijproducten in de Benelux</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1957" type="inclusive">1954-1957</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807818" type="ABS">147</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c88a70dd-ae84-40f1-baab-3984085cd7c4</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende inlichtingen omtrent D. Gednik in verband met emigratie</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960" type="inclusive">1960</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807819" type="ABS">148</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8646eb2d-2bed-4a9e-b8dd-da0c25417aff</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de emigratie van Nederlandse landbouwers naar de Benelux met name het gezin L.J.C. Segers-Urlings</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1961" type="inclusive">1958-1961</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Emigratie landbouwers, zie ook inv.nrs. 40/149/151; lijsten geëmigreerde landbouwers zie inv.nrs. 114/151</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807820" type="ABS">149</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fef1a31a-29c4-4fdc-81f3-fa68c0c9b1e5</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de toepassing van het Nederlands-Luxemburgs vestigingsverdrag met name de moelijkheden voor Nederlandse landarbeiders in Luxemburg</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955" type="inclusive">1955</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 152; voor emigratie van Nederlandse landarbeiders zie inv.nrs. 40/114/148/151</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807821" type="ABS">150</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b49f20b-3dfc-42dc-9479-9bbda94802be</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende arbeidsconflicten: rapporten over de staking in de Luxemburgse staalindustrie; gegevens over het stakingsrecht in Luxemburg </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1962" type="inclusive">1955-1962</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">7.</unitid>
						<unittitle>Maatschappelijke steun en voorzorg (code 7)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807822" type="ABS">151</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ace98e5d-c479-43fb-a6f9-150b0cdb40f3</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende emigratie: emigratie van Nederlandse landbouwers naar Luxemburg; lijst van naar Luxemburg geëmigreerde Nederlandse boeren; correspondentie betreffende H.P. Sluymers</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1956" type="inclusive">1953-1956</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nrs. 40/114/148/149</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807823" type="ABS">152</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cffa96a6-bd05-4b18-9674-513be4ef1554</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende maatschappelijke zorg en hulpbetoon: staking in de Luxemburgse ijzerindustrie; arbeidsvergunningen voor Nederlanders in Luxemburg W. van der Ham, H. de Haas-Putter, M.H. Janssen; Nederland-Luxemburgs verdrag inzake sociale zekerheid; sociale wetgeving in Luxemburg; pensioen E. de Brouwer-Mauermann; radiovoordracht van sociaal attaché R.J. van Groningen over Beneluxsamenwerking op sociaal-economische gebied; een inrichting geleid door J.H. en A.C. Speckman; verkorting van de arbeidsweek in Luxemburg; kinderbijslag voor G. L'Ortije</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1956" type="inclusive">1953-1956</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nrs. 40/149</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807824" type="ABS">153</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9988ad51-22cd-4707-b7e6-d86b19f66ade</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de Luxemburgse hulpverlening aan Nederland naar aanleiding van de watersnoodramp in 1953, hierbij enkele voorbeelden van correspondentie</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Voor decoraties naar aanleiding van de hulpverlening zie inv.nr. 91</p>
						</odd></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">8.</unitid>
						<unittitle>Culturele aangelegenheden (code 8)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807825" type="ABS">154</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/49e437ef-4d27-4b6a-a04f-8e9faae9914a</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende culturele aangelegenheden: ratificatie en uitvoering van de culturele accoorden tussen Nederland en Luxemburg; notulen van- en rapporten over de vergaderingen van de Gemengde Commissie voor de Toepassing van het Cultureel Accoord; voorstellen van dr. E.P. de Loos-Dietz en mr. D.A.F. de Loos; Breitner tentoonstelling in Luxemburg; subsidie van het Prins Bernhard Fonds voor de Nederlandse Vereniging; culturele samenwerking in Beneluxverband; lezing over Vincent van Gogh</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1964" type="inclusive">1953-1964</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 36</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807826" type="ABS">155</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c197255a-65d2-4612-b935-193f9dbae62d</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de onthulling van het nationale Luxemburgse oorlogsmonument te Wiltz en de Nederlandse aanwezigheid daarbij </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956" type="inclusive">1956</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807827" type="ABS">156</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2b243d2-b737-4b47-a7de-2d4fa1b508a7</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende onderwijs: Luxemburgs standpunt inzake de Europese universiteit; wettelijke regeling in Luxemburg op het gebied van de beroepsbescherming van architecten </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1960" type="inclusive">1959-1960</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807828" type="ABS">157</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a6411b5-8736-40fa-b160-c634bbc1b909</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende kernenergie: Luxemburgs standpunt in de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie (Euratom) ten aanzien van de SEP-reaktor; Luxemburgse ratificatie van het kernstopverdrag van Moskou</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1964" type="inclusive">1962-1964</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Euratom zien ook inv.nrs. 156/184/187</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807829" type="ABS">158</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd9f0701-2491-4dc1-9991-3b0cdea11d28</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende lichamelijke opvoeding en sport: doorzending aan Luxemburg van een nota van de Iraanse bond voor lichamelijke opvoeding; Luxemburgs antwoorden op een Nederlandse vragenlijst inzake lichamelijke opvoeding en sport</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1959" type="inclusive">1956-1959</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">9.</unitid>
						<unittitle>Staatskunde, internationale organisatie, landsverdediging (code 9)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">9.1.</unitid>
							<unittitle>Binnenlandse staatkunde</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807830" type="ABS">159</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e9c4631-34f3-49dd-8be7-e09e27975878</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende binnenlandse politiek: curriculum vitae van P. Elvinger; rapport inzake een Luxemburgse klacht over gebrek aan Benelux vooroverleg naar aanleiding van de conferentie in Parijs 1961(plan Wigny); Luxemburgse begroting voor 1963 en 1964 </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1964" type="inclusive">1961-1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Begrotingen zie ook inv.nr. 141; begrotingen ministerie van Buitenlandse Zaken van Luxemburg zie inv.nrs. 166/170</p>
							</odd></c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">9.2.</unitid>
							<unittitle>Buitenlandse betrekkingen</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807831" type="ABS">160</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43dd9eeb-0da7-456c-be40-59c02f7a7c0d</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake het Luxemburgse standpunt over de IJslandse visserijkwestie</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958" type="inclusive">1958</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Grondgebied zie ook inv.nr. 105</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807832" type="ABS">161</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a990c5a4-1940-4ab7-88b3-c83780f7871f</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake staatsbezoeken: eventueel staatsbezoek van de keizer van Ethiopië aan Luxemburg; bezoek van staatshoofden van Frankrijk, België,Thailand en Noorwegen aan Luxemburg; bezoek groothertogelijk paar aan België, hierbij correspondentie over bezoek van koningin Juliana en prins Bernhard aan België </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1964" type="inclusive">1954-1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Staatsbezoeken van groothertogelijk paar zie ook inv.nr. 102</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807833" type="ABS">162</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d2cf449-15e0-4962-88d4-4000a7b0e5b4</unitid>
								<unittitle>Rapporten over het Luxemburgse parlement en de Luxemburgse vertegenwoordiging in de Raad van Europa en het Europees Parlement</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1964" type="inclusive">1959-1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807834" type="ABS">163</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7b64dfe0-9f08-4add-accd-4731ae9de8d6</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake gegevens over juridische eisen voor leden van de Luxemburgse rechterlijke macht alsmede lijst van advocaten in het district Luxemburg 1963-1964 </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1963" type="inclusive">1958-1963</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807835" type="ABS">164</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a06fcffb-a804-4a16-b2b2-a732eae7b3c5</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake nationale feestdagen en verjaardagen van het groothertogelijk huis, hierbij protocollaire richtlijnen voor het Corps Diplomatique</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1964" type="inclusive">1959-1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807836" type="ABS">165</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef53213f-6e01-42a5-aa04-91f6c2bc9c58</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de verhouding van Nederland tot andere landen: instructie inzake contact met diplomatieke vertegenwoordigers van Indonesië en de Sovjetunie</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957" type="inclusive">1957</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807837" type="ABS">166</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a5accbc-f934-4180-bdc9-c84ca891f214</unitid>
								<unittitle>Rapporten over de indiening van de Luxemburgse begroting van Buitenlandse Zaken, hierbij redevoering van de de minister van Buitenlandse Zaken over het buitenlands beleid</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1964" type="inclusive">1961-1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 110</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807838" type="ABS">167</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f86813b-ee58-47ed-8820-171e9555fbe6</unitid>
								<unittitle>Rapporten en documentatie over het Verdrag van Vriendschap, Vestiging en Scheepvaart tussen de Verenigde Staten en Luxemburg</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1963" type="inclusive">1962-1963</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807839" type="ABS">168</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6c58bbc-0d63-4474-9163-c1f2ace86105</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende diplomatieke betrekkingen van Luxemburg met diverse landen, hierbij belangenbehartiging door Nederland: gegevens over het Corps Diplomatique in Luxemburg; gegevens over de buitenlandse dienst van Luxemburg; Luxemburgse goedkeuring van het verdrag van Wenen inzake diplomatiek verkeer, op land: Japan, Syrië, Egypte, Vaticaan, Nederland (ambassadeur dr. J.P. Kremer, P. Schilte, G. Heisbourg), Italië (ambassadeur A. Welter), Sovjetunie, Thailand, Noorwegen, Colombia, Verenigde Staten, België, Indonesië, Zuid-Afrika, Marokko, Algerije, Costa Rica</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1964" type="inclusive">1953-1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Egypte zie inv.nr. 62, Sovjetunie inv.nr. 104, Indonesië  zie inv.nrs. 8/169</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807840" type="ABS">169</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/67a8e80d-8d35-4b69-a5d9-5ba94fc9bdc2</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende belangenbehartiging: behartiging van de Luxemburgse belangen door Nederland; beleid, instructies, historische documenten, verdrag Nederland-Luxemburg over samenwerking bij diplomatieke vertegenwoordiging; behartiging van Luxemburgse belangen bij: troonsbestijging van koning Feisal II van Saoedi Arabië; overlijden van president Gotwald van Tsjecho-Slowakije; diplomatieke betrekkingen met Iran, Brazilië, Argentinië, Congo, Turkije, Indonesië, Ghana, Tunesië; Jubileum van koning Haakon van Noorwegen; overhandigen van een Syrische nota inzake de conferentie van de Noord Atlantische Verdrags Organisatie (NAVO); overeenkomst met Thailand inzake de afschaffing van diplomatieke en dienstvisa; consulaire belangen in Syrië en Portugal; onafhankelijkheidsfeesten in Somalië, Ivoorkust, Boven Volta, Niger, Trinidad, Tobago, Algerije, Malta; bezoek minister van Buitenlandse Zaken aan Denemarken</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1964" type="inclusive">1950-1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 8/28/62/64/91/92/98/99/100/101/158/161/168/178</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807841" type="ABS">170</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f9c85ca-f67a-4884-a953-df53cf303cf4</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende multilaterale problemen: rapporten over de communistische partij in Luxemburg; rapporten over de positie van minister N. Biever; rapporten over de indiening van de Luxemburgse begroting van buitenlandse zaken, hierbij redevoeringen van de minister van Buitenlandse Zaken over het buitenlands beleid</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1957" type="inclusive">1953-1957</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 166</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807842" type="ABS">171</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0197e83-0d46-4f09-b509-c393d9c9b92b</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de conferentie van voorlichtingschefs van de zes landen van de Europese Economische Gemeenschap (EEG)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960" type="inclusive">1960</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807843" type="ABS">172</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80c4d54b-f378-4a8b-9384-c7e1158b9128</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de bezoeken van minister Luns aan Luxemburg en Europese en Benelux-samenwerking</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964" type="inclusive">1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 173</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807844" type="ABS">173</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/74f9c7a8-00e5-4757-a7a7-502294489caa</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het Luxemburgse standpunt ten aanzien van de Europese politieke samenwerking</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1964" type="inclusive">1963-1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 172</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807845" type="ABS">174</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/92acf89a-c763-4b8c-b477-a9c23da1eed7</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake militaire attaché's: ontslag van B.A. de Veer, benoeming H.L. van der Tuuk</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955" type="inclusive">1955</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 26/58</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807846" type="ABS">175</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/189d42a7-edbf-46a3-87f6-223aedafa7de</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake de dienstplicht van L.A.J. Ribbers</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958" type="inclusive">1958</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807847" type="ABS">176</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/618e8206-ef12-45ad-9b75-3f9f1ec4346a</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake het militaire pensioen van N.B. Steyn</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1955" type="inclusive">1952-1955</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807848" type="ABS">177</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b92d4277-2924-4eb6-93b9-20d5709ed42d</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake de toelating van vliegtuigen van landen aangesloten bij de Noord-Atlantische Verdragsorganisatie (NAVO)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1961" type="inclusive">1959-1961</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 195</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807849" type="ABS">178</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45a18169-c8ab-41fe-943b-1034cb9ddfac</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake de wijze van evacuatie van Benelux-vluchtelingen uit diverse landen in Oost-Europa, Afrika en Oost-Azië</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1962" type="inclusive">1956-1962</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807850" type="ABS">179</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3413acd5-811d-4ad1-aca0-c6c51938a4cc</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende Benelux-aangelegenheden: ontslag van de Luxemburger Zahles van het Benelux-secretariaat; Benelux-bijeenkomst, mei 1953 in Den Haag; Benelux-bijeenkomst, december 1953; publicaties en redevoeringen over de Benelux; Luxemburgse ratificatie van diverse Benelux-protocollen; ondertekening van het Benelux-unieverdrag, hierbij decoratieverlening; publicatie van S.I.P. van Campen; Benelux-studiereis van ambtenaren van de Buitenlandse Dienst, 1964</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1964" type="inclusive">1953-1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Benelux zie ook: 4/8/9/10/11/12/13/14//19/31/37/63/64/91/130/133/146/152/154/159/172/178/179/180/181/182/183</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807851" type="ABS">180</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f03182b-f1aa-45ac-84a5-1bb354578abe</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake de Benelux Douaneovereenkomst en Benelux Monetaire overeenkomst, hoofdzakelijk met betrekking tot aanvullende protocollen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1964" type="inclusive">1954-1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807852" type="ABS">181</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5be49a41-cc22-4bef-815c-2804f8b4fc93</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake Benelux-samenwerking op juridisch terrein: eenmaking van het recht, Benelux gerechtshof</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1962" type="inclusive">1953-1962</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807853" type="ABS">182</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/01a5e308-9e4e-4fae-81a5-921038c15712</unitid>
								<unittitle>Correspondentie over Benelux-samenwerking op landbouwgebied, hierbij o.a landbouwarbitrage, landbouwprotocollen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1960" type="inclusive">1956-1960</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Benenluxlandbouw, zie ook inv.nr. 12</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807854" type="ABS">183</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f7683bf-1915-4570-994d-db5dfb0371ea</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de Raadgevende Interparlementaire Beneluxraad</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1964" type="inclusive">1956-1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807855" type="ABS">184</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43f20988-c28a-46ba-a11e-4389d22da84d</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de samenwerking van de Europese Economische Gemeenschap (EEG): Luxemburgse wensen inzake de Europese bank en ten aanzien van de wijnhandel; goedkeuring van EEG- Europese Gemeenschap voor Atoomenergie (Euratom) verdragen; EEG-betrekkingen met de Duitse Democratische Republiek (DDR), Bondsrepubliek Duitsland (BRD) en Denemarken; associatie van Suriname, Nederlandse Antillen en Afrikaanse landen met de EEG; betrekkingen EEG-Israël</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1964" type="inclusive">1957-1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Wijnhandel, zie ook inv.nr. 145, Euratom zie ook inv.nrs. 156/157/187, EEG zie ook inv.nrs. 97/171/172/173/185/186</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807856" type="ABS">185</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/26c13eb8-27b3-4151-ad8a-ac7d3a8f4f29</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de bijeenkomsten van EEG-ministers</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1964" type="inclusive">1957-1964</unitdate>
								<physdesc> 1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807857" type="ABS">186</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab82afac-c6d7-4bca-830a-147bd5422d06</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende Luxemburgse reacties op voorstellen inzake de fusie van de executieven van de Europese instellingen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1964" type="inclusive">1963-1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 188</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807858" type="ABS">187</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b8982bf-ac4e-4318-8745-c8ab18e3aeb7</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake Europese Gemeenschap voor Atoomenergie (Euratom)-aangelegenheden</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1960" type="inclusive">1958-1960</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Euratom, zie ook inv. nrs. 156/157/184</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807859" type="ABS">188</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4ec8d7ef-37e1-4e4e-9de4-b669ca607917</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende aangelegenheden van de Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal (EKSG): opvolging van J. Monnet door R. Mayer; overeenkomsten met Zwitserland en Oostenrijk inzake spoorwegtarieven; fusie executieven van de Europese instellingen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1958" type="inclusive">1953-1958</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 186</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807860" type="ABS">189</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/33a2121a-084f-44f0-bafc-22884e1ebc0b</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake aangelegenheden van het Hof van Justitie van de Europese Gemeenschappen, hierbij gegevens over in behandeling zijnde beroepen  </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1960" type="inclusive">1959-1960</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807861" type="ABS">190</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c58c1b60-2cdc-47fd-94b6-b8dd2a0c0573</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende zaak 25/59 voor het Hof van Justitie van de Europese Gemeenschappen: Nederlandse Staat tegen de Hoge Autoriteit van de EGKS</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1960" type="inclusive">1959-1960</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807862" type="ABS">191</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16c6f2c2-e421-4102-87fa-666f2aab134b</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de zaak 9/61 voor het Hof van Justitie van de Europese Gemeenschappen: Nederlandse Staat tegen de Hoge Autoriteit van de EGKS</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1962" type="inclusive">1961-1962</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807863" type="ABS">192</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a6a933ca-c4e9-4f87-96ff-4f102352ff38</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de zaak 13/61 voor het Hof van Justitie van de Europese Gemeenschappen: Kleding verkoopbedrijf De Geus en Uitdenbogerd tegen Robert Bosch GmbH</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1962" type="inclusive">1961-1962</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807864" type="ABS">193</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb548623-b840-4478-aec6-06ac471f446c</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de zaak 66/63 voor het Hof van Justitie van de Europese Gemeenschappen: Nederlandse Staat tegen Hoge Autoriteit van de EGKS</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1964" type="inclusive">1963-1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807865" type="ABS">194</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a0fe843-32fb-4636-a379-d801e0d32886</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de Rode Kruis verdragen van Geneve: ratificatie door Luxemburg; eventuele toetreding van de DDR</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1959" type="inclusive">1952-1959</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 4</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807866" type="ABS">195</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3dda3f0f-5dae-441c-b1ee-d4fd38e358c6</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende NAVO-aangelegenheden: bezoek aan Luxemburg van Henri Spaak; rechtspositie van militairen uit de Verenigde Staten in Nederland</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1958" type="inclusive">1957-1958</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807867" type="ABS">196</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a90d1ded-a10d-4b73-904e-579dd63c9a30</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake de samenwerking tussen de Verenigde Naties, Haagse Conferentie en Unidroit</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958" type="inclusive">1958</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807868" type="ABS">197</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/67a6cff5-5a8e-45ce-90b6-71f33c4263a3</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake de internationale zeerechtconferentie van de Verenigde  Naties</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958" type="inclusive">1958</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">3.</unitid>
					<unittitle>Oude toegang</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3807869" type="ABS">198</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ae75463-ff38-4733-8ea3-785c47da3bfd</unitid>
						<unittitle>Inventaris van de eerdere bewerking van het archief van het Gezantschap/Ambassade te Luxemburg  1947-1964</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981" type="inclusive">1981</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>