<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:25:30 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.05.198::Nederlandse Ambassade in Jordanië (standplaats Beiroet))//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/a18e7afd-6c66-49ff-9851-4a3b75f1317c" urn="2.05.198.ead.xml">2.05.198</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van het Nederlandse Gezantschap, later de Ambassade in Jordanië, 1955-1964</titleproper>
				<author>CAS 1080</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door ABS-Archeion op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>. Eindredactie: Pauline van den Heuvel, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090305">5 maart 2009</date> 
             .
             </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen:
        <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004
        </bibref>;
        <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003
        </bibref>.
      </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20121116">16 november 2012</date>
				<item>
					<num>1</num>Afbeelding ingevoegd.<name>Hans Punt</name>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2013-01-11"/>
				<item><num>2</num>Concordans ingevoegd door <name>Hanno de Vries</name>.</item>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Nederlandse Ambassade in Jordanië (standplaats Beiroet)</unittitle>
			<unittitle type="short">Ambassade Jordanië</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1955/1964" type="inclusive">1955-1964</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">Z117</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.30 meter; </extent>
				<extent unit="files">16 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language> en in het <language langcode="eng" scriptcode="Latn">Engels</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Nederlandse Ambassade in Jordanië</corpname>
			</origination>
			<origination>
				<corpname>Ministerie van Buitenlandse Zaken</corpname>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">
				Het archief van de Nederlandse Ambassade in Jordanië, standplaats Beiroet (Libanon) (1955-1964) bevat stukken betreffende de organisatie van de ambassade in Beiroet, protocollaire zaken, en dossiers over de ontwikkelingen op het gebied van gezondheidszorg, verkeer en vervoer, en economie. Daarnaast zijn er per land geordende dossiers inzake de Jordaanse economische, politieke en diplomatieke betrekkingen met het buitenland.
<lb/>
Te vinden zijn brieven en rapporten inzake onderwerpen als de ontwikkelingen in de fosfaat- en olieindustrie en geschillen tussen landen over het gebruik van het water uit de Jordaan.

			</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<bioghist>
					<head>Inleiding</head>
					<p>In deze inventaris zijn de archiefbescheiden opgenomen van het Nederlands Gezantschap, later de Ambassade in Jordanië met als standplaats Beiroet (Libanon) over de periode 1955 - 1964. De namen van de chef de poste van het Nederlands Gezantschap, later de Ambassade in Jordanië staan hieronder opgenoemd. Achter de naam van elke chef de poste staat tussen haakjes vermeld tot en met in welk jaar deze de functie bekleedde. Dit waren achtereenvolgens:
					<list mark="bullet" type="marked">
							<item>R.H. Gulik: Buitengewoon Gezant en Gevolmachtigd Minister (1955 - 1958)
</item>
							<item>A.H. Philipse: Buitengewoon Gezant en Gevolmachtigd Minister (1959) en Bijzonder Gevolmachtigd Ambassadeur (1959 - 1964)
</item>
						</list>
					</p>
					<p>Hieronder volgt een algemene beschrijving over de buitenlandse vertegenwoordigingen van Nederland bij vreemde mogendheden en internationale organisaties. Deze is letterlijk overgenomen uit hoofdstuk van 7 van het institutioneel onderzoek naar de beleidsterreinen buitenland en ontwikkelingssamenwerking van het Ministerie van Buitenlandse Zaken, 1945 - 1990 [1994], PIVOT-rapport nummer 103, 's-Gravenhage, 2003.</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Organisatie van de Buitenlandse Dienst</head>
					<bioghist>
						<head>Directie Buitenlandse Dienst (DBD)</head>
						<p>Tot 1945 bestonden er voor het in het buitenland werkzame personeel van het ministerie drie diensten. De Diplomatieke Dienst, de Consulaire Dienst en de Tolkendienst. Leden van de Diplomatieke Dienst hielden zich bezig met het onderhouden van contacten op regeringsniveau over politieke en diplomatieke aangelegenheden. Economische en consulaire aangelegenheden werden behandeld door leden van de Consulaire Dienst. De Tolkendienst bestond uit een groep in Arabische, Japanse en Chinese taal en cultuur gespecialiseerde personen. <note>
								<p> A. Kersten, Buitenlandse Zaken in ballingschap. Groei en verandering van een ministerie 1940 - 1945 (Alphen aan den Rijn 1981) 74-75. </p>
							</note>
						</p>
						<p>De Diplomatieke Dienst was voor de Tweede Wereldoorlog beperkt van omvang en telde slechts 59 diplomaten. De Consulaire Dienst had een veel grotere omvang. Deze bestond, inclusief de honoraire consuls, uit bijna 700 personen. De Tolkendienst tenslotte kende in mei 1940 slechts elf leden. <note>
								<p> Idem, 80-89. </p>
							</note>
						</p>
						<p>Tijdens de Londense periode van de Nederlandse regering werd een plan gemaakt om de drie afzonderlijke diensten te integreren. De overwegingen daarbij waren van tweeërlei aard. Enerzijds diende meer waarde te worden gehecht aan de persoonlijkheid van de Nederlandse vertegenwoordiger in het buitenland en minder aan de sociale achtergrond van de kandidaten. Anderzijds had de samensmelting van de diverse diensten vele praktische voordelen en waarborgde deze een betere behartiging van de belangen van Nederlands-Indië. Met het Koninklijk Besluit van 21 december 1945 kwam een einde aan het afzonderlijke bestaan van de Consulaire Dienst, de Diplomatieke Dienst en de Tolkendienst. Door samenvoeging van deze diensten functioneerde er vanaf 1 januari 1946 één Directie Buitenlandse Dienst (DBD), waaronder de nieuw gevormde Buitenlandse Dienst ressorteerde. De minister van Buitenlandse Zaken, mr. E.N. van Kleffens formuleerde de motieven voor de samenvoeging als volgt:</p>
						<p>'Handhaving van afzonderlijke diplomatieke en consulaire diensten elk met hun eigen personeel en verschillende dienstvoorwaarden is niet meer van deze tijd, nu het werk dat voorheen aan de consulaire posten toeviel voor een groot deel naar diplomatieke posten is verschoven'. <note>
								<p> Nationaal Archief (NA) Den Haag, Archief Directie Buitenlandse Dienst (DBD), 1945 - 1954, 2.05.51, inv. nr. 35 </p>
							</note>
						</p>
					</bioghist>
					<bioghist>
						<head>De vertegenwoordigingen</head>
						<p>De werkzaamheden van de Buitenlandse Dienst werden verricht door de Nederlandse vertegenwoordigingen in het buitenland. Binnen die groep van vertegenwoordigingen vielen drie categorieën te onderscheiden.</p>
						<list numeration="arabic" type="ordered">
							<item>Bilaterale diplomatieke vertegenwoordigingen
                  <list numeration="loweralpha" type="ordered">
									<item>gezantschappen</item>
									<item>ambassades</item>
									<item>militaire missies</item>
								</list>
							</item>
							<item>Multilaterale diplomatieke vertegenwoordigingen</item>
							<item>Consulaire vertegenwoordigingen
                  <list numeration="loweralpha" type="ordered">
									<item>consulaten-generaal</item>
									<item>consulaten</item>
									<item>vice-consulaten</item>
									<item>consulaire agenten</item>
								</list>
							</item>
						</list>
						<bioghist>
							<head>Bilaterale diplomatieke vertegenwoordigingen</head>
							<p>Het onderhouden van diplomatieke betrekkingen met een vreemde mogendheid impliceert de accreditatie van een ambassadeur bij het staatshoofd van die betreffende mogendheid. Dit betekent niet dat in elk land waarmee Nederland diplomatieke relaties onderhoudt ook een ambassade is gevestigd, want een ambassadeur kan bij meerdere regeringen geaccrediteerd zijn. De ambassade is het formele en officiële kanaal waardoor twee regeringen contact met elkaar onderhouden. De laatste Nederlandse gezantschappen werden in de jaren zeventig verheven tot ambassade. In een enkel geval staat aan het hoofd van een Nederlandse vertegenwoordiging in het buitenland een (tijdelijk) zaakgelastigde. Het verschil tussen deze benamingen is vooral protocollair van aard. Een ambassadeur is geaccrediteerd bij het staatshoofd van het ontvangende land, een gezant bij de regering van het ontvangende land en een (tijdelijk) zaakgelastigde bij de minister van Buitenlandse Zaken van het ontvangende land. Voor de status van het hoofd van zending is het onderscheid tussen ambassadeur, gezant of (tijdelijk) zaakgelastigde niet van belang. Slechts met betrekking tot voorrang en etiquette bestaat er onderscheid tussen de hoofden van zending.</p>
							<p>Wel is het zo dat een land door middel van het uitzenden van een ambassadeur, gezant of (tijdelijk) zaakgelastigde uitdrukking kan geven aan de waarde die het hecht aan de diplomatieke betrekkingen met een ontvangend land.</p>
							<p>De werkzaamheden van het in deze inventaris beschreven archief van bilaterale posten kunnen grofweg verdeeld worden in politieke aangelegenheden, protocollaire aangelegenheden, handelsaangelegenheden, aangelegenheden betreffende pers en culturele zaken en consulaire aangelegenheden. Van een aantal van deze zaken zijn stukken in deze inventaris terug te vinden.</p>
							<p>Het ambtsgebied waarover de diplomatieke bevoegdheden van een Nederlandse vertegenwoordiging zich uitstrekt is gelijk aan de landsgrenzen van de ontvangende staat.</p>
						</bioghist>
						<bioghist>
							<head>Multilaterale diplomatieke vertegenwoordigingen</head>
							<p>De Nederlandse multilaterale diplomatieke vertegenwoordigingen werden aangeduid met de term: Permanente Vertegenwoordigingen (PV) van het Koninkrijk. De ambassadeurs die aan het hoofd van een dergelijke PV stonden werden geaccrediteerd bij de betreffende internationale organisaties. De PV's hadden een meer gespecialiseerde taak dan de ambassades. Zij waren gericht op de werkzaamheden van de internationale organisatie. Voor de permanente vertegenwoordigingen gold dat zij slechts een klein gedeelte van de hierna beschreven taken vervulden. Consulaire werkzaamheden verrichtten zij in het geheel niet.</p>
						</bioghist>
						<bioghist>
							<head>Consulaire vertegenwoordigingen</head>
							<p>Aan het hoofd van een consulaire post staat een consul of een consul-generaal, al of niet honorair. De taken van een consulaire post zijn vooral van economische en uiteraard consulaire aard. Politieke rapportages werden door een consulaire post zelden geleverd.</p>
							<p>Het district of ressort van een consulaire vertegenwoordiging wordt in overleg tussen de Nederlandse regering en het ontvangende land vastgesteld. Indien in een land waar Nederland een consulaire vertegenwoordiging had ook een Nederlandse diplomatieke vertegenwoordiging was gevestigd was de consulaire post ondergeschikt aan die vertegenwoordiging.</p>
							<p>Het ressort van een consulaat of consulaat-generaal kon worden onderverdeeld in een aantal ressorten ten behoeve van enkele kleine, meestal honoraire, (vice-)consulaten. Vooral in landen waar zich veel Nederlanders hebben gevestigd (Australië, Canada, Verenigde Staten) was dit het geval.</p>
						</bioghist>
					</bioghist>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Taken van de vertegenwoordigingen</head>
					<p>Artikel 1 van het Reglement van de Buitenlandse Dienst (KB van 13 oktober 1951, Staatsblad nr. 499) omschrijft de taak van de Buitenlandse Dienst. De door het Koninkrijk der Nederlanden ondertekende Verdragen van Wenen inzake diplomatiek en consulair verkeer komen hiermee overeen. <note>
							<p> Verdrag van Wenen inzake diplomatiek verkeer, 18 april 1961 (Trb. 1962, nr. 159); Verdrag van Wenen inzake consulaire betrekkingen, 24 april 1964 (Trb. 1981, nr. 143).</p>
						</note>
					</p>
					<p>Die taken zijn:
              <list numeration="loweralpha" type="ordered">
							<item>Het Koninkrijk in het buitenland te vertegenwoordigen;</item>
							<item>De buitenlandse betrekkingen van het Koninkrijk te onderhouden door middel van contacten met de regering van de ontvangende staat;</item>
							<item>Buiten het grondgebied de belangen van het Koninkrijk en van de onderdanen te behartigen en te beschermen;</item>
							<item>Met alle wettige middelen inlichtingen omtrent het buitenland te verzamelen en te verstrekken die voor de regering en voor de bewoners van het Koninkrijk van belang kunnen zijn;</item>
							<item>Buiten het grondgebied van het Koninkrijk de gerechtelijke, buitengerechtelijke en administratieve handelingen en werkzaamheden te verrichten welke krachtens internationale overeenkomsten en de wetten en voorschriften van het Koninkrijk aan diplomatieke en consulaire ambtenaren zijn opgedragen of waartoe deze bevoegd zijn verklaard;</item>
							<item>Het verrichten van alle andere door of vanwege de regering op te dragen werkzaamheden;</item>
							<item>Het bevorderen van vriendschappelijke betrekkingen tussen het Koninkrijk en de ontvangende staat en het tot ontwikkeling brengen van hun betrekkingen op economisch, wetenschappelijk en cultureel gebied.</item>
						</list>
					</p>
					<p>Bovenstaande taken dienden te worden uitgevoerd met inachtneming van het volkenrecht, in het bijzonder de voor het Koninkrijk of de samenstellende delen van het Koninkrijk bindende internationale verdragen en andere overeenkomsten. Ook dienden bij de uitoefening van de taak de wetten en gebruiken van het land van accreditering in acht te worden genomen.</p>
					<p>De taakelementen werden in bilateraal en in multilateraal verband uitgeoefend.</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Taakverdeling</head>
					<p>In materiële zin kan het werk van de ambassades en consulaten globaal worden onderverdeeld in:</p>
					<bioghist>
						<head>A 	 Politieke aangelegenheden</head>
						<p>
							<list mark="bullet" type="marked">
								<item>Het volgen van de binnenlandse en buitenlandse politieke ontwikkelingen in het land of bij de internationale organisatie waarbij de missie geaccrediteerd is. Het rapporteren aan de Nederlandse regering omtrent de voor Nederland relevante ontwikkelingen opdat die bij het formuleren van haar beleid daar rekening mee kan houden;</item>
								<item>Het uitdragen van het Nederlandse politieke beleid - tevens in het belang van de bevordering van de internationale rechtsorde - bij de autoriteiten, waarbij de post is geaccrediteerd, respectievelijk de andere leden van de internationale organisatie, ten einde te bewerkstelligen dat het beleid van die autoriteiten (of van die landen) zich, voor zover nodig en/of wenselijk, aan dat Nederlandse beleid aanpast of conformeert;</item>
								<item>Behartiging van belangen van andere landen. Dit omvat de behartiging van de politieke belangen van Luxemburg in die landen waar Luxemburg geen vertegenwoordiging heeft. Deze verdragsrechtelijke vastgelegde verplichting wordt gedeeld met België, dat de commerciële en consulaire taken vervult in landen waar Luxemburg geen vertegenwoordiging heeft.</item>
								<item>Na de Tweede Wereldoorlog verliet de Nederlandse regering de vooroorlogse neutraliteitspolitiek. Een gevolg hiervan was dat tussen de bondgenoten in de NAVO en tussen de leden van de Europese Gemeenschap in alle hoofdsteden waar meerdere NAVO- of EG-landen zijn vertegenwoordigd regelmatig overleg werd gevoerd om tot gemeenschappelijke standpunten te komen.</item>
							</list>
						</p>
					</bioghist>
					<bioghist>
						<head>B 	 Economische aangelegenheden</head>
						<p>Op grond van een overeenkomst werken de posten ook voor het Directoraat-Generaal voor de Buitenlandse Economische Betrekkingen (BEB) en de Exportbevordering- en Voorlichtingsdienst (EVD) van het ministerie van Economische Zaken. Deze overeenkomst, in de wandeling "het Concordaat" <note>
								<p> NA, DBD, 2.05.51, nv. nr. 32 </p>
							</note>, werd op 26 juli 1950 door de Raad voor Economische Aangelegenheden (REA) goedgekeurd. Op grond van deze overeenkomst waren de BEB en de EVD gerechtigd instructies op handelspolitiek gebied aan de posten te geven. <note>
								<p> A.M. van der Togt, Het Ministerie van Buitenlandse Zaken in een veranderende wereld. Organisatorische aspecten van de vorming van het buitenlands beleid 1945-1974  (Nijmegen 1984) 32. </p>
							</note>
						</p>
						<p>De economische werkzaamheden kunnen worden onderscheiden in macro-, meso- en micro-economische (respectievelijk het gehele land, een bedrijfstak en een bedrijf betreffende).</p>
					</bioghist>
					<bioghist>
						<head>C 	 Consulaire aangelegenheden</head>
						<p>
							<list numeration="arabic" type="ordered">
								<item>Ten behoeve van Nederlanders:
                    <list mark="bullet" type="marked">
										<item>Het zorgdragen voor de Nederlandse kolonie en Nederlandse toeristen in het buitenland. De meest voorkomende werkzaamheden hiervoor zijn:


<list mark="hyphen" type="marked">
												<item>verstrekking, verlenging en wijziging van reisdocumenten voor Nederlanders, alsmede diplomatieke, consulaire en dienstpaspoorten; <note>
														<p>      Hoofden van diplomatieke posten zijn hiertoe bevoegd op grond van de artikelen 8, 10, 12 en 13 van de Paspoortinstructie Nederland 1952. Het hoofd van de diplomatieke post kan de bevoegdheid delegeren aan consulaire ambtenaren in zijn ressort. </p>
													</note>
												</item>
												<item>opmaken van legalisaties;</item>
												<item>verstrekken van juridische adviezen;</item>
												<item>bijstand bij opstellen van notariële akten;</item>
												<item>opmaken van volmachten;</item>
												<item>registratie van opgemaakte akten in een repertorium.</item>
												<item>opmaken van akten van de burgerlijke stand; <note>
														<p> Niet alle posten zijn hiertoe bevoegd. Zie voor (wisselende) lijst het Consulair Besluit van 15 september 1956 (Stb. 484) en de wijzigingen hierop. </p>
													</note>
												</item>
												<item>dienstplichtzaken; doorgeleiden van verzoeken tot ontheffing van de dienstplicht voor in het ressort woonachtige Nederlanders.</item>
												<item>repatriëring;</item>
												<item>zorg voor gearresteerden:</item>
											</list>
										</item>
										<item>overbrenging van gerechtelijke stukken, rogatoire commissies, legalisaties en andere juridische handelingen;</item>
										<item>scheepvaartzaken, zeebrieven, aanmonstering, scheepsverklaringen;</item>
										<item>vlootbezoeken;</item>
										<item>opsporing van personen in het ressort en het innen van vorderingen;</item>
										<item>hulp bij emigratie</item>
									</list>
								</item>
								<item>Ten behoeve van buitenlanders:
                    <list mark="bullet" type="marked">
										<item>verlenen van visa voor bezoeken aan Nederland korter dan drie maanden of verstrekken van een 'machtiging voorlopig verblijf' bij een verblijf van langer dan drie maanden;</item>
										<item>doorzending van asielverzoeken;</item>
										<item>doorgeleiden van klachten over het optreden van Nederlandse overheidsorganen;</item>
										<item>inlichten van buitenlandse autoriteiten betreffende Nederland o.a. inzake de Nederlandse wetgeving.</item>
									</list>
								</item>
							</list>
						</p>
					</bioghist>
					<bioghist>
						<head>D 	 Pers- en Culturele aangelegenheden</head>
						<p>Het bevorderen en verbreiden van kennis van het leven en denken van het Nederlandse volk, zijn staatkundige, economische en sociale structuur, zijn cultuur en zijn historie, en over de beginselen en feitelijke gegevens die daarbij een rol spelen. Al dan niet in het kader van een Cultureel Accoord tussen Nederland en het ontvangende land heeft de post tot taak het ontwikkelen van activiteiten en het aankweken en onderhouden van relaties die de banden tussen beide landen kunnen verstevigen.</p>
					</bioghist>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Werkzaamheden van Permanente Vertegenwoordigingen</head>
					<p>De taak van de Permanente Vertegenwoordigingen (PV) van het Koninkrijk der Nederlanden bij internationale organisaties is het voorbereiden van het gezamenlijke beleid en de voorbereiding en formulering van het nationale beleid met betrekking tot die internationale organisaties. De PV's zijn intermediair tussen de nationale administratie en de administratie van de internationale organisatie.</p>
					<p>Uitvoering van de taak geschiedt door het uitdragen van het Nederlandse standpunt ten aanzien van aangelegenheden waarvoor de internationale organisatie in het leven is geroepen en het bevorderen van besluitvorming van de internationale organisaties, veelal via compromissen, waarin de Nederlandse belangen zo goed mogelijk tot hun recht komen.</p>
					<p>De werkzaamheden vinden voornamelijk plaats in vergaderingen van ambtelijke overleg- en werkgroepen en, afhankelijk van het soort organisatie, in al of niet regulier overleg van de politiek verantwoordelijken.</p>
					<p>De ambtelijke overleg- en werkgroepen kennen bij sommige internationale organisaties een vaste samenstelling, in andere gevallen is er sprake van een ad-hoc overleg.</p>
					<p>De definitieve voorbereiding van de besluitvorming vindt plaats in het overleg van de Permanente Vertegenwoordigers. De beslissing over de voorstellen vindt altijd op het departement in Den Haag plaats.</p>
					<p>Het uitdragen van standpunten door de Permanente Vertegenwoordigingen kan slechts plaatsvinden indien instructies bestaan over die standpunten. Die instructies worden geleverd door de departementen van algemeen bestuur in Nederland. Het departement van Buitenlandse Zaken treedt formeel op als coördinerend orgaan bij het vaststellen en doorgeleiden van die instructies.</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Kort historisch overzicht</head>
					<note>
						<p>Bron: de website van het Ministerie van Buitenlandse Zaken en Wikipedia.</p>
					</note>
					<p>Op 1 maart werd Jordanië formeel onafhankelijk en werd Hashemiet Abdullah werd tot koning uitgeroepen. In die tijd heette Jordanië nog Transjordanië, wat 'over de Jordaan' betekent. Tijdens de Arabisch-Israëlische oorlog van 1948 veroverde Transjordanië de Westelijke Jordaanoever en Oost-Jeruzalem. In hetzelfde jaar werd de naam Transjordanië gewijzigd in Jordanië. In 1951 werd koning Abdullah vermoord en kwam zijn zoon Talal op de troon. Tijdens het leiderschap van koning Talal werd een liberale grondwet ingevoerd en werd Jordanië een constitutionele monarchie. In 1952 kwam koning Hoessein aan de macht, hij regeerde Jordanië als een absoluut alleenheerser. In 1967 werden de Westelijke Jordaanoever en Oost-Jeruzalem bezet door Israël. Zo'n 200.000 Palestijnen, waaronder vele Palestijnse strijders, vluchtten naar Jordanië. De Palestijnse strijders en Jordaanse regeringstroepen vielen hierna herhaaldelijk de Westoever binnen. Israëlische vergeldingsacties en aanvallen op Jordanië zorgden voor een instabiele situatie in Jordanië. Na Palestijnse guerrilla-activiteiten vanuit Jordanië tegen Israël en het toenemen van de machtsbasis van Palestijnse facties in Jordanië, greep het Jordaanse leger in september 1970 in. Tien bloedige dagen (Zwarte September) resulteerden in het verdrijven van onder andere de Palestijnse Fatah-beweging uit Jordanië. In de maanden daarna werden de Palestijnse strijders verslagen en Jordanië uitgezet.</p>
				</bioghist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>Overbrenging van een overheidsarchief.</p>
					<p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
				</acqinfo>
				
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek">20.01</subject>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.05</subject>
			</controlaccess>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>Voor de bewerking van het archief is gebruik gemaakt van de volgende selectielijst.</p>
				<p>
					<list mark="bullet" type="marked">
						<item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Buitenlandse Zaken en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Buitenland over de periode 1945 - 1990, 9 september 2002/nr.C.2002/2848, (Stcrt. 14 november 2002, nr. 220/pag. 11) (RIO 103a)</item>
					</list>
				</p>
				<p>Verder zijn, op verzoek van het Nationaal Archief, de bestaande toegangen op het archief ook in deze inventaris opgenomen.</p>
				<p>Bij aanvang bestond het archief uit 0,2 meter. Na bewerking hiervan is er ook 0,2 meter archief voor bewaring overgebleven. De archiefstukken welke voor bewaring in aanmerking kwamen zijn overgedragen aan het Nationaal Archief. De archiefstukken die voor vernietiging in aanmerking kwamen, zijn na verkregen toestemming van het Ministerie van Buitenlandse Zaken, afgevoerd door Van Gansewinkel Nederland BV en daar op de gebruikelijke wijze vernietigd.</p>
			</appraisal>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>Dit archiefblok is bewerkt als uitvloeisel van het meerjarenconvenant zoals dit is afgesloten tussen het Ministerie van Buitenlandse Zaken, Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en de Centrale Archief Selectiedienst (CAS) op 29 september 1994.</p>
				<p>Het archiefblok omvat het archief van het Nederlands Gezantschap, later de Ambassade in Jordanië te Beiroet (Libanon). De begincesuur voor deze inventaris is het jaar 1955. De eindcesuur is gelegen in het jaar 1964. In deze toegang is echter ook een aantal archiefbescheiden opgenomen, waarvan de datering niet binnen de archiefblokperiode vallen</p>
				<p>Voor de schrijfwijze van buitenlandse aardrijkskundige namen is de schrijfwijze gehanteerd die de Nederlandse Taalunie heeft gepubliceerd op haar website. De Grote Bosatlas is gehanteerd als de vorige genoemde site geen uitsluitsel bood.</p>
				<p>Ten behoeve van de overbrenging naar het Nationaal Archief dient het archief te voldoen aan de in de Regeling duurzaamheid archiefbescheiden (2001) gestelde eisen. Concreet betekent dit dat de volgende stappen zijn uitgevoerd:</p>
				<p>
					<list mark="bullet" type="marked">
						<item>Alle ijzerwerk (paperclips, nietjes, hechtmechanieken e.d.) is verwijderd;</item>
						<item>Foto's, lichtdrukken en andere materialen die aan sterkere chemische reacties dan goed papier onderhevig zijn, zijn voorzien van afzonderlijke fourflaps;</item>
						<item>Omslagen, archiefdozen en etiketten voldoen aan de ICN-kwaliteitseis.</item>
					</list>
				</p>
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>Het uiteindelijke resultaat van de bewerking is een klassieke toegang op de archiefbestanden van het archief van het Nederlands Gezantschap, later de Ambassade in Jordanië te Beiroet (Libanon) over de periode 1955 - 1964. De toegang is primair ingedeeld in archiefvormende diensten, namelijk ambassade, consulaten of andere commissies en organisaties. Bij de aanwezigheid van geheime stukken is de toegang secundair onderverdeeld in algemeen archief en geheim archief. Tertiair is de toegang geordend op de 9 hoofdrubrieken van de archiefcode van het Ministerie van Buitenlandse Zaken, zoals deze in 1978 is vastgesteld. De hoofdrubrieken bestaan uit: </p>
				<table colsep="0" frame="none" rowsep="0">
					<tgroup cols="2">
						<colspec colwidth="1*"/>
						<colspec colwidth="4*"/>
						<tbody>
							<row>
								<entry>0</entry>
								<entry>Algemeen</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>1</entry>
								<entry>Organisatie</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>2</entry>
								<entry>Protocol</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>3</entry>
								<entry>Juridische aangelegenheden</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>4</entry>
								<entry>Aangelegenheden van openbare orde, openbare zedelijkheid, openbare gezondheidszorg, openbare veiligheid, volkshuisvesting, leefmilieu</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>5</entry>
								<entry>Waterstaat, verkeer en vervoer, verbindingen en elektronica</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>6</entry>
								<entry>Economie, migratie, arbeid</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>7</entry>
								<entry>Sociale aangelegenheden</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>8</entry>
								<entry>Culturele en wetenschappelijke aangelegenheden, voorlichting</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>9</entry>
								<entry>Staatkunde, landsverdediging, internationale organisaties</entry>
							</row>
						</tbody>
					</tgroup>
				</table>
				<p>De benamingen van deze rubrieken met de bijbehorende nummers, zijn voor zover daar stukken van werden aangetroffen, overgenomen in de nieuwe toegang. Binnen deze indeling is, afhankelijk van de aanwezigheid van gerelateerde archiefbescheiden, een nader onderverdeling gemaakt al dan niet gebaseerd op de archiefcode.</p>
				<p>Het codenummer is feitelijk een onderwerpsnummer. Dit betekent dat onder één onderwerp meerdere dossiers kunnen vallen die hetzelfde codenummer hebben. Voor het bepalen van de plaats van een archiefstuk binnen de inventaris is gekeken naar de code welke oorspronkelijk aan het archiefstuk is gegeven. Op basis van die code is het archiefstuk onder een rubriek geplaatst. Alleen in die gevallen waarin de gegeven code niet overeenkwam met de inhoud van het dossier, is deze code losgelaten en zijn de stukken geplaatst in de rubriek waar ze inhoudelijk thuis horen. De verschillende archiefstukken zijn zoveel mogelijk chronologisch geordend.</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p/>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat</p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Nederlandse Ambassade in Jordanië (standplaats Beiroet), nummer toegang 2.05.198, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Ambassade Jordanië 1955-1964, 2.05.198, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
		</descgrp>
		<descgrp type="appendices">
			<head>Bijlagen</head>
			<odd type="appendix_concordance">
				<head>Concordansen</head>
				<p>Deze concordans (omnummeringstabel) verwijst naar de archiefcode van het Ministerie van Buitenlandse Zaken en de inventarisnummers van het archief van het Nederlands Gezantschap, later de Ambassade in Jordanië te Beiroet (Libanon) over de periode 1955 - 1964. </p>
				<p>
					<table frame="all" colsep="1" rowsep="1">
						<head/>
						<tgroup cols="2">
							<colspec colwidth="*"/>
							<colspec colwidth="*"/>
							<thead>
								<row>
									<entry>Oude code</entry>
									<entry>Inv.nr.</entry>
								</row>
							</thead>
							<tbody>
								<row>
									<entry>-</entry>
									<entry>1</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 431.1</entry>
									<entry>2</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 554.1</entry>
									<entry>3</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 554.1</entry>
									<entry>4</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 600</entry>
									<entry>5</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 610.21</entry>
									<entry>9</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 610.22</entry>
									<entry>8</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 610.35</entry>
									<entry>10</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 614.51</entry>
									<entry>6</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 614.51</entry>
									<entry>7</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 900</entry>
									<entry>16</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.23</entry>
									<entry>15</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.31</entry>
									<entry>14</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 912.2</entry>
									<entry>11</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 912.2</entry>
									<entry>12</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 912.2</entry>
									<entry>13</entry>
								</row>
							</tbody>
						</tgroup>
					</table>
				</p>
			</odd>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">0</unitid>
					<unittitle>Algemeen</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144998" type="ABS">1</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a050639-1d85-45b5-8e3a-fd31dff0d2e9</unitid>
						<unittitle>Dossierinventaris van het archief van het Nederlands Gezantschap, later de Ambassade in Jordanië te Beiroet over de periode 1955 - 1964.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1964">[1955-1964]</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">4</unitid>
					<unittitle>Openbare gezondheidszorg</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144999" type="ABS">2</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/efd3e71a-8b7b-4694-9995-1beb4158873b</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het informeren van Jordanië over de richtlijnen van Nederland inzake het uitoefenen van een praktijk door dokters uit Jordanië in Nederland.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1957">1955-1957</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">5</unitid>
					<unittitle>Verkeer en vervoer</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3145000" type="ABS">3</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9fe103f2-4bd7-4d9b-8759-5d52ece52685</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de overeenkomst tussen Nederland en Jordanië inzake identiteitspapieren voor vliegtuigbemanning.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3145001" type="ABS">4</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3aac8dd2-663d-4c30-b6a9-a3c9a1f2b73d</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van luchtvaartovereenkomsten tussen Nederland en Jordanië.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1964">1960-1964</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">6</unitid>
					<unittitle>Economie</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3145002" type="ABS">5</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e29c9e4-e333-4a89-8bf4-2e8c283324f3</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de algemene economische berichtgeving over Jordanië.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1958">1952-1958</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>6-7</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de ontwikkelingen in diverse industrieën in Jordanië.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1958">1952-1958</unitdate>
						<physdesc>1 pak en 1 omslag</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3145003" type="ABS">6</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e07380f-5f3d-4453-8f4c-affca64b598d</unitid>
							<unittitle>Fosfaatindustrie, 1952 - 1956</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3145004" type="ABS">7</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/062a649c-a3eb-4361-a63f-69ccf35caf64</unitid>
							<unittitle>Olie-industrie, 1955 - 1958</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>8-9</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de handelsbetrekkingen tussen Jordanië en diverse landen.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1958">1955-1958</unitdate>
						<physdesc>2 omslagen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3145005" type="ABS">8</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d63268a-4836-4dec-a96f-f5e9550edaf0</unitid>
							<unittitle>Diverse landen, 1955 - 1958</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3145006" type="ABS">9</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e4d145f-0668-4364-8680-1c12154c8c36</unitid>
							<unittitle>Nederland, 1956 - 1957</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3145007" type="ABS">10</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4961e9eb-6c84-42ba-815b-7e6101cbbd37</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de technische hulpverlening van diverse landen aan Jordanië.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1964">1955-1964</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">9</unitid>
					<unittitle>Staatkunde</unittitle>
				</did>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>11-13</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende buitenlandse politieke aangelegenheden.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1965">1954-1965</unitdate>
						<physdesc>1 pak en 2 omslagen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3145008" type="ABS">11</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a09feef-40c8-4e9d-8d3d-033724811f29</unitid>
							<unittitle>Onenigheid tussen de landen rondom de Jordaan vanwege het gebruik van het Jordaanwater, 1954 - 1965</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3145009" type="ABS">12</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/328b7055-b544-48c6-9e4b-b5fd82ce0180</unitid>
							<unittitle>Politieke betrekkingen tussen Jordanië en Nederland, 1956 - 1963</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3145010" type="ABS">13</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/728bb325-d1a9-4ec6-8450-1a4c729c672e</unitid>
							<unittitle>Buitenlandse politiek van Jordanië, 1963 - 1964</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>14-16</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende binnenlandse politieke aangelegenheden.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1964">1960-1964</unitdate>
						<physdesc>3 omslagen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3145011" type="ABS">14</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b1472c84-c307-4777-8c57-802dc697bb0d</unitid>
							<unittitle>Algemeen, 1960 - 1964</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3145012" type="ABS">15</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a5ef5ca-4949-4512-bde0-b3cfd668bf22</unitid>
							<unittitle>Kabinet, 1960 - 1964</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3145013" type="ABS">16</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f9939d2-2741-4d2e-b77b-9191b8e48039</unitid>
							<unittitle>Opmaken van jaarrapporten over Jordanië over de periode 1960 - 1963, 1961 - 1964</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>