<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 20120223 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.05.353::Ministerie van Buitenlandse Zaken; Bureau Administratie Duitsland)//NL" urn="2.05.353.ead.xml" url="http://proxy.handle.net/10648/54688ead-1aed-4907-8f01-c36e4905431d">2.05.353</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van het Bureau Administratie Duitsland van het Ministerie van Buitenlandse Zaken (1945) 1946-1948 (1949)</titleproper>
				<author>PWAA</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2011">2011</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2011">2011</date> vervaardigd door PWAA op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>.Eindredactie: Henny van Schie, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20120403">3 april 2012</date>.</creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen:<bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;<bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhave 2003</bibref>.</descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Buitenlandse Zaken; Bureau Administratie Duitsland</unittitle>
			<unittitle type="short">BuZa / Bur. Administratie Duitsland</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1945/1949" type="inclusive">1945-1949</unitdate>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948" type="bulk">merendeel 1946-1948</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">Z274</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
				
			<extent unit="files">10 inventarisnummers.</extent></physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands </language> en <language langcode="ger" scriptcode="Latn">Duits</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Ministerie van Buitenlandse Zaken / Bureau Administratie Duitsland</corpname>, (1945) 1946 - 1948 (1949)</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat stukken betreffende aanstellingen, overplaatsingen, processen-verbaal, klachten en rapporten over het (dis)functioneren van militair personeel, werkzaam in Duitsland.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<p>Na de val van het Derde Rijk bestond Duitsland niet meer als soevereine staat. Maar voor Nederland waren officiële contacten met het achterland van groot belang. Daarom was Den Haag vanaf augustus 1945 door middel van de Nederlandse Militaire Missie (NMM) in Berlijn bij de Geallieerde Bestuursraad vertegenwoordigd. Deze missie stond aanvankelijk onder leiding van vice-admiraal L.A.C.M. Doorman en vanaf februari 1948 van vice-admiraal J.M. de Booy. Na de oprichting van de Bondsrepubliek Duitsland (BRD) werden de betrekkingen hersteld en richtte de Nederlandse regering in 1949 een Nederlandse Missie (NM) in bij de Geallieerde Hoge Commissie in Bonn. In 1951 werd de NM verheven tot Nederlandse Ambassade in Bonn.</p>
				<p>In Berlijn bleef de NMM gehandhaafd en omvatte tevens het Consulaat-generaal (sinds 1947) met aan het hoofd consul-generaal kolonel A. Millenaar, die na de oprichting van de NM in Bonn tevens de leiding overnam van de NMM in Berlijn omdat door de Russische autoriteiten alleen de NMM werd erkend. Het ambtsgebied van de NMM en het Consulaat-generaal omvatte de stad Berlijn onder geallieerd militair bestuur. </p>
				<p>Op 1 mei 1948 trad het BAD/NMM, gevestigd aan de Korte Vijverberg 5 te Den Haag, niet meer op als orgaan van deze missie maar werd het administratief rechtstreeks onder het ministerie van Buitenlandse Zaken geplaatst. Het bureau kreeg de naam Bureau Administratie Duitsland en bleef aan de Korte Vijverberg onder leiding staan van majoor V.R. Los. De afdeling Inlichtingen werd opgeheven, de telefoondienst op Berlijn ging over naar de afdeling Verbindingen en Beveiliging en de werkzaamheden op gebied van reisdocumentatie (permits, visa, railwaywarrants) gingen naar Bureau Visa en Reiswezen. Het BAD/NMM hield zich hierna alleen nog bezig met de financiële administratie en de transporten/logistieke verzorging.</p>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Het archief is in 1983 door het ministerie van Buitenlandse Zaken bewerkt. De dossiers zijn beschreven op de wijze waarop zij in oorspronkelijke vorm zijn aangeleverd: verschillende dossiers per map.</p>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>Het archief is in 2011 door Ministerie van Buitenlandse Zaken overgebracht naar het Nationaal Archief, krachtens artikel 12 van de Archiefwet 1995</p>
				<p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				
			<subject source="ABS_trefwoord">2.05</subject></controlaccess>
			<scopecontent>
				<head>Inhoud</head>
				<p>Stukken betreffende werkzaamheden in Duitsland op militair-administratief terrein met de nadruk op personele aangelegenheden. Te vinden is correspondentie tussen het hoofd van BAD/NMM in Duitsland en het hoofd van het bureau NMM in Den Haag inzake aanstellingen, overplaatsingen, processen-verbaal, klachten en rapporten over het (dis)functioneren van militair personeel. Voorts brieven en rapporten over o.a. de overgang van het bureau (als orgaan van de missie in Duitsland) naar plaatsing onder het ministerie van Buitenlandse Zaken in 1948, alsmede instructies over inrichting en gebruik van het wagenpark.</p>
			</scopecontent>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>Het archief van het BAD/NMM is al door het ministerie van Buitenlandse Zaken geselecteerd in 1983. Met het NA is afgesproken dat er geen aanvullende selectie plaats zal vinden. Het archiefbestand zal in zijn geheel worden overgebracht naar het NA. Met het NA is afgesproken om geen koppeling te maken met handelingen uit de Basis Selectiedocumenten.</p>
			</appraisal>
			<accruals>
				<head>Aanvullingen</head>
				<p>Voor dit archief worden geen aanvullingen verwacht.</p>
			</accruals>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>De inventaris is op dezelfde manier gestructureerd als tijdens de eerdere bewerking. De voorliggende inventaris is een herbewerking van de oude toegang; deze is als archiefstuk opgenomen in de inventaris en te vinden onder inv.nr. 10.</p>
				<p>Alle stukken zijn van nietjes, plakband en overige hechtmiddelen ontdaan en verpakt in zuurvrije omslagen en zuurvrije archiefdozen. Ze zijn daarna genummerd volgens de inventaris. De omslagen en dozen zijn voorzien van etiketten. Van de te vernietigen stukken zijn vernietigingslijsten opgesteld en deze zijn aan het ministerie van Buitenlandse Zaken overgedragen.</p>
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>Het archief is primair geordend op onderwerp, daarbinnen op naam en jaar.</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het Auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p> </p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list numeration="arabic" type="ordered">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Buitenlandse Zaken; Bureau Administratie Duitsland, nummer toegang 2.05.353, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, BuZa / Bur. Administratie Duitsland, 2.05.353, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p> </p>
			</altformavail>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<p>Het bureau van de NMM in Duitsland was onderverdeeld in zeven secties. De archieven van sectie IV (Restitutie- en Reparatiezaken) en VI (Consulaire Aangelegenheden) en het archief van de Ambassade/NMM over de periode 1945-1955 zijn al eerder bewerkt en overgedragen aan het Nationaal Archief.</p>
				<list mark="hyphen" type="marked">
					<item>2.05.55 Inventaris van de archieven van de Ambassade in de Bondsrepubliek Duitsland te Bonn, en van de Nederlandse Militaire Missie bij de Geallieerde Bestuursraad Berlijn, 1945-1955</item>
					<item>2.05.113 Inventaris van het archief Sectie VI (Consulaire Aangelegenheden) van de Nederlandse Missie bij de Geallieerde Bestuursraad te Berlijn, 1945-1957 (1969)</item>
					<item>2.05.24 Inventaris van het archief van Sectie IV (Restitutie- en Repatriatiezaken) van de Nederlandse Missie bij de Geallieerde Bestuursraad te Berlijn, 1945-1950</item>
				</list>
			</relatedmaterial>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="file"><did>
					<unitid identifier="3806628" type="ABS">1</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3e52e5b-ffc3-4378-b329-61f259b50130</unitid>
					<unittitle>Stukken betreffende onderzoeken naar en verhoren, misdragingen en ongedisciplineerd gedrag van H. Beukenkamp, Beunderman, Kools, K. van de Linden, C.G.A. van der Linden, J. Offringa, J. Schouwenaar en H.J. Schulp</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948" type="inclusive">1946 - 1948</unitdate>
					<physdesc>omslag</physdesc>
				</did></c01>
			<c01 level="file"><did>
					<unitid identifier="3806629" type="ABS">2</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f050f76c-b13c-4c96-88ba-2cdbb2a103d8</unitid>
					<unittitle>Stukken betreffende een financiële aangelegenheid van H.G. Vervuurt</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949" type="inclusive">1949</unitdate>
					<physdesc>omslag</physdesc>
				</did></c01>
			<c01 level="file"><did>
					<unitid identifier="3806630" type="ABS">3</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e2920d9a-7b11-4b10-8259-2a861f78d6b5</unitid>
					<unittitle>Stukken betreffende de gedragingen van de reserve luitenant W.A.H.A. Luijkx</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
					<physdesc>omslag</physdesc>
				</did></c01>
			<c01 level="file"><did>
					<unitid identifier="3806631" type="ABS">4</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3509559c-fd83-47c5-9210-258d713df10c</unitid>
					<unittitle>Brief aan de Directie Voorlichting van het ministerie van Buitenlandse Zaken inzake de officieren W.N. Grotenberg en G. van Vliet werkzaam op de afdeling Inlichtingen, doorslag</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">13-12-1947</unitdate>
					<physdesc>stuk</physdesc>
				</did></c01>
			<c01 level="file"><did>
					<unitid identifier="3806632" type="ABS">5</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a6596f2c-1d4d-4619-8060-bfa62ba2f3e8</unitid>
					<unittitle>Stukken betreffende het personeel van het Bureau Administratie Duitsland</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949" type="inclusive">1949</unitdate>
					<physdesc>omslag</physdesc>
				</did></c01>
			<c01 level="file"><did>
					<unitid identifier="3806633" type="ABS">6</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1170f7b5-0ad5-4cc2-8ad1-f46b2088db44</unitid>
					<unittitle>Nota inzake salaris van mej. N.M.A. Tillema, secretaresse</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948" type="inclusive">28-10-1948</unitdate>
					<physdesc>stuk</physdesc>
				</did></c01>
			<c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
				<did>
					<unitid>7-9</unitid>
					<unittitle>Stukken betreffende personele aangelegenheden van de Nederlandse Missie bij de Geallieerde Bestuursraad in Duitsland</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1954">1945 - 1954</unitdate>
					<physdesc>3 pakken</physdesc>
				</did>
				<processinfo>
					<p>De dossiers zijn hier beschreven op de wijze waarop zij in oorspronkelijke vorm zijn aangeleverd; verschillende dossiers per map</p>
				</processinfo>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806634" type="ABS">7</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1b8a2eb9-cab9-430a-8a71-1f3d309efc38</unitid>
						<unittitle>Mappen I - V, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954" type="inclusive">1946 - 1954</unitdate>
						</unittitle>
						<physdesc/>
					</did><scopecontent>
						<p>
							<list mark=" " type="marked">
								<item>I: "Algemene mededelingen over Jur. Afd., Afd. Alg. Zaken, Transport Afd.", 1946-1952.</item>
								<item>Ia: "Reorganisatie Bureau Korte Vijverberg", 1947.</item>
								<item>II: "Beoordeling officieren", 1949. </item>
								<item>III: "Straflijsten officieren, voorschriften strafprocedure", 1949.</item>
								<item>IV: "Geheim archief der opgeheven Afdeling Straf- en Tuchtzaken", 1946-1947.</item>
								<item>V: "Diverse Personen", 1947-1954.</item>
							</list>
						</p>
					</scopecontent></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806635" type="ABS">8</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a145ef91-3a78-4a58-ad2b-ee6b9c133ddb</unitid>
						<unittitle>Mappen VI - XXV, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1949" type="inclusive">1945 - 1949</unitdate>
						</unittitle>
						<physdesc/>
					</did><scopecontent>
						<p>
							<list mark=" " type="marked">
								<item>VI: "Majoor jhr. W. van Andringa de Kempenaer", 1945.</item>
								<item>VII: "0.v.A. I KMR C. Haringa", 1946-1948.</item>
								<item>VIII: "Reserve-Kapitein S.J. Pignée", 1946.</item>
								<item>IX: "Reserve-Majoor V.R. Los", 1946-1948.</item>
								<item>X: "Reserve-Eerste-Luitenant J.A.J. van Gorkom", 1946.</item>
								<item>XI: "Reserve-Tweede-Luitenant H.J. Sanders", 1946.</item>
								<item>XII: "Reserve-Kapitein J. van Swet", 1946.</item>
								<item>XIII: "Reserve-Tweede-Luitenant G.V.H. Notermans", 1946-1948.</item>
								<item>XIV: "Reserve-Tweede-Luitenant E. Steinmetz", 1946-1948.</item>
								<item>XV: "Reserve-Eerste-Luitenant J.Th. Theling", 1946.</item>
								<item>XVI: "Reserve-Eerste-Luitenant W.H.A.H. Luijkx".</item>
								<item>XVII: "Reserve-Kapitein mr. C.P. de Vries", 1946-1949.</item>
								<item>XVIII: "Reserve-Majoor ir. F.L.K. van der Kloot Meyburg", 1946-1947.</item>
								<item>XIX: "Reserve-Tweede-Luitenant mr. H.L.F.M. Baron van Hövell van Weezefeld en Westerflier", 1946.</item>
								<item>XX: "Reserve-Tweede-Luitenant J. Velleman", 1946.</item>
								<item>XXI: "Reserve-Eerste-Luitenant ir. J.J. Siepman van den Berg", 1946-1947.</item>
								<item>XXII: "Reserve-Kapitein G.W. van der Vorst", 1946-1947.</item>
								<item>XXIII: "Reserve-Kapitein H.M. van Walt van Praag", 1946-1947.</item>
								<item>XXIV: "Reserve-Kapitein A.S.H. Graaf van Rechteren Limpurg", 1947.</item>
								<item>XXV: "Reserve-Majoor W.L. Tiel", 1947.</item>
							</list>
						</p>
					</scopecontent></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806636" type="ABS">9</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/621fd2ca-791c-45ff-9819-fdd9343fc37e</unitid>
						<unittitle>Mappen XXVI - XLVII, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949" type="inclusive">1946 - 1949</unitdate>
						</unittitle>
						<physdesc/>
					</did><scopecontent>
						<p>
							<list mark=" " type="marked">
								<item>XXVI: "Reserve-Kapitein K. van de Linde", 1947-1948.</item>
								<item>XXVII: "Officier Civiele Dienst G. van Vliet", 1947.</item>
								<item>XXVIII: "Reserve-Eerste-Luitenant G.C.A. van der Linden", 1947-1948.</item>
								<item>XXIX: "L.W. Slierendrecht", 1947.</item>
								<item>XXX: "Reserve-Kapitein H.J.H. Kloosterman", 1946-1947.</item>
								<item>XXXI: "Reserve-Eerste-Luitenant G.W. Tinkhof", 1947-1949.</item>
								<item>XXXII: "Reserve-Majoor C.J. Baron Schimmelpenninck van der Oijen", 1947.</item>
								<item>XXXIII: "Consulaat Hannover", 1947-1949.</item>
								<item>XXXIV: "Reserve-Eerste-Luitenant H.J.G. Boswinkel", 1947.</item>
								<item>XXXV: "Consulaat Düsseldorf", 1947.</item>
								<item>XXXVI: "O.C.D. L.J. Mens", 1947-1948.</item>
								<item>XXXVIII: "Consulaat Aken", 1947.</item>
								<item>XXXIX: "Consulaat Kleef", 1947.</item>
								<item>XL: "Reserve-Tweede-Luitenant H.F.J. Ekel".</item>
								<item>XLI: "Personeel Bureau 's-Gravenhage", 1947.</item>
								<item>XLII: "Consulaat München", 1947.</item>
								<item>XLV: "Tijdelijk Reserve-Eerste-Luitenant in Algemene Dienst A. Gomez de Mesquita", 1948.</item>
								<item>XLVI: "Reserve-Eerste-Luitenant W. Benner", 1948.</item>
								<item>XLVII: "Reserve-Majoor B.W.F. Bierens de Haan" , 1948.</item>
							</list>
						</p>
					</scopecontent></c02>
			</c01>
			<c01 level="file"><did>
					<unitid identifier="3806637" type="ABS">10</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee3f581e-7e88-42b2-a8bc-6b4ecf6465e3</unitid>
					<unittitle>Inventaris van het archief van de Nederlandse missie bij de Geallieerde Bestuursraad in Duitsland 1946 - 1949</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983" type="inclusive">1983</unitdate>
					<physdesc>omslag</physdesc>
				</did></c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>