<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:26:52 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.05.316::Ministerie van Buitenlandse Zaken, collectie M.H.J.Ch. Rutten, Directeur-Generaal Politieke Zaken )//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/01162e7a-1aff-492f-a8da-49cbb4dcee8f" urn="2.05.316.ead.xml">2.05.316</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van mr. M.H.J.Ch. Rutten, Directeur-Generaal Politieke Zaken van het Ministerie van Buitenlandse Zaken, 1972 - 1979</titleproper>
        <author>CAS 1262</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie:Sita Bhagwandin, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20091201">1 december 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">ISAD(G) : Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Buitenlandse Zaken, collectie M.H.J.Ch. Rutten, Directeur-Generaal Politieke Zaken
</unittitle>
      <unittitle type="short">BuZa / Coll. Rutten</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1972/1979" type="inclusive">1972-1979</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">Z236</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.20 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">4 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <famname>Rutten, mr. M.H.J.Ch.</famname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Nederlandse diplomaat Charles Rutten bevat: een aantal bundels van de particuliere correspondentie van mr. M.H.J.Ch. Rutten, alsmede memoranda als directeur-generaal Politieke Zaken bij het Ministerie van Buitenlandse Zaken.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Charles Rutten werd geboren in 1920 en speelde vele jaren een belangrijke rol in de Nederlandse diplomatie. De basis voor een internationale carrière had hij van huis uit meegekregen: zijn moeder was een Belgische en thuis werd er Frans gesproken. Namens de Katholieke Volkspartij nam hij deel aan het organisatiecomité voor het Europees Congres te Den Haag in 1948. <note>
            <p>  Alfred Pijpers, 'Tempo Doeloe op Buitenlandse Zaken', Internationale Spectator 60 (2006) 595. </p>
          </note> Nadat hij in 1950 op instigatie van Marga Klompé - later Nederlands eerste vrouwelijke minister - bij het Ministerie van Buitenlandse Zaken had gesolliciteerd, klom hij daar snel op. Zo was hij in de jaren vijftig nauw betrokken bij de totstandkoming van de Europese Economische Gemeenschap (EEG). Als hoofd van het Bureau Integratie Europa was Rutten één van de opstellers van het Benelux-memorandum. <note>
            <p> Ben Bot, Toespraak gehouden 26 januari 2006 ter gelegenheid van de presentatie van de door Rutten geschreven memoires Aan de wieg van Europa en andere Buitenlandse Zaken. Herinneringen van een diplomaat. </p>
          </note> De hoofdpunten van dit initiatief werden in juni tijdens de Conferentie van Messina door Frankrijk, West-Duitsland en Italië (de andere leden van de Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal (EGKS) naast België, Nederland en Luxemburg) overgenomen en vormden de basis van het historische Verdrag van Rome. De zes oprichters van de latere Europese Gemeenschappen (EG) <note>
            <p> In de periode 1957 - 1967 functioneerden de EEG, de EGKS en Europese Atoomenergie Gemeenschap (EAG of Euratom) naast elkaar. Vanaf 1967 kregen de drie verdragsorganisaties samen één Commissie, één Raad en één budget onder de naam Europese Gemeenschappen. De organisaties bleven wel naast elkaar functioneren. </p>
          </note> gaven hierin aan dat economische samenwerking een duurzaam politiek bindmiddel tussen de Europese staten zou moeten zijn.</p>
        <p>In de jaren zestig was Rutten plaatsvervangend permanent vertegenwoordiger van Nederland bij de EG. Na een verblijf van drie jaar bij de Verenigde Naties in New York vanaf 1969 werd hij in de jaren zeventig eerst plaatsvervangend directeur-generaal Internationale Samenwerking en vervolgens directeur-generaal Politieke Zaken op het ministerie in Den Haag. In deze rol trad hij als voorzitter op van het Politiek Comité van de EEG-lidstaten in Den Haag tijdens het Nederlandse voorzitterschap van de EEG. De latere minister van Buitenlandse Zaken, Bernhard (Ben) Bot en de schrijver F. Springer (pseudoniem van Carel Schneider) waren in die tijd de assistenten van Rutten. Bot memoreert als volgt aan die tijd: 'Ik heb toen - en ook tijdens onze gezamenlijke Brusselse jaren in de jaren zestig - veel van je geleerd, onder meer je stijl van voorzitten, krachtig, deskundig en altijd gericht op het bereiken van pragmatische en werkbare compromissen, al mis ik de pijp waarmee jij je argumenten altijd kracht bijzette. Ik herinner me nog een klein memo waarin Carel Schneider en ik op ludieke wijze informeerden naar jouw voorkeur voor maaltijden tijdens het Nederlandse voorzitterschap. Jij antwoordde daarop: "lichte, smakelijke spijzen. Besprenkeld met vooral uitgelezen Bourgogne wijnen". Carel Schneider moet dit kostbare document nog ergens bezitten. Zo het al niet in de archieven begraven ligt.' <note>
            <p> Ben Bot, Toespraak gehouden 26 januari 2006.  </p>
          </note> Belangrijkste thema's in deze periode waren voor Rutten het Europese integratieproces en de Koude Oorlog.</p>
        <p>Rutten besloot zijn carrière als Nederlands permanent vertegenwoordiger bij de Europese Gemeenschap in Brussel. <note>
            <p> Alfred Pijpers, 'Tempo Doeloe op Buitenlandse Zaken'. </p>
          </note>
        </p>
        <p>Publicaties:</p>
        <p>M.H.J.Ch. Rutten, Aan de wieg van Europa en andere Buitenlandse Zaken. Herinneringen van een diplomaat (Uitgeverij Boom 2006).</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>De archiefstukken van Rutten zijn aangelegd en door hem bijgehouden als privédocumentatie. Na zijn vertrek als directeur-generaal voor Politieke Zaken heeft hij deze overgedragen aan het Ministerie van Buitenlandse Zaken. Het archief is in 1998 bij het voormalig Algemeen Rijksarchief geregistreerd onder CRPA-collectienummer 10036 (Centraal Register van Particuliere Archieven). Sinds begin 2008 staan de archieven in opslag bij de Centrale Archief Selectiedienst te Winschoten.</p>
        <acqinfo>
          <p>De archieven zijn in 2009 krachtens wettelijk voorschrift door het Ministerie van Buitenlandse Zaken aan het Nationaal Archief overgedragen.</p>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">01.01.01</subject>
        
      <subject source="ABS_trefwoord">2.05</subject></controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Zowel de particuliere correspondentie als de memoranda hebben betrekking op concrete kwesties die op dat moment speelden in de buitenlandse politiek. Europese integratie en de Koude Oorlog waren daarin de belangrijkste thema's. Zo wordt er onder andere aandacht besteed aan de Anjerrevolutie in Portugal en de internationale politieke gevolgen die dit heeft gehad, maar ook de (gewenste) omgang met de Palestine Liberation Organization (PLO) en Chili komen aan bod. Het archief geeft een goed beeld van de belangrijkste buitenlandse politieke kwesties in de jaren 1970 waar het Ministerie van Buitenlandse Zaken zich mee bezig heeft gehouden.</p>
      </scopecontent>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>De archieven van mr. Rutten maken deel uit van de door de Centrale Archief Selectiedienst bewerkte archieven van het Ministerie van Buitenlandse Zaken in het kader van het Project Wegwerken Achterstand Archieven (PWAA). Ten behoeve van de bewerking werd een plan van aanpak samengesteld, welke de basis vormt voor de bewerking.</p>
        <p>In het plan, welke werd goedgekeurd door het Nationaal Archief, zijn de afspraken met betrekking tot de selectie, ontsluiting, materiële verzorging en de overbrenging geregeld. Voor specifieke informatie wordt verwezen naar de afzonderlijke hoofdstukken in deze inventaris.</p>
      </processinfo>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>De stukken zijn chronologisch in verzamelbundels geordend. Hierbij is een onderscheid gemaakt tussen memoranda en privé-correspondentie.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig beperkt openbaar (A).</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Buitenlandse Zaken, collectie M.H.J.Ch. Rutten, Directeur-Generaal Politieke Zaken
, nummer toegang 2.05.316, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, BuZa / Coll. Rutten, 2.05.316, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="3410763" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3cc3bcaa-a0e0-4932-90e4-2cf4f7014640</unitid>
          <unittitle>Privécorrespondentie.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1972/1977">1972 - 1977</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
        <accessrestrict type="ABS">
          <p>
            <ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2053">2053</date>
            </ref>
          </p>
        </accessrestrict>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>2-4</unitid>
          <unittitle>Memoranda inzake internationale politieke aangelegenheden.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1979">1974 - 1979</unitdate>
          <physdesc>3 pakken</physdesc>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3410764" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f54c7fa-eceb-445c-85bd-a3afa2408d0e</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1975">1974-1975</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
          <accessrestrict type="ABS">
            <p>
              <ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2051">2051</date>
              </ref>
            </p>
          </accessrestrict>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3410765" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58a85c15-bba2-4cf9-bb63-a6f5158324a9</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976">1976</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
          <accessrestrict type="ABS">
            <p>
              <ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2052">2052</date>
              </ref>
            </p>
          </accessrestrict>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3410766" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/68a6a112-75c4-4779-bdc7-dcff257b85ba</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1979">1977-1979</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
          <accessrestrict type="ABS">
            <p>
              <ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2055">2055</date>
              </ref>
            </p>
          </accessrestrict>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>