<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:23:30 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.05.104::Nederlandse Delegatie bij de Organisatie voor Europese Economische Samenwerking (OEES) te Parijs)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/4d8a202f-4217-42b6-a67c-4eb40a821767" urn="2.05.104.ead.xml">2.05.104</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Nederlandse Delegatie bij de Organisatie voor Europese Economische Samenwerking (OEES) te Parijs, 1948-1954</titleproper>
        <author>R.T.G. Bos</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2004">2004</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Otto van der Meij, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20060811">20060811</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  <title linktype="simple">ISAD (G) : General International Standard Archival Description, second edition</title>, Ottawa 2000;
                  <title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003.
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Nederlandse Delegatie bij de Organisatie voor Europese Economische Samenwerking (OEES) te Parijs</unittitle>
      <unittitle type="short">Delegatie OEES</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1948/1954" type="inclusive">1948-1954</unitdate>
      
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">Z13</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.70 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">38 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>. Een klein gedeelte is gesteld in het <language langcode="fra" scriptcode="Latn">Frans</language> en  het <language langcode="eng" scriptcode="Latn">Engels</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Nederlandse delegatie bij de Organisatie voor Eeuropese Economische Samenwerking (OEES) te Parijs</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Europese economische samenwerking was onontbeerlijk om het plan van G.C.Marshall voor de wederopbouw van Europa te realiseren.  Het archief van de Nederlandse Delegatie bij OEES bevat voor de periode 1948-1954 stukken met betrekking tot de liberalisatie van het handels-, goederen- en dienstenverkeer, verschillende rapportages, voorbereidingen en verslagen van vergaderingen.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>In 1945 eindigde de Tweede Wereldoorlog. Grote delen van Europa lagen in puin. De Amerikaanse regering was bang dat de economische malaise in Europa zou leiden tot politieke instabiliteit. Om dit te voorkomen werd een grootscheeps hulpprogramma noodzakelijk geacht. De Verenigde Staten hadden in economisch opzicht veel belang bij de steunverlening aan Europa. Overal in Europa waren de dollarvoorraden tot een zeer laag peil gezonken en werd overwogen om de import vanuit Amerika te beperken. Deze moest immers met dollars worden betaald.</p>
        <p>Op 5 juni 1947 presenteerde George C. Marshall, de Amerikaanse minister van Buitenlandse Zaken, een plan voor de wederopbouw van Europa. Het Marshall-plan kwam erop naar dat de Europese landen de te importeren goederen betaalden met hun nationale valuta. De Amerikaanse exporteur ontving vervolgens dollars uit eigen land en de importeur stortte zijn betaling in nationale valuta op een geblokkeerde tegenrekening. <note>
            <p> Zie tevens: Ralph Dingemans en Rian Romme, Onderzoeksgids Nederland en het Marshall-plan, Een bronnenoverzicht en filmografie, 1947-1953, (Den Haag, 1997). </p>
          </note>Met het geld op de tegenwaarde rekeningen loste de regering van het deelnemende land de nationale schuld af. Tevens konden, na overleg met de Amerikanen, met dit geld speciale projecten worden gefinancierd.</p>
        <p>De handelsbeperkingen binnen Europa vormden in de ogen van de Amerikanen een ernstige belemmering voor het economisch herstel. Europese economische samenwerking was daarom voor de Amerikanen een absolute voorwaarde om het plan te doen slagen. In 1947 kwamen zestien Europese landen in Parijs bijeen om voor het Marshall-plan een gezamenlijk Europees Herstelprogramma op te stellen. Deze samenwerking werd op 16 april 1948 geïnstitutionaliseerd door de oprichting van de Organisatie voor Europese Economische Samenwerking (OEES) <note>
            <p> In het Engels: Organisation for European Economic Cooperation (OEEC). </p>
          </note>.</p>
        <p>Nederland stelde bij de OEES een missie in die werd geleid door D.P. Spierenburg. De OEES speelde een belangrijke rol bij de liberalisering van het Europese handels- en betalingsverkeer. Deze handelsliberalisatie vereiste ruimere betalingsmogelijkheden in het internationale verkeer. Daarom werd in 1950 de Europese Betalingsunie (EBU) opgericht.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Omstreeks 1965 lag het statisch archief van de Nederlandse delegatie bij de OEES in een kelderruimte van het gebouw van de Benelux in de Rue Octave Feuillet in Parijs. In oktober 1965 werd dhr. B.A. den Hollander tijdelijk gedetacheerd bij de Nederlandse delegatie teneinde het statisch archief in de gebruikelijke blokvorm onder te brengen. Tijdens deze werkzaamheden werd een groot deel van het archief vernietigd. Een ander deel bleef in Parijs achter als documentatie. Het restant van het archief werd vervolgens op 4 maart 1966 per autokoerier naar den Haag gezonden (1966/41583). Dit kleine archief had een omvang van ongeveer zes dozen, dus ongeveer 70 centimeter. Het archief werd vergezeld door een inhoudsopgave.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.05</subject>
      </controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Tijdens de bewerking in 1980 zijn er geen verdere stukken vernietigd. Ook aan de indeling van de dossier werd niets gewijzigd. Slechts op enkele plaatsen is de beschrijving gewijzigd of uitgebreid. De dossiers zijn per inventarisnummer in een omslag geborgen.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Buitenlandse Zaken: Nederlandse Delegatie bij de Organisatie voor Europese Economische Samenwerking (OEES) te Parijs, 1948-1954, nummer toegang 2.05.104, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Nederlandse Delegatie OEES, 2.05.104, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600264" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d8507fe8-b4d8-4b1e-bb82-94c4fe41da90</unitid>
          <unittitle>Stukken met betrekking tot bilateraal overleg in verband met het plan of action 1949/50, opgesteld door de consultative group; liberalisatie van de handel en het inter-Europese betalingsverkeer; handelspolitiek van West-Duitsland; een verslag van de bijeenkomst van de commissie voor de Europese handel te Parijs van 2 tot 5 augustus 1949; een lijst van goederen "to be put on general licence"</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1948-1949</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600265" type="ABS">2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c41b9e4d-13df-42dc-86fd-f5178b792967</unitid>
          <unittitle>Vrijmaking van het dienstenverkeer tussen de West-Europese landen; "memorandum on liberalization within the field of inland transport 14/10/49"</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1949</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600266" type="ABS">3</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ce8312b1-ca7a-4b94-9229-ff3463b7e30e</unitid>
          <unittitle>Nederlandse voorstellen met betrekking tot de liberalisatie van het handelsverkeer; verslag van het examen van de Nederlandse liberalisatiemaatregelen op 21 oktober 1949; een toelichting op voorstellen tot wijziging van de door de OEES gebruikte nomenclatuur voor goederen</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1949</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600267" type="ABS">4</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d421aad1-03dc-494a-a2d6-112ae96c48a9</unitid>
          <unittitle>Liberalisatie invisibles; rapportage en documentatie inzake het trade committee; memo Nederlandse regering inzake de liberalisatie van het dienstenverkeer</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1949-1950</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600268" type="ABS">5</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d4a5ef5-b475-49f1-a71d-6517df3bac2f</unitid>
          <unittitle>"Libération des échanges intra-Europeens" (Pays Bas 14/1/50); liberalisatielijsten van Nederland, Portugal, Turkije en het Verenigd Koninkrijk</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1950</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600269" type="ABS">6</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bb02e3e3-8fc9-4b83-9d66-faf7d3e06c10</unitid>
          <unittitle>Franse voorstellen inzake de liberalisatie van het goederen- en dienstenverkeer; liberalisatie van het verkeer en vervoerswezen</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1950</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600270" type="ABS">7</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b074662c-202a-453a-bd38-eaf357daa97a</unitid>
          <unittitle>Geliberaliseerde goederen; documenten en rapportage inzake het trade committee; liberalisatie van de handel in de overzeese gebiedsdelen; globale contingenten met betrekking tot de liberalisatie; liberalisatie invisibles; memo inzake excessieve invoerrechten; codificatie van council-besluiten</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1950</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600271" type="ABS">8</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e11b9f9e-c9d7-4126-b294-8d9d4abe4d88</unitid>
          <unittitle>Excessieve invoerrechten; documenten en rapportage inzake het trade committee; verslag en protocol met betrekking tot onderhandelingen tussen Nederland en Noorwegen over liberalisatie; "memorandum on liberalization within the field of inland transport 5/50"</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1950</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600272" type="ABS">9</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/76c32bfb-5d58-4d58-af00-5c5a4d2c9836</unitid>
          <unittitle>Interne controles met betrekking tot liberalisatie; memorandum van de steering group inzake liberalisatie in de sector machinery and equipment; coördinatie met betrekking tot controles; onderhandelingen inzake de common-list; liberalisatie in Denemarken</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1951</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600273" type="ABS">10</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64b47333-0005-496b-a704-449546cef0cb</unitid>
          <unittitle>Rapportage inzake ministeriele council; o.a. over liberalisatie invisibles; Duitse moeilijkheden; niet nakomen van de 75% liberalisatie door Nederland; consolidatie 60% liberalisatie; opschorting 75% liberalisatie door diverse landen; "code of the liberalisation of trade" van de council</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1951</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600274" type="ABS">11</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/951dd759-42d9-4130-9195-7b2c847ef5e8</unitid>
          <unittitle>Liberalisatie in Nederland; consolidatie 60% en liberalisatie 75%; examen Nederland in het restrictive committee</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1951-1952</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600275" type="ABS">12</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2127f9ec-0f64-4fd1-a278-04e85fdbf07d</unitid>
          <unittitle>Gemeenschappelijke liberalisatie van goederenverkeer in OEES-landen en overzeese gebiedsdelen; moeilijkheden onderlinge handel; rapporten inzake de liberalisatie in diverse landen</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1951-1952</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600276" type="ABS">13</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d5d87945-8f59-466c-b84a-17c02e244392</unitid>
          <unittitle>Verhouding liberalisatiecode-EGKS; restricties en discriminatie bij import in OEES-landen onderling; liberalisatiepogingen Duitsland, Turkije en IJsland</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1953</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600277" type="ABS">14</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1de7a54-1906-4cc9-8ae7-b7b307977764</unitid>
          <unittitle>Turkse exporten; Nederlandse maatregelen met betrekking tot additionele liberalisatie</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1953</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600278" type="ABS">15</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47c48361-ecf5-4267-99b4-9024e8c952ae</unitid>
          <unittitle>Rapportage en instructies inzake het executive committee</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1949</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600279" type="ABS">16</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2041785b-8746-41d5-8f61-d83e99fadf27</unitid>
          <unittitle>Stabiliteit van de grondstoffenmarkten; studies van werkgroep 7 van het economic committee inzake de stabilisatie van de prijzen voor grondstoffen en voedingsmiddelen</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1953-1954</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600280" type="ABS">17</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4da6ae43-2194-417f-8cae-2d213405082d</unitid>
          <unittitle>Rapportage inzake het economic committee; de economische positie van de OEES-landen; examens met betrekking tot het zesde OEES-rapport</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1953-1954</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600281" type="ABS">18</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3be4f632-33b4-4be3-9ffa-2f9f1eebecd2</unitid>
          <unittitle>Rapportage en instructies inzake het executive committee</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1954</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600282" type="ABS">19</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a4957ff-b6d7-4e34-aac9-c550268b8e31</unitid>
          <unittitle>Rapportage inzake het economie committee; vergelijkende studie met betrekking tot lonen in de Benelux</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1954</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600283" type="ABS">20</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58673cf3-c927-4c6d-b82a-6744dba5389c</unitid>
          <unittitle>Rapportage en instructies inzake de council</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1953</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600284" type="ABS">21</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/de2c9b96-5f9a-4eb6-af02-fef370fe7f8f</unitid>
          <unittitle>Voorbereidingen, agenda en verslag van de vergadering van de council op ministerieel niveau op 29 en 30 oktober 1953</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1953</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600285" type="ABS">22</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c3554a4-634a-45fb-ba22-ffdd01aca7d2</unitid>
          <unittitle>Samenvattingen van het besprokene tijdens vergaderingen van de council</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1954</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600286" type="ABS">23</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/532f8f7b-a137-4491-a8ce-15b3b1eeaa82</unitid>
          <unittitle>Rapportage en instructies inzake de council</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1954</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600287" type="ABS">24</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2672ff1-c93c-422a-9528-8843713a3410</unitid>
          <unittitle>Voorbereidingen en verslag van de vergadering van de council op ministerieel niveau op 5 en 6 mei 1954</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1954</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600288" type="ABS">25</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/68d51224-609c-4f20-8485-bc1806d934b5</unitid>
          <unittitle>Rapportage en instructies inzake het joint trade and payments committee</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1954</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600289" type="ABS">26</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/75952a23-02ca-4024-be26-06ce05893a1d</unitid>
          <unittitle>Rapportage inzake het programmes committee overzicht van de werkzaamheden van deze commissie inzake de Marshallhulp</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1948-1949</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600290" type="ABS">27</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d8379bb-3d8a-490f-82d5-da0330fb2777</unitid>
          <unittitle>Rapportage inzake het onderzoek naar de interne financiële stabiliteit van Nederland</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1950-1952</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600291" type="ABS">28</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b939824-06a0-4b20-9839-78818cac923d</unitid>
          <unittitle>Stukken inzake de door de OEES gebruikte nomenclatuur en het "General Statistical Bulletin"</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1951</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600292" type="ABS">29</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb986b22-c1e9-456e-bb90-dd253935e676</unitid>
          <unittitle>Een internationale vergelijking van nationale producten en binnenlandse koopkracht van valuta van de Verenigde Staten, het Verenigd Koninkrijk, Frankrijk, Duitsland en Italië</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1953</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600293" type="ABS">30</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/627f7915-8ce0-4729-b7e6-fa609535714e</unitid>
          <unittitle>Amerikaanse particuliere investeringen: werkzaamheden en rapportage van werkgroep 6 van het economic committee en werkgroep 7 van de council</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1954</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600294" type="ABS">31</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ffb77c6e-024f-4354-8c45-7ab10ffb38be</unitid>
          <unittitle>Verslagen van vergaderingen van de permanente commissie voor de Benelux</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1954</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600295" type="ABS">32</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d5498396-8806-4165-81a7-4ddcf46b633f</unitid>
          <unittitle>Correspondentie naar aanleiding van de ratificatie van het verdrag van Europese economische samenwerking</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1948-1949</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600296" type="ABS">33</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e647e7af-72a3-488c-9f4a-9cb5803b07d0</unitid>
          <unittitle>Rapportage inzake relaties van de OEES met en verhouding tot andere internationale organisaties, die zich bezighouden met Europese economische samenwerking; erkenning van die organisaties door de OEES</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1953</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600297" type="ABS">34</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c613f2d-7b7f-437b-bddd-b2a17f2e9fe8</unitid>
          <unittitle>Voorbereiding en verslag van de OEES-missie naar de Verenigde Staten</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1953</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600298" type="ABS">35</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2cddceb5-7109-43ab-9098-3c173a6100fc</unitid>
          <unittitle>Plan Straatsburg; verhouding OEES-plan Straatsburg</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1953-1954</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600299" type="ABS">36</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3121d65e-4246-4855-8ebb-488da8cb7b4d</unitid>
          <unittitle>Rapportage over werkzaamheden en toekomst van de verticale commissies van de OEES</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1954</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600300" type="ABS">37</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c936db08-4577-4c40-b350-7d132c49d2ed</unitid>
          <unittitle>Stukken inzake de samenstelling van de OEES; verkiezingen; salarisschalen; staff rules and regulations</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1954</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600301" type="ABS">38</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9b475c4-d64f-4515-9a3f-7ea5aafb7ff3</unitid>
          <unittitle>Stukken inzake de Nederlandse bijdrage aan het budget "working capital fund"</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1954</unitdate>
        </did>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>