<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:24:59 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.05.168::Nederlandse Ambassade in Costa Rica)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/45298fc9-f66c-458c-9224-70e0d8bc0f1b" urn="2.05.168.ead.xml">2.05.168</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van het Nederlandse Gezantschap, later Ambassade in Costa Rica, 1954-1974</titleproper>
				<author>CAS 1038</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door ABS-Archeion op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>. Eindredactie: Pauline van den Heuvel, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080812">20080812</date>.
             </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
              <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;
              <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.
    		 </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20210507">7 mei 2012</date>
				<item>
					<num>2</num>dubbel inv.nr. 146, 1 daarvan gewijzigd in 143, door <name>Diederick Kortlang</name>
				</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20120411">11 april 2012</date>
				<item>
					<num>1</num>Aanvulling 2012 verwerkt door <name>Diederick Kortlang</name>
				</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Nederlandse Ambassade in Costa Rica</unittitle>
			<unittitle type="short">Ambassade Costa Rica</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1954/1974" type="inclusive">1954-1974</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">Z87</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">2.50 meter; </extent>
				
			<extent unit="files">234 inventarisnummers.</extent></physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Nederlandse Ambassade in Costa Rica</corpname>
				<corpname>Nederlands Gezantschap in Costa Rica</corpname>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Nederlandse ambassade van Costa Rica, Nicaragua en Panama (1955-1974) bevat stukken betreffende de organisatie en beveiliging van de ambassade in San José, protocollaire zaken, registraties van in deze landen verblijvende Nederlanders en dossiers over Midden-Amerikaanse ontwikkelingen op het gebied van juridische en sociale zaken, gezondheidszorg, verkeer en vervoer, economie, migratie en arbeid, en cultuur, onderwijs en wetenschappen. Daarnaast zijn er per land geordende dossiers inzake de economische, politieke en diplomatieke betrekkingen met het buitenland. Te vinden zijn verder brieven en rapporten inzake onderwerpen als de territoriale grenzen en geschillen tussen Costa Rica, Nicaragua en Panama, de doorvaart van het Panamakanaal, ontwikkelingshulp, het conflict tussen El Salvador en Honduras, en communistische invloeden.
 </abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<bioghist>
					<p>In de jaren 1946-1952 ressorteerde Costa Rica onder het gezantschap te Guatemala. Na de reorganisatie van de Nederlandse diplomatieke vertegenwoordiging in Centraal-Amerika, in 1952, ging Costa Rica behoren tot het ressort van het gezantschap te Havanna. In San José was een honorair consul, J. Salomons, gevestigd. In 1953 werd het honorair consulaat omgezet in een carriere consulaat en werd Salomons vervangen door de bezoldigd ambtenaar mr. A.C. Vroon, welke als consul a.i. ging optreden. In 1954 werd Vroon opgevolgd door H.W.R. de Waal. </p>
					<p>In 1956 werd in San José een zelfstandig gezantschap gevestigd met als ressort de landen Costa Rica, Nicaragua en Panama. De leiding van de post bleef tot 1958 in handen van De Waal, met de titel van zaakgelastigde.</p>
					<p>In 1958 werd hij opgevolgd door Ir. P.H. Zijderveld. Deze was gezant bij de regeringen van Costa Rica en Panama en ambassadeur bij de regering van Nicaragua. Twee jaar later, in 1960 werden ook de gezantschappen bij de regeringen van Costa Rica en Panama verheven tot ambassade. Na de overplaatsing van Zijderveld, 1962, werd Mr. H.C. Schoch, 1963-1965, benoemd tot ambassadeur te San José.
 </p>
					<p>De namen van de chef de poste van het Nederlands Gezantschap, later de Ambassade in Costa Rica staan hieronder opgenoemd. Achter de naam van elke chef de poste staat tussen haakjes vermeld tot en met in welk jaar deze de functie bekleedde. Dit waren achtereenvolgens:</p>
					<p>
						<list type="simple">
							<item>H.W.R. de Waal,  Tijdelijk Zaakgelastigde (1954 - 1957)</item>
							<item>Ir. P.H. Zijderveld,  Zaakgelastigde (1958) en Buitengewoon Gezant en 
Gevolmachtigd Minister (1960 - 1962)</item>
							<item>Mr. H.C. Schoch, Bijzonder Gevolmachtigd Ambassadeur (1963 - 1966)</item>
							<item>A. de Waal, Bijzonder Gevolmachtigd Ambassadeur (1966 - 1968)
</item>
							<item>Jhr. mr. P.J. Eekhout, Bijzonder Gevolmachtigd Ambassadeur (1968 - 1971)</item>
							<item>M.P. Gorsira, Bijzonder Gevolmachtigd Ambassadeur (1971-1975)</item>
						</list>
					</p>
					<p>Hieronder volgt een algemene beschrijving over de buitenlandse vertegenwoordigingen van Nederland bij vreemde mogendheden en internationale organisaties. Deze is letterlijk overgenomen uit hoofdstuk van 7 van het institutioneel onderzoek naar de beleidsterreinen buitenland en ontwikkelingssamenwerking van het Ministerie van Buitenlandse Zaken,1945 - 1990 [1994], PIVOT-rapport nummer 103, 's-Gravenhage, 2003.  </p>
					<bioghist>
						<head>Organisatie van de Buitenlandse Dienst</head>
						<bioghist>
							<head>Directie Buitenlandse Dienst (DBD)</head>
							<p>Tot 1945 bestonden er voor het in het buitenland werkzame personeel van het ministerie drie diensten. De Diplomatieke Dienst, de Consulaire Dienst en de Tolkendienst. Leden van de Diplomatieke Dienst hielden zich bezig met het onderhouden van contacten op regeringsniveau over politieke en diplomatieke aangelegenheden. Economische en consulaire aangelegenheden werden behandeld door leden van de Consulaire Dienst. De Tolkendienst bestond uit een groep in Arabische, Japanse en Chinese taal en cultuur gespecialiseerde personen. <note>
									<p> A. Kersten, Buitenlandse Zaken in ballingschap. Groei en verandering van een ministerie 1940 - 1945 (Alphen aan den Rijn 1981) 74-75. </p>
								</note>
							</p>
							<p>De Diplomatieke Dienst was voor de Tweede Wereldoorlog beperkt van omvang en telde slechts 59 diplomaten. De Consulaire Dienst had een veel grotere omvang. Deze bestond, inclusief de honoraire consuls, uit bijna 700 personen. De Tolkendienst tenslotte kende in mei 1940 slechts elf leden. <note>
									<p> Idem, 80-89. </p>
								</note>
							</p>
							<p>Tijdens de Londense periode van de Nederlandse regering werd een plan gemaakt om de drie afzonderlijke diensten te integreren. De overwegingen daarbij waren van tweeërlei aard. Enerzijds diende meer waarde te worden gehecht aan de persoonlijkheid van de Nederlandse vertegenwoordiger in het buitenland en minder aan de sociale achtergrond van de kandidaten. Anderzijds had de samensmelting van de diverse diensten vele praktische voordelen en waarborgde deze een betere behartiging van de belangen van Nederlands-Indië. Met het Koninklijk Besluit van 21 december 1945 kwam een einde aan het afzonderlijke bestaan van de Consulaire Dienst, de Diplomatieke Dienst en de Tolkendienst. Door samenvoeging van deze diensten functioneerde er vanaf 1 januari 1946 één Directie Buitenlandse Dienst (DBD), waaronder de nieuw gevormde Buitenlandse Dienst ressorteerde. De minister van Buitenlandse Zaken, mr. E.N. van Kleffens formuleerde de motieven voor de samenvoeging als volgt:</p>
							<p>'Handhaving van afzonderlijke diplomatieke en consulaire diensten elk met hun eigen personeel en verschillende dienstvoorwaarden is niet meer van deze tijd, nu het werk dat voorheen aan de consulaire posten toeviel voor een groot deel naar diplomatieke posten is verschoven'. <note>
									<p> Nationaal Archief (NA) Den Haag, Archief Directie Buitenlandse Dienst (DBD), 1945 - 1954, 2.05.51, inv. nr. 35 </p>
								</note>
							</p>
						</bioghist>
						<bioghist>
							<head>De vertegenwoordigingen</head>
							<p>De werkzaamheden van de Buitenlandse Dienst werden verricht door de Nederlandse vertegenwoordigingen in het buitenland. Binnen die groep van vertegenwoordigingen vielen drie categorieën te onderscheiden.</p>
							<p>
								<list numeration="arabic" type="ordered">
									<item>Bilaterale diplomatieke vertegenwoordigingen</item>
									<item>
										<list numeration="loweralpha" type="ordered">
											<item>gezantschappen</item>
											<item>ambassades</item>
											<item>militaire missies</item>
										</list>
									</item>
									<item>Multilaterale diplomatieke vertegenwoordigingen</item>
									<item>Consulaire vertegenwoordigingen</item>
									<item>
										<list numeration="loweralpha" type="ordered">
											<item>consulaten-generaal</item>
											<item>consulaten</item>
											<item>vice-consulaten</item>
											<item>consulaire agenten</item>
										</list>
									</item>
								</list>
							</p>
							<bioghist>
								<head>Bilaterale diplomatieke vertegenwoordigingen</head>
								<p>Het onderhouden van diplomatieke betrekkingen met een vreemde mogendheid impliceert de accreditatie van een ambassadeur bij het staatshoofd van die betreffende mogendheid. Dit betekent niet dat in elk land waarmee Nederland diplomatieke relaties onderhoudt ook een ambassade is gevestigd, want een ambassadeur kan bij meerdere regeringen geaccrediteerd zijn. De ambassade is het formele en officiële kanaal waardoor twee regeringen contact met elkaar onderhouden. </p>
								<p>In deze inventaris is het archief beschreven van het Nederlands Gezantschap, later de Ambassade in Costa Rica. De oprichting van het Gezantschap in Costa Rica te San José voor de ressorten Costa Rica, Nicaragua en Panama vond plaats in 1956. Het Nederlands Gezantschap in Nicaragua werd bij Koninklijk Besluit van 29 april 1958 verheven tot ambassade. Het Gezantschap in Panama werd in 1964 tot ambassade verheven. De laatste Nederlandse gezantschappen werden in de jaren zeventig verheven tot ambassade. In een enkel geval staat aan het hoofd van een Nederlandse vertegenwoordiging in het buitenland een (tijdelijk) zaakgelastigde. Het verschil tussen deze benamingen is vooral protocollair van aard. Een ambassadeur is geaccrediteerd bij het staatshoofd van het ontvangende land, een gezant bij de regering van het ontvangende land en een (tijdelijk) zaakgelastigde bij de minister van Buitenlandse Zaken van het ontvangende land. Voor de status van het hoofd van zending is het onderscheid tussen ambassadeur, gezant of (tijdelijk) zaakgelastigde niet van belang. Slechts met betrekking tot voorrang en etiquette bestaat er onderscheid tussen de hoofden van zending.</p>
								<p>Wel is het zo dat een land door middel van het uitzenden van een ambassadeur, gezant of (tijdelijk) zaakgelastigde uitdrukking kan geven aan de waarde die het hecht aan de diplomatieke betrekkingen met een ontvangend land.</p>
								<p>De werkzaamheden van het in deze inventaris beschreven archief van bilaterale posten kunnen grofweg verdeeld worden in politieke aangelegenheden, protocollaire aangelegenheden, handelsaangelegenheden, aangelegenheden betreffende pers en culturele zaken en consulaire aangelegenheden. Van een aantal van deze zaken zijn stukken in deze inventaris terug te vinden.</p>
								<p>Het ambtsgebied waarover de diplomatieke bevoegdheden van een Nederlandse vertegenwoordiging zich uitstrekt is gelijk aan de landsgrenzen van de ontvangende staat.</p>
							</bioghist>
							<bioghist>
								<head>Multilaterale diplomatieke vertegenwoordigingen</head>
								<p>De Nederlandse multilaterale diplomatieke vertegenwoordigingen werden aangeduid met de term: Permanente Vertegenwoordigingen (PV) van het Koninkrijk. De ambassadeurs die aan het hoofd van een dergelijke PV stonden werden geaccrediteerd bij de betreffende internationale organisaties. De PV's hadden een meer gespecialiseerde taak dan de ambassades. Zij waren gericht op de werkzaamheden van de internationale organisatie. Voor de permanente vertegenwoordigingen gold dat zij slechts een klein gedeelte van de hierna beschreven taken vervulden. Consulaire werkzaamheden verrichtten zij in het geheel niet.</p>
							</bioghist>
							<bioghist>
								<head>Consulaire vertegenwoordigingen</head>
								<p>Aan het hoofd van een consulaire post staat een consul of een consul-generaal, al of niet honorair. De taken van een consulaire post zijn vooral van economische en uiteraard consulaire aard. Politieke rapportages werden door een consulaire post zelden geleverd.</p>
								<p>Het district of ressort van een consulaire vertegenwoordiging wordt in overleg tussen de Nederlandse regering en het ontvangende land vastgesteld. Indien in een land waar Nederland een consulaire vertegenwoordiging had ook een Nederlandse diplomatieke vertegenwoordiging was gevestigd was de consulaire post ondergeschikt aan die vertegenwoordiging.</p>
								<p>Het ressort van een consulaat of consulaat-generaal kon worden onderverdeeld in een aantal ressorten ten behoeve van enkele kleine, meestal honoraire, (vice-)consulaten. Vooral in landen waar zich veel Nederlanders hebben gevestigd (Australië, Canada, Verenigde Staten) was dit het geval.</p>
							</bioghist>
						</bioghist>
					</bioghist>
					<bioghist>
						<head>Taken van de vertegenwoordigingen</head>
						<p>Artikel 1 van het Reglement van de Buitenlandse Dienst (KB van 13 oktober 1951, Staatsblad nr. 499) omschrijft de taak van de Buitenlandse Dienst. De door het Koninkrijk der Nederlanden ondertekende Verdragen van Wenen inzake diplomatiek en consulair verkeer komen hiermee overeen. <note>
								<p> Verdrag van Wenen inzake diplomatiek verkeer, 18 april 1961 (Trb. 1962, nr. 159); Verdrag van Wenen inzake consulaire betrekkingen, 24 april 1964 (Trb. 1981, nr. 143). </p>
							</note>
						</p>
						<p>Die taken zijn: 
					<list numeration="loweralpha" type="ordered">
								<item>Het Koninkrijk in het buitenland te vertegenwoordigen;</item>
								<item>De buitenlandse betrekkingen van het Koninkrijk te onderhouden door middel van contacten met de regering van de ontvangende staat;</item>
								<item>Buiten het grondgebied de belangen van het Koninkrijk en van de onderdanen te behartigen en te beschermen;</item>
								<item>Met alle wettige middelen inlichtingen omtrent het buitenland te verzamelen en te verstrekken die voor de regering en voor de bewoners van het Koninkrijk van belang kunnen zijn;</item>
								<item>Buiten het grondgebied van het Koninkrijk de gerechtelijke, buitengerechtelijke en administratieve handelingen en werkzaamheden te verrichten welke krachtens internationale overeenkomsten en de wetten en voorschriften van het Koninkrijk aan diplomatieke en consulaire ambtenaren zijn opgedragen of waartoe deze bevoegd zijn verklaard;</item>
								<item>Het verrichten van alle andere door of vanwege de regering op te dragen werkzaamheden;</item>
								<item>Het bevorderen van vriendschappelijke betrekkingen tussen het Koninkrijk en de ontvangende staat en het tot ontwikkeling brengen van hun betrekkingen op economisch, wetenschappelijk en cultureel gebied.</item>
							</list>
						</p>
						<p>Bovenstaande taken dienden te worden uitgevoerd met inachtneming van het volkenrecht, in het bijzonder de voor het Koninkrijk of de samenstellende delen van het Koninkrijk bindende internationale verdragen en andere overeenkomsten. Ook dienden bij de uitoefening van de taak de wetten en gebruiken van het land van accreditering in acht te worden genomen.</p>
						<p>De taakelementen werden in bilateraal en in multilateraal verband uitgeoefend.</p>
					</bioghist>
					<bioghist>
						<head>Taakverdeling</head>
						<p>In materiële zin kan het werk van de ambassades en consulaten globaal worden onderverdeeld in:</p>
						<bioghist>
							<head>A.	Politieke aangelegenheden</head>
							<p>
								<list mark="bullet" type="marked">
									<item>Het volgen van de binnenlandse en buitenlandse politieke ontwikkelingen in het land of bij de internationale organisatie waarbij de missie geaccrediteerd is. Het rapporteren aan de Nederlandse regering omtrent de voor Nederland relevante ontwikkelingen opdat die bij het formuleren van haar beleid daar rekening mee kan houden;</item>
									<item>Het uitdragen van het Nederlandse politieke beleid - tevens in het belang van de bevordering van de internationale rechtsorde - bij de autoriteiten, waarbij de post is geaccrediteerd, respectievelijk de andere leden van de internationale organisatie, ten einde te bewerkstelligen dat het beleid van die autoriteiten (of van die landen) zich, voor zover nodig en/of wenselijk, aan dat Nederlandse beleid aanpast of conformeert;</item>
									<item>Behartiging van belangen van andere landen. Dit omvat de behartiging van de politieke belangen van Luxemburg in die landen waar Luxemburg geen vertegenwoordiging heeft. Deze verdragsrechtelijke vastgelegde verplichting wordt gedeeld met België, dat de commerciële en consulaire taken vervult in landen waar Luxemburg geen vertegenwoordiging heeft.</item>
									<item>Na de Tweede Wereldoorlog verliet de Nederlandse regering de vooroorlogse neutraliteitspolitiek. Een gevolg hiervan was dat tussen de bondgenoten in de NAVO en tussen de leden van de Europese Gemeenschap in alle hoofdsteden waar meerdere NAVO- of EG-landen zijn vertegenwoordigd regelmatig overleg werd gevoerd om tot gemeenschappelijke standpunten te komen.</item>
								</list>
							</p>
						</bioghist>
						<bioghist>
							<head>B.	Economische aangelegenheden</head>
							<p>Op grond van een overeenkomst werken de posten ook voor het Directoraat-Generaal voor de Buitenlandse Economische Betrekkingen (BEB) en de Exportbevordering- en Voorlichtingsdienst (EVD) van het ministerie van Economische Zaken. Deze overeenkomst, in de wandeling "het Concordaat" <note>
									<p> NA, DBD, 2.05.51, nv. nr. 32 </p>
								</note>, werd op 26 juli 1950 door de Raad voor Economische Aangelegenheden (REA) goedgekeurd. Op grond van deze overeenkomst waren de BEB en de EVD gerechtigd instructies op handelspolitiek gebied aan de posten te geven. <note>
									<p> A.M. van der Togt, Het Ministerie van Buitenlandse Zaken in een veranderende wereld. Organisatorische aspecten van de vorming van het buitenlands beleid 1945-1974  (Nijmegen 1984) 32. </p>
								</note>
							</p>
							<p>De economische werkzaamheden kunnen worden onderscheiden in macro-, meso- en micro-economische (respectievelijk het gehele land, een bedrijfstak en een bedrijf betreffende).</p>
						</bioghist>
						<bioghist>
							<head>C.	Consulaire aangelegenheden</head>
							<p>
								<list numeration="arabic" type="ordered">
									<item>Ten behoeve van Nederlanders:
                    <list mark="bullet" type="marked">
											<item>Het zorgdragen voor de Nederlandse kolonie en Nederlandse toeristen in het buitenland. De meest voorkomende werkzaamheden hiervoor zijn:


<list mark="hyphen" type="marked">
													<item>verstrekking, verlenging en wijziging van reisdocumenten voor Nederlanders, alsmede diplomatieke, consulaire en dienstpaspoorten; <note>
															<p>      Hoofden van diplomatieke posten zijn hiertoe bevoegd op grond van de artikelen 8, 10, 12 en 13 van de Paspoortinstructie Nederland 1952. Het hoofd van de diplomatieke post kan de bevoegdheid delegeren aan consulaire ambtenaren in zijn ressort. </p>
														</note>
													</item>
													<item>opmaken van legalisaties;</item>
													<item>verstrekken van juridische adviezen;</item>
													<item>bijstand bij opstellen van notariële akten;</item>
													<item>opmaken van volmachten;</item>
													<item>registratie van opgemaakte akten in een repertorium.</item>
													<item>opmaken van akten van de burgerlijke stand; <note>
															<p> Niet alle posten zijn hiertoe bevoegd. Zie voor (wisselende) lijst het Consulair Besluit van 15 september 1956 (Stb. 484) en de wijzigingen hierop. </p>
														</note>
													</item>
													<item>dienstplichtzaken; doorgeleiden van verzoeken tot ontheffing van de dienstplicht voor in het ressort woonachtige Nederlanders.</item>
													<item>repatriëring;</item>
													<item>zorg voor gearresteerden:</item>
												</list>
											</item>
											<item>overbrenging van gerechtelijke stukken, rogatoire commissies, legalisaties en andere juridische handelingen;</item>
											<item>scheepvaartzaken, zeebrieven, aanmonstering, scheepsverklaringen;</item>
											<item>vlootbezoeken;</item>
											<item>opsporing van personen in het ressort en het innen van vorderingen;</item>
											<item>hulp bij emigratie</item>
										</list>
									</item>
									<item>Ten behoeve van buitenlanders:
                    <list mark="bullet" type="marked">
											<item>verlenen van visa voor bezoeken aan Nederland korter dan drie maanden of verstrekken van een 'machtiging voorlopig verblijf' bij een verblijf van langer dan drie maanden;</item>
											<item>doorzending van asielverzoeken;</item>
											<item>doorgeleiden van klachten over het optreden van Nederlandse overheidsorganen;</item>
											<item>inlichten van buitenlandse autoriteiten betreffende Nederland o.a. inzake de Nederlandse wetgeving.</item>
										</list>
									</item>
								</list>
							</p>
						</bioghist>
						<bioghist>
							<head>D.	Pers- en Culturele aangelegenheden</head>
							<p>Het bevorderen en verbreiden van kennis van het leven en denken van het Nederlandse volk, zijn staatkundige, economische en sociale structuur, zijn cultuur en zijn historie, en over de beginselen en feitelijke gegevens die daarbij een rol spelen. Al dan niet in het kader van een Cultureel Accoord tussen Nederland en het ontvangende land heeft de post tot taak het ontwikkelen van activiteiten en het aankweken en onderhouden van relaties die de banden tussen beide landen kunnen verstevigen.</p>
						</bioghist>
					</bioghist>
					<bioghist>
						<head>Werkzaamheden van Permanente Vertegenwoordigingen</head>
						<p>De taak van de Permanente Vertegenwoordigingen (PV) van het Koninkrijk der Nederlanden bij internationale organisaties is het voorbereiden van het gezamenlijke beleid en de voorbereiding en formulering van het nationale beleid met betrekking tot die internationale organisaties. De PV's zijn intermediair tussen de nationale administratie en de administratie van de internationale organisatie.</p>
						<p>Uitvoering van de taak geschiedt door het uitdragen van het Nederlandse standpunt ten aanzien van aangelegenheden waarvoor de internationale organisatie in het leven is geroepen en het bevorderen van besluitvorming van de internationale organisaties, veelal via compromissen, waarin de Nederlandse belangen zo goed mogelijk tot hun recht komen.</p>
						<p>De werkzaamheden vinden voornamelijk plaats in vergaderingen van ambtelijke overleg- en werkgroepen en, afhankelijk van het soort organisatie, in al of niet regulier overleg van de politiek verantwoordelijken.</p>
						<p>De ambtelijke overleg- en werkgroepen kennen bij sommige internationale organisaties een vaste samenstelling, in andere gevallen is er sprake van een ad-hoc overleg.</p>
						<p>De definitieve voorbereiding van de besluitvorming vindt plaats in het overleg van de Permanente Vertegenwoordigers. De beslissing over de voorstellen vindt altijd op het departement in Den Haag plaats.</p>
						<p>Het uitdragen van standpunten door de Permanente Vertegenwoordigingen kan slechts plaatsvinden indien instructies bestaan over die standpunten. Die instructies worden geleverd door de departementen van algemeen bestuur in Nederland. Het departement van Buitenlandse Zaken treedt formeel op als coördinerend orgaan bij het vaststellen en doorgeleiden van die instructies.</p>
					</bioghist>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Kort historisch overzicht</head>
					<p>De Republiek Costa Rica (rijke kust) dankt de naam aan Christoffel Columbus, die in 1502 op de Caribische kust landde en vermoedde dat er grote hoeveelheden goud aanwezig waren.
Costa Rica is een democratische republiek. Aan het hoofd staat een president, die voor vier jaar gekozen wordt. Costa Rica heeft twee vice-presidenten. Het land kent een eenkamersysteem. Het parlement, de wetgevende vergadering, bestaat uit 57 leden.
In 1948 was er een kleine burgeroorlog na een omstreden verkiezingsuitslag. Die oorlog werd gewonnen door de linkse José Figueres Ferrer, die na afloop het leger afschafte en een nieuwe grondwet opstelde. Sindsdien is Costa Rica gevrijwaard gebleven van het geweld dat veel van haar buurlanden heeft geteisterd. Het is een van de welvarendste landen van Latijns-Amerika geworden en staat daarom ook wel bekend als "het Zwitserland van Midden-Amerika".
</p>
				</bioghist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p>
				</acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek">20.01</subject>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.05</subject>
			</controlaccess>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>Voor de bewerking van het archief is gebruik gemaakt van de volgende selectielijst.</p>
				<p>
					<list mark="bullet" type="marked">
						<item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Buitenlandse Zaken en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Buitenland over de periode 1945 - 1990, 9 september 2002/nr.C.2002/2848, (Stcrt. 14 november 2002, nr. 220/pag. 11) (RIO 103a)</item>
					</list>
				</p>
				<p>Verder zijn, op verzoek van het Nationaal Archief, de bestaande toegangen op het archief ook in deze inventaris opgenomen.</p>
				<p>Bij aanvang bestond het archief uit 3,8 meter. Na bewerking hiervan in totaal 1,9 meter archief voor bewaring overgebleven. De archiefstukken welke voor bewaring in aanmerking kwamen zijn overgedragen aan het Nationaal Archief. De archiefstukken die voor vernietiging in aanmerking kwamen, zijn na verkregen toestemming van het Ministerie van Buitenlandse Zaken, afgevoerd door Van Gansewinkel Nederland BV en daar op de gebruikelijke wijze vernietigd. Tijdens de selectie zijn ook archiefstukken geselecteerd welke op termijn voor vernietiging in aanmerking kwamen. Het betreft hier onder andere de personeelsdossiers. </p>
			</appraisal>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>Dit archiefblok is bewerkt als uitvloeisel van het meerjarenconvenant zoals dit is afgesloten tussen het Ministerie van Buitenlandse Zaken, Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en de Centrale Archief Selectiedienst (CAS) op 29 september 1994.</p>
				<p>Het archiefblok omvat de archieven van het Nederlands Gezantschap, later de Ambassade in Costa Rica te San José. De begincesuur voor deze inventaris is het jaar 1955. De eindcesuur is gelegen in het jaar 1974. Het oorspronkelijke archief was onderverdeeld in twee tienjarenblokken. Het eerste blok bestrijkt de periode 1955 - 1964 en het tweede blok de periode 1965 - 1974. Beide blokken zijn in de nieuwe bewerking samengevoegd. 
</p>
				<p>Voor de schrijfwijze van buitenlandse aardrijkskundige namen is de schrijfwijze gehanteerd die de Nederlandse Taalunie heeft gepubliceerd op haar website. De Grote Bosatlas is gehanteerd als de vorige genoemde site geen uitsluitsel bood.</p>
				<p>Ten behoeve van de overbrenging naar het Nationaal Archief dient het archief te voldoen aan de in de Regeling duurzaamheid archiefbescheiden (2001) gestelde eisen. Concreet betekent dit dat de volgende stappen zijn uitgevoerd:</p>
				<p>
					<list mark="bullet" type="marked">
						<item>Alle ijzerwerk (paperclips, nietjes, hechtmechanieken e.d.) is verwijderd;</item>
						<item>Foto's, lichtdrukken en andere materialen die aan sterkere chemische reacties dan goed papier onderhevig zijn, zijn voorzien van afzonderlijke fourflaps;</item>
						<item>Omslagen, archiefdozen en etiketten voldoen aan de ICN-kwaliteitseis.</item>
					</list>
				</p>
				<p>Voor de archiefstukken geldt dat zij in standaard Amsterdamse dozen zijn verpakt.  </p>
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>Het uiteindelijke resultaat van de bewerking is een klassieke toegang op de archiefbestanden van de archieven van het Nederlands Gezantschap, later de Ambassade in Costa Rica te San José over de periode 1954 - 1974. De toegang is primair geordend op de 9 hoofdrubrieken van de archiefcode van het Ministerie van Buitenlandse Zaken, zoals deze in 1978 is vastgesteld. De hoofdrubrieken bestaan uit:</p>
				<table colsep="0" frame="none" rowsep="0">
					<tgroup cols="2">
						<colspec colwidth="1*"/>
						<colspec colwidth="4*"/>
						<tbody>
							<row>
								<entry>0</entry>
								<entry>Algemeen</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>1</entry>
								<entry>Organisatie</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>2</entry>
								<entry>Protocol</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>3</entry>
								<entry>Juridische aangelegenheden</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>4</entry>
								<entry>Aangelegenheden van openbare orde, openbare zedelijkheid, openbare gezondheidszorg, openbare veiligheid, volkshuisvesting, leefmilieu</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>5</entry>
								<entry>Waterstaat, verkeer en vervoer, verbindingen en elektronica</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>6</entry>
								<entry>Economie, migratie, arbeid</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>7</entry>
								<entry>Sociale aangelegenheden</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>8</entry>
								<entry>Culturele en wetenschappelijke aangelegenheden, voorlichting</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>9</entry>
								<entry>Staatkunde, landsverdediging, internationale organisaties</entry>
							</row>
						</tbody>
					</tgroup>
				</table>
				<p>De benamingen van deze rubrieken met de bijbehorende nummers, zijn voor zover daar stukken van werden aangetroffen, overgenomen in de nieuwe toegang. Binnen deze indeling is, afhankelijk van de aanwezigheid van gerelateerde archiefbescheiden, een nader onderverdeling gemaakt al dan niet gebaseerd op de archiefcode.</p>
				<p>Het codenummer is feitelijk een onderwerpsnummer. Dit betekent dat onder één onderwerp meerdere dossiers kunnen vallen die hetzelfde codenummer hebben. Voor het bepalen van de plaats van een archiefstuk binnen de inventaris is gekeken naar de code welke oorspronkelijk aan het archiefstuk is gegeven. Op basis van die code is het archiefstuk onder een rubriek geplaatst. Alleen in die gevallen waarin de gegeven code niet overeenkwam met de inhoud van het dossier, is deze code losgelaten en zijn de stukken geplaatst in de rubriek waar ze inhoudelijk thuis horen. De verschillende archiefstukken zijn zoveel mogelijk chronologisch geordend.</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p/>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat</p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Nederlandse Ambassade in Costa Rica, nummer toegang 2.05.168, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Ambassade Costa Rica, 2.05.168, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<p>Zie toegang 2.05.136 Consulaat San José.</p>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
		</descgrp>
		<descgrp type="appendices">
			<head>Bijlagen</head>
			<odd type="appendix_concordance">
				<head>Concordansen</head>
				<p>Deze concordansen (omnummeringstabellen) verwijzen naar de archiefcode van het Ministerie van Buitenlandse Zaken en naar het inventarisnummer van het archief van het Nederlands Gezantschap, later de Ambassade van Costa Rica. 
				<list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>Het eerste gedeelte van de concordans verwijst naar het archief van het Nederlands Gezantschap / Ambassade in Costa Rica te San José over de periode 1955-1964.</item>
						<item>Het tweede gedeelte van de concordans verwijst naar het archief van de Nederlandse Ambassade in Costa Rica te San José over de periode 1965-1974.</item>
					</list>
				</p>
				<p>
					<table frame="all" colsep="1" rowsep="1">
						<head>1. Concordans verwijzend naar het archief van het Nederlands Gezantschap, later de Ambassade in Costa Rica te San José over de periode 1955-1964</head>
						<tgroup cols="2">
							<colspec colwidth="*"/>
							<colspec colwidth="*"/>
							<thead>
								<row>
									<entry>Oude code</entry>
									<entry>Inv.nr.</entry>
								</row>
							</thead>
							<tbody>
								<row>
									<entry>-</entry>
									<entry>21</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 0</entry>
									<entry>6</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 0</entry>
									<entry>7</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 0</entry>
									<entry>8</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 0</entry>
									<entry>9</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 0</entry>
									<entry>10</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 0</entry>
									<entry>11</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 0</entry>
									<entry>12</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 0</entry>
									<entry>13</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 0</entry>
									<entry>14</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 0</entry>
									<entry>15</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 0</entry>
									<entry>16</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 0</entry>
									<entry>17</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 0</entry>
									<entry>18</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 06</entry>
									<entry>73</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 101</entry>
									<entry>24</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 101</entry>
									<entry>25</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 102</entry>
									<entry>26</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 102</entry>
									<entry>27</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 102</entry>
									<entry>28</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 14</entry>
									<entry>22</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 317.211</entry>
									<entry>31</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 334.20</entry>
									<entry>32</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 336</entry>
									<entry>36</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 554</entry>
									<entry>43</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 554.22</entry>
									<entry>41</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 554.60</entry>
									<entry>42</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 610.22</entry>
									<entry>59</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 610.32</entry>
									<entry>56</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 611</entry>
									<entry>48</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 612.3</entry>
									<entry>49</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 612.42</entry>
									<entry>47</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 613.211.411</entry>
									<entry>53</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 613.211.411</entry>
									<entry>54</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 650</entry>
									<entry>55</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 921.353</entry>
									<entry>83</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 993</entry>
									<entry>103</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 994</entry>
									<entry>110</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 995</entry>
									<entry>108</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 995</entry>
									<entry>109</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 999</entry>
									<entry>104</entry>
								</row>
							</tbody>
						</tgroup>
					</table>
				</p>
				<p>
					<table frame="all" colsep="1" rowsep="1">
						<head>2. Concordans verwijzend naar het archief van de Nederlandse Ambassade in Costa Rica te San José over de periode 1965-1974</head>
						<tgroup cols="2">
							<colspec colwidth="*"/>
							<colspec colwidth="*"/>
							<thead>
								<row>
									<entry>Oude code</entry>
									<entry>Inv.nr.</entry>
								</row>
							</thead>
							<tbody>
								<row>
									<entry>code 0</entry>
									<entry>1</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 0</entry>
									<entry>2</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 0</entry>
									<entry>3</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 0</entry>
									<entry>4</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 0</entry>
									<entry>5</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 0</entry>
									<entry>19</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 0</entry>
									<entry>20</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 132.4</entry>
									<entry>29</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 14</entry>
									<entry>23</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 15</entry>
									<entry>30</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 311</entry>
									<entry>33</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 311</entry>
									<entry>34</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 311</entry>
									<entry>35</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 311</entry>
									<entry>128</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 313.213</entry>
									<entry>37</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 313.213</entry>
									<entry>38</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 317.294</entry>
									<entry>39</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 321.23</entry>
									<entry>40</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 321.23</entry>
									<entry>129</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 434</entry>
									<entry>64</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 553.160</entry>
									<entry>46</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 554.1</entry>
									<entry>44</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 554.634</entry>
									<entry>45</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 600</entry>
									<entry>52</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 600A</entry>
									<entry>61</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 610.10</entry>
									<entry>71</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 610.22</entry>
									<entry>60</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 610.303</entry>
									<entry>57</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 610.32</entry>
									<entry>51</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 610.32</entry>
									<entry>58</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 611.7</entry>
									<entry>65</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 612.3</entry>
									<entry>50</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 613.02</entry>
									<entry>68</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 613.210.4</entry>
									<entry>69</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 613.211.20</entry>
									<entry>63</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 613.211.20</entry>
									<entry>70</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 613.212.2</entry>
									<entry>72</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 614.033</entry>
									<entry>62</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 62</entry>
									<entry>66</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 712</entry>
									<entry>74</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 813.33</entry>
									<entry>67</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 823.12</entry>
									<entry>75</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 823.70</entry>
									<entry>76</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.0</entry>
									<entry>88</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.0</entry>
									<entry>90</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.0</entry>
									<entry>97</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.20</entry>
									<entry>101</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.20</entry>
									<entry>102</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.21</entry>
									<entry>79</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.23</entry>
									<entry>87</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.23</entry>
									<entry>92</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.23</entry>
									<entry>93</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.23</entry>
									<entry>95</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.30</entry>
									<entry>80</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.30</entry>
									<entry>82</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.30</entry>
									<entry>84</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.30</entry>
									<entry>85</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.30</entry>
									<entry>86</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.30</entry>
									<entry>89</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.30</entry>
									<entry>91</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.30</entry>
									<entry>94</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.30</entry>
									<entry>96</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 911.30</entry>
									<entry>98</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 912.20</entry>
									<entry>81</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 912.21</entry>
									<entry>77</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 912.21</entry>
									<entry>99</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 913.410</entry>
									<entry>78</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 913.411</entry>
									<entry>107</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 913.52</entry>
									<entry>100</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 996</entry>
									<entry>113</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 996</entry>
									<entry>119</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 996</entry>
									<entry>124</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 996</entry>
									<entry>125</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 996</entry>
									<entry>132</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 998</entry>
									<entry>118</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 999.0</entry>
									<entry>105</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 999.121</entry>
									<entry>121</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 999.210</entry>
									<entry>114</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 999.210</entry>
									<entry>123</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 999.212</entry>
									<entry>115</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 999.22</entry>
									<entry>106</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 999.220</entry>
									<entry>111</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 999.230</entry>
									<entry>116</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 999.230</entry>
									<entry>117</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 999.232.1</entry>
									<entry>112</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 999.232.2</entry>
									<entry>122</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 999.232.2</entry>
									<entry>127</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 999.232.2</entry>
									<entry>131</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 999.250</entry>
									<entry>120</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 999.250</entry>
									<entry>126</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>code 999.250</entry>
									<entry>130</entry>
								</row>
							</tbody>
						</tgroup>
					</table>
				</p>
			</odd>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">0</unitid>
					<unittitle>Algemeen</unittitle>
				</did>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>1-18</unitid>
						<unittitle>Agenda's van ingekomen en uitgegane stukken.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1975">1955-1975</unitdate>
						<physdesc>18 delen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144826" type="ABS">1</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be3353b1-d904-4a88-bbf0-6a2329600348</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144827" type="ABS">2</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd3b5f8c-c082-4b9e-8cde-e0da47318c42</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144828" type="ABS">3</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a6ac9e04-fd20-4796-bebf-ddb0b6916d3b</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144829" type="ABS">4</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3668836d-5565-4b0d-974e-07514f612af3</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144830" type="ABS">5</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f43ea883-3a02-42b4-b43e-59626f356d1c</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144831" type="ABS">6</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7243eb52-f872-4dcc-8f56-bbf6e123db85</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144832" type="ABS">7</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/312f16f3-390c-40a1-8d88-b9c4b0cbf708</unitid>
							<unittitle>1961 - 1962 okt.</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144833" type="ABS">8</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/590edd6c-aec2-4bbe-b0bc-5bdcf5dc6fae</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962-11/1964-07">1962 nov. - 1964 juli</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144834" type="ABS">9</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4d432003-7793-4e6a-8d81-c156cfa47370</unitid>
							<unittitle>1964 aug. - 1965</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144835" type="ABS">10</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e890d8ea-02e1-4ec5-b4bf-dde103feb3b4</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966">1966</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144836" type="ABS">11</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41c74c44-6d16-4163-a0cd-c242819068a1</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967-01/1967-10">1967 jan. - okt.</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144837" type="ABS">12</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fbe6af48-c8c7-4b1b-93e6-a936f0b1d0ea</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967-11/1968-09">1967 nov. - 1968 sep.</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144838" type="ABS">13</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/354a0084-6c02-43b9-8397-4bedce1d4076</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968-10/1969-10">1968 okt. - 1969 okt.</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144839" type="ABS">14</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba85960e-9613-4b3c-aea3-0c4103503716</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969-11/1970-11">1969 nov. - 1970 nov.</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144840" type="ABS">15</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db88e0cd-aa55-4d04-974f-2958b120b946</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1970 dec. - 1971</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144841" type="ABS">16</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1bd7cb9c-dd57-4906-b713-a09155404229</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1972 - 1973 apr.</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144842" type="ABS">17</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2cae06ae-4485-4d39-8c63-7b2d01264c82</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973-05/1974-07">1973 mei - 1974 juli</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144843" type="ABS">18</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6263e80-16ad-42e9-ae6a-b9c0fbcb3976</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974-08/1975-10">1974 aug. - 1975 okt.</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>19-20</unitid>
						<unittitle>Indexen op ingekomen en uitgegane open-, code- en telexberichten en brieven van het Nederlands Gezantschap, later de Ambassade in Costa Rica, Nicaragua en Panama aan het Nederlandse Ministerie van Buitenlandse Zaken en vice versa (accusatiekaarten).</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1974">1959-1974</unitdate>
						<physdesc>2 pakken</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144844" type="ABS">19</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5804027a-0362-4a69-ac67-ed74bb6896ec</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1967">1959-1967</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144845" type="ABS">20</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bb90e34f-516f-49c9-8b86-5b010e6b1009</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1974">1968-1974</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144846" type="ABS">21</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1b7ea2a-2b1e-4d5c-9678-f90c4ceaf63d</unitid>
						<unittitle>Dossierinventaris van het archief van het Nederlands Gezantschap, later de Ambassade in Costa Rica, Nicaragua en Panama over de periode 1955 - 1964.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965">[1965]</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">1</unitid>
					<unittitle>Organisatie</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823764" type="ABS">135</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a1e1627-0836-427d-977c-a5cef5e612ad</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende oprichting, verheffing en opheffing van Posten: telegramwisseling en correspondentie inzake de organisatie van het gezantschap te San José: vertrek van Mr. A.C. Vroon, benoeming van H.W.R. de Waal, bevoegdheden, status, ressort, wijze van correspondentie en rapportage; in kennisstelling van benoeming van H.W.R. de Waal tot Zaakgelastigde te Costa Rica, Handelsraad te Guatemala, Nicaragua, Panama, El Salvador en Honduras</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Nota bene: omslag bevat geen stukken; zie ook inv.nr. 134</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823766" type="ABS">137</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/148822f0-966b-46c7-af77-d908ca056742</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de inrichting en organisatie van het gezantschap te San José, tevens verzoek om de kanselier de persoonlijke titel van vice-consul te verlenen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823763" type="ABS">134</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d382f07c-b341-460c-a78c-c14ad4bb59a9</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de organisatie Departement en Posten: correspondentie over: de organisatie van het gezantschap te San José inzake secretaresse M.L. Pasteuning, het archief, bevoegdheden en status van H.W.R. de Waal, ressort, werkzaamheden en wijze van rapportage; postreport San José inzake de levensomstandigheden, Nederlandse kolonie, procesverbaal van overname Mr.A.C. Vroon en G.W.R. de Waal; gegevens over het klimaat in Costa Rica</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1955" type="inclusive">1954-1955</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nrs. 135, 140 en 161</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>138-140</unitid>
						<unittitle>Persoonsdossiers</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1956">1954-1956</unitdate>
						<physdesc>3 omslagen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3823767" type="ABS">138</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1631be10-1808-4067-845c-5a64b2282cb2</unitid>
							<unittitle>C.R. van Bijlevelt, kanselier  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1955" type="inclusive">1954-1955</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3823768" type="ABS">139</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c84af23a-987c-41d0-8cbf-6c35040f86d9</unitid>
							<unittitle>Lokaal personeel: G.M. Schaeffer-Frouws, typiste en arbeidsovereenkomst met Gonzalo González Reyes, loopjongen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956" type="inclusive">1956</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
						<odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 141</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3823769" type="ABS">140</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86141936-9051-4140-a6b3-6f655ea09e1f</unitid>
							<unittitle>M.L. Pasteuning, secretaresse <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
						<odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 134</p>
						</odd>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823765" type="ABS">136</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0971bc0-de11-4240-bf29-7705b317e91f</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het ambtsgebied, district, ressort van Posten: Correspondentie inzake de organisatie van de Nederlandse handelsbemiddeling in Centraal Amerika; rapport over de bezetting van de handelsafdeling van andere missies in Costa Rica</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955" type="inclusive">1955</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Nota bene: omslag bevat geen stukken</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823770" type="ABS">141</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0da6fd3c-ecb1-4122-a3d9-8e3de3f15625</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de samenstelling van personeel: correspondentie over de aanstelling van P.J.F. Daniels als handelssecretaris en de loopjongens Rafael Angel Angulo Umana en Gonzalo Gonzáles Reyes</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956" type="inclusive">1955-1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nr. 139</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>22-23</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de beveiliging van het Nederlands Gezantschap, later de Ambassade in Costa Rica, Nicaragua en Panama.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1974">1954-1974</unitdate>
						<physdesc>2 omslagen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144847" type="ABS">22</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac143bd0-4492-40da-98c9-55b3af081d08</unitid>
							<unittitle>Beveiliging met behulp van wapens, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1954 - 1964</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144848" type="ABS">23</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81cd17c3-31c7-451e-9168-5e4066fea20c</unitid>
							<unittitle>Beveiligingsvoorschriften- en maatregelen, geheimhoudingsplicht en bewapening, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1965 - 1974</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>24-28</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de organisatie van Nederlandse posten in Costa Rica, Panama en Nicaragua.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1965">1955-1965</unitdate>
						<physdesc>5 omslagen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>24-25</unitid>
							<unittitle>Organisatie van, en inspectie door de Nederlandse buitenlandse dienst. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1964">1955-1964</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144849" type="ABS">24</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a8aba8e2-f71c-41f7-9daf-0d58cea5fe4f</unitid>
								<unittitle>Organisatie van de buitenlandse dienst en de regeling van de economische werkzaamheden van de posten, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1955 - 1964</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144850" type="ABS">25</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7dcb01e9-58b9-4cbc-bb5d-5824a2633edf</unitid>
								<unittitle>Inspectierapporten met toelichtingen van de bezoeken aan de posten van de Inspecteur Buitenlandse Dienst, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1957 - 1959</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>26-28</unitid>
							<unittitle>Oprichting en verheffing van de posten. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1965">1956-1965</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144851" type="ABS">26</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eed3b883-fca5-4e80-9a85-fddfa9705278</unitid>
								<unittitle>Oprichting van het Gezantschap te San José voor de ressorten Costa Rica, Nicaragua en Panama en de contacten met de diplomatieke vertegenwoordigingen van andere Midden-Amerikaanse landen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1956 - 1957</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144852" type="ABS">27</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/29f77c5a-2315-4019-9088-8a8ffa533464</unitid>
								<unittitle>Verheffing van het Gezantschap te Panama tot ambassade, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1956 - 1965</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144853" type="ABS">28</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ee5eb6e-b019-439f-b21b-e20cad67dd12</unitid>
								<unittitle>Verheffing van het Consulaat te Nicaragua tot ambassade en de beslissing tot het niet oprichten van vice-consulaten in Nicaragua, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1958 - 1960</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144854" type="ABS">29</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd13c617-24d1-4496-8d57-3ffd6a66f029</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het bezuinigingsbeleid inzake de dienstreizen van ambassademedewerkers binnen en buiten de ressorten. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1974">1963-1974</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144855" type="ABS">30</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af1ec6f7-5c75-4b00-a912-ada600eba66a</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de overbrenging van het archief van de Nederlandse Ambassade in Costa Rica, Nicaragua en Panama.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983/1986">1983-1986</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">2</unitid>
					<unittitle>Protocol</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823763" type="ABS">134</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/97140140-5d06-45a8-8cd4-e3048b1cda77</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de organisatie Departement en Posten: correspondentie over: de organisatie van het gezantschap te San José inzake secretaresse M.L. Pasteuning, het archief, bevoegdheden en status van H.W.R. de Waal, ressort, werkzaamheden en wijze van rapportage; postreport San José inzake de levensomstandigheden, Nederlandse kolonie, procesverbaal van overname Mr.A.C. Vroon en G.W.R. de Waal; gegevens over het klimaat in Costa Rica</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1955" type="inclusive">1954-1955</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nrs. 135, 140 en 161</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823764" type="ABS">135</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/78bc8856-7946-4378-a637-6e547453d4a1</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende oprichting, verheffing en opheffing van Posten: telegramwisseling en correspondentie inzake de organisatie van het gezantschap te San José: vertrek van Mr. A.C. Vroon, benoeming van H.W.R. de Waal, bevoegdheden, status, ressort, wijze van correspondentie en rapportage; in kennisstelling van benoeming van H.W.R. de Waal tot Zaakgelastigde te Costa Rica, Handelsraad te Guatemala, Nicaragua, Panama, El Salvador en Honduras</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Nota bene: omslag bevat geen stukken; zie ook inv.nr. 134</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823771" type="ABS">142</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0980a64e-e9db-4827-a0f5-50662b39c0db</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende decoraties: correspondentie over een eventuele decoratieverlening aan de Nicaraguaanse president Anastasio Somoza en de minister van Buitenlandse Zaken Oscar Sevilla Sacasa in verband met steun aan Nederland in de 10e Algemene Vergadering van de Verenigde Naties; correspondentie inzake een decoratieuitwisseling tussen Nederland en El Salvador ter gelegenheid van de ondertekening van een handelsverdrag; correspondentie inzake de uitreiking van een decoratie aan e. Sasso, consul-generaal van Panama City</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1956" type="inclusive">1954-1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823772" type="ABS">143</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55f06694-acfe-4a0b-9f7d-c90d393e0044</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake een eventueel bezoek van de gouverneur van de Nederlandse Antillen aan Costa Rica en van prins Bernhard aan El Salvador</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955" type="inclusive">1955</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nr. 165</p>
					</odd>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">3</unitid>
					<unittitle>Juridische zaken</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144856" type="ABS">31</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7534f3f2-b961-4a00-bae7-a7137aedf5a0</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de wijzigingen in de consulaire registers van de burgerlijke stand van de consulaire posten voor Costa Rica, Nicaragua en Panama en de reconstructie van verloren gegane registers van Panama.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1964">1954-1964</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823773" type="ABS">144</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/080e6971-a464-4234-8731-f572e523c4ec</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake consulaire bevoegheden en voorrechten in Costa Rica</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955" type="inclusive">1955</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823796" type="ABS">167</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2658a2e3-de6f-4363-b35a-560e733d25b5</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende Volkenrecht en Internationaal recht: correspondentie inzake Volkenrecht in oorlogstijd in verband met de confiscatie van het s.s. "Nyugat" tijdens de Tweede Wereldoorlog door de Costaricijnse regering</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955" type="inclusive">1955</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823775" type="ABS">146</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d995fcd-01e4-4941-a476-842008e96e91</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake L. Roos: alimentatieplicht ten behoeve van R. Roos Cardoza, vordering en plaatsing op de signaleringslijst</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955" type="inclusive">1955</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nr 160</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823774" type="ABS">145</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0847ef5-ee2d-4602-9d03-55813acdd4ac</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de nationaliteit van Fam. Westhiner, E.M. de Hondt, C.C. Ruyter-Mooy alsmede kennisgeving tot behoud van Nederlandschap</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956" type="inclusive">1955-1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823798" type="ABS">169</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/084bc941-56ea-4150-b59f-b16829c5b83e</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de aantasting van de vrijheid van godsdienst in Costa Rica</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1957" type="inclusive">1955-1957</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823797" type="ABS">168</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1199cb87-27d8-4717-9304-8a21fbc7ddb5</unitid>
						<unittitle>Correspondentie en gegevens inzake de Nederlandse kolonies in Costa Rica, Panama, Nicaragua, Honduras, Guatemala en El Salvador alsmede registratielijsten van Nederlanders</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1964" type="inclusive">1955-1964</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144857" type="ABS">32</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/95aa4857-6394-4633-907f-fa3e2df0a7ee</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de wetgeving inzake huwelijk, echtscheiding en afstamming in Costa Rica, Nicaragua en Panama.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1958">1956-1958</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>33-35</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de territoriale aangelegenheden van Costa Rica, Nicaragua en Panama.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1974">1958-1974</unitdate>
						<physdesc>3 omslagen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144858" type="ABS">33</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/94669fbb-6f62-4d60-825c-35eef797923f</unitid>
							<unittitle>Uitbreiding van de territoriale wateren van Panama met 200 zeemijlen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1958 - 1967</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144859" type="ABS">34</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80982c05-26c5-4d3c-9111-4d3b157894d7</unitid>
							<unittitle>Stellingname van Costa Rica met betrekking tot de uitbreiding van de territoriale wateren, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1966 - 1974</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144860" type="ABS">35</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/02370f3f-c6d1-450d-8fd9-f650b8272796</unitid>
							<unittitle>Territoriaal geschil tussen Nicaragua en Colombia, 1972</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144861" type="ABS">36</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1792bf2c-453a-4100-8d69-5b5204d844ba</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de rechtpositie van getuigen die verhoord worden door rogatoire commissies in civiele procedures ingevolge de wetgeving van Costa Rica, Nicaragua en Panama.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1964">1959-1964</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>37-38</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het indienen van schadeclaims in verband met de aan Nederlandse eigendommen veroorzaakte schade.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1973">1963-1973</unitdate>
						<physdesc>2 omslagen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144862" type="ABS">37</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/329eb50c-5090-4e74-87b0-13fb096c3ae6</unitid>
							<unittitle>Schadeclaims tegen Indonesië (in verband met de gebeurtenissen tussen 3 december 1957 en 15 augustus 1962), <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1963 - 1969</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144863" type="ABS">38</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f48a83f-f863-4fdc-8f23-94cbaefab90b</unitid>
							<unittitle>Schadeclaims tegen Oost-Duitsland (in verband met de Tweede Wereldoorlog), <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1970 - 1973</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144864" type="ABS">39</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/daf61b38-76ee-4e40-87c0-8e77d4d80c9c</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de registratie van Nederlanders in Costa Rica, Panama en Nicaragua.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1974">1965-1974</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144865" type="ABS">40</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2cbe5487-cb7f-4059-a21e-94c4226ddb50</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de bescherming van etnische minderheden in Latijns-Amerika.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970/1974">1970-1974</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">4</unitid>
					<unittitle>Openbare orde, rust, veiligheid, zedelijkheid en volksgezondheid</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823776" type="ABS">147</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f132b263-6b4d-4435-985f-f4a272767cc2</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende paspoorten: rapportage inzake paspoort- en visumbepalingen in Costa Rica alsmede gegevens over de gesignaleerden P.J. Vosman en H. Wolf in verband met paspoortaanvragen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956" type="inclusive">1955-1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nr 155</p>
					</odd>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">5</unitid>
					<unittitle>Waterstaat, verkeer en vervoer, verbindingen en electronica</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823801" type="ABS">172</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e16a05db-4563-466b-b3f2-277f8a1e966f</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake Nederlandse scheepvaartbelangen in Centraal Amerika, hierbij de scheepvaartregeling met Nicaragua, Nederland (o.a. KNSM) en de Marina Mercante Nicaraguense (Mamenic); gegevens over de scheepvaart van Panama en Honduras</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1958" type="inclusive">1954-1958</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>41-45</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende luchtvaartaangelegenheden in Costa Rica, Nicaragua en Panama.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1974">1954-1974</unitdate>
						<physdesc>5 omslagen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>41-43</unitid>
							<unittitle>Aangelegenheden in relatie met de Koninklijke Luchtvaartmaatschappij (KLM). <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1964">1954-1964</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144866" type="ABS">41</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3df7dc38-5b04-4e04-9c4f-69a61e155439</unitid>
								<unittitle>Luchtvaartrechten van de KLM in Costa Rica, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1954 - 1964</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144867" type="ABS">42</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/77a1aecf-1277-4d94-bef5-01a053765790</unitid>
								<unittitle>Positie van de KLM in het Caribisch gebied en de vertegenwoordiging van luchtvaartmaatschappijen door consulaire ambtenaren in Nicaragua, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1954 - 1964</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144868" type="ABS">43</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bbd166ba-f66a-4ea4-ac2d-62c78f45f2a4</unitid>
								<unittitle>Moeilijkheden met de luchtvaartmaatschappij LACSA van Costa Rica en de vliegvergunning van de KLM in Costa Rica, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1956 - 1960</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144869" type="ABS">44</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c19352ab-dc66-4e06-8094-04be39d7d5e8</unitid>
							<unittitle>Luchtvaartovereenkomsten, exploitatievergunningen en landingsrechten in Costa Rica en Panama, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1966 - 1969</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144870" type="ABS">45</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a0ee0c0-c167-426a-b845-25bb69e86c02</unitid>
							<unittitle>Beveiliging van de luchtvaart tegen vliegtuigkapingen in verband met de kaping van een vliegtuig uit Costa Rica op 21 oktober 1970, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1969 - 1974</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823777" type="ABS">148</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/06c19248-8510-4676-bb45-1f4c3087c50f</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende scheepvaart: gegevens over registratie van buitenlandse schepen in Panama en Costa Rica; rapportage over de scheepvaart van Nicaragua; rapportage over de reacties in Centraal Amerika op een besluit tot vrachtverhoging</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955" type="inclusive">1955</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823800" type="ABS">171</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e1167a2-cc2d-4a12-b2b1-8c0af41eb4d9</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende regelingen, bepalingen en berichtgeving op het gebied van scheepvaart: rapportage over Midden-Amerikaanse reacties op het besluit tot vrachtverhoging van conferentielijnen; correspondentie inzake de regeling van Nederland met Nicaragua over wederzijdse vrijstelling van belasting voor lucht- en scheepvaartondernemingen; rapportage over prostitutie in de havens van Costa Rica, Nicaragua en Panama</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1961" type="inclusive">1955-1961</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823778" type="ABS">149</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/253fb079-cefb-4d10-a4ee-c36217f1f5a1</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake het aangaan van een eventuele luchtvaartovereenkomst met El Salvador</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956" type="inclusive">1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823803" type="ABS">174</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34153adf-ee26-4829-af20-7f5821411058</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de registratie van zeeschepen in Costa Rica</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1959" type="inclusive">1956-1959</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823802" type="ABS">173</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/52a7e1bd-e889-47d4-9027-021ad1ebf347</unitid>
						<unittitle>Scheepsverklaringen van de m.s. "Ena", m.s. "Amstelmeer", m.s. "Abbey Wood", s.s. "Voco", s.s. "Johannes Frans", sleepboot "Caraibische Zee", m.s. "Irazu"</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1962" type="inclusive">1959-1962</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823804" type="ABS">175</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c04fc25c-a062-4096-b354-3eb7771d10b2</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake demarche bij de ambassadeur van de Verenigde Staten in Costa Rica naar aanleiding van de weigering om de Koninklijke Luchtvaart Maatschappij (KLM) landingsrechten in Los Angeles  te verlenen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960" type="inclusive">1960</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823799" type="ABS">170</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3e9c88b-3703-4236-9135-b141703accb3</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende bepalingen van de haven van Corinto te Nicaragua</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963" type="inclusive">1963</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823805" type="ABS">176</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a8605d4a-63cb-4197-8a6e-3ceb45f2ff7f</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende telecommunicatie: correspondentie inzake de gegevens over het radiozendschip "Veronica"; gegevens over het REM-eiland, geregistreerd te Panama</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964/1965" type="inclusive">1964-1965</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144871" type="ABS">46</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/451b9ac3-c716-4181-ae82-922725274e46</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de plannen tot oprichting van een gemeenschappelijke handelsvloot voor Midden-Amerika.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1974">1965-1974</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">6</unitid>
					<unittitle>Economie en arbeid</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823815" type="ABS">186</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2f824a3-43d0-4208-afa4-acffdf22ce1b</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende migratie: correspondentie en rapportage over de mogelijkheden voor emigratie van Nederlanders naar Costa Rica (eerste migratiegeval uit 1953), Nicaragua en Panama, hierbij voorwaarden en wetgeving inzake de migratie; landbouwkolonies in Nicaragua; suggestie tot opnemen van vluchtelingen uit Nieuw Guinea; bezoek van Mr. Ir. B.W. Haveman van Intergouvernementeel Comité voor Europese Migratie (ICEM); correspondentie inzake verlof voor vreemde staatsdienst ten behoeve van Ir. M.Th. Bürer</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1960" type="inclusive">1953-1960</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823780" type="ABS">151</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d381d67e-d7ca-43b4-b6d4-0e295048d218</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende economische betrekkingen tussen andere landen onderling: rapportage over de activiteiten van de Centraal-Amerikaanse douanecommissie; conferentie inzake de Centraal-Amerikaanse economische samenwerking; verbreking door Guatemala van de economische betrekkingen met een aantal communistische landen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1955" type="inclusive">1954-1955</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823789" type="ABS">160</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/46d6ab1b-4ffe-4b79-becf-d36c75c0c511</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende vorderingen: (twee voorbeelden bewaard) vordering op L. Roos en op ex-consul J. Salomons</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1956" type="inclusive">1954-1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nr. 146</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823785" type="ABS">156</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/52e14789-9f16-4245-9b0a-fb7539a687b4</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende handel, in- en uitvoerrechten en -bepalingen: cijfers van de invoer van Panama over 1954; cijfers inzake de handel van Nicaragua over 1954; rapportage over de handels- en financiële politiek over Nicaragua; gegevens over invoerrechten in Honduras; correspondentie inzake de mogelijkheden voor export van Nederlands vee naar Nicaragua</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955" type="inclusive">1955</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823762" type="ABS">133</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1139f49f-d73f-439e-9191-7b16972c7fd2</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de bijeenkomst te Curaçao van in het Caribische gebied gestationeerde ambtenaren op het gebied van economische en handelsvoorlichting en de deelname van H.W.R. de Waal</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956" type="inclusive">1955-1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823779" type="ABS">150</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/acbfd50a-d934-4905-90ed-1762ddf326b3</unitid>
						<unittitle>Economische rapportage inzake: olieboringen in Costa Rica; financiering van projecten in Costa Rica o.a. door middel van staatsleningen en Nederlandse deelname daaraan; invoer van Costa Rica in de periode januari-september 1954; telecommunicatie in Guatemala; overstromingen in Costa Rica; financiële situatie in Guatemala; economische situatie in Nicaragua hierbij o.a. situatie van de handel</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956" type="inclusive">1955-1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823781" type="ABS">152</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f346ebf4-6d07-4a52-9bab-4bc4ab31a2e7</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende leningen en giften: rapport over de activiteiten van de American Overseas Finance Corporation in het Caraibisch gebied, met name het verstrekken van leningen op lange termijn; correspondentie over de Nederlandse deelname aan de financiering van projecten in Costa Rica; rapportage over leningen van de IBRD (International Bank For Reconstruction and Development) aan Guatemala, Nicaragua en Honduras</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956" type="inclusive">1955-1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nrs. 150 en 155</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823784" type="ABS">155</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1214eedf-debb-4e13-91e5-9b7d4ffde7ef</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende handel en voorlichting: correspondentie inzake de Duitse concurrentie in Costa Rica, aanbevelingen voor verbeteringen van de Nederlandse handelsvoorlichting; rapport over de Nederlandse uitvoermogelijkheden naar Costa Rica; de Nederlandse deelname aan de financiering van projecten in Costa Rica; inlichtingen over P.J. Vosman; invoercijfers van Costa Rica betreffende plantaardige en dierlijke vetten afkomstig uit Nederland; rapportage inzake Latijn-Amerikaanse pogingen tot stabilisatie van de koffieprijzen, hierbij de oprichting van Internationaal  Koffie Bureau (J.I.C.); rapportage inzake de oprichting van International Finance Corporation; rapport over reclamemedia in Costa Rica; cijfers van de invoer van El Salvador in 1954; correspondentie inzake de verzending van kunstvoorwerpen ten behoeve van het Koninklijk Instituut voor de Tropen </unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956" type="inclusive">1955-1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nrs. 147, 150, 152, 158, 162</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823786" type="ABS">157</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0ef67ae0-4d3d-4984-be3d-be2517bf39dd</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende handel van Nederland met andere landen: rapportage over de Nederlandse handelsmogelijkheden in Centraal Amerika, hierbij tevens de in- en uitvoercijfers; correspondenitie en rapportage over de handelsovereenkomsten en regelingen van Nederland met Honduras, El Salvador, Nicaragua en Costa Rica, hierbij ook de in- en uitvoercijfers</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956" type="inclusive">1955-1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823787" type="ABS">158</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/999ae00c-aafe-458d-98fa-678534ff4001</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende handel tussen andere landen onderling:  rapportage inzake de handelsovereenkomsten en regelingen van andere landen onderling: Costa Rica met Guatemala, Costa Rica met Denemarken, Nicaragua met Verenigde Staten, Guatemala met Zwitserland, Guatemala met Frankrijk, Guatemala met Spanje en Costa Rica met Nicaragua; rapportage over het Internationaal Koffie Bureau en de handel in koffie; correspondentie inzake een monetaire hervorming in Nicaragua; cijfers van de invoer van Costa Rica over 1954; cijfers betreffende de handel van Nicaragua over 1954; cijfers betreffende de handel van Honduras over 1953 en 1954; rapport over een bezoek van een Duitse handelsmissie aan Centraal Amerika; rapport over de vrijhandelszone van Colon en Panama</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956" type="inclusive">1955-1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nr. 155</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823788" type="ABS">159</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/067f937a-5da0-4c33-8128-492dc78983fd</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende handel en reizen: correspondentie en rapportage inzake reizen ter bevordering van de handel: bezoek aan Costa Rica van S.W.A. van Oosten van het Instituut voor Latijns Amerika, bezoek aan Costa Rica van Dr. E.J. à  Campo</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956" type="inclusive">1955-1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823806" type="ABS">177</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af681003-7089-4067-8d16-79278fa27eaa</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende economie (algemeen): rapportage inzake de mogelijkheden voor de Nederlandse handel met Midden Amerika; hierbij de in- en uitvoercijfers, aanbevelingen voor de handelsbevordering; rapport over de goodwill van Nederland in Centraal Amerika</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956" type="inclusive">1955-1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823807" type="ABS">178</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5dca258e-991d-4a44-951d-83a51194715f</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende reizen: verslag van de dienstreis ter bevordering van de handel van Nederland met Midden Amerika; rapport over een bezoek van de West-Duitse handelsmissie aan Costa Rica; correspondentie en rapportage inzake een bezoek van Dr. M. Weisglas van de Stichting Vertegenwoordiging van de Nederlandse Industrie voor Internationale Belangen in het kader van handelsbevordering; correspondentie over het bezoek van de minister van Buitenlandse Zaken van Nicaragua, Alejandro Montiel Arguello aan Nederland; betrekkingen Nederland en Nicaragua;  correspondentie inzake het bezoek van een Costaricijnse handelsmissie aan Europa</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1959" type="inclusive">1955-1959</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>47-52</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende financiële aangelegenheden van Costa Rica, Nicaragua en Panama.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1973">1955-1973</unitdate>
						<physdesc>5 omslagen en 1 stuk</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144872" type="ABS">47</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf92acec-8480-4749-9969-a10b5e02a6a9</unitid>
							<unittitle>Deviezenwetgeving van Nicaragua, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1955 - 1963</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144873" type="ABS">48</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99b1c00c-1a63-4c85-8cd6-27dc3e06b117</unitid>
							<unittitle>Financiële vooruitzichten en het handels- en betalingsverkeer in Costa Rica, Nicaragua en Panama, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1955 - 1964</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>49-51</unitid>
							<unittitle>Leningen en schulden van Costa Rica, Nicaragua en Panama. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1973">1955-1973</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144874" type="ABS">49</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1979efeb-4f90-4be2-8697-b13108287e5a</unitid>
								<unittitle>Openbare leningen en schulden van Costa Rica, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1955 - 1956</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144875" type="ABS">50</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e4fcaebd-6cad-4148-bbbb-a2711c317bc1</unitid>
								<unittitle>Nationale schuld van Costa Rica per 30 november 1967, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1967</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144876" type="ABS">51</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54a20767-f804-4a1e-8c18-b07f34fd42f4</unitid>
								<unittitle>Commerciële leningen aan Panama, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1972 - 1973</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144877" type="ABS">52</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/acf28a65-bde1-4302-b818-20c45ec118cc</unitid>
							<unittitle>Ongunstige handelsbalans van Costa Rica, de beperking van de invoer uit landen waarmee Costa Rica een ongunstig handelsverkeer onderhoudt en de export van koffie uit Costa Rica, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1971 - 1972</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144878" type="ABS">53</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51fc57f0-af9a-49e7-8ea2-ab97e87dd2d1</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de handelsverdragen van Nederland met El Salvador, Honduras en Guatemala.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823782" type="ABS">153</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60386ff7-97d2-4825-95b0-4daf1ca1b9aa</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de uitzending in UNESCO verband van expert E.K. de Vries naar Costa Rica </unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956" type="inclusive">1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823783" type="ABS">154</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d167e4fe-3ec8-4407-b15c-2f381896e286</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende geld en bankwezen: gegevens over de uitgifte en vernietiging van bankbiljetten in Costa Rica; rapportage over deviezenwetgeving en deviezenpositie van Costa Rica</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956" type="inclusive">1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823812" type="ABS">183</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/27d908dc-1e83-4f9a-bfe3-ec202d8711a7</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake vorderingen (enkele voorbeelden): L. Roos; vorderingen in Costa Rica algemeen; Swiss Trading Company, hierbij waarderingsbetuiging voor E.E.S. de Jongh</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1960" type="inclusive">1957-1960</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823811" type="ABS">182</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c33e222d-fd6f-442c-9477-ebb33af87093</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende handelsrestricties: correspondentie, documentatie en rapportage inzake fytopathologische voorschriften voor in- en uitvoer in de landen van het ambtsgebied; Nederlandse pogingen tot verzachting van de voorschriften en de reis van Dr. J.W. Hes</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1962" type="inclusive">1957-1962</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144879" type="ABS">54</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/95b78c45-e945-4548-b549-3e9bcc237053</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de ratificatie door Panama van het Verdrag tot Regeling van de Walvisvangst van de International Whaling Commission in verband met de vangstcontrole door neutrale waarnemers.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144880" type="ABS">55</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5aecbbdc-c43c-47c4-a476-10774c3d229c</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de economische mogelijkheden voor Nederlanders voor vestiging in Panama.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1960">1958-1960</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823814" type="ABS">185</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0499d30b-16de-4db0-bf2f-8362cd4926d0</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende vestiging, uitbreiding en overname van Nederlandse bedrijven in Costa Rica, Panama en Nicaragua met name op het gebied van tropische landbouw: Bandar Rubber Maatschappij N.V., N.V. Rubber Cultuur Mij "Amsterdam" en Compania Frutera Internacional de Panama</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1960" type="inclusive">1958-1960</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nr. 181</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823809" type="ABS">180</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f13041cb-0ee2-4883-96fd-0aff507ae9ed</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de uitzending van Nederlandse experts op het gebied van visserij naar Nicaragua en Costa Rica</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1962" type="inclusive">1958-1962</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823813" type="ABS">184</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c92759f-9e06-45d5-8a9e-299591f6de38</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende aanbesteding en uitvoering van werken: kanalisatie van de meren van Tortuguero en bijbehorend ontwikkelingsplan, betrokkenheid van Grondmij; leningen van IBRD (International Bank of Reconstruction and Development) aan Costa Rica in verband met projecten; communicatieproject in Costa Rica; voorwaarden voor aanbestedingen in Costa Rica; havenprojecten in Costa Rica</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1964" type="inclusive">1958-1964</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>56-58</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de ontwikkelingsprojecten en -samenwerking.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1970">1958-1970</unitdate>
						<physdesc>3 omslagen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144881" type="ABS">56</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db4fe275-b029-4e33-aa7c-f052c77d24a3</unitid>
							<unittitle>Ontwikkelingsleningen aan financiële instellingen in Latijns-Amerika, ontwikkelingsprojecten in Costa Rica en jaarvergaderingen van de Inter-Amerikaanse Ontwikkelingsbank, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1958 - 1964</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144882" type="ABS">57</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ceec63c-6468-424d-b68f-2ef9325ad4cf</unitid>
							<unittitle>Medewerking aan het evaluatieonderzoek van het Nederlandse Ministerie van Buitenlandse Zaken naar het hulpprogramma voor de ontwikkelingslanden, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1966</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144883" type="ABS">58</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/147a9f33-8c43-4578-aea6-df51ec6a7964</unitid>
							<unittitle>Financieel-economische ontwikkelingshulp aan Latijns-Amerikaanse landen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1970</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>59-61</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de algemene economische ontwikkelingen in Latijns-Amerika.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1971">1958-1971</unitdate>
						<physdesc>2 omslagen en 1 stuk</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144884" type="ABS">59</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a749bd5-faf6-47f0-a428-8599da91a431</unitid>
							<unittitle>Economische integratie van de landen in Centraal-Amerika, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1958 - 1963</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144885" type="ABS">60</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ca79dba-fa6e-4753-ae11-9a760444390c</unitid>
							<unittitle>Economische positie van de communistische landen en het economisch offensief in Latijns-Amerika, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1965</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144886" type="ABS">61</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1360ce1c-2219-46ec-97f4-77dc3c664648</unitid>
							<unittitle>Uitgave van het Periodiek Economisch Rapport Panama-Costa Rica-Nicaragua (PACONI), <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1967 - 1971</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144887" type="ABS">62</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/89d7d1a1-5c36-4420-869c-594c2eb7d265</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de bevordering van de industrie en investeringen in Costa Rica.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1973">1958-1973</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823808" type="ABS">179</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1beeb310-e407-4e61-a7b4-a1bfdaa377d2</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het communistisch economisch offensief in Nicaragua, Costa Rica en Panama</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1960" type="inclusive">1959-1960</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823810" type="ABS">181</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc6fbbbe-0c09-40a0-b02e-275fdd3a8937</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende inlichtingen over zakenlieden en firma's in Costa Rica en Panama: J. Wentland, Compania Frutera Internacional de Panama en F.G.J van Amersfoort</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1963" type="inclusive">1959-1963</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nr. 185</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>63-64</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de in- en uitvoermaatregelen in Midden-Amerika in verband met het gevaar van mond-en-klauwzeer.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1973">1961-1973</unitdate>
						<physdesc>1 pak en 1 omslag</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144888" type="ABS">63</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9cc65ead-3f2c-40cb-91d2-e00a9d049a97</unitid>
							<unittitle>In- en uitvoermaatregelen voor zuivelproducten en vee, 1961 - 1973</unittitle>
							<physdesc>pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144889" type="ABS">64</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd714080-8a90-4df5-a02b-261cb776e20f</unitid>
							<unittitle>Vergaderingen van de Organización International Regional Sanidad Agropecuria (OIRSA) te San José, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1970 - 1973</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144890" type="ABS">65</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/797edbcb-19aa-4970-996f-0121ac633474</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de oprichting van de particuliere beleggingsmaatschappij Atlantic Community Development Group for Latin America (ADELA) en de plannen voor de oprichting van een financieringsmaatschappij in Nicaragua.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1974">1963-1974</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144891" type="ABS">66</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/729374e6-cc1d-4b4f-a111-fcd8e28f4642</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende wettelijke regeling voor het gebruik van maten en gewichten (ijkwezen) in Costa Rica.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1974">1963-1974</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>67-68</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de energieaangelegenheden in Costa Rica en Panama.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1972">1965-1972</unitdate>
						<physdesc>1 omslag en 1 stuk</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144892" type="ABS">67</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/017bcf8d-171f-4684-a210-a32fad9031f0</unitid>
							<unittitle>Instelling van een nationale commissie in Costa Rica om de vreedzame en heilzame toepassing van atoomenergie te onderzoeken en om richting te geven aan het internationale beleid van het land, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1965</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144893" type="ABS">68</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0c54a52-3565-4180-bcd2-408a4ee85ebd</unitid>
							<unittitle>Nationalisatie van de elektriciteitsmaatschappij Fuerza y Luz in Panama, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1972</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144894" type="ABS">69</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da6bc526-4999-44f2-bc46-937519c18f22</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de vestiging van een handelscentrum in de vrijhandelzone in Panama.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1967">1966-1967</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144895" type="ABS">70</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b38af57e-ee6c-47eb-9897-4bbfc82863c8</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de voorschriften voor de in- en uitvoer van agrarische producten in Costa Rica, Panama en Nederland.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1974">1966-1974</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144896" type="ABS">71</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e43c41c5-ac22-4633-883a-bf5fa537adaa</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de organisatie van de Centraal-Amerikadag op 27 september 1967 door het Instituut voor Latijns-Amerika (ILA) om Centraal-Amerika in de belangstelling te brengen van het Nederlandse bedrijfsleven.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967">1967</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144897" type="ABS">72</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/71056806-1b2a-4c4f-983a-86bb200d8106</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de handelscontactbijeenkomst op 1 en 2 mei 1974 te Curaçao voor het Caribisch gebied en omringende landen.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1974">1973-1974</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">7</unitid>
					<unittitle>Sociale aangelegenheden, maatschappelijke steun en voorzorg</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823790" type="ABS">161</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c986e749-673c-4539-af48-dc6a207a1e00</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de Nederlandse kolonie: correspondentie over de inzamelingsactie onder de  Nederlandse kolonie ten behoeve van de "Stichting 1940-1945"; gegevens over de Nederlandse kolonie in Costa Rica</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956" type="inclusive">1955-1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nr. 134</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823816" type="ABS">187</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50c00c7a-c41e-4cce-ab5c-4b869c6f2c00</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake het vliegongeval van Dr. Victor C. de Munck</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956" type="inclusive">1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144898" type="ABS">73</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64dc4c6c-6dd5-4860-b9f1-98e1c79faa0f</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de resultaten van de gehouden volkstelling van april 1963 in Costa Rica.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963">1963</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144899" type="ABS">74</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a88f1cce-ac43-45fb-b646-72588ed852f4</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de vulkanische uitbarstingen in Costa Rica en de hulpverlening door het buitenland.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1968">1963-1968</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">8</unitid>
					<unittitle>Culturele en wetenschappelijke aangelegenheden, voorlichting</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823791" type="ABS">162</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d95b79c-87a3-4365-be03-e2bc312e3b7f</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende kunst en cultuur: correspondentie met het Koninklijk Instituut voor de Tropen over de verzending van voorwerpen ten behoeve van een tentoonstelling over Midden-Amerikaanse culturen en correspondentie over de Nederlandse schenking aan de ethno-musicologische afdeling van het Nationale Museum van Costa Rica</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956" type="inclusive">1955-1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook inv.nr. 155</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823817" type="ABS">188</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a6332f7a-21d5-4e1d-b38a-61f8d4273049</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de Rembrandttentoonstelling in Costa Rica en de internationale boekententoonstelling in Panama</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1964" type="inclusive">1962-1964</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823818" type="ABS">189</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3b4490d-3b54-4909-85a9-cfe1134a05fb</unitid>
						<unittitle>Correspondentie over de Nederlandse boekenschenking aan de bibliotheek van de universiteit van Nicaragua</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964/1965" type="inclusive">1964-1965</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144900" type="ABS">75</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a009b1f-c49f-4801-b3b2-4cabe17e7d46</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de voorziening van de pers in Costa Rica, Nicaragua en Panama met berichten over Nederland.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1973">1966-1973</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144901" type="ABS">76</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/141ab4b5-3745-4fad-899b-227b89e8fcd8</unitid>
						<unittitle>Brief aan de Nederlandse minister van Buitenlandse Zaken over de tentoonstelling Nederland, Land en Volk te San José en Alajuela in Costa Rica.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968">1968</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">9</unitid>
					<unittitle>Staatkunde, landsverdediging, internationale organisaties</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">9.1</unitid>
						<unittitle>Staatkunde</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">9.1.1</unitid>
							<unittitle>Dossiers voor 1965 (aanvulling 2012)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823792" type="ABS">163</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a9537909-b43e-4b49-a290-6b7edf569a51</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende politieke verhoudingen en partijen: rapport over de binnenlandse politieke situatie in Panama inzake verkiezingen, politieke verhoudingen en partijen en het parlement; rapport over de binnenlande politieke situatie in El Salvador: verkiezingen, politieke verhoudingen en partijen; rapport over de binnenlande politieke situatie in Costa Rica: politieke verhoudingen en partijen, verkiezingen; hierbij ook buitenlandse politiek: verhouding tussen Costa Rica en Nicaragua</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956" type="inclusive">1956</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823793" type="ABS">164</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4914ae57-4f80-47d4-b90f-699cbac147e9</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende koloniale aangelegenheden: correspondentie en rapportage over de stappen om de regeringen van Costa Rica, Guatemala en El Salvador te winnen voor het Nederlandse standpunt inzake de kwestie Nieuw Guinea</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955" type="inclusive">1955</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823819" type="ABS">190</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6508334-5b4a-4894-b348-bd5cba6e584d</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende reizen van staatshoofden en regeringspersonen: bezoek van president J. Figueres van Costa Rica aan Europa, o.a. aan Nederland; bezoek van ex-koning Leopold van België aan Costa Rica; bezoek van kardinaal F.J. Spellman aan Nicaragua en Costa Rica; uitnodiging voor een bezoek van de minister van Onderwijs van Nicaragua Dr. René Schick aan Nederland; bezoek van de minister van Economische Zaken van Nicaragua, Dr. Juan José Lugo Marenco aan Nederland; bezoek van een Zuid Koreaanse missie aan Nicaragua en Costa Rica; bezoek van de ex-president van Costa Rica, Otilio Ulate aan Nederland; bezoek van premier George Price van Brits Honduras (Belize) aan Costa Rica en Nicaragua; bezoek van president F. Orlich van Costa Rica aan de Verenigde Staten; eventueel bezoek van de president-elect van Panama, Marco Nobles aan Nederland; bezoek van een hoge Costaricijnse functionaris, Enrique A. Chacon Z. aan Nederland </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1964" type="inclusive">1956-1964</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823820" type="ABS">191</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34b02508-e831-4cc4-949b-d77b1c467740</unitid>
								<unittitle>Correspondentie en rapportage inzake de ambtsoverdracht van de president van Costa Rica, José Figueres Ferrer, aan Mario Echandi Jiminez; bijzondere missie van gezant Ir. P.H. Zijderveld, hierbij ook rapportage over de binnenlandse politiek; conflict Guatemala met Groot Brittannië naar aanleiding van Belize; correspondentie en rapportage over de ambtsoverdracht van de president van Costa Rica, Mario Echandi Jiminez, aan Fransciso J. Ohrlich; bijzondere missie van ambassadeur Ir. P.H. Zijderveld, hierbij tevens rapportage over de binnenlandse politiek; buitenlandse betrekkingen Costa Rica-Nicaragua</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1962" type="inclusive">1958-1962</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823821" type="ABS">192</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40a7af23-5390-4c86-af6e-e250fdae58c0</unitid>
								<unittitle>Correspondentie tussen H.W.R. de Waal en W.E. van Panhuys, gezant te Havanna naar aanleiding van de ambtsaanvaarding van de president van Cuba; samenstelling van de bijzondere missie; decoratie uitwisseling Nederland met Cuba en eventueel bezoek van Prins Bernhard aan Cuba</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1955" type="inclusive">1954-1955</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823822" type="ABS">193</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a81a9123-456c-4b01-948a-85a546c260e8</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de ambtsoverdracht van de president van El Salvador, Dr. Rudolfo Cordon, aan J.A. Rivera; bijzondere missie van ambassadeur Ir. P.H. Zijderveld, hierbij ook rapportage over  binnen- en buitenlandse politiek en het kabinet</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962" type="inclusive">1962</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823823" type="ABS">194</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/292e496a-c1aa-4228-85e0-07cb5908b662</unitid>
								<unittitle>Correspondentie en rapportage over de ambtsaanvaarding van de president van Nicaragua, Luis Somoza Debayle; bijzondere missie van zaakgelastigde H.W.R. de Waal, hierbij tevens rapportage over de betrekkingen tussen Nicaragua en Honduras; correspondentie en rapportage inzake de ambtsoverdracht van de president van Nicaragua, Luis Somoza Debayle, aan Dr. René Schick Gutierrez; bijzondere missie van ambassadeur H.C. Schoch, tevens rapportage over binnenlandse politiek</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1963" type="inclusive">1957-1963</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823824" type="ABS">195</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/095e94db-a759-4ab5-a670-85bf7e9f6cb2</unitid>
								<unittitle>Correspondentie en rapportage over de ambtsoverdracht van de president van Panama, Ricardo Arias Espinoza, aan Ernesto de la Guardia; bijzondere missie van zaakgelastigde H.W.R. de Waal; tevens rapportage over de betrekkingen tussen Panama en Verenigde Staten in verband met het Panamakanaal; correspondentie en rapportage over de ambtsoverdracht van de president van Panama, Ernesto de la Guardia aan Roberto F. Chiari; bijzondere missie van ambassadeur Ir. P.H. Zijderveld; tevens rapportage over de binnenlandse situatie, kabinet; betrekkingen met de Verenigde Staten in verband met het Panamakanaal</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1960" type="inclusive">1956-1960</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823825" type="ABS">196</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3ad40e6-4e6b-48d5-aacb-63a451beaaa4</unitid>
								<unittitle>Jaarrapporten Costa Rica:
- Basisrapport 1951 met gegevens over: economische partijen en verhoudingen, grondwet, parlement, kabinet; financiën; buitenlandse politiek; perswezen; Nederlandse kolonie; verbindingen; handel, hierbij cijfers over 1948 ook met betrekking tot Nederland; landbouw; bosbouw; industrie; diplomatieke betrekkingen.
- Gedeelte van het basisrapport 1958 betreffende: economische situatie; handel, hierbij ook  handelscijfers met Nederland; industrie.
- Gedeelte van het basisrapport 1959: binnenlandse situatie, politieke partijen en verhoudingen, grondwet, parlement, kabinet; financiën.
- Jaarrapporten 1961 t/m 1964: Binnenlandse situatie,grondwet, kabinet, staatshoofd, politieke
partijen en verhoudingen, parlement; perswezen; buitenlands politieke en diplomatieke betrekkingen
met Nicaragua, Panama, Verenigde Staten, communistische landen met name Cuba, Verenigde
Naties, Centraal-Amerikaanse samenwerking, Guatemala, Organisatie van de Amerikaanse Staten (OAS), Honduras; economische situatie;
handel, met o.a. cijfers met betrekking tot Nederland; financiën, bankwezen, leningen; verbindingen; Nederlandse kolonie; communisme.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1964" type="inclusive">1951-1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>197-200</unitid>
								<unittitle>Correspondentie, documentatie, krantenknipsels en rapportage over politieke ontwikkelingen in Costa Rica</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1964">1955-1964</unitdate>
								<physdesc>4 omslagen</physdesc>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3823826" type="ABS">197</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5b508d0-17f5-41ef-bc2a-d9e062f3b22d</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1957" type="inclusive">1955-1957</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc/>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3823827" type="ABS">198</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ccd0281-2286-405c-aacf-3f51008c3f22</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1960" type="inclusive">1958-1960</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc/>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3823828" type="ABS">199</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6283ad0d-e26e-4688-95fe-e2e981865aa3</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961" type="inclusive">1961 - 1961 juni</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc/>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3823829" type="ABS">200</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44fb43a8-9fed-44c7-b7a1-695bee351f86</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1964" type="inclusive">1961 juli - 1964</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc/>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823830" type="ABS">201</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a00c4c3d-1211-4412-b625-7b0e33922a98</unitid>
								<unittitle>Rapport inzake de bondsgenootschappelijk overleg van ambassadeurs in Costa Rica teneinde een goede voorlichting over de Berlijnse kwestie te bereiken</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961" type="inclusive">1961</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823831" type="ABS">202</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b5c97e37-1df8-4e47-b5a2-ac102cbdc0c4</unitid>
								<unittitle>Jaarrapporten Nicaragua:
Basisrapport 1951 met gegevens over: binnenlandse politieke situatie, politieke partijen en verhoudingen, grondwet, parlement, kabinet; financiën; buitenlandse politiek; perswezen; Nederlandse kolonie; verbindingen; handel, hierbij in- en uitvoercijfers 1948 en 1949 ook met betrekking tot Nederland; economische situatie.
- Jaarrapporten 1961 t/m juli 1964: binnenlandse politieke situatie, grondwet, kabinet, parlement, politieke partijen en verhoudingen; perswezen; buitenlandse betrekkingen met Cuba, Verenigde Staten, Honduras, Costa Rica, Panama, El Salvador, Verenigde Naties, Centraal-Amerikaanse samenwerking; economische situatie; financiën, hierbij leningen; handel, hierbij ook handelscijfers o.a.met betrekking tot Nederland; Nederlandse kolonie; godsdienst; communisme</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1964" type="inclusive">1951 - 1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>203-204</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende politieke rapportage Nicaragua: correspondentie, documentatie, krantenknipsels en rapportage over politieke ontwikkelingen in Nicaragua:
Buitenlandse betrekkingen met: Costa Rica; Nederland o.a. houding inzake de kwestie Nieuw Guinea; Honduras; Verenigde Staten, bezoek Dr. Milton Eisenhower, Alliance for Progress; Venezuela; BRD; Guatemala.
- Binnenlandse politiek: president Anastasio Somoza Garcia Sr.; politieke partijen en verhoudingen; verkiezingen; Anastasio Somoza Jr.; parlement; moord op Anastasio Somoza Sr.; president Luis Anastasio Somoza Debayle; Guillermo Sevilla Sacasa; Edmundo Amador; Oscar Sevilla Sacasa; kabinet; revolutiepogingen, betrokkenheid van Honduras, Costa Rica, Cuba en Venezuela; wetgeving; rol van de ambassadeur van de Verenigde Staten T. Whelan; Enrique Lacayo Farfan; Pedro J. Chamorro Cardenal; Luis Cardenal; positie van de Nederlandse kolonie te Managua; asylrecht; studentenbeweging; communisme; grondwet; Dr. Fernando Aguéro; president Dr. René Schick Gutierrez.
- Economische situatie; financiële situatie, hierbij leningen; handel, handelscijfers o.a. Nederland; industrie; mijnbouw; bosbouw; visserij</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1964">1955-1964</unitdate>
								<physdesc>2 omslagen</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Nota bene: binnen de omslagen is er niet chronologisch geordend</p>
							</odd>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3823832" type="ABS">203</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7e1110b-f045-4374-a2fe-5e509dcaec5e</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1964" type="inclusive">1955-1964</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc/>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3823833" type="ABS">204</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af3325b3-c256-4f11-9797-bf42f10ee805</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1963" type="inclusive">1959-1963</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc/>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823834" type="ABS">205</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6cf5a3d-107b-41fc-a1c5-d41b9dc20710</unitid>
								<unittitle>Jaarrapporten Panama: - Basisrapport Panama 1951 met gegevens over: binnenlandse politieke situatie, politieke partijen en verhoudingen, grondwet, kabinet; financiën; buitenlandse betrekkingen, o.a. met de Verenigde Staten naar aanleidingen van het Panamakanaal, Costa Rica, Colombia; perswezen; Nederlandse kolonie; verbindingen; economie; handel, handelscijfers o.a. met betrekking tot Nederland; diplomatieke betrekkingen.
- Jaarrapporten 1961 t/m 1964: binnenlandse politieke situatie, staatshoofd, grondwet, kabinet, politieke partijen en verhoudingen, parlement, communisme, verkiezingen; perswezen; buitenlandse betrekkingen met de Verenigde Staten naar aanleiding van het Panamakanaal, Cuba, communistische landen, de Verenigde Naties, Centraal-Amerikaanse samenwerking; diplomatieke betrekkingen; economie; financiën, o.a. leningen; handel, handelscijfers o.a. met betrekking tot Nederland; verbindingen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1964" type="inclusive">1951-1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823835" type="ABS">206</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fef05a12-0326-42fd-9180-e074932639fe</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende politieke rapportage Panama: Binnenlandse politiek: verkiezingen; politieke verhoudingen en partijen; parlement; president Ricardo Arias Espinoza; Ernesto de la Guardia; Francisco Morales; Victor F. Goytia; problematiek rond het Panamakanaal, betrekkingen met de Verenigde Staten; president Ernesto de la Guardia; nasleep van de moord op president José Antonio Remon; rassenproblemen; kabinet; arbeidsonrust; T. Diaz; studentenbeweging; onlusten en revolutiepogingen, betrokkenheid van Cuba en Venezuela, ingrijpen van de OAS; Roberto Arias; president Roberto F. Chiari; communisme; Marco A. Robles; Juan Galindo; José Antonio Molino; Miguel J. Moreno Jr.; Dr. Arnulfo Arias; president Marco A. Robles;  Economische en financiële situatie; Buitenlandse betrekkingen met: Verenigde Staten vooral in verband met de Panamakanaalkwestie, bezoek van Dr. Milton Eisenhower; Verenigde Naties; Cuba; OAS; bezoek van president Miguel Ydigoras van Guatemala; Centraal-Amerikaanse samenwerking; ODECA;  buitenlandse reis van de minister van BuZa Miguel Moreno; Colombia; V.A.R.; Nationalistisch China; Peru</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1964" type="inclusive">1955-1964</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 207</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823836" type="ABS">207</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8720d56b-0cec-488e-9697-c3acf6c1b222</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het conflict tussen Panama en de Verenigde Staten inzake het Panamakanaal; onlusten; bemiddeling van de Organisatie van de Amerikaanse Staten (OAS)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964" type="inclusive">1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Zie ook inv.nr.  206 (conflict) en inv.nr. 208 (onlusten)</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823837" type="ABS">208</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5939f596-06cc-4e8e-a47f-6a9a33d7cae4</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de schade aan het KLM gebouw te Panama, aangericht tijdens de onlusten naar aanleiding van de kanaalkwestie</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964" type="inclusive">1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Nota bene: bevat foto's; zie ook inv.nr.207</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823838" type="ABS">209</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c1653fd-3c3a-4fd2-9f39-fd0aac5c2c06</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende Nieuw Guinea: correspondentie en rapportage inzake de pogingen om Costa Rica, Panama, Nicaragua en El Salvador te winnen voor het Nederlandse standpunt met betrekking tot de kwestie Nieuw-Guinea,  behandeld in de Verenigde Naties, hierbij het optreden van de V.N. afgevaardigden  van Costa Rica Benjamin Nunuz en Alberto F. Canas; bezoek aan Costa Rica van Sir Percy Spender, Australische ambassadeur te Washington; bezoek aan Costa Rica en Nicaragua van Muharto Notowidigdo, Indonesisch ambassadeur te Washington</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1962" type="inclusive">1954-1962</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823839" type="ABS">210</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/97a876eb-d769-45ae-86a5-d8adfc9bf1e6</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de toenadering van West-Europa tot Latijns-Amerikaanse landen, met name Panama, Costa Rica en Nicaragua</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1957" type="inclusive">1956-1957</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823840" type="ABS">211</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aec8f692-f3bf-46a6-9459-636816d4842a</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de Pan-Amerikaanse samenwerking; hierbij o.a. de conferentie van de Amerikaanse presidenten te Panama 91956); Organisatie van de Amerikaanse Staten (OAS); houding van Panama, Costa Rica en Nicaragua inzake de Pan-Amerikaanse politiek</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1960" type="inclusive">1956-1960</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823841" type="ABS">212</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f71505e-f818-4fef-bf9b-c8e5c29924b1</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de Centraal-Amerikaanse samenwerking, hierbij de houding van Panama, Costa Rica en Nicaragua, de rol van de Organisatie van Centraal Amerikaanse Staten (ODECA), de kwestie Belize</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1960" type="inclusive">1955-1960</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823842" type="ABS">213</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/93bb7a5f-bffa-4c9a-80c0-82d7e586e3f8</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de conferentie van de presidenten van de Verenigde Staten (J.F. Kenndey) en de Centraal Amerikaanse staten te San José</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963" type="inclusive">1963</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823843" type="ABS">214</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8dd50a5f-276b-4407-a5d3-1b96f6b89379</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende communisme en anti-communisme: correspondentie en rapportage over communistische activiteiten in Latijns-Amerika, met name in Costa Rica, Nicaragua en Panama en over het Centraal Amerikaanse anti-communistische congres te San José en Managua</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1961" type="inclusive">1955-1961</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823844" type="ABS">215</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/401d06a6-3f8b-45ba-87b3-158ce1ea91b4</unitid>
								<unittitle>Correspondentie en rapportage over de betrekkingen van de Europese Economische Gemeenschap (EEG) met de Latijns-Amerikaanse landen, met name Costa Rica, Nicaragua en Panama; hierbij de propaganda voor de EEG, reacties op de EEG naar aanleiding van het gemeenschappelijk memorandum van de EEG-lidstaten</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1963" type="inclusive">1958-1963</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823845" type="ABS">216</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40146a5f-004b-47d0-9d1d-e7ce3312bf60</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de samenwerking van de handelsraden van de EEG-landen in Costa Rica, Nicaragua en Panama; hierbij gegevens over economie, financiën, handel en handelscijfers</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1963" type="inclusive">1959-1963</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>217-219</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de samenwerking tussen de ambassadeurs van de EEG-landen in Costa Rica, Nicaragua en Panama</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1961">1960-1961</unitdate>
								<physdesc>3 omslagen</physdesc>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3823846" type="ABS">217</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4d2d6365-936f-41de-937c-06362eed2e19</unitid>
									<unittitle>Costa Rica <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1961" type="inclusive">1960-1961</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc/>
								</did>
								<odd>
									<p>Nota bene: hierbij ook statitische gegevens Costa Rica</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3823847" type="ABS">218</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5620e9f7-da25-4e78-8281-de09128e344e</unitid>
									<unittitle>Nicaragua  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961" type="inclusive">1961</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc/>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3823848" type="ABS">219</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6912e102-7e01-4e6c-a62b-9b44c5a84aac</unitid>
									<unittitle>Panama <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961" type="inclusive">1961</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc/>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823849" type="ABS">220</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c25b328-1903-4685-9fa6-cc39600e04db</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de kandidaturen voor de Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO) alsmede documentatie over de vijfde Regionale FAO conferentie voor Centraal Amerika te Costa Rica</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1958" type="inclusive">1955-1958</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823850" type="ABS">221</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bb147c20-6138-445f-9720-2389363bc305</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de kandidatuur van België voor de beheersraad van de Internationale Labour Organisatie (ILO)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957" type="inclusive">1957</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823851" type="ABS">222</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3aac0e73-ea17-4375-be43-8b9e84baaab3</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de Nederlandse kandidatuur voor de raad van beheer van de International Atomic Energy Agency (IAEA)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964" type="inclusive">1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823852" type="ABS">223</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca271282-2d64-40bd-9152-c57cc07635b1</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de bijeenkomst van de Nationale Commissies van de United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization (UNESCO) in Costa Rica alsmede over de kandidaturen van Panama, Costa Rica voor de Uitvoerende Raad van UNESCO</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1964" type="inclusive">1958-1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823853" type="ABS">224</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f2611fd-713f-43f5-8cb5-f65994c8cf23</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de Algemene Vergadering van de Verenigde Naties: rapportage over het Costaricijnse standpunt inzake de agenda van de tiende Algemene Vergadering van de Verenigde Naties; correspondentie inzake de kandidatuur van Costa Rica voor het vice-voorzitterschap van de zestiende Algemene Vergadering van de Verenigde Naties</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1961" type="inclusive">1955-1961</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823854" type="ABS">225</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/07c72fee-9b12-4588-8c6a-c0b9f27fe909</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de Centraal-Amerikaanse en Nederlandse kandidaturen ten gunste van de United Nations Conference on Trade and Development (UNCTAD) in Geneve</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964" type="inclusive">1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823855" type="ABS">226</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e0f89c62-99bb-4df8-97a4-d0203cf747db</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de Nederlandse kandidatuur voor de Veiligheidsraad van de Verenigde Naties</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1964" type="inclusive">1960-1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823856" type="ABS">227</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b753218b-fd20-451d-85ed-19779dcfe2e3</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de Inter Amerikaanse Economic and Social Council (ECOSOC) conferentie inzake de havens te San José</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956" type="inclusive">1956</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823857" type="ABS">228</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da24f31e-0985-489d-a177-91412043c0e9</unitid>
								<unittitle>Rapportage over de activiteiten van de Inter Amerikaanse commissie  (OAS) betreffende de Alliance for Progress; reacties in Panama, Nicaragua en Costa Rica</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1964" type="inclusive">1962-1964</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823858" type="ABS">229</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39a66d2e-b00d-4d84-b728-f7151668a487</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de kandidaturen van Nederland, Costa Rica, Belgïe en Luxemburg voor de ECOSOC; hierbij de kandidatuur van Nederland voor de commissie van de Rechten van de Mens in de ECOSOC</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1963" type="inclusive">1957-1963</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823859" type="ABS">230</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2366e460-8c46-4d33-a519-534eb6c2b909</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de conferentie van de Economic Commission on Latin America (ECLA) in Panama stad (City)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959" type="inclusive">1959</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823860" type="ABS">231</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b2489e6-36a9-4676-b6fa-12651d2e39e4</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake de Nederlandse kandidatuur voor de Commissie voor Internationaal Recht van de Verenigde Naties; correspondentie over R.J. Alfaro, Panamees rechter bij het Internationale Hof van Justitie</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1959" type="inclusive">1956-1959</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3823794" type="ABS">165</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/37d33030-3777-45e1-9027-20cabf4c06dd</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende buitenlandse betrekkingen: Costaricijnse uitnodiging aan de Gouverneur van de Nederlandse Antillen voor een bezoek; rapport over de opvolging van Benjamin Nunez, permanent vertegenwoordiger van Costa Rica bij de Verenigde Naties, door Dr. Alberto Canas</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956" type="inclusive">1955-1956</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">9.1.2</unitid>
							<unittitle>Stukken vanaf 1963 </unittitle>
						</did>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>77-98</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de binnen- en buitenlandse ontwikkelingen met betrekking tot Costa Rica, Nicaragua en Panama.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1974">1963-1974</unitdate>
								<physdesc>1 pak en 21 omslagen</physdesc>
							</did>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>77-82</unitid>
									<unittitle>Algemeen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1974">1965-1974</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3144902" type="ABS">77</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/11e50877-3362-4208-ba30-a66b716ddc36</unitid>
										<unittitle>Diplomatieke betrekkingen van Costa Rica, Nicaragua en Panama met andere landen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1965 - 1974</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3144903" type="ABS">78</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c2008714-e8ac-4edb-a4ac-fafd976a3844</unitid>
										<unittitle>Politieke ontwikkelingen in Latijns-Amerika en de problemen inzake de urbanisatie in Costa Rica, Nicaragua en Panama, 1966 - 1973</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3144904" type="ABS">79</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b243578a-1603-45f6-8737-4b0a52bd6def</unitid>
										<unittitle>Presidentsoverdrachten in Costa Rica, Nicaragua en Panama, 1966 - 1974</unittitle>
										<physdesc>pak</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3144905" type="ABS">80</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b368b635-617f-4880-8cb5-a4ab3d236864</unitid>
										<unittitle>De reactie van de ambassadeur te San José op de rede van president Nixon van de Verenigde Staten voor de Interamerikaanse Pers Vereniging op 1 november 1969 te Washington, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1969</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3144906" type="ABS">81</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/574d0fc3-1f44-4f6c-8f69-0b56f9f7b9ee</unitid>
										<unittitle>Bijeenkomsten in Costa Rica en Nicaragua over de onrust in Midden-Amerika, veroorzaakt door het conflict tussen El Salvador en Honduras, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1969 - 1974</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3144907" type="ABS">82</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3872e57a-7902-4adb-a988-f2fc1855a152</unitid>
										<unittitle>De reacties van Panama en Nicaragua op de onlusten van 30 mei 1969 in verband met de staking van Werkspoor Caribean op Curaçao, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1969 - 1974</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>83-88</unitid>
									<unittitle>Costa Rica. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964/1974">1964-1974</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3144908" type="ABS">83</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7e8e776-efee-4455-9c55-1290bbbb9b13</unitid>
										<unittitle>Bijeenkomsten te Mexico City inzake de denuclearisering van Latijns-Amerika en de ratificatie door Costa Rica van het op 1 juli 1968 te Washington gesloten verdrag ter beperking van het gebruik van kernwapens, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1964 - 1971</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3144909" type="ABS">84</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe4dfe18-ef52-4e0d-9158-b37d0e090999</unitid>
										<unittitle>Invloed van de politieke ontwikkelingen in de Dominicaanse Republiek op Costa Rica, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1965 - 1967</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3144910" type="ABS">85</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e36ea9f-1c72-475b-824a-88aecb807305</unitid>
										<unittitle>Verkiezingen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1965 - 1970</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3144911" type="ABS">86</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d027e31b-51dc-4c96-bf45-decfb1784411</unitid>
										<unittitle>Binnenlandse en buitenlandse politiek, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1965 - 1974</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3144912" type="ABS">87</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6dba6c4-8ac8-4672-9308-e2b450be81ed</unitid>
										<unittitle>Kabinet, parlement en binnenlands bestuur, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1965 - 1974</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3144913" type="ABS">88</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60c8aaca-8d1d-4387-a9b6-101f4fa07f5b</unitid>
										<unittitle>Jaarrapporten over de jaren 1965 - 1967 en 1969 - 1973, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1966 - 1974</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>89-92</unitid>
									<unittitle>Nicaragua. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1974">1965-1974</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3144914" type="ABS">89</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bdb70650-71ec-45d0-aaee-97e8f6cab486</unitid>
										<unittitle>Binnenlandse en buitenlandse politiek, 1965 - 1974</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3144915" type="ABS">90</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b468ac65-fa9e-4e71-b327-d7e34e471006</unitid>
										<unittitle>Jaarrapporten over de jaren 1964 - 1968 en 1973, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1965 - 1974</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3144916" type="ABS">91</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac0ae2f6-c085-450d-9ef2-fb59eb2209cb</unitid>
										<unittitle>Verkiezingen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1966 - 1972</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3144917" type="ABS">92</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c94f4ca9-72d7-454e-bb9f-6052363bf37d</unitid>
										<unittitle>Kabinet, parlement en binnenlands bestuur, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1967 - 1974</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>93-98</unitid>
									<unittitle>Panama. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1974">1963-1974</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
								<c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
									<did>
										<unitid>93-94</unitid>
										<unittitle>Kanaalzone. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1974">1963-1974</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3144918" type="ABS">93</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/247a59bd-504b-4649-aa98-bf92136db05a</unitid>
											<unittitle>Panamakanaalverdragen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1963 - 1974</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
									<c07 level="file">
										<did>
											<unitid identifier="3144919" type="ABS">94</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba1c93fd-ac1d-4dcb-a152-e7aeda6f8e4f</unitid>
											<unittitle>Gouverneursbenoeming, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1966</unitdate>
											</unittitle>
										</did>
									</c07>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3144920" type="ABS">95</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12c27da1-e503-4354-b546-8bc7e0e69b80</unitid>
										<unittitle>Kabinet, parlement en binnenlands bestuur, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1964 - 1973</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3144921" type="ABS">96</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b9cb7260-e0ba-47c7-a0a7-fe6196ba8f3a</unitid>
										<unittitle>Binnenlandse en buitenlandse politiek, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1965 - 1974</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3144922" type="ABS">97</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2cf4aa3d-4b54-44e4-a223-732614414d89</unitid>
										<unittitle>Jaarrapporten over de jaren 1964 - 1966, 1968, 1980 - 1973, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1965 - 1974</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3144923" type="ABS">98</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e81d74a-4d27-4667-8382-1e3b8d90164f</unitid>
										<unittitle>Verkiezingen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1967 - 1968</unitdate>
										</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>99-100</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de invloed van communistische landen in Latijns-Amerika.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1974">1963-1974</unitdate>
								<physdesc>2 omslagen</physdesc>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3144924" type="ABS">99</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bb32eefb-357d-4921-8199-da6cdba3a618</unitid>
									<unittitle>Communistische diplomatieke-, consulaire en handelsvertegenwoordigingen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1963 - 1968</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3144925" type="ABS">100</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b7e794d-64da-405f-b6fb-62a7d570008d</unitid>
									<unittitle>Invloed van de Sovjet-Unie, China en Cuba, 1965 - 1974</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>101-102</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de reizen van staatshoofden en regeringsleden van en naar Costa Rica, Nicaragua en Panama.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1974">1965-1974</unitdate>
								<physdesc>2 omslagen</physdesc>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3144926" type="ABS">101</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31b86132-bb77-4c3e-ae4e-8db1a24c2c7c</unitid>
									<unittitle>Staatshoofden, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1965 - 1974</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3144927" type="ABS">102</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f6527a84-6c66-43fb-b19a-13e340b81235</unitid>
									<unittitle>Regeringsleden, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1966 - 1974</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">9.2</unitid>
						<unittitle>Internationale organisaties</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3823795" type="ABS">166</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/61bbd79f-0e77-4f52-af03-2d842e5b951a</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de standpunten van Costa Rica betreffende de agenda van de 10e Algemene Vergadering van de Verenigde Naties</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955" type="inclusive">1955</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144928" type="ABS">103</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/09039004-f6aa-409e-8e49-5ec41bf3cfbd</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het niet-erkennen van Oost-Duitsland door Nicaragua en Panama in verband met de Haagse Verdragen van het Permanente Hof van Arbitrage.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1961">1956-1961</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>104-106</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de Organisatie van Amerikaanse Staten (OAS).</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1973">1958-1973</unitdate>
							<physdesc>3 omslagen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144929" type="ABS">104</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/369f5f6d-1272-4e9c-953a-2007666503c3</unitid>
								<unittitle>Diplomatieke betrekkingen van Nederland, Costa Rica, Nicaragua en Panama met de andere lidstaten, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1958 - 1964</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144930" type="ABS">105</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ce00bad-756f-4b79-8bf8-aee9ba606c20</unitid>
								<unittitle>Verslaggeving inzake de vergaderingen en presidentenbijeenkomsten te Nicaragua en Panama en het overleg over het herstel van de diplomatieke betrekkingen met Cuba, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1966 - 1973</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144931" type="ABS">106</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e181b90f-cf71-46b3-ade0-ebfd1025bbe0</unitid>
								<unittitle>Assemblee van de ministers van Buitenlandse Zaken van de lidstaten te Costa Rica van 14 - 23 april 1971, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1971</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144932" type="ABS">107</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/97757c05-c835-4657-b064-748231bfc810</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de integratie van de Centraal-Amerikaanse strijdkrachten, de toetreding van Panama tot de Organización de Estados Centro-Americanos (ODECA) en de bijeenkomsten van Centraal-Amerikaanse ministers en staatshoofden.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1974">1961-1974</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144933" type="ABS">108</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b7c488e9-8f02-47a4-b23b-d309c207f03c</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de deelname van Nederland en Panama in de International Agreement regarding the maintenance of certain lights in the Red Sea en de financiële bijdrage hier in per land.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962">1962</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>109-123</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de relatie van Costa Rica, Nicaragua en Panama tot de Verenigde Naties (VN).</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1974">1962-1974</unitdate>
							<physdesc>13 omslagen en 2 stukken</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144934" type="ABS">109</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e46a7cc2-6a80-48a0-a5ea-7f59af6be5bf</unitid>
								<unittitle>Nederlandse steun voor de kandidatuur van Panama voor een zetel in de Raad van de Internationale Organisatie voor Burgerluchtvaart (ICAO), <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1962</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144935" type="ABS">110</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eeeffe9b-2749-4b03-bfb3-4f56c57abe18</unitid>
								<unittitle>Verzoeken van Nederland aan Costa Rica, Nicaragua en Panama om steunverlening voor de kandidatuur voor een zetel in de Uitvoerende Raad van de Wereldgezondheidsorganisatie (WHO), <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1963</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144936" type="ABS">111</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/33ec645f-28b8-4a30-9ca5-5c4e12d8e20e</unitid>
								<unittitle>Vergaderingen en samenstelling van de Veiligheidsraad, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1965 - 1972</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144937" type="ABS">112</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f10546b0-0465-450e-90da-51bbfe2dd0e9</unitid>
								<unittitle>Steunbetuigingen van Costa Rica en Nicaragua voor de kandidatuur voor de te houden 15e zitting van de Economische Commissie voor Latijns-Amerika (ECLA) te Willemstad op de Nederlandse Antillen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1965 - 1974</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144938" type="ABS">113</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73c404ed-cfb1-4e43-b501-69bcddf39301</unitid>
								<unittitle>Verzoek aan Costa Rica, Nicaragua en Panama om steunverlening aan de kandidatuur van Nederland voor de functie van directeur-generaal bij de Voedsel- en Landbouworganisatie (FAO) te Rome, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1965 - 1974</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144939" type="ABS">114</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/83e6acf6-7744-4722-819f-9e210f6fae0e</unitid>
								<unittitle>Ondersteuning van Costa Rica voor de kandidaatstellingen voor de functies van vicepresident voor de 21e Algemene Vergadering en secretaris-generaal van de VN, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1966</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144940" type="ABS">115</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7a30fb8-a07e-467e-b6fa-e2951e5ee778</unitid>
								<unittitle>Steunbetuigingen van Costa Rica, Nicaragua en Panama aan de kandidatuur van Nederland voor een zetel in de Raad van de de United Nations Industrial Development Organization (UNIDO), <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1966 - 1972</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>116-117</unitid>
								<unittitle>Economisch en Sociaal Comité (ECOSOC) en het Interamerikaans Economisch en Sociaal Comité (IA-ECOSOC). <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1973">1966-1973</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3144941" type="ABS">116</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6964a673-5cba-4b8d-8cba-2206e62d7ea0</unitid>
									<unittitle>Vergaderverslagen van het Interamerikaans Economisch en Sociaal Comité (IA-ECOSOC) te Panama City, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1966 - 1971</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3144942" type="ABS">117</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8d9f8c9-94b1-404c-a42d-f2c4e5c0ab5f</unitid>
									<unittitle>Steunverlening van Costa Rica, Nicaragua en Panama aan de kandidatuur van Nederland voor de verkiezing van plaatsen in het Economisch en Sociaal Comité (ECOSOC), <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1969 - 1973</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144943" type="ABS">118</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80cc79b1-8aa0-4406-8940-c8a540fa617f</unitid>
								<unittitle>Kandidaatstellingen van Nederland en Costa Rica om zitting te nemen in de Uitvoerende Raad van de Organisatie van internationale samenwerking inzake opvoeding, wetenschap en cultuur (UNESCO), <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1966 - 1974</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144944" type="ABS">119</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f29b5b7-7502-4c32-a71f-d176f9bf3f98</unitid>
								<unittitle>Nederlandse steun voor de kandidatuur van Panama voor de herverkiezing in de Internationale Arbeidsorganisatie (ILO), <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1966 - 1974</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144945" type="ABS">120</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/713a9ce9-60e0-4ca9-bd99-991f1fd12850</unitid>
								<unittitle>Steunbetuigingen en afwijzingen van Costa Rica, Nicaragua en Panama voor de kandidatuur van Nederland voor een zetel in het Internationaal Gerechtshof en de erkenning van Costa Rica van de jurisdictie van het Internationaal Gerechtshof, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1966 - 1974</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144946" type="ABS">121</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b19ed806-d87d-4249-9d5e-afaf3d6e6d7c</unitid>
								<unittitle>Ondersteuning van Costa Rica van het voorstel tot toelating van communistisch China tot de VN, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1971</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144947" type="ABS">122</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e3049656-a534-4372-a4cb-1cb8998ef4e2</unitid>
								<unittitle>Behandeling van het verzoek van Panama aan Nederland om steunverlening voor de kandidatuur in het Comité voor Afschaffing van Rassendiscriminatie van de VN, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1973 - 1974</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144948" type="ABS">123</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1993d44d-09ad-4692-82c3-15340f9d79d6</unitid>
								<unittitle>Motivering van Costa Rica inzake de stemming in de VN over de toelating van Palestijnse bevrijdingsorganisaties, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1974</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144949" type="ABS">124</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1874ad6-c1d0-4366-99fc-f2728c6dd016</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het ontvangen van ontwikkelingshulp door Costa Rica van de Organization for Economic Cooperation and Development /Development Assistance Committee (OECD/DAC).</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964/1974">1964-1974</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144950" type="ABS">125</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/234d5724-da03-470f-87dc-bc012460b47a</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de bijeenkomst van de Latijns-Amerikaanse Vrijhandels Associatie (LAFTA) en de Centraal-Amerikaanse Gemeenschappelijke Markt (CAGM) in Costa Rica van 24 en 25 juli 1967 in het kader van het verwezenlijken van een Latijns-Amerikaanse vrijhandelszone.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1967">1966-1967</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>126-131</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de relatie van Costa Rica, Nicaragua en Panama tot internationale congressen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969/1975">1969-1975</unitdate>
							<physdesc>1 pak, 4 omslagen en 1 stuk</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144951" type="ABS">126</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e5116f6-8af8-4c08-8752-d6f437d8216f</unitid>
								<unittitle>Internationale Conferentie inzake de Rechten van de Mens van 7 - 22 november 1969 in Costa Rica en de ondertekening van het Verdrag inzake de Rechten van de Mens door Costa Rica, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1969 - 1975</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144952" type="ABS">127</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/17c95911-2805-4f13-8654-595c456efc9d</unitid>
								<unittitle>Mededeling van de ambassadeur te San José met betrekking tot het bekrachtigen van Costa Rica per 21 januari 1970 van de Conventie inzake Verdovende Middelen van 30 maart 1961, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1970</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144953" type="ABS">128</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/afbe04b6-a646-420b-8eaa-87f6e4c753ba</unitid>
								<unittitle>De deelname van Costa Rica, Nicaragua en Panama aan de Zeerechtconferentie voor landen die grenzen aan de Caribische Zee, 1970 - 1974</unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144954" type="ABS">129</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f214fdb7-b1e5-462f-9b8c-543d6aad4067</unitid>
								<unittitle>Het studiecongres van 27 en 28 juni 1970 en de conferentie van Latijns-Amerikaanse vrouwen van 19 - 21 april 1974 te San José over de toestand van de Joodse minderheid in de Sovjet-Unie, 1970 - 1974</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144955" type="ABS">130</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8586ff3d-dc4b-4047-8ea8-045e32324193</unitid>
								<unittitle>De eerste bijeenkomst van Special Study Group Interamarican Highways op 7 november 1972 te Panama City en het twaalfde Panamerikaanse Wegencongres van 7 - 12 juli 1975 San José, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1972 - 1975</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3144956" type="ABS">131</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3abe01c5-41f2-41dd-9353-e09a7cd3d61a</unitid>
								<unittitle>Voorbereiding van de Wereldbevolkingsconferentie van 15-19 april 1974 in Costa Rica, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1973 - 1974</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3144957" type="ABS">132</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f7dbf7a-8e06-49e1-9827-520f75596323</unitid>
							<unittitle>Verslag van het bezoek van een delegatie van het Europese parlement aan Costa Rica van 2 - 4 december.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971">1971</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">3</unitid>
					<unittitle>Oude toegangen</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823861" type="ABS">232</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d3edfc9-be94-48d8-bce7-6f7e25aab72f</unitid>
						<unittitle>Oorspronkelijke inhoudsopgave van het archief van de ambassade te San José</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1964" type="inclusive">1955-1964</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3144846" type="ABS">21</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1b7ea2a-2b1e-4d5c-9678-f90c4ceaf63d</unitid>
						<unittitle>Dossierinventaris van het archief van het Nederlands Gezantschap, later de Ambassade in Costa Rica, Nicaragua en Panama over de periode 1955 - 1964.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965">[1965]</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823862" type="ABS">233</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/876dd706-b15c-446c-a2ca-507a1b72389f</unitid>
						<unittitle>Inventaris van het archief van het Nederlands gezantschap in San José (standplaats Havana) 1954-1956</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980" type="inclusive">1980</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Bevat een namen- en onderwerpenklapper</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3823863" type="ABS">234</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ed1566c-8a99-43d0-9d01-ccfb0467a78f</unitid>
						<unittitle>Inventaris van de buitenlandse vertegenwoordigingen Costa Rica, ambassade San José 1955-1964</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980" type="inclusive">1980</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>