<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!-- 21-06-2018 14:14:02 -->
<ead audience="external">
<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.05.412::Ministerie van Buitenlandse Zaken: Stichting tot Bevordering van Investeringen in Suriname Stichting tot Bevordering van Investeringen in Suriname)//NL" url="http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f173-3aec-e053-09f0900ae25c" urn="NL-HaNA_2.05.412.ead.xml">2.05.412</eadid>
<filedesc>
<titlestmt>
<titleproper>Inventaris van het archief van de Stichting tot Bevordering van Investeringen in Suriname (SBIS), 1966-1976 (1978)</titleproper>
<author>Doc-Direkt</author></titlestmt>
<publicationstmt>
<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2016">(c) 2016</date></publicationstmt>
</filedesc>
<profiledesc>
<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date normal="2016" era="ce" calendar="gregorian">2016</date> vervaardigd door Doc-Direkt op basis van de richtlijn <title>Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>.Eindredactie: , <date era="ce" calendar="gregorian"/>.</creation>
<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen:<bibref>  <title>ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;<bibref>  <title>Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhave 2003</bibref>.</descrules>
</profiledesc>
<revisiondesc audience="internal">
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce"/>
<item/>
</change>
</revisiondesc>
</eadheader>
<archdesc level="fonds" type="inventory">
<did>
<head>Beschrijving van het archief</head>
<unittitle label="Naam archiefblok: ">Stichting tot Bevordering van Investeringen in Suriname</unittitle>
<unittitle type="short">BuZa / St. Bevordering Investeringen Suriname SBIS</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1966/1978" type="inclusive">1966-1978</unitdate>
<unitdate type="bulk" era="ce" calendar="gregorian" normal="1966/1976">merendeel 1966-1976</unitdate>
<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">Z319</unitid>
<physdesc label="Omvang: "><extent unit="files">52 inventarisnummers</extent>; <extent unit="meter">1,00 meter</extent></physdesc>
<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten.</materialspec>
<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
<physloc/>
<origination label="Archiefvormers: ">
<corpname>Stichting tot Bevordering van Investeringen in Suriname</corpname>, 1966 - 1977
</origination>
<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Stichting tot Bevordering van Investeringen in Suriname bestrijkt de jaren 1966-1976 en bevat ondermeer stukken betreffende de eigen organisatie (agenda’s en notulen bestuursvergaderingen, jaarverslagen, financieel beheer, begrotingen en jaarrekeningen, samenwerking met andere organisaties) en investeringen in afzonderlijke projecten.</abstract>
</did>
<descgrp type="context">
<head>Archiefvorming</head>

<p></p>
<bioghist>
<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
<p>In 1965 werd op initiatief van de voorzitter van de Industriële Adviesraad, W. Bruynzeel, de Stichting tot Bevordering van Investeringen in Suriname (SBIS) en de N.V. Nederlandse Participatie Maatschappij voor Suriname gestart.</p>
<p>Op 15 juni 1966 werd de SBIS formeel opgericht. De stichting had tot doel in nauwe samenwerking met daarvoor in aanmerking komende Surinaamse instanties bij te dragen aan de economische ontwikkeling van Suriname door middel van het bevorderen van de vestiging van nieuwe en de uitbreiding van bestaande bedrijven in Suriname, waarbij er naar gestreefd werd de belangen van Suriname tot hun recht te doen komen, onder meer door deelnemingen van Surinaamse ingezetenen te bevorderen.</p>
<p>Het doel moest worden bereikt door middel van: 
<list mark="bullet" type="marked">
<item>acquisitie en voorlichting door het leggen van contacten met daarvoor in aanmerking komende ondernemingen;
</item>
<item>medewerking aan de voorziening in de behoefte aan risicodragend kapitaal van nieuwe en bestaande bedrijven in Suriname;
</item>
<item>het laten verrichten van technologische en economische research, alsmede marktonderzoek voor algemene doeleinden en voor specifieke projecten;
</item>
<item>het onderhouden van contacten met instanties in Suriname en in Nederland, die werkzaam zijn op het terrein van de economische ontwikkeling van Suriname.
</item>
</list></p>
<p>De geldmiddelen van de stichting bestonden uit: 
<list mark="bullet" type="marked">
<item>Het bij de oprichting afgezonderde vermogen;
</item>
<item>Bijdragen van overheidswege aan de stichting gedaan;
</item>
<item>Bijdragen van particuliere belanghebbenden en andere inkomsten.
</item>
</list></p>
<bioghist>
<p>BESTUUR EN WERKWIJZE</p>
<p>Het stichtingsbestuur, bestaande uit tenminste drie en ten hoogste zeven leden, werd benoemd door de Minister belast met de coördinatie van aangelegenheden betreffende Suriname. In overleg met de minister van Financiën werd een accountant aangesteld<lb/>voor de controle van de boekhouding van de stichting. De begroting werd jaarlijks aan beide ministers ter goedkeuring voorgelegd, evenals de rekening en verantwoording. De dagelijkse leiding berustte bij een directeur, die benoemd werd door het bestuur.</p>
<p>LIQUIDATIE</p>
<p>De liquidatie van de SBIS in 1976 was voor een belangrijk deel een gevolg van het verkrijgen van zelfstandigheid van Suriname en de veranderende opvattingen in Nederland ten aanzien van de ontwikkelingshulp in de tweede helft van de jaren '70.</p>
</bioghist>
</bioghist>
<custodhist>
<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
<p>De Stichting was gevestigd aan het Carnegieplein 4 te Den Haag.</p>
<p>Het aangetroffen archief van de stichting bestond uit twee onderdelen:  
<list mark="bullet" type="marked">
<item>een (voorlopig) geïnventariseerd archief (het eigenlijke archief van de stichting), bestaande uit 38 inventarisnummers. (ca. 1,5 meter);
</item>
<item>archief bestaande uit bestuursvergaderingen, accountantsrapporten e.d.. Dit deel betreft het werkarchief van bestuurslid mr. J.J. Oyevaar, (tot midden 1972), daarna van de directeur L. van Pelt. (ca. 1 meter).
</item>
</list></p>
<p>In 2015 werd het archief bewerkt door Doc-Direkt, locatie Winschoten.</p>
<acqinfo>
<head>De verwerving van het archief</head>
<p>Het archief is in 2016 door  overgebracht naar het Nationaal Archief, krachtens artikel 12 van de Archiefwet 1995</p>
</acqinfo>
</custodhist></descgrp>

<descgrp type="content_and_structure">
<head>Inhoud en structuur van het archief</head>

<p></p>
<scopecontent>
<head>Inhoud</head>
<p>Het archief van de Stichting tot Bevordering van Investeringen in Suriname bestrijkt de jaren 1966-1976 en bevat ondermeer stukken betreffende de eigen organisatie (agenda’s en notulen bestuursvergaderingen, jaarverslagen, financieel beheer, begrotingen en jaarrekeningen, samenwerking met andere organisaties) en investeringen in afzonderlijke projecten.</p>
</scopecontent>
<appraisal>
<head>Selectie en vernietiging</head>
<p>De selectie heeft plaatsgevonden aan de hand van de volgende vastgestelde Basis Selectie Documenten (BSD's): 
<list mark="hyphen" type="marked">
<item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Buitenlandse Zaken en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Rijksbegroting over de periode 1945 - 2000, gepubliceerd in de Staatscourant d.d. 31 maart 2005, nr. 62/pag. 34; handelingnrs. 80 en 99.
</item>
<item>Selectielijst van de handelingen van de minister van Buitenlandse Zaken en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Organisatie van de Rijksoverheid over de periode 1945 - 1999, gepubliceerd in de Staatscourant d.d. 16 december 2005, nr. 245/pag. 45; handelingnr. 283
</item>
</list></p>
<p>In totaal kwam 1,625 meter voor vernietiging in aanmerking.</p>
<p>De archiefstukken die voor vernietiging in aanmerking kwamen, zijn na verkregen toestemming van het Ministerie van Buitenlandse Zaken, afgevoerd door Reisswolf Nederland BV en daar op de gebruikelijke wijze vernietigd.</p>
</appraisal>
<accruals>
<head>Aanvullingen</head>
<p>Voor dit archief worden geen aanvullingen verwacht</p>
</accruals>
<processinfo>
<head>Verantwoording van de bewerking</head>
<p>Als basis voor de bewerking werd een Archiefbewerkingsplan opgesteld. Dit plan werd in augustus 2015 ondertekend door het Nationaal Archief, het Ministerie van Buitenlandse Zaken en Doc-Direkt. In het plan zijn de afspraken met betrekking tot de selectie, ontsluiting, materiële verzorging en overbrenging geregeld.</p>
<p>De begincesuur van deze inventaris is het jaar 1966. In dat jaar werd de Stichting tot Bevordering van Investeringen in Suriname formeel ingesteld. De eindcesuur van de inventaris is 1976. In de laatste vergadering van de Stichting op 16 februari 1976 werd de liquidatiedatum vastgesteld op 30 april 1976.</p>
<p>De omvang van het archief bedroeg vóór de bewerking ca. 2,5 meter. Na bewerking van het archief is in totaal 1,125 meter archief voor bewaring overgebleven. De archiefstukken die voor bewaring in aanmerking komen zijn overgedragen aan het Nationaal Archief. Van de te vernietigen stukken zijn vernietigingslijsten opgesteld en deze zijn aan het ministerie van Buitenlandse Zaken ter beschikking gesteld, als bijlage bij het voorstel voor vernietiging.</p>
<p>Ten behoeve van de overbrenging naar het Nationaal Archief dient het archief onder andere te voldoen aan de eisen met betrekking tot de duurzaamheid van archiefbescheiden zoals vastgelegd in de Archiefregeling 2009. Concreet betekent dit dat de volgende stappen zijn uitgevoerd: 
<list mark="hyphen" type="marked">
<item>alle ijzerwerk (paperclips, nietjes, hechtmechanieken e.d.) is verwijderd;
</item>
<item>foto's, lichtdrukken en andere materialen die aan sterkere chemische reacties dan goed papier onderhevig zijn, zijn voorzien van afzonderlijke fourflaps;
</item>
<item>omslagen, archiefdozen en etiketten voldoen aan de ICN-kwaliteitseis.
</item>
</list></p>
</processinfo>
<arrangement>
<head>Ordening van het archief</head>
<p>Het rubriekenschema is gebaseerd op het schema van de inventaris van het in 1992 overgebrachte archief van de Stichting tot Bevordering van Investeringen op de Nederlandse Antillen (STINA). Binnen de rubrieken zijn de dossiers chronologisch geordend.</p>
</arrangement></descgrp>

<descgrp type="access_and_use">
<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head>

<p> </p>
<accessrestrict id="accessrestrict">
<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
<legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus>
</accessrestrict>
<userestrict><head>Beperkingen aan het gebruik</head><p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het Auteursrecht.</p></userestrict>
<phystech type="ABS">
<head>Materiële beperkingen</head>
<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat</p>
</phystech>
<otherfindaid>
<head>Andere toegang</head>
<p>Voor dit archief is geen andere toegang beschikbaar</p>
</otherfindaid>
<odd type="application_instruction">
<head>Aanvraaginstructie</head>
<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: 
<list numeration="arabic" type="ordered">
<item>U maakt een profiel aan op <extref actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;
</item>
<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;
</item>
<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;
</item><item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;
</item>
<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.
</item>
</list></p>
</odd>
<prefercite>
<head>Citeerinstructie</head>
<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief  tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan  worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Buitenlandse Zaken: Stichting tot Bevordering van Investeringen in Suriname Stichting tot Bevordering van Investeringen in Suriname, nummer toegang 2.05.412, inventarisnummer ... </p>
<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, BuZa / St. Bevordering Investeringen Suriname SBIS, 2.05.412, inv.nr. ... </p>
</prefercite></descgrp>

<descgrp type="allied_materials">
<head>Verwant materiaal</head>

<p> </p>
<originalsloc>
<head>Bewaarplaats van originelen</head>
<p>Niet van toepassing</p>
</originalsloc>
<altformavail type="ABS">
<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
<p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar</p>
</altformavail>
<separatedmaterial>
<head>Afgescheiden archiefmateriaal</head>
<p>Niet van toepassing</p>
</separatedmaterial>
<relatedmaterial>
<head>Verwante archieven</head>
<p>2.19.118 Inventaris van het archief van de Stichting Bevordering Investeringen in de Nederlandse Antillen, 1964-1982</p>
</relatedmaterial></descgrp>

<descgrp type="appendices">
<head>Bijlagen</head>

<p>Geen bijlagen</p></descgrp>
<dsc type="combined">
<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>

<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">A1</unitid>
<unittitle>Stukken niet naar inhoud beschreven<unitdate era="ce" calendar="gregorian"/></unittitle>
</did>
<c02 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">1</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1d4-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle>Correspondentie met het Kabinet van de Vice-Minister-President en het Kabinet voor Surinaamse en Nederlands-Antilliaanse Zaken</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1975">1966-1975</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">2</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1d5-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle>Jaarverslagen van de Stichting tot Bevordering van Investeringen in Suriname (SBIS) over de jaren 1966 - 1975</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967/1975">1967-1976</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">3</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1d6-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle>Ingekomen en minuten van uitgegane stukken</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1976">1966-1976</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>4-38</unitid>
<unittitle>Agenda's, notulen en bijlagen van bestuursvergaderingen</unittitle>
<physdesc>5 pakken en 30 omslagen</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Nota bene: Serie is incompleet</p>
</odd>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">4</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1da-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1966" era="ce" calendar="gregorian">1966 juli 13</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">5</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1db-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1966" era="ce" calendar="gregorian">1966 nov. 09</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">6</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1dc-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1967" era="ce" calendar="gregorian">1967 jan. 25</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">7</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1dd-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1967" era="ce" calendar="gregorian">1967 mei 24</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">8</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1de-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1967" era="ce" calendar="gregorian">1967 aug. 23</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">9</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1df-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1967" era="ce" calendar="gregorian">1967 nov. 22</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">10</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1e0-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1968" era="ce" calendar="gregorian">1968 apr. 25</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">11</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1e1-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1968" era="ce" calendar="gregorian">1968 okt. 21</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">12</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1e2-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1969" era="ce" calendar="gregorian">1969 feb. 17</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">13</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1e3-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1969" era="ce" calendar="gregorian">1969 juni 16</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">14</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1e4-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1969" era="ce" calendar="gregorian">1969 sep. 22</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">15</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1e5-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1969" era="ce" calendar="gregorian">1969 dec. 08</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">16</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1e6-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1970" era="ce" calendar="gregorian">1970 apr. 27</unitdate> </unittitle>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">17</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1e7-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1970" era="ce" calendar="gregorian">1970 sep. 21</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">18</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1e8-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1970" era="ce" calendar="gregorian">1970 dec. 17</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">19</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1e9-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1971" era="ce" calendar="gregorian">1971 mrt. 11</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">20</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1ea-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1971" era="ce" calendar="gregorian">1971 mei 28</unitdate> </unittitle>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">21</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1eb-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1971" era="ce" calendar="gregorian">1971 sep. 15</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">22</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1ec-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1971" era="ce" calendar="gregorian">1971 dec. 22</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">23</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1ed-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1972" era="ce" calendar="gregorian">1972 feb. 23</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">24</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1ee-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1972" era="ce" calendar="gregorian">1972 mrt. 21</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">25</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1ef-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1972" era="ce" calendar="gregorian">1972 juni 12</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">26</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1f0-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1972" era="ce" calendar="gregorian">1972 sep. 11</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">27</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1f1-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1972" era="ce" calendar="gregorian">1972 nov. 16</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">28</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1f2-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1973" era="ce" calendar="gregorian">1973 jan. 05</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">29</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1f3-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1973" era="ce" calendar="gregorian">1973 mrt. 19</unitdate> </unittitle>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">30</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1f4-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1973" era="ce" calendar="gregorian">1973 mei 25</unitdate> </unittitle>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">31</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1f5-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1973" era="ce" calendar="gregorian">1973 juli 23</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">32</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1f6-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1973" era="ce" calendar="gregorian">1973 nov. 2 en 23</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">33</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1f7-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1974" era="ce" calendar="gregorian">1974 mei 27</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">34</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1f8-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1974" era="ce" calendar="gregorian">1974 aug. 07</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">35</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1f9-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1974" era="ce" calendar="gregorian">1974 sep. 09</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">36</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1fa-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1974" era="ce" calendar="gregorian">1974 dec. 18</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">37</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1fb-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1975" era="ce" calendar="gregorian">1975 mrt. 03</unitdate> </unittitle>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">38</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1fc-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1976" era="ce" calendar="gregorian">1976 feb. 16</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>39-41</unitid>
<unittitle>Correspondentie met diverse personen en instanties</unittitle>
<physdesc>2 pakken en 1 omslag</physdesc>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">39</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1fe-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1968/1971" era="ce" calendar="gregorian">1968-1971</unitdate> </unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">40</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f1ff-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1972/1973" era="ce" calendar="gregorian">1972-1973 juli</unitdate> </unittitle>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">41</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f200-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle><unitdate type="inclusive" normal="1973/1978" era="ce" calendar="gregorian">1973 aug.-1978</unitdate> </unittitle>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">A2</unitid>
<unittitle>Stukken naar inhoud beschreven<unitdate era="ce" calendar="gregorian"/></unittitle>
</did>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">A.2.1</unitid>
<unittitle>Liquidatie<unitdate era="ce" calendar="gregorian"/></unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">42</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f203-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle>Correspondentie met diverse ondernemers over de afwikkeling van lopende zaken in verband met liquidatie van de SBIS</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1977">1976-1977</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">A.2.2</unitid>
<unittitle>Financieel beheer<unitdate era="ce" calendar="gregorian"/></unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">43</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f205-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle>Begrotingen van de SBIS over de jaren 1966-1976, met bijbehorende rekening en verantwoording van de verrichte werkzaamheden</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1978">1966-1978</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">44</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f206-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle>Het voorstel tot het oprichten van een Garantiefonds tot bevordering van de economische ontwikkeling van Suriname, alsmede het opzetten van een kantoor van de SBIS in Paramaribo</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1975">1968-1975</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">45</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f207-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle>Het mandateren van bevoegdheden over de bij Algemene Bank Nederland NV gevoerde rekening van de SBIS</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1972">1972</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">A.2.3</unitid>
<unittitle>Samenwerking met andere instellingen<unitdate era="ce" calendar="gregorian"/></unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">46</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f209-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle>Verslagen van besprekingen met de Nederlandse Participatie Maatschappij voor Suriname, gehouden in november 1972 respectievelijk te Den Haag en Suriname</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1972">1972</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">A.2.4</unitid>
<unittitle>Taakuitoefening<unitdate era="ce" calendar="gregorian"/></unittitle>
</did>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">A.2.4.1</unitid>
<unittitle>Algemeen<unitdate era="ce" calendar="gregorian"/></unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">47</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f20c-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle>Voorbereiding en verslag van het werkbezoek aan Suriname van 11 - 19 november 1972, met de daaruit voortvloeiende aanbevelingen aan de regering van Suriname</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1972">1972</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">A.2.4.2</unitid>
<unittitle>Investeringen in afzonderlijke projecten<unitdate era="ce" calendar="gregorian"/></unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">48</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f20e-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle>Correspondentie met de firma Bruynzeel NV te Zaandam over investeringen in de bosexploitatie</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1974">1966-1974</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">49</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f20f-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle>Kaarten houdende gegevens over diverse projecten in Suriname waarin de SBIS investeert</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1974">1966-1974</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">50</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f210-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle>Correspondentie met de firma Tropica te Den Haag over de uitvoering van ontwikkelingssamenwerking in de vorm van de financiering en de uitvoering van de Pasar Malam in diverse steden</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1975">1968-1975</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">51</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f211-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle>Een voorstel van het NV Ingenieurs- en architectenbureau Ir. P.J. Nagel te Paramaribo voor een te bouwen winkel-zakencentrum aan de Domineestraat/Steenbakkerijstraat te Paramaribo</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971">1971</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">52</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f21d5a4-f212-3aec-e053-09f0900ae25c</unitid>
<unittitle>Correspondentie met HVA internationaal BV te Amsterdam over investeren in het Patamacca oliepalmproject</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1975">1973-1975</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
</c02>
</c01></dsc>

</archdesc>
</ead>