<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:28:27 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.06.059.07::Raad van Beroep voor het Mijnwezen)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/bd4e11ed-47bc-4db9-969a-551457842e0b" urn="2.06.059.07.ead.xml">2.06.059.07</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Raad van Beroep voor het Mijnwezen, 1906-1947</titleproper>
        <author>A.P. van Vliet</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1988">1988</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Jaap van Rijswijck, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20060928">28 september 2006</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898;
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962;
                  <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975;
                  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Raad van Beroep voor het Mijnwezen</unittitle>
      <unittitle type="short">Raad van Beroep Mijnwezen</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1906/1947" type="inclusive">1906-1947</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">E20204</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.50 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">11 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: "/>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Raad van Beroep voor het Mijnwezen</corpname> 1906-1947</origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Raad van Beroep voor het Mijnwezen (1906-1947) bevat het Mijnreglement 1906, instructies, notulen, en jaarverslagen van de Raad (de verslagen over de jaren 1913, 1914 en 1918 - 1921 ontbreken). Verder is dit archief gevuld met rapporten van het Staatstoezicht op de Mijnen, adviezen en beslissingen in beroep, uitgebracht aan de Minister van Landbouw, Nijverheid en Handel, later de Minister van Waterstaat. Ook zijn er beschikkingen van het Ministerie van Landbouw, Nijverheid en Handel, afdeling Nijverheid en van het Ministerie van Waterstaat, afdeling Vervoer- en Mijnwezen en later het bureau Mijnwezen, over mijnzaken.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Het archiefvormend orgaan</head>
          <p>De Raad van Beroep voor het Mijnwezen werd conform artikel 284 van het Mijnreglement-1906 ingesteld. Bestuurders van particuliere en staatsmijnen konden bij de Raad in beroep gaan tegen alle door de Inspecteur-Generaal der Mijnen genomen beslissingen, voorschriften, voorwaardelijk verleende of geweigerde vergunningen en ontheffingen. Zaken met betrekking tot de veiligheid, het werk en schade, gevaar of hinder kwamen niet voor beroep in aanmerking. De Minister van Landbouw, Nijverheid en Handel benoemde de leden van de Raad<note>
              <p>Zie bijlage.</p>
            </note>. Bij K.B. van 29 oktober 1906 nr. 27, Staatscourant nr. 255 werd zijn instructie vastgesteld<note>
              <p>Archief Raad van Beroep Mijnwezen, inv. nr. 1.</p>
            </note>.</p>
          <p>In 1939 werd het Mijnreglement-1906 ingetrokken. In artikel 235 van het nieuwe Mijnreglement-1939 behielden de bestuurders van de mijnen dezelfde beroepsmogelijkheden.</p>
          <p>Omdat de Raad van Beroep voor het Mijnwezen verplicht was de Minister van Landbouw, Nijverheid en Handel en later van Waterstaat te rapporteren inzake zijn werkzaamheden, zijn veel archiefbescheiden van en over de Raad van Beroep voor het Mijnwezen in de ministeriële archieven te vinden
<note>
              <p>
                <list mark="hyphen" type="marked">
                  <item>Archief van het Ministerie van Landbouw, Nijverheid en Handel, afdeling Mijnwezen, 1906 - 1922 (plaatsingslijst in voorbereiding) doosnr. 320. Het gaat om beslissingen in beroep uit 1907 en 1908, instructie voor de Raad, benoemingen in de Raad, reglement van orde voor de Raad, bezoldiging van de raadsleden en de inwerkingtreding van het mijnreglement uit 1906 - 1922 en de originele jaarverslagen over de jaren 1906 - 1919.</item>
                  <item>Archief van het Ministerie van Waterstaat (code inventaris 2.19.26), afdeling Mijnwezen, 1923 - 1926, dossier 45 van de Afdeling Vervoer- en Mijnwezen, 1927 - 1940 en Bureau Mijnwezen, 1940 - 1946,</item>
                  <item>doosnr. 3056/2 jaarverslagen van de Raad over de jaren 1922-1925 en benoeming van een raadslid in 1923 en doosnr. 1904/4 instructie voor de Raad, besluit vaststelling vacatiegelden en beloning van de leden van de Raad uit de periode 1932-1939.</item>
                </list>
              </p>
            </note>.
</p>
          <bioghist>
            <head>Bijlage.</head>
            <table>
              <head>Overzicht van de leden en plaatsvervangend-leden van de Raad, 1906 - 1947 (ontleend aan Staatsalmanakken 1906-1947)</head>
              <tgroup cols="3">
                <thead>
                  <row>
                    <entry>Naam</entry>
                    <entry>Functie</entry>
                    <entry>Periode</entry>
                  </row>
                </thead>
                <tbody>
                  <row>
                    <entry>J.W. IJzerman</entry>
                    <entry>Voorzitter</entry>
                    <entry>1906 - 1932</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>S.J. Vermaas</entry>
                    <entry>Lid</entry>
                    <entry>1906 - 1927</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>C.J. van Loon</entry>
                    <entry>Lid</entry>
                    <entry>1906 - 1915</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>W.A. Knol</entry>
                    <entry>Lid</entry>
                    <entry>1916 - 1922</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>P.M. Bosse</entry>
                    <entry>Lid</entry>
                    <entry>1924 - 1944</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>P.M. Bosse</entry>
                    <entry>Voorzitter</entry>
                    <entry>1946 - 1947</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>C.L. van Nes</entry>
                    <entry>Lid</entry>
                    <entry>1929 - 1947</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>R. de Kat</entry>
                    <entry>Voorzitter</entry>
                    <entry>1933 - 1940</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>W.A.J.M. v. Wachterschool van der Gracht</entry>
                    <entry>Voorzitter</entry>
                    <entry>1942 - 1943</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>W. Godefroy</entry>
                    <entry>Plv. lid</entry>
                    <entry>1906 - 1947</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>G.A.F. Molengraaf</entry>
                    <entry>Plv. lid</entry>
                    <entry>1906 - 1940</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>W.H. Nolens</entry>
                    <entry>Plv. lid</entry>
                    <entry>1906 - 1931</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Th. van der Waerden</entry>
                    <entry>Plv. lid</entry>
                    <entry>1933 - 1940</entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
          </bioghist>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <p>In 1973 werd via het centraal archief van de D.S.M. het archief van de Raad van Beroep voor het Mijnwezen aan de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief overgedragen<note>
              <p>ARA Tweede Afdeling, Afdelingsarchief doss. nr. D 9.54 (1973).</p>
            </note>. Of dit overgedragen gedeelte het volledige archief van Raad vormt, is niet duidelijk.</p>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.06</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Uit het archief van de Raad zijn doublures, correspondentie betreffende vacatiegelden, reiskostenvergoedingen en begeleidingsbrieven vernietigd. Ingekomen jaarverslagen van diverse mijnorganisaties zijn ook verwijderd<note>
            <p>Het gaat om de volgende jaarverslagen:
			<list mark="hyphen" type="marked">
                <item>jaarverslagen der Rijksopsporing van Delfstoffen, 1906-1911,</item>
                <item>jaarverslagen van de Staatsmijnen in Limburg, 1936, 1939 en 1962,</item>
                <item>jaarverslagen van het Fonds voor Sociale Instellingen ten behoeve van de werklieden der Staatsmijnen in Limburg, 1919 en 1920,</item>
                <item>jaarverslagen van het Ondersteuningsfonds van de Staatsmijnen in Limburg, 1911-1920,</item>
                <item>jaarverslagen der Maatschappij tot Exploitatie van Limburgsche Steenkolenmijnen, 1909-1918,</item>
                <item>jaarverslag van den hoofdingenieur der mijnen, 1922,</item>
                <item>verslagen der N.V. Domaniale Mijnmaatschappij, 1934-1936,</item>
                <item>jaarverslagen van het Mijnwerkersfonds der Maatschappij tot Exploitatie van Limburgsche Steenkolenmijnen, 1911-1916.</item>
              </list>
            </p>
          </note>.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Het archief bestond uit een serie ingekomen en minuten van uitgaande brieven en enkele onderwerpsmatig geordende dossiers. Tijdens de inventarisatiewerkzaamheden is de serie ingekomen en minuten van uitgaande brieven, hoofdzakelijk bestaande uit ter kennisgeving toegezonden afschriften van beschikkingen en circulaires van de Ministeries van Landbouw, Nijverheid en Handel en van Waterstaat en rapporten van het Staatstoezicht op de Mijnen, gesplitst. De voor vernietiging vatbare circulaires van de afdeling Comptabiliteit van de Ministeries van Landbouw, Nijverheid en Handel en van Waterstaat zijn overgebracht naar de desbetreffende ministeriële archieven, ten einde deze incomplete archieven te kunnen completeren. De rapporten van het Staatstoezicht op de Mijnen zijn als een apart dossier beschreven. De resterende archiefbescheiden uit deze serie werden verdeeld over de reeds in het archief voorkomende onderwerpsmatig geordende dossiers.</p>
        <p>De omvang van het archief bedroeg voor de bewerking 0,9 meter en na de bewerking 0,5 meter<note>
            <p>ARA Tweede Afdeling, Afdelingsarchief D 2331 (1988) Akte van vernietiging.</p>
          </note>. Het archief is volledig openbaar.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Raad van Beroep voor het Mijnwezen, 1906-1947, nummer toegang 2.06.059.07, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Raad van Beroep Mijnwezen, 2.06.059.07, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>Doosnr. 320 uit het archief van de afdeling Mijnwezen van het Ministerie van Landbouw, Nijverheid en Handel, Afdeling Nijverheid (1906 - 1922; toegang 2.06.075) bevat de verslagen van de Raad over de jaren 1906 - 1919.</p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="288675" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/529af097-f426-47a0-bc7d-82efd0d93547</unitid>
          <unittitle>Instructie voor de Raad van Beroep uit 1906, afschrift.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
          <physdesc>2 stukken</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="288676" type="ABS">2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16d83ff0-bed1-4cc6-92c3-bd691c78f250</unitid>
          <unittitle>Mijnreglement 1906. Met achterin een afschrift van het reglement van orde voor de Raad van Beroep.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1906">1906</unitdate>
          <physdesc>2 stukken</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="288677" type="ABS">3</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b5c2818a-4bb8-4c18-83fb-9d9987c01df0</unitid>
          <unittitle>Notulen van vergaderingen van de Raad van Beroep.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1906/1942">1906-1908, 1910 en 1942</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>4-6</unitid>
          <unittitle>Rapporten van het Staatstoezicht op de Mijnen, uitgebracht aan de Minister van Landbouw, Nijverheid en Handel, later de Minister van Waterstaat, over ongelukken in de mijnen, afschriften.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1906/1943">1906-1943</unitdate>
          <physdesc>3 pakken</physdesc>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="288678" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a77d2fc-7e4d-420b-8c5c-24cd7e63d031</unitid>
            <unittitle>1906 - 1926</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="288679" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae0310a5-87ba-433d-9d98-9d27db2b7561</unitid>
            <unittitle>1927 - 1934</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="288680" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d7449a8b-8d61-4eda-b9e7-ac17a25dbba9</unitid>
            <unittitle>1935 - 1943</unittitle>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="288681" type="ABS">7</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a881cb0c-dc47-4a8f-bdea-c402e92ca1e1</unitid>
          <unittitle>Beschikkingen van het Ministerie van Landbouw, Nijverheid en Handel, afdeling Nijverheid en van het Ministerie van Waterstaat, afdeling Vervoer- en Mijnwezen en later het bureau Mijnwezen, over mijnzaken, afschriften.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1906/1947">1906-1947</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="288682" type="ABS">8</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d4e8a55c-8e17-494d-899c-5a9ac2a469b6</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de samenstelling van de Raad van Beroep.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1906/1947">1906-1947</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="288683" type="ABS">9</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44306e2e-a6aa-4dcb-a2cd-70bd862eddbf</unitid>
          <unittitle>Adviezen en beslissingen in beroep uitgebracht door de Raad van Beroep aan de Minister van Landbouw, Nijverheid en Handel, later aan de Minister van Waterstaat.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907/1944">1907-1944</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="288684" type="ABS">10</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3341388f-d059-4a88-a838-35b7777e9960</unitid>
          <unittitle>Jaarverslagen van de Raad van Beroep.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1906/1946">1906-1946</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>De verslagen over de jaren 1913, 1914 en 1918 - 1921 ontbreken.</p>
          <p>Doosnr. 320 uit het archief van de afdeling Mijnwezen van het Ministerie van Landbouw, Nijverheid en Handel (1906 - 1922) bevat de verslagen van de Raad over de jaren 1906 - 1919.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="288685" type="ABS">11</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3debb9e-39d0-444f-9f1a-e4f44f766de1</unitid>
          <unittitle>Agenda op de ingekomen stukken.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928/1947">1928-1947</unitdate>
          <physdesc>1 deel</physdesc>
        </did>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>