<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:28:29 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.06.059.16::Ministerie van Economische Zaken: Bureau Zakenreizen)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/d8a4eb72-74ce-4519-843d-5af85d20d7da" urn="2.06.059.16.ead.xml">2.06.059.16</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het Ministerie van Economische Zaken: Bureau Zakenreizen, 1945-1950</titleproper>
        <author>H.A.J. van Schie</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1990">1990</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Digitale toegang in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2002">2002</date> door het Nationaal Archief op basis van <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief</title> ontleend aan papieren toegang door middel van overtypen. Eindredactie: H.A.J. van Schie, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2002-01"> januari 2002</date>.</creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>('s-Gravenhage 1983), uitgave van de Stichting Archiefpublikaties; <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title> ('s-Gravenhage 1993), uitgave van de Stichting Archiefschool; <title linktype="simple">ISAD (G) : General International Standard Archival Description, secondedition</title> (Ottawa 2000).</descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070920">20 september 2007</date>
        <item>3 Aanpassing aan de EAD_richtlijnen_NL-HaNA 1.7.2.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2003-06-03">2003-06-03</date>
        <item>2 Aanpassing aan de EAD_richtlijnen_NL-HaNA 1.4.2.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2002-10">oktober 2002</date>
        <item>1 Aanpassing aan EAD Version 2002</item>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Economische Zaken: Bureau Zakenreizen</unittitle>
      <unittitle type="short">EZ / Zakenreizen</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1945/1950" type="inclusive">1945-1950</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">E20213</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">12 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Alle stukken zijn <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlandstalig</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Ministerie van Handel en Nijverheid / Directie Herstel en Voorziening / Afdeling Transport en Energie / Bureau Zakenreizen</corpname> 1945 juli-1946 juli</origination>
      <origination>
        <corpname>Ministerie van Economische Zaken / Directie Herstel en Voorziening / Afdeling Transport en Energie / Bureau Zakenreizen</corpname> 1946 juli-1949 januari</origination>
      <origination>
        <corpname>Ministerie van Economische Zaken / Directoraat Administratieve Zaken / Afdeling Materiaal en Huisvesting / Bureau Zakenreizen</corpname> 1949 februari-december</origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Na de Tweede Wereldoorlog was de mogelijkheid om naar het buitenland te reizen zeer beperkt. Voor zakenreizen verzorgde het Bureau Zakenreizen van het Ministerie van Economische Zaken de nodige formaliteiten. Het archief van dit bureau bevat circulaires, voorlichtingsmateriaal en instructies over de toepassing van wettelijke voorschriften voor het verkrijgen van toestemming voor buitenlandse zakenreizen.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Bij het weer op gang komen van het economische leven, direct na de bevrijding, bestond de behoefte en de noodzaak tot het weer opbouwen van de handels- en zakenrelaties met het buitenland. Daarnaast had Nederland een ernstig gebrek aan buitenlandse deviezen. Dat was de reden dat slechts op zeer beperkte schaal reizen naar het buitenland gemaakt mochten worden. Bovendien wilde men voorkomen dat Nederlanders die zich tijdens de bezetting niet al te vaderlandslievend hadden gedragen Nederland, en daarmee hun vervolging, zouden ontvluchten.</p>
        <p>Ieder die Nederland om welke reden dan ook wilde verlaten, moest zich aan een aantal formaliteiten onderwerpen. Behalve een paspoort diende men te beschikken over een deviezenreisvergunning, waarmee men bij een bank een beperkte hoeveelheid buitenlands geld kon kopen. Een gunstige verklaring van het  <corpname>Bureau Nationale Veiligheid</corpname> was eveneens noodzakelijk. Voorts wensten de overheden van de te bezoeken landen aanvankelijk ook niet iedereen tot hun land toe te laten. Men moest dus over een visum of een permit beschikken. Die kreeg men meestal slechts als men over een verklaring van de eigen overheid beschikte, dat de gewenste reis nodig en nuttig was voor beide landen.</p>
        <p>Verschillende ministeries waren met de uitvoering van al deze regels belast. Bij het Ministerie van Handel en Nijverheid, sinds 1946 van Economische Zaken, behoorde het tot de taak van het Bureau Zakenreizen om deviezenreisvergunningen af te geven aan zakenlieden die naar het buitenland wilden gaan om de export weer op gang te brengen. Ook bemiddelde het bureau bij het verkrijgen van allerlei noodzakelijke formulieren en stempels die verder voor zo'n reis nodig waren. Tevens verrichtte men dezelfde werkzaamheden voor ambtenaren van het eigen ministerie die een buitenlandse dienstreis moesten maken.</p>
        <p>Per 1 januari 1950 werd het Bureau Zakenreizen opgeheven. De activiteiten t.a.v. de verstrekking van deviezenreisvergunningen gingen over naar De Nederlandsche Bank N.V.. De overige taken werden voortaan uitgevoerd door het per 1 januari 1950 opgerichte Bureau Ambtenarenreizen.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archief is gevormd bij de uitvoering van de werkzaamheden van het Bureau Zakenreizen, dus van juli 1945 tot in januari 1950. De laatste stukken zijn opgemaakt en ontvangen bij de liquidatie van het bureau, dat is uitgevoerd door het Bureau Ambtenarenreizen.</p>
        <p>Het archiefblok is na de opheffing van het Bureau Zakenreizen overgebracht naar de Centrale Archiefbewaarplaats van het Ministerie van Economische Zaken.</p>
          <p>In 1969 is het overgebracht naar het Algemeen Rijksarchief. Wegens	ruimtegebruik in het depot aan het Bleijenburg in Den Haag, is het archief geplaatst in het hulpdepot van de Rijksarchiefdienst in Schaarsbergen bij Arnhem. Begin 1980 is het archiefblok verhuisd naar het nieuwe depot van het Algemeen Rijksarchief aan de Prins Willem Alexanderhof te Den Haag.</p>
        
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.06</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Het archiefblok bevat circulaires, instructies, rapporten, periodieke verslagen, nota's, voorlichtingsmateriaal, alsook enige correspondentie betreffende de toepassing van regelingen voor reizen door ambtenaren en zakenlieden naar het buitenland.</p>
      </scopecontent>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Het archiefblok had bij de overdracht aan het Algemeen Rijksarchief in 1969 een omvang van vijf strekkende meter plankruimte. In 1990 werd van dit bestand het grootste gedeelte afgevoerd ter vernietiging, bestaande uit aanvraagformulieren voor vergunningen en kopieën van afgegeven vergunningen. De vernietiging geschiedde krachtens de machtiging van de  Minister van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur van 24 mei 1984, MMA/Ar-13237.</p>
      </appraisal>
      <accruals>
        <head>Aanvullingen</head>
        <p>Aanvullingen worden niet verwacht.</p>
      </accruals>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>De archiefbestanddelen, bestaande uit 12 mappen met documenten die naar soort of onderwerp bijeen zijn gevoegd, zijn geordend naar de taken die het Bureau Zakenreizen heeft uitgeoefend.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteurrecht. </p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <phystech>
        <p>Het archief bevat geen stukken welke in een zodanige staat verkeren, dat raadpleging of kopieëring ervan aan belemmeringen onderworpen zijn. Evenmin behoren buitenformaat stukken of anderszins afwijkende stukken tot het archief.</p>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Economische Zaken: Bureau Zakenreizen, nummer toegang 2.06.059.16, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, EZ / Zakenreizen, 2.06.059.16, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>In archieven van instellingen waarmee het Bureau Zakenreizen heeft gecorrespondeerd, kunnen bescheiden betreffende hetzelfde onderwerp worden aangetroffen. De belangrijkste instellingen zijn: <corpname>Ministerie van Buitenlandse Zaken</corpname>, <corpname>Ministerie van Oorlog</corpname> en <corpname>De Nederlandsche Bank N.V.</corpname> Daarnaast bevat het Centraal archief van het <corpname>Ministerie van Economische Zaken</corpname> nog een beperkt aantal bescheiden die relevant kunnen zijn.</p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A</unitid>
          <unittitle>Instandhouding van de eigen organisatie <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1949">1945-1949</unitdate>
          </unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="724755" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c349cbb2-a753-4817-ae19-e00b24f385dc</unitid>
            <unittitle>Interne instructies van het hoofd van het Bureau Zakenreizen voor de ambtenaren van dat bureau.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1949">1945-1949</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="724758" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66dcff27-c400-4e2f-aae9-f55a5983ed72</unitid>
            <unittitle>Nota's inzake de administratieve organisatie, de personeelsbezetting en de huisvesting van het Bureau Zakenreizen. </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949">1946, 1948, 1949</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="724756" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c04e26fd-9a3a-4e75-ac8d-1e30d0d1e795</unitid>
            <unittitle>Verslagen van vergaderingen van ambtenaren van het Bureau Zakenreizen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B</unitid>
          <unittitle>Afgifte van deviezenreisvergunningen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1950">1945-1950</unitdate>
          </unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="724760" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3674feb9-5fee-45e5-ad13-6be5606b0681</unitid>
            <unittitle>Verstrekken van deviezenreisvergunningen voor zakenreizen naar het buitenland. </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1949">1945-1949</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="724763" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18d89585-addd-46e4-aaa5-fcb9d4059824</unitid>
            <unittitle>Verstrekken van deviezenreisvergunningen[, bemiddelen bij het verkrijgen van inreis- en verblijfsvergunningen (permits) en bij andere formaliteiten] voor zakenreizen naar Duitsland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950">1946-1950</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="724765" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8648cc00-9655-40b1-a7e0-ee687ada5906</unitid>
            <unittitle>Modellen van formulieren, welke door het Bureau Zakenreizen zijn gebruikt bij het verstrekken van deviezenreisvergunningen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">C</unitid>
          <unittitle>Bemiddelen bij het verkrijgen van documenten benodigd voor reizen naar het buitenland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1950">1945-1950</unitdate>
          </unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="724761" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c36eb51-3998-4e95-a16e-da3171144211</unitid>
            <unittitle>Bemiddelen bij het verkrijgen van paspoorten, visa en andere formaliteiten voor zakenreizen naar het buitenland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1949">1945-1949</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="724762" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a5cf51a-5a99-450a-99fb-c52ededa9a51</unitid>
            <unittitle>Bemiddelen bij het verkrijgen van paspoorten, visa en andere formaliteiten voor dienstreizen van ambtenaren naar het buitenland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1949">1945-1949</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="724763" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e928b1de-cca4-4d4b-8221-dd28fed8ee2b</unitid>
            <unittitle>[Verstrekken van deviezenreisvergunningen,] bemiddelen bij het verkrijgen van inreis- en verblijfsvergunningen (permits) en bij andere formaliteiten voor zakenreizen naar <geogname>Duitsland</geogname>.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950">1946-1950</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="724764" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9be1dfb3-79bd-405a-b745-fae996f28757</unitid>
            <unittitle>Bemiddelen bij de benoeming door de minister van Oorlog van zakenlieden tot Officieren Civiele Dienst wegens zakenreizen naar <geogname>Duitsland</geogname>.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">D</unitid>
          <unittitle>Voorlichting <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1947">1945-1947</unitdate>
          </unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="724766" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a639562-e8d9-4cf2-b38e-4f18b804f9bf</unitid>
            <unittitle>'Mededeelingen' van het Bureau Zakenreizen met inlichtingen over voorschriften en faciliteiten voor reizen naar het binnen- en buitenland, ter voorlichting van ambtenaren en zakenlieden, genummerd 1-25, gedrukt.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1947">1945-1947</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>De 'mededeelingen' genummerd 10, 22 en 24 ontbreken.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">E</unitid>
          <unittitle>Afleggen van verantwoording <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950">1947-1950</unitdate>
          </unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="724759" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ffda090-01fc-4733-a7df-207d6f3f56b2</unitid>
            <unittitle>Rapporten van de Afdeling Comptabiliteit over de verrichte controle van de comptabele administratie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="724757" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4307c5e4-8452-466b-8acd-227e445d50c0</unitid>
            <unittitle>Jaarverslag over 1946 en maand- en weekrapporten over 1947 tot en met januari 1950.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950">1947-1950</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>