<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:31:36 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.08.88::Bureau Financiering Wederopbouw Publiekrechterlijke Lichamen)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/4dd398b7-9a56-4576-b636-f39af19ce7e6" urn="2.08.88.ead.xml">2.08.88</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het Bureau Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen van het Ministerie van Financiën, 1940 - 1971 (1979)</titleproper>
        <author>CAS 1226</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Henny van Schie, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090319">19 maart 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100518">18 mei 2010</date>
        <item>
          <num>1</num>Registratuurplan en concordans ingevoegd door <name>Arina Overkleeft</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100520">20 mei 2010</date>
        <item>
          <num>2</num>Lijst van vernietiging ingevoegd door <name>Arina Overkleeft</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Bureau Financiering Wederopbouw Publiekrechterlijke Lichamen</unittitle>
      <unittitle type="short">FIPULI</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1940/1979" type="inclusive">1940-1979</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1971" type="bulk">merendeel 1940-1971</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">F27</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">3.20 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">170 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Bureau Financiering Wederopbouw Publiekrechterlijke Lichamen</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het Bureau Financiering Wederopbouw Publiekrechterlijke Lichamen is opgericht ten behoeve van de vergoeding door het Rijk voor de kosten van herstel van door oorlogsgeweld en bezetting veroorzaakte schade. Het archief bevat stukken betreffende de organisatie en de taakuitvoering, zoals de toepassing van de wettelijke voorschriften en stukken betreffende objectenschade, immateriële schade en incidentele schadegevallen.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Organisatie- en taakoverzicht</head>
          <bioghist>
            <head>1940-1951</head>
            <p>In de bezettingstijd werden de eerste voorzieningen ten aanzien van het herstel van door oorlogsgeweld veroorzaakte schade getroffen bij de besluiten van de opperbevelhebber van Land- en Zeemacht.</p>
            <p>De eerste regelingen waarbij de publiekrechterlijke en de met publiekrechtelijke lichaam gelijkgestelde lichamen met name werden betrokken, zijn neergelegd in het Besluit op de Materiële Oorlogsschade <note>
                <p>  Verordeningenblad voor het bezette Nederlandsche Gebied no 221/1940 </p>
              </note>, het Besluit Bijdragen Wederopbouw Publiekrechtelijke</p>
            <p>Lichamen <note>
                <p>  Verordeningenblad voor het bezette Nederlandsche Gebied no 18/1941 </p>
              </note> en het Besluit op de Bezettingsschade <note>
                <p>  Verordeningenblad voor het bezette Nederlandsche Gebied no 30/1942 </p>
              </note>.</p>
            <p>De hierboven genoemde drie besluiten zijn gedurende de bezettingstijd en dus tijdens de periode waarin de bezetter zijn invloed deed gelden, tot stand gekomen. Het lag voor de hand dat de Nederlandse Regering zich wenste te beraden omtrent de vraag of deze besluiten al of niet gehandhaafd moesten worden. Daarom werden zij in september 1944 voorlopig geschorst.</p>
            <p>Als tijdelijke regeling werd in afwachting van een definitieve regeling bij wet in het leven geroepen het Besluit Overgangsregeling Oorlogsschade van 16 juni 1945 <note>
                <p>  Stb. no F 98 </p>
              </note>.</p>
            <p>Al spoedig bleek dat deze regeling onvoldoende was, derhalve werd het Besluit op de Materiële Oorlogsschade van november 1945 tot stand gebracht <note>
                <p>  Stb. no F 255 </p>
              </note>. Bij dit Besluit werden vervallen verklaard:
					<list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Het Besluit op de Materiële Oorlogsschade uit 19401;</item>
                <item>Het Besluit op de Bezettingsschade3.</item>
              </list>
            </p>
            <p>In het Besluit op de Materiële Oorlogsschade 19455 werden zowel de bijdragen van het Rijk in de kosten van herstel van de door oorlogsgeweld veroorzaakte schade als de vergoeding van schade ontstaan ten gevolge van de bezetting, geregeld.</p>
            <p>Er was een commissie in het leven geroepen voor de voorbereiding van de afwikkeling en het uitbrengen van adviezen inzake de besluiten uit 1940 en 1942. Uit het Bureau dat aan deze commissie was toegevoegd, is het Bureau Financiering Wederopbouw Publiekrechterlijke Lichamen gegroeid.</p>
            <p>De administratie werd aan het reeds bestaande Bureau Gemeentefinanciën opgedragen. Inmiddels waren de bovengenoemde besluiten geschorst en begin 1946 werd besloten om in afwachting van een wettelijke regeling, voorschotten uit de Rijkskas beschikbaar te stellen.</p>
            <p>De voorbereiding van de te verlenen voorschotten door het Bureau van de Commissie en de administratieve behandeling achteraf door het Bureau Gemeentefinanciën hield een overbodige verdubbeling van de werkzaamheden in en bracht een overbelasting van het Bureau Gemeentefinanciën met zich mee. Dit leidde er onder andere toe dat het aanvankelijk aan de adviescommissie toegevoegde bureau met ingang van 16 mei 1946 als zelfstandig orgaan werd ingeschakeld in de Generale Thesaurie, Dienst der Rijksbegroting. Het Bureau Gemeentefinanciën werd van zijn aandeel in de onderhavige materie ontslagen. De verantwoordelijkheid voor de gehele gang van zaken werd in handen gelegd van het hoofd van het zelfstandig geworden bureau dat vanaf die tijd heet: Bureau Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen.</p>
            <p>Vanaf 1 december 1947 <note>
                <p>  Circulaire van de minister van Financiën no 33 </p>
              </note> moest men eerst een goedkeuringsbon, als bedoeld in de circulaires van het College van Algemene Commissarissen voor de Wederopbouw <note>
                <p>  9 april 1946 no 20641 en 14 oktober 1947 no 78181 </p>
              </note> aanvragen bij het Bureau voor de Wederopbouw om in aanmerking te kunnen komen voor een voorschot ten behoeve van de herstelwerkzaamheden die na 15 april 1946 waren aangevangen of nog zouden worden aangevangen.</p>
            <p>In 1950 werd de Wet Materiële Oorlogsschade houdende regels omtrent het verlenen van Rijksbijdragen in zaken van materiële oorlogsschade en daarmede rechtstreeks samenhangende onderwerpen van kracht <note>
                <p>  Stb. K 31 </p>
              </note>.</p>
            <p>Op 7 februari 1951 trad de Wet Financiering <note>
                <p>  Stb. 23/1951 </p>
              </note> Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen in werking. De Commissie Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen <note>
                <p>  Artikel 15 van de Wet Financiering Wederopbouw Publiekrechterlijke Lichamen </p>
              </note> werd ingesteld om van advies te dienen bij de uitvoering van deze wet. Deze Commissie bestond uit zes leden die zouden worden aangewezen door de ministers van Financiën, Binnenlandse Zaken en van Wederopbouw en Volkshuisvesting. Het ging nu niet langer meer bij deze nieuwe wet om het verlenen van voorschotten, maar op een definitieve vergoeding van de schade.</p>
            <p>Hierdoor werd er weer een nauwere band gelegd tussen de Bureaus Gemeentefinanciën en Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen. Daarom werd besloten de beide bureaus met behoud van de hoofdlijnen van ieders organisatie, samen te voegen tot één afdeling met de benaming: Financiën Publiekrechtelijke Lichamen.</p>
            <p>Het Bureau Gemeentefinanciën heette voortaan Bureau Financiële Verhouding en bestond uit de secties: Algemene Zaken en Beheer Gemeentefonds.</p>
            <p>Het andere bureau werd kortweg aangeduid met Bureau Financiering Wederopbouw en bestond uit 13 secties:
					<list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Immateriële Schade en Wederopbouwplannen</item>
                <item>Oorlogsschade Provinciën en Gemeenten</item>
                <item>Rotterdam</item>
                <item>Oorlogsschade Waterschappen</item>
                <item>Oorlogsschade Bijzonder Lager Onderwijs</item>
                <item>Oorlogsschade Gelijk Gestelde Lichamen</item>
                <item>Boekhouding</item>
                <item>Militaire Vorderingen</item>
                <item>Financiële Controle</item>
                <item>Technische Controle</item>
                <item>Registratuur en Archief</item>
                <item>Expeditie</item>
                <item>Telefooncentrale</item>
              </list>
            </p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>1952-1966</head>
            <p>In 1952 werd de Sectie Militaire Vorderingen opgeheven. Deze sectie was ingesteld in 1947 en had tot taak de afwikkeling van de schade die door publiekrechtelijke lichamen is geleden als gevolg van het gebruik van onroerende goederen en de daarbij behorende inventaris door Geallieerde en Nederlandse legeronderdelen.</p>
            <p>Deze afwikkeling geschiedde niet zoals bij de oorlogsschade het geval was op basis van de Wet Financiering  Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen, doch op grond van een afzonderlijk wetsbesluit: het Besluit Vergoeding Militaire Vorderingen en Aanschaffingen 1945 <note>
                <p>  Stb. F 292 </p>
              </note>.</p>
            <p>Doordat het vaak om gemengde schade ging: oorlogsschade en Duitse schade gecombineerd met Nederlandse en Geallieerde, liep de schadevergoeding over meerdere secties. Om vertraging te voorkomen werd besloten de Sectie Militaire Vorderingen op te heffen en het werk over de andere secties te verdelen. Tevens werd de Sectie Rotterdam opgeheven. Hiervoor in de plaats kwam de Sectie Grote Gemeenten en Wederopbouw Plannen. Deze sectie behandelde alle Rotterdamse, Haagse en Amsterdamse schadegevallen, alsmede de financiering van de wederopbouwplannen. Hierdoor moest ook de Sectie Immateriële Schade en Wederopbouwplannen gewijzigd worden. De Sectie Boekhouding werd ook gereorganiseerd. Onder de naam Registratie en Verificatie werd haar ook controle-werkzaamheden opgedragen.</p>
            <p>Bij het Bureau Financiële Verhouding kreeg de sectie die zich bezig hield met de uitkeringen de naam Sectie Administratie en Uitvoering.</p>
            <p>Met ingang van 21 februari 1953 werd aan het Bureau Financiering Wederopbouw de Sectie Stormvloedschade toegevoegd. Deze sectie hield zich bezig met alle schadegevallen die betrekking hadden op de watersnoodramp van 31 januari/1 februari 1953. In 1953 trad tevens de Wet op de Watersnoodschade 1953 <note>
                <p>  Wet op de Watersnoodschade 1953 (Stb. 661/1953) </p>
              </note> in werking.</p>
            <p>In 1960 kwamen de Wetten Invoering Financiële Verhoudingen en Liquidatie Oorlogsschade en Watersnoodschade I <note>
                <p>  Stb. 1960 no 294 </p>
              </note> tot stand.</p>
            <p>In 1964 werd de benaming van het Bureau Financiering Wederopbouw gewijzigd in Bureau Bijzondere Uitkeringen.</p>
            <p>Dit Bureau bestond uit de volgende secties:
					<list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Oorlogs- en Watersnoodschade</item>
                <item>Lager Onderwijs</item>
                <item>Technische Controle</item>
                <item>Financiële Controle</item>
                <item>Typewerk</item>
              </list>
            </p>
            <p>Het Bureau Financiële Verhouding bestaat uit de secties:
					<list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Onderzoek en Documentatie</item>
                <item>Algemene Uitkeringen</item>
                <item>Secretarie</item>
              </list>
            </p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>1967-1984</head>
            <p>Van 1967 tot 1 juni 1970 behoorde de Afdeling Financiën Publiekrechtelijke Lichamen tot de Directie Binnenlandse Geldwezen en Financiën Publiekrechtelijke Lichamen. In 1970 ging de Directie Defensie Aangelegenheden, de Directie Financiën Publiekrechtelijke Lichamen en de Dienst der Rijksbegroting deel uitmaken van het toen opgerichte Directoraat-Generaal van de Rijksbegroting.</p>
            <p>De Directie Financiën Publiekrechtelijke Lichamen heeft twee bureaus die onderverdeeld zijn in de volgende secties:
					<list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Onderzoek en Documentatie</item>
                <item>Algemene Uitkeringen</item>
                <item>Secretarie</item>
              </list>
            </p>
            <p>Bureau Bijzondere Uitkeringen:
					<list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Gewoon, Voortgezet Gewoon en Uitgebreid Gewoon Lager Onderwijs</item>
                <item>Oorlogsschade, Stormvloedschade en Buitengewoon Lager Onderwijs</item>
                <item>Bureau Interne Controle</item>
              </list>
            </p>
            <p>Met ingang van 29 november 1971 is de Directie Financiën Publiekrechtelijke Lichamen onderverdeeld in de volgende vijf bureaus:
					<list numeration="arabic" type="ordered">
                <item>Algemene Zaken</item>
                <item>Beleidszaken</item>
                <item>Bijzondere Uitkeringen</item>
                <item>Algemene Uitkeringen</item>
                <item>Interne Controle</item>
              </list>
            </p>
            <p>De drie onder het Bureau Bijzondere Uitkeringen ressorterende secties bleven gehandhaafd.</p>
            <p>In 1978 kwam de Liquidatie Wet Oorlogsschade en Watersnoodschade II <note>
                <p>  Stb. 1978 no 263 </p>
              </note> tot stand. Na de totstandkoming van deze wet was het niet meer mogelijk om schadeclaims in te dienen.</p>
            <p>De taak van het Bureau Bijzondere Uitkeringen is per 1 februari 1983 (met terugwerkende kracht tot 1 januari 1983) overgegaan naar het Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen. De taak met betrekking tot de vergoeding van kosten in verband met de ruiming van explosieven afkomstig uit de Tweede Wereldoorlog is overgegaan naar het Bureau Algemene Uitkeringen.</p>
            <p>Het grootste deel van de personele bezetting, die van de voormalige Sectie Buitengewoon Onderwijs ging over naar het Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen. Zij vormden daar de nieuw ingestelde Afdeling Stichtings- en Exploitatiekostenvergoeding Lager Onderwijs (BO/SE). Deze afdeling maakt deel uit van het Directoraat-Generaal voor het Basis-Onderwijs <note>
                <p>  Ministeriële beschikkingen van het Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen d.d. 13 mei 1983, kenmerk   O.A.-83/0006 en d.d. 13 juni 1983, kenmerk O.A.-83/00066-1 </p>
              </note>.</p>
            <p>Met ingang van 5 januari 1984 is de nieuwe organisatiebeschikking van de Directie Financiën Publiekrechtelijke Lichamen in werking getreden. De directie is niet meer onderverdeeld in bureau's maar in afdelingen. De taken van de afdeling zijn nagenoeg ongewijzigd gebleven.</p>
            <p>De naamgeving is verder als volgt gewijzigd:
					<list mark="hyphen" type="marked">
                <item>Bureau Algemene Zaken is omgezet in de Afdeling Specifieke Uitkeringen en Eigen Middelen</item>
                <item>Bureau Beleidszaken is omgezet in Afdeling Begrotingsfondsen Lagere Overheden</item>
                <item>Bureau Algemene Uitkeringen is omgezet in Afdeling Uitvoering Financiële Verhouding</item>
                <item>Bureau Interne Controle is omgezet in Afdeling Interne Controle</item>
              </list>
            </p>
          </bioghist>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archief van het voormalig Bureau Financiering Wederopbouw bestond uit archiefbescheiden, verpakt in dozen, "losse" dossiers, bescheiden in ordners en bundels.</p>
        <p>Het betrof ca. 300 strekkende meters. In 1952 heeft het hoofd van de Afdeling Financiën Publiekrechtelijke Lichamen van het Ministerie van Financiën een "nieuwe" code ingevoerd voor de verzorging van zijn archief. De bestaande code voor het archief van het Bureau Financiering Wederopbouw, voor wat de zogenaamde objectdossiers betreft, werd in de nieuwe code verwerkt.</p>
        <p>Voor het begrip "Financiering Wederopbouw" werd onder de hoofdgroep Openbare Werken het codenummer -1.712.6 uitgetrokken, dat verwijst naar een afzonderlijke Registratuurplan, zie bijlage.</p>
        <p>Dit afzonderlijk Registratuurplan begint op blz. 37 van de code met een nieuwe indeling van de algemene dossiers, waarop de indeling van de zogenaamde objectdossiers aansluit.</p>
        <p>In het archiefschema van deze inventaris zijn verwijzingen aangebracht met betrekking tot notaties in het afzonderlijke Registratuurplan Financiering Wederopbouw.</p>
        <p>Tijdens de inventarisatie zijn circa 297 strekkende meters archiefbescheiden vernietigd. De vernietigbare stukken zijn gezocht in de grote hoeveelheden routinematige zaken, die zich bij het Bureau Financiering Wederopbouw voordeden. De bescheiden betreffende de afwikkeling van de vergoeding voor de geleden oorlogs- of watersnoodschade bestonden uit series dossiers, gerangschikt op gemeente, provincie of waterschap inzake de objecten waarvoor de schadevergoeding was aangevraagd, met als ingang een cartotheek. Verzamelde gegevens en beleidsbepalende bescheiden zijn van vernietiging uitgesloten en geïnventariseerd.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">01.01.02</subject>
        
      <subject source="ABS_trefwoord"/></controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Voor de incidentele vernietiging is toestemming verleend door de Algemene Rijksarchivaris bij zijn brief van 19 december 1984 (CD/RAI/84/386/MB).</p>
        <p>
          <list numeration="arabic" type="ordered">
            <head>Lijst van te vernietigen bescheiden</head>
            <item>Stukken betreffende de financiering van het herstel van, ten gevolge van bezetting door Duitse en geallieerde legeronderdelen, aan diverse openbare en bijzondere lagere scholen aangebrachte schade, waarvoor eerst een renteloos voorschot op een te zijne tijd toe te kennen vergoeding wordt gevraagd en waarvoor later na uitgebracht advies bij Besluit van de minister van Financiën een nader vast te stellen Rijksbijdrage (vergoeding) wordt toegekend.</item>
            <item>Stukken betreffende de financiering van het herstel van, ten gevolge van de watersnoodramp op 1 februari 1953, geleden schade aan diverse openbare en bijzondere scholen waarvoor eerst een verzoek om een renteloos voorschot op een te zijne tijd toe te kennen vergoeding wordt gevraagd en waarvoor later na uitgebracht advies bij Besluit van de minister van Financiën een nader vast te stellen Rijksbijdrage (vergoeding) wordt toegekend.</item>
            <item>Stukken betreffende de financiering van het herstel, ten gevolge van door oorlogshandelingen of door de watersnoodramp op 1 februari 1953 geleden schade aan onroerend goed, in gemeenten, provincies en waterschappen, welke eigendom zijn van die gemeenten, provincies, waterschappen of van particulieren, waarvoor eerst een verzoek om een renteloos voorschot op een te zijne tijd toe te kennen vergoeding wordt gevraagd en waarvoor later na uitgebracht advies bij Besluit van de minister van Financiën een nader vast te stellen Rijksbijdrage (vergoeding) wordt toegekend.<lb/>Toelichting: onder onroerend goed wordt onder meer verstaan: dienstgebouwen, woningen, barakken, elektriciteitsbedrijf enz. Voor de scholen bestond een aparte regeling.</item>
            <item>Stukken betreffende de financiering van het herstel van, ten gevolge van door oorlogshandelingen of door de watersnoodramp op 1 februari 1953 geleden schade aan roerende goederen, in gemeenten, provincies en waterschappen, welke eigendom zijn van die gemeenten, provincies, waterschappen of van particulieren, waarvoor eerst een verzoek om een renteloos voorschot op een te zijner tijd toe te kennen vergoeding wordt gevraagd en waardoor later na uitgebracht advies bij Besluit van de minister van Financiën een nader vast te stellen Rijksbijdrage (vergoeding) wordt toegekend.<lb/>Toelichting: Onder roerende goederen wordt onder meer verstaan: meubilair, boeken, machines enz.</item>
            <item>Stukken betreffende de financiering van het herstel van, ten gevolge van door oorlogshandelingen of door de watersnoodramp op 1 februari 1953 geleden schade aan wegen, dijken en terreinen, waarvoor eerst een verzoek om een renteloos voorschot op en te zijne tijd toe te kennen vergoeding wordt gevraagd en waarvoor later na uitgebracht advies bij Besluit van de minister van Financiën een nader vast te stellen Rijksbijdrage (vergoeding) wordt toegekend.</item>
          </list>
        </p>
        <p>De stukken die zich ten onrechte in dit archief bevonden, zijn gezonden aan het ministerie waar deze thuishoorden. Het archief beslaat nu 3,38 strekkende meters.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>In het kader van het Project Wegwerken Achterstanden Archief (PWAA) verzocht het Ministerie van Financiën de Centrale Archief Selectiedienst om het archief van het Bureau Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen te bewerken in verband met overbrenging ervan naar het Nationaal Archief.</p>
        <p>De bestaande inventaris vormde het uitgangspunt voor de bewerking, waarbij de bestaande inleiding bestaande uit de geschiedenis van het orgaan, geschiedenis van het archief en de verantwoording van de inventarisatie werden overgenomen. De rubrieksindeling van de inventaris is gehandhaafd.</p>
        <p>De bestaande beschrijvingen zijn overgenomen. Indien nodig zijn de beschrijvingen, met inachtneming van de bestaande afspraken in de handleiding klassieke inventarissen, aangepast.</p>
        <p>De bij de afzonderlijke beschrijvingen aangebrachte verwijzingen naar de codes uit het registratuurplan is vervallen. Hiervoor in de plaats is een concordans vervaardigd van oude code naar inventarisnummer. Genoemde concordans is als bijlage bij de inventaris opgenomen.</p>
        <p>In het bestand heeft geen selectie meer plaats gevonden.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Bureau Financiering Wederopbouw Publiekrechterlijke Lichamen, nummer toegang 2.08.88, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Bureau Financiering Wederopbouw (1940-1979), 2.08.88, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <descgrp type="appendices">
      <head>Bijlagen</head>
      <odd type="appendix_context">
        <head>Afzonderlijk registratuurplan</head>
        <table colsep="0" frame="none" rowsep="0">
          <tgroup cols="2">
            <colspec colwidth="1*"/>
            <colspec colwidth="5*"/>
            <thead>
              <row>
                <entry>Code</entry>
                <entry>Rubriek</entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody>
              <row>
                <entry>1.712.6</entry>
                <entry>Financiering Wederopbouw</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>  -6.1</entry>
                <entry>Wettelijke regelingen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.11</entry>
                <entry>Wettelijke regelingen in verband met oorlog en bezetting</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.111</entry>
                <entry>Besluiten op de Materiële Oorlogsschade (no. 221/1940 en 255/1945)</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.112</entry>
                <entry>Wet op de Materiële Oorlogsschade</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.113</entry>
                <entry>Besluit op de Bezettingsschade (no. 30/1942)</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.114</entry>
                <entry>Besluit Bijdragen Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen (no 18/1941)</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.115</entry>
                <entry>Ontwerp van Wet Bijdragen Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.116</entry>
                <entry>Wet Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.116.1</entry>
                <entry>Uitvoeringsvoorschriften Wet Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.117</entry>
                <entry/>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.118</entry>
                <entry>Wet Overheidsaansprakelijkheid Bezettingshandelingen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.12</entry>
                <entry>Wettelijke regelingen in verband met geallieerde vorderingen e.d.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.121</entry>
                <entry>Besluit Vergoeding Militaire Vorderingen en Aanschaffingen 1945</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.13</entry>
                <entry>Wettelijke regelingen in verband met de stormvloed</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.131</entry>
                <entry>Noodwet Dijkherstel 1953</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.133</entry>
                <entry>Wet Financiering Stormvloedschade Publiekrechtelijke Lichamen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.134</entry>
                <entry>Wet op de Watersnoodschade 1953</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.14</entry>
                <entry>Wettelijke regelingen in verband met de wederopbouw</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.141</entry>
                <entry>Wederopbouwwet</entry>
              </row>
              <row>
                <entry> </entry>
                <entry> </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>  -6.2</entry>
                <entry>Toepassing Wettelijke Voorschriften</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.21</entry>
                <entry>Oorlogsschade vóór 10 mei 1940</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.22</entry>
                <entry>Defensieschade</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.23</entry>
                <entry>Herstelfonds 1940</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.24</entry>
                <entry>Berekening 5% vermindering ingevolge het Besluit Bijdragen Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen (no 18/1941)</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.25</entry>
                <entry>Beschikkingen tot toekenning en uitbetaling van vergoedingen ingevolge het Besluit op de Bezettingsschade (no 30/1942)</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.26</entry>
                <entry>Interpretatie artikel 4 van het Besluit Bijdragen Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen (no 18/1941)</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.27</entry>
                <entry>Molestverzekering</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.28</entry>
                <entry>Oprichting "Molest-Risico voor Gemeenten en andere Publiekrechtelijke Lichamen"</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.29</entry>
                <entry>Overige onderwerpen betreffende de toepassing van wettelijke voorschriften</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.291</entry>
                <entry>Lijst van publiekrechtelijke en daarmede gelijkgestelde lichamen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.292</entry>
                <entry>Correspondentie met provinciale vertegenwoordigers over de inzending en controle van schadeopgaven</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.293</entry>
                <entry>Herberekening vermindering in verband met grenswijziging</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.294</entry>
                <entry>Onderscheiding oorlogsschade en geallieerde schade</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.295</entry>
                <entry>Verrekening van giften, voorschotten e.d.; Terugvordering</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.296</entry>
                <entry>Grenscorrecties</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.297</entry>
                <entry>Uitkeringen uit het Gemeentefonds</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.298</entry>
                <entry>Geldzuivering</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.299</entry>
                <entry>Overige onderwerpen betreffende de toepassing van wettelijke voorschriften</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.299.1</entry>
                <entry>Onteigening en vordering in eigendom</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.299.2</entry>
                <entry>Plunderschade</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.299.3</entry>
                <entry>Schade toegebracht door de verzetsbeweging</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.299.4</entry>
                <entry>Schade door explosierampen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.299.5</entry>
                <entry>Het Nederlandse Beheersinstituut</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.299.6</entry>
                <entry>Dienst Uitvoering Werken</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.299.7</entry>
                <entry>Schade geleden door militairen te velde</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.299.8</entry>
                <entry>Toepassing van de Wet Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen
								<list numeration="loweralpha" type="ordered">
                    <item>Algemeen</item>
                    <item>Correspondentie met de Vereniging van Nederlandse Gemeenten</item>
                    <item>Beheer en onderhoud</item>
                    <item>Niet noodzakelijke goederen</item>
                  </list>
                </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.299.9</entry>
                <entry>Overige onderwerpen betreffende de toepassing van wettelijke voorschriften</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.299.91</entry>
                <entry>Toepassing van de Wet Financiering Stormvloedschade Publiekrechtelijke Lichamen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.299.92</entry>
                <entry>Naschade inundatie 1944/1945</entry>
              </row>
              <row>
                <entry> </entry>
                <entry> </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>  -6.3</entry>
                <entry>Mededelingen, richtlijnen, opgaven, enz.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.31</entry>
                <entry>Mededelingen van de Commissie Oorlogsschade</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.32</entry>
                <entry>Mededelingen van de Afdeling Oorlogsschade van het Departement van Financiën</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.33</entry>
                <entry>Mededelingen van de Afdeling Bezettingsschade van het Departement van Financiën</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.34</entry>
                <entry>Mededelingen van de Algemeen Gemachtigde voor de Wederopbouw en de Bouwnijverheid</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.35</entry>
                <entry>Voorschriften en mededelingen van het Commissariaat voor Oorlogsschade</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.36</entry>
                <entry>Voorschriften betreffende de schade-afwikkeling na de bevrijding in afwachting van de totstandkoming van de Wet Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.37</entry>
                <entry>Circulaires van het Bureau Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.38</entry>
                <entry>Opgaven van toegekende rijksbijdragen aan molestverzekeringsmaatschappijen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.39</entry>
                <entry>Andere mededelingen, voorschriften, richtlijnen en opgaven</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.391</entry>
                <entry>Richtlijnen van het Centraal Bureau Vergoeding Militaire Vorderingen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.392</entry>
                <entry>Circulaires van het Ministerie van Binnenlandse Zaken</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.393</entry>
                <entry>
                  <list numeration="loweralpha" type="ordered">
                    <item>Verslagen van het C.B.V.M.V.</item>
                    <item>Periodieke opgaven aan het Departement</item>
                    <item>Periodieke opgaven van de Sectie Registratie en Verificatie</item>
                    <item>Maandelijkse opgaven van de ingekomen en verzonden stukken</item>
                  </list>
                </entry>
              </row>
              <row>
                <entry> </entry>
                <entry> </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>  -6.4</entry>
                <entry>Commissies</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.41</entry>
                <entry>Contactorgaan Vereniging van Nederlandse Gemeenten</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.42</entry>
                <entry>Interdepartementale Commissie Militaire Vorderingen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.43</entry>
                <entry>Financiële Commissie Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen/Commissie Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.431</entry>
                <entry>Samenstelling van de Financiële Commissie Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen/Commissie Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.432</entry>
                <entry>Provinciale vertegenwoordigers Financiële Commissie Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen/Buitengewone leden Commissie Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.433</entry>
                <entry>Agenda en ingekomen stukken van de Financiële Commissie Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.434</entry>
                <entry>Notulen van de Financiële Commissie Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.435</entry>
                <entry>Verslagen van de vergaderingen der Subcommissie van de Financiële Commissie Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.436</entry>
                <entry>Agenda enz. van de Commissie Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.437</entry>
                <entry>Notulen van de Commissie Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.438</entry>
                <entry>Verslagen van de vergaderingen der Subcommissie van de Commissie Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry> </entry>
                <entry> </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>  -6.5</entry>
                <entry>Objectenschade</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.51</entry>
                <entry>Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.511</entry>
                <entry>Bijzondere voorbereidende lagere scholen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.512</entry>
                <entry>Bijzondere lagere scholen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.513</entry>
                <entry>Duitse scholen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.514</entry>
                <entry>Bijzondere N.O., M.O., H.O. en Kweekscholen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.52</entry>
                <entry>Algemene Sociale Instellingen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.521</entry>
                <entry>Voogdij-inrichtingen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.522</entry>
                <entry>Krankzinnigengestichten</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.523</entry>
                <entry>Verpleeginrichtingen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.524</entry>
                <entry>Kinderkoloniehuizen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.525</entry>
                <entry>Ziekenfondsen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.526</entry>
                <entry>Bad- en zweminrichtingen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.53</entry>
                <entry>Bedrijfsorganisaties, instituten, corporaties, bedrijven, enz.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.531</entry>
                <entry>Bedrijfsgroepen, vakgroepen, enz.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.532</entry>
                <entry>Woningbouwcorporaties</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.533</entry>
                <entry>Steenkolenmijnen Zuid-Limburg</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.534</entry>
                <entry>Vervoersbedrijven</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.59</entry>
                <entry>Andere objectenschade</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.591</entry>
                <entry>Kerktorens</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.592</entry>
                <entry>Monumenten
									<list numeration="loweralpha" type="ordered">
                    <item>Algemene stukken</item>
                    <item>College van Advies inzake door Oorlogsgeweld Beschadigde Monumenten</item>
                  </list>
                </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.593</entry>
                <entry>Wegen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.594</entry>
                <entry>Landbouwtechnische herstel</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.594.1</entry>
                <entry>Bossen, houtopstanden, duinterreinen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.595</entry>
                <entry>Luchtvaartterreinen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.596</entry>
                <entry>Dijken en waterkeringen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.597</entry>
                <entry>Roerende goederen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.598</entry>
                <entry>Rijkseigendommen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry> </entry>
                <entry> </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>  -6.6</entry>
                <entry>Wederopbouwplannen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.61</entry>
                <entry>Wederopbouwplannen algemeen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.62</entry>
                <entry>Rioleringen, kabels en buizen e.d. in wederopbouwplannen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.63</entry>
                <entry>Toewijzing en verkoop van gronden in wederopbouwplannen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.64</entry>
                <entry/>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.65</entry>
                <entry>Kostenverdeling wederopbouwplannen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry> </entry>
                <entry> </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>  -6.7</entry>
                <entry>Immateriële Schade</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.71</entry>
                <entry>Inleveringen en prestaties aan en vorderingen van de Duitsers en de geallieerden</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.711</entry>
                <entry>Leveringen en prestaties t.b.v. de geallieerden</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.712</entry>
                <entry>Leveringen en prestaties t.b.v. voormalige Duitse weermacht</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.713</entry>
                <entry>R-verrichtingen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.714</entry>
                <entry>Inlevering van radiotoestellen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.715</entry>
                <entry>Vuurwapens</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.716</entry>
                <entry>Metaalactie</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.717</entry>
                <entry>Sloopkosten
									<list numeration="loweralpha" type="ordered">
                    <item>Financiële afwikkeling vóór de bevrijding</item>
                    <item>Financiële afwikkeling ná de bevrijding</item>
                    <item>Gegevens omtrent slopers</item>
                    <item>Lijsten van slopers</item>
                    <item>Prijsbeheersing</item>
                    <item>Beheerszaken</item>
                    <item>Afwikkeling via de belastingdienst</item>
                    <item>Opgaven Algemene Rekenkamer</item>
                    <item>Afwikkeling gemeente en rijkskosten</item>
                  </list>
                </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.718</entry>
                <entry>Dekkingsgaten</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.719</entry>
                <entry>Overige leveringen en prestaties aan en vorderingen van de Duitsers en de geallieerden</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.719.1</entry>
                <entry>Bewakingsdiensten</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.719.2</entry>
                <entry>Verordeningen no 50/1940 en 144/1940</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.712.3</entry>
                <entry>Financiële hulp en doorbetaling jaarwedden</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.712.4</entry>
                <entry>Zoengelden</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    -6.79</entry>
                <entry>Overige immateriële schade</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.791</entry>
                <entry>Immateriële schade aan het object gebonden</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.792</entry>
                <entry>Vorderingen tuindersglas</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.793</entry>
                <entry>Begraven van lijken</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.794</entry>
                <entry>Puinruimen en andere opruimingswerkzaamheden</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.795</entry>
                <entry>Engelse barakken</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.796</entry>
                <entry>Vergoeding aan gemeenten van beheerskosten in verband met de wederopbouw</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.797</entry>
                <entry>Leges voor wederopbouwwerkzaamheden</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.798</entry>
                <entry>Overwerk machinisten in verband met het afmalen van inundatiewater</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      -6.799</entry>
                <entry>Overige immateriële schade</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.799.1</entry>
                <entry>Ombouwkosten bemalingsinstallaties</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.799.2</entry>
                <entry>Ontruiming, inundatie en evacuatie</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.799.3</entry>
                <entry>Teelt van voedingsgewassen in oorlogstijd</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.799.4</entry>
                <entry>Taxatie, verificatie en expertise</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.799.5</entry>
                <entry>Controle oorlogsschade</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.799.6</entry>
                <entry>Declaraties voor verrichte controlewerkzaamheden</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.799.7</entry>
                <entry>Baileybruggen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.799.8</entry>
                <entry>Honoraria stedebouwkundigen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.799.9</entry>
                <entry>Overige immateriële schade</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.799.91</entry>
                <entry>Schadebeperkende maatregelen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.799.92</entry>
                <entry>Tijdelijke drinkwatervoorziening</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.799.93</entry>
                <entry>Waterverkeer</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        -6.799.94</entry>
                <entry>Schade als gevolg van rechtsherstel</entry>
              </row>
              <row>
                <entry> </entry>
                <entry> </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>  -6.9</entry>
                <entry>Incidentele schadegevallen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>  1</entry>
                <entry>Algemene overheidseigendommen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    1.1</entry>
                <entry>Eigendommen voor de publieke dienst bestemd</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.13</entry>
                <entry>Openbare gebouwen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.131</entry>
                <entry>Provincie-, gemeente- en polderhuizen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.132</entry>
                <entry>Politiebureaus</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.133</entry>
                <entry>Vergader- en ontspanningslokalen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>          1.133.1</entry>
                <entry>Gymnastieklokalen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>          1.133.2</entry>
                <entry>Verenigings- en ontspanningslokalen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.134</entry>
                <entry>Kerken, torens en klokken</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>          1.134.1</entry>
                <entry>Kerken en torens</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>          1.134.2</entry>
                <entry>Klokken</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.135</entry>
                <entry>Distributiebureau</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>          1.135.1</entry>
                <entry>Distrubutiekantoren</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>          1.135.2</entry>
                <entry>Centrale keukens</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.137</entry>
                <entry>Bankgebouwen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.138</entry>
                <entry>Brandweerkazernes</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.139</entry>
                <entry>Andere openbare gebouwen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.14</entry>
                <entry>Openbare werken</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.141</entry>
                <entry>Openbare wegen, straten en pleinen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>          1.141.1</entry>
                <entry>Wegdek, bermen en bermsloten</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>          1.141.3</entry>
                <entry>Meubilering van wegen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>          1.141.4</entry>
                <entry>Riolering- en zuiveringsinstallaties</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>          1.141.5</entry>
                <entry>Parkeerterreinen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>          1.141.6</entry>
                <entry>Viaducten</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.142</entry>
                <entry>Rijwielpaden, voetpaden, ruiterpaden</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.143</entry>
                <entry>Parken, plantsoenen en beplantingen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.144</entry>
                <entry>Havens</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.145</entry>
                <entry>Waterwegen, grachten, bruggen, sluizen, bemalingen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>          1.145.1</entry>
                <entry>Waterwegen en grachten</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>          1.145.3</entry>
                <entry>Afwateringskanalen, beken, waterleidingen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>          1.145.4</entry>
                <entry>Bruggen en duikers</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>          1.145.5</entry>
                <entry>Sluizen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>          1.145.6</entry>
                <entry>Bemalingen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>          1.145.7</entry>
                <entry>Dienstgebouwen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.147</entry>
                <entry>Markten en veilingen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.148</entry>
                <entry>Sport- en speelterreinen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.149</entry>
                <entry>Andere openbare werken</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.15</entry>
                <entry>Waterkeringen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.151</entry>
                <entry>Dijken, kaden, oevervoorzieningen en dienstgebouwen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.152</entry>
                <entry>Zeeduinen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.153</entry>
                <entry>Stranden</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.18</entry>
                <entry>Terreinen met bijzondere bestemming</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.181</entry>
                <entry>Begraafplaatsen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.182</entry>
                <entry>Vliegvelden</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.183</entry>
                <entry>Natuurreservaten</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.184</entry>
                <entry>Kampeerterreinen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.185</entry>
                <entry>Woonwagenkampen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.186</entry>
                <entry>Oefenterreinen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.187</entry>
                <entry>Schoolkindertuinen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.188</entry>
                <entry>Bouwterreinen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    1.2</entry>
                <entry>Eigendommen van bijzondere instellingen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.21</entry>
                <entry>Woningbouwcorporaties</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.22</entry>
                <entry>Proefstations</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.222</entry>
                <entry>Zoölogische stations</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.223</entry>
                <entry>Luchtvaartlaboratoria</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.224</entry>
                <entry>Toegepast natuurwetenschappelijk onderzoek</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.225</entry>
                <entry>Agrarische aanverwante instellingen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.226</entry>
                <entry>Keuringsdiensten van materialen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.23</entry>
                <entry>Verenigingen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.24</entry>
                <entry>Vennootschappen en maatschappijen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.25</entry>
                <entry>Stichtingen, orden en verbonden</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.26</entry>
                <entry>Instituten</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.27</entry>
                <entry>Fondsen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.28</entry>
                <entry>Commissiën en bureaus</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.29</entry>
                <entry>Andere bijzondere instellingen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    1.3</entry>
                <entry>Algemene schade-aangiften en voorschotaanvragen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.31</entry>
                <entry>Modelopgaven</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.32</entry>
                <entry>Buitengewone bijdragen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.33</entry>
                <entry>Voorschotaanvragen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.34</entry>
                <entry>Algemene schade-aangiften</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    1.4</entry>
                <entry>Wederopbouwplannen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    1.5</entry>
                <entry>Rentegevende eigendommen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.51</entry>
                <entry>Gebouwen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.511</entry>
                <entry>Woningen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>          1.511.1</entry>
                <entry>Ambtswoningen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>          1.511.2</entry>
                <entry>Huurwoningen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.512</entry>
                <entry>Loodsen en bergplaatsen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.513</entry>
                <entry>Handelsinrichtingen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.514</entry>
                <entry>Boerderijen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        1.519</entry>
                <entry>Andere gebouwen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.52</entry>
                <entry>Cultuurgronden</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.53</entry>
                <entry>Terreinen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.54</entry>
                <entry>Jachtterreinen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      1.59</entry>
                <entry>Andere objecten</entry>
              </row>
              <row>
                <entry> </entry>
                <entry> </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>2</entry>
                <entry>Onderwijs</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    2.1</entry>
                <entry>Voorbereidend lager onderwijs</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      2.11</entry>
                <entry>Kleuterscholen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      2.12</entry>
                <entry>Kinderbewaarplaatsen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    2.2</entry>
                <entry>Lager onderwijs</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      2.21</entry>
                <entry>Scholen voor lager onderwijs</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      2.22</entry>
                <entry>Scholen voor buitengewoon lager onderwijs</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      2.26</entry>
                <entry>Schepen voor lager onderwijs</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    2.3</entry>
                <entry>Voortgezet onderwijs</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      2.31</entry>
                <entry>Hogere burgerscholen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      2.32</entry>
                <entry>Gymnasia</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      2.33</entry>
                <entry>Lycea</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      2.34</entry>
                <entry>Handelsonderwijs</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      2.35</entry>
                <entry>Nijverheidsonderwijs</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        2.351</entry>
                <entry>Middelbaar nijverheidsonderwijs</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        2.352</entry>
                <entry>Lager nijverheidsonderwijs voor jongens</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        2.353</entry>
                <entry>Lager nijverheidsonderwijs voor meisjes (uitgezonderd landbouwhuishoudonderwijs)</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        2.354</entry>
                <entry>Landbouwhuishoudonderwijs</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      2.36</entry>
                <entry>Zeevaart- en visserijscholen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      2.37</entry>
                <entry>Land- en tuinbouwscholen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      2.38</entry>
                <entry>Kweekscholen en seminaria</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      2.39</entry>
                <entry>Andere instellingen van voortgezet onderwijs</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        2.391</entry>
                <entry>Muziekscholen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        2.392</entry>
                <entry>Onderwijsfilm</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>        2.393</entry>
                <entry>Scholen voor maatschappelijk werk</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    2.4</entry>
                <entry>Hoger onderwijs</entry>
              </row>
              <row>
                <entry> </entry>
                <entry> </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>3</entry>
                <entry>Bedrijven en diensten</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    3.1</entry>
                <entry>Gasbedrijven</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    3.2</entry>
                <entry>Elektriciteitsbedrijven</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    3.3</entry>
                <entry>Waterleidingbedrijven</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    3.5</entry>
                <entry>Slachthuizen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    3.6</entry>
                <entry>Ontginningsbedrijven</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    3.7</entry>
                <entry>Reinigingsdiensten</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    3.8</entry>
                <entry>Openbare werken, diensten voor bouw- en woningtoezicht, streekplandiensten e.d.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    3.9</entry>
                <entry>Overige bedrijven en diensten</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      3.91</entry>
                <entry>Grondbedrijven (geen woningen)</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      3.94</entry>
                <entry>Telefoonbedrijven en radiocentrales</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      3.95</entry>
                <entry>Geneeskundige dienst</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      3.97</entry>
                <entry>Kwekerijen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>      3.99</entry>
                <entry>Overige bedrijven en diensten</entry>
              </row>
              <row>
                <entry> </entry>
                <entry> </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>4</entry>
                <entry>Openbare vervoersbedrijven</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    4.1</entry>
                <entry>Spoorwegen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    4.2</entry>
                <entry>Tramwegen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    4.3</entry>
                <entry>Autobusdiensten</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    4.4</entry>
                <entry>Veerdiensten</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    4.5</entry>
                <entry>Stoombootdiensten</entry>
              </row>
              <row>
                <entry> </entry>
                <entry> </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>5</entry>
                <entry>Openbare bedrijfsorganisaties</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    5.1</entry>
                <entry>Kamers van Koophandel</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    5.2</entry>
                <entry>Bedrijfsschappen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    5.3</entry>
                <entry>Vakgroepen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    5.4</entry>
                <entry>Grondkamers</entry>
              </row>
              <row>
                <entry> </entry>
                <entry> </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>6</entry>
                <entry>Algemene culturele instellingen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    6.1</entry>
                <entry>Musea</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    6.2</entry>
                <entry>Leeszalen en bibliotheken</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    6.3</entry>
                <entry>Schouwburgen, concertzalen, openluchttheaters e.d.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    6.5</entry>
                <entry>Orkestverenigingen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    6.6</entry>
                <entry>Monumenten en standbeelden</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    6.7</entry>
                <entry>Dierentuinen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    6.8</entry>
                <entry>Tentoonstellingsgebouwen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>    6.9</entry>
                <entry>Overige algemene culturele instellingen</entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </odd>
      <odd type="appendix_concordance">
        <head>Concordans van oude code naar inventarisnummer</head>
        <table colsep="1" frame="all" rowsep="1">
          <tgroup cols="2">
            <colspec colwidth="*"/>
            <colspec colwidth="*"/>
            <thead>
              <row>
                <entry>oude code</entry>
                <entry>inventarisnummer</entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody>
              <row>
                <entry>-6.111</entry>
                <entry>38</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.111</entry>
                <entry>39</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.111</entry>
                <entry>40</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.114</entry>
                <entry>13</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.114</entry>
                <entry>16</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.114</entry>
                <entry>20</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.115</entry>
                <entry>26</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.116.1</entry>
                <entry>31</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.121</entry>
                <entry>41</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.131</entry>
                <entry>46</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.133</entry>
                <entry>31</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.133</entry>
                <entry>48</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.133</entry>
                <entry>47</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.134</entry>
                <entry>47</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.134</entry>
                <entry>49</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.141</entry>
                <entry>42</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.2</entry>
                <entry>23</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.2</entry>
                <entry>24</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.21</entry>
                <entry>21</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.23</entry>
                <entry>43</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.23</entry>
                <entry>44</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.24</entry>
                <entry>19</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.25</entry>
                <entry>45</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.26</entry>
                <entry>17</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.27</entry>
                <entry>15</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.27</entry>
                <entry>18</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.27</entry>
                <entry>36</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.28</entry>
                <entry>14</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.295</entry>
                <entry>22</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.297</entry>
                <entry>29</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.299.2</entry>
                <entry>25</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.299.8</entry>
                <entry>27</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.299.8</entry>
                <entry>28</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.299.8</entry>
                <entry>30</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.299.8</entry>
                <entry>32</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.299.8</entry>
                <entry>33</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.299.8</entry>
                <entry>34</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.299.8</entry>
                <entry>35</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.299.8</entry>
                <entry>37</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.299.92</entry>
                <entry>48</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.299.92</entry>
                <entry>49</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.31</entry>
                <entry>50</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.33</entry>
                <entry>52</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.34</entry>
                <entry>51</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.34</entry>
                <entry>53</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.34</entry>
                <entry>55</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.34</entry>
                <entry>56</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.34</entry>
                <entry>58</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.34</entry>
                <entry>80</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.34</entry>
                <entry>83</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.35</entry>
                <entry>59</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.35</entry>
                <entry>60</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.35</entry>
                <entry>62</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.35</entry>
                <entry>66</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.35</entry>
                <entry>67</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.35</entry>
                <entry>69</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.35</entry>
                <entry>76</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.35</entry>
                <entry>82</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.35</entry>
                <entry>85</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.35</entry>
                <entry>90</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>54</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>57</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>61</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>63</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>64</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>65</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>68</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>70</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>71</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>72</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>73</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>74</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>75</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>77</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>78</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>79</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>81</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>84</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>86</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>87</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>88</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>89</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>91</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>92</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>93</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.39</entry>
                <entry>94</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.43</entry>
                <entry>95</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.43</entry>
                <entry>96</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.43</entry>
                <entry>97</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.43</entry>
                <entry>98</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.43</entry>
                <entry>99</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.43</entry>
                <entry>100</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.43</entry>
                <entry>101</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.43</entry>
                <entry>102</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.43</entry>
                <entry>103</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.43</entry>
                <entry>104</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.43</entry>
                <entry>105</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.43</entry>
                <entry>106</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.43</entry>
                <entry>107</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.43</entry>
                <entry>108</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.43</entry>
                <entry>109</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.43</entry>
                <entry>110</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.43</entry>
                <entry>111</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.51</entry>
                <entry>112</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.513</entry>
                <entry>113</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.514</entry>
                <entry>114</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.521</entry>
                <entry>115</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.539</entry>
                <entry>120</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.591</entry>
                <entry>116</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.592</entry>
                <entry>117</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.592</entry>
                <entry>118</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.593</entry>
                <entry>119</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.712</entry>
                <entry>124</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.715</entry>
                <entry>123</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.717</entry>
                <entry>121</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.717</entry>
                <entry>122</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.717</entry>
                <entry>125</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.717</entry>
                <entry>127</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.717</entry>
                <entry>128</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.717</entry>
                <entry>129</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.717</entry>
                <entry>131</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.719.1</entry>
                <entry>132</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.719.4</entry>
                <entry>126</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.719.4</entry>
                <entry>130</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.792</entry>
                <entry>158</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.794</entry>
                <entry>133</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.794</entry>
                <entry>134</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.794</entry>
                <entry>135</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.794</entry>
                <entry>136</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.794</entry>
                <entry>137</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.794</entry>
                <entry>138</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.794</entry>
                <entry>139</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.794</entry>
                <entry>140</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.794</entry>
                <entry>141</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.794</entry>
                <entry>142</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.794</entry>
                <entry>143</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.794</entry>
                <entry>144</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.794</entry>
                <entry>145</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.794</entry>
                <entry>146</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.794</entry>
                <entry>147</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.794</entry>
                <entry>148</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.794</entry>
                <entry>149</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.794</entry>
                <entry>150</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.794</entry>
                <entry>151</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.794</entry>
                <entry>152</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.794</entry>
                <entry>160</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.799.1</entry>
                <entry>155</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.799.2</entry>
                <entry>153</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.799.2</entry>
                <entry>154</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.799.2</entry>
                <entry>157</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.799.2</entry>
                <entry>159</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.799.2</entry>
                <entry>161</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.799.2</entry>
                <entry>162</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.799.8</entry>
                <entry>156</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.799.94</entry>
                <entry>163</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.8</entry>
                <entry>164</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.8</entry>
                <entry>165</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.8</entry>
                <entry>166</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.8</entry>
                <entry>167</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.8</entry>
                <entry>168</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.8</entry>
                <entry>169</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>-6.9</entry>
                <entry>170</entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </odd>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A.</unitid>
          <unittitle>ORGANISME</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3219912" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae88983f-1752-4da5-875b-ba2d6cc76edd</unitid>
            <unittitle>Beknopte verslagen van de werkzaamheden van het Bureau van de Rijkscommissie van Advies inzake bijdragen wederopbouw publiekrechtelijke lichamen over de periode tot 20 april 1944 en tot 24 juli 1945 opgemaakt door de secretaris N.A. Nap.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1945">1944 - 1945</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3219913" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24ce3737-1dc6-4a99-ba8d-7fea5ae21dd2</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende richtlijnen en instructies inzake afwikkeling oorlogs- en watersnoodschade voor de verschillende secties van het Bureau Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1955">1946 - 1955</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3219914" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca11398d-dc08-4817-9907-c6b0a4d23552</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende "voorbeelden" van brieven, circulaires en staten van het Bureau Bijzondere Uitkeringen (voorheen Bureau Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1955">1948 - 1955</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3219915" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3a4ddcc-23a4-41d2-9a52-806fb536054f</unitid>
            <unittitle>Notulen van de chefsvergaderingen, met klapper.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1955">1950 - 1955</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3219916" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bddea573-e9a2-4b0f-999a-b4077ba54fad</unitid>
            <unittitle>Rapport van de Centrale Accountantsdienst van het Ministerie van Financiën uitgebracht aan de directeur van de Rijksbegroting inzake onderzoek naar de algemene administratie van het Bureau Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3219917" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eda5fba1-5568-4320-a08c-e354ba6005cd</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de taakomschrijving van de verschillende afdelingen (secties) van het Bureau Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952">1951 - 1952</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3219918" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/060bfda8-a9d9-434c-98fd-d342da27e8fc</unitid>
            <unittitle>Notulen van de vergadering van de vertegenwoordigers van de 11 directies van het Bureau Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen en van de Centrale Directie gehouden op 20 februari 1952 op het Ministerie van Wederopbouw en Volkshuisvesting betreffende de nieuwe gang van zaken bij het uitbrengen van adviezen aan het Bureau Financiering Publiekrechtelijke Lichamen voor het herstel van de oorlogsschade aan publiekrechtelijke of daarmee gelijkgestelde lichamen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3219919" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6994bf0d-0d36-4a7e-9e2a-35ee60054faf</unitid>
            <unittitle>Rapport van de Centrale Accountantsdienst van het Ministerie van Financiën uitgebracht aan de directeur van de Rijksbegroting inzake het onderzoek naar de algemene administratie van het Bureau Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3219920" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/48a18e9a-b1f0-4195-ac69-1423f4211785</unitid>
            <unittitle>Mededelingen met bijlagen aan de sectiechefs met betrekking tot de afhandeling van schadegevallen en de te voeren werkwijze hierbij.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1958">1953 - 1958</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3219921" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c145f3af-b8b7-4a65-9279-3f1f51eb40ba</unitid>
            <unittitle>Rapport betreffende de organisatie van het Bureau Financiering Publiekrechtelijke Lichamen met afschrift van de nota voor het hoofd van het Bureau Financiering Wederopbouw naar aanleiding van het uitgebrachte rapport van het Raadgevend Efficiency Bureau ir. P.H. Bosboom en F.C.M Hegener.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">1954</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3219922" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e5dcf6f-c900-4dfe-b3e6-8fe9ad704fde</unitid>
            <unittitle>Rapporten van de Centrale Accountantsdienst uitgebracht aan de directeur van de Rijksbegroting, vanaf 1957 uitgebracht aan de minister van Financiën inzake de controle van het Bureau Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen over de periode 1952 - 1960.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1963">1954 - 1963</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3219923" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b093db9-cc1d-49ef-a9dd-c35cb308145c</unitid>
            <unittitle>Verslagen van de Afdeling Comptabiliteit Bureau Interne Controle inzake de controle op de afwikkeling van de oorlogs- en watersnoodschade door het Bureau Bijzondere Uitkeringen (voorheen Bureau Financiering Publiekrechtelijke Lichamen) over de jaren 1963 - 1976.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1978">1965 - 1978</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B.</unitid>
          <unittitle>TAAKUITOEFENING</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">I.</unitid>
            <unittitle>Toepassing wettelijke voorschriften</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">a.</unitid>
              <unittitle>Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">1.</unitid>
                <unittitle>Besluit Bijdragen Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen en molestverzekering van voor 1951</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219924" type="ABS">13</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8714257b-dde8-46a1-84f4-09761e9d3906</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende bijdragen van het Rijk ten behoeve van de wederopbouw van het herstel van door oorlogsgeweld beschadigde goederen toebehorende aan waterschappen, veenschappen, veenpolders, publiekrechtelijke lichamen en daaraan gelijkgestelde lichamen door middel van de toepassing van het Besluit Bijdragen Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen (no 18/41).</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940 - 1941</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219925" type="ABS">14</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b9aa293c-c148-49f8-a489-0459084eb677</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de oprichting van de wederkerige waarborgmaatschappij "Molest-Risico" voor gemeenten en andere publiekrechtelijke lichamen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940 - 1941</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219926" type="ABS">15</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3fa73f96-30ab-414c-9bf4-83afcc25d528</unitid>
                  <unittitle>Correspondentie tussen de Rijkscommissie van Advies Bijdragen Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen en de Commissie van Advies voor de Woningbouw en tussen de leden van de Subcommissie voor de Oorlogsgeweldschade en de Bezettingsschade en hun voorzitter en andere instanties inzake verzekering van woningwetwoningen tegen molestrisico.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1945">1941 - 1945</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219927" type="ABS">16</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/456bc779-3a3d-45b6-8116-68fe2f223365</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende bezwaren tegen en wijzigingen van het Besluit Bijdragen Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen in verband met bijdrage en afwikkeling van geleden oorlogsschade.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1945">1941 - 1945</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219928" type="ABS">17</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ccc847e9-b8d7-4f8c-94bc-697117f9ce1e</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de interpretatie van artikel 4 van het Besluit Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen no 18/1941 met betrekking tot premierestitutie of premievermindering van voor eigendommen van Publiekrechtelijke Lichamen gesloten molestverzekering.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1945">1941 - 1945</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219929" type="ABS">18</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fcb1250d-92cb-40e9-bd8e-6eb25f13f677</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de molestverzekering en vergoeding van het Rijk voor oorlogschade.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1953">1941 - 1953</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219930" type="ABS">19</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b42c4134-4ec1-422e-8c0d-859440f80e5a</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de toepassing van de 5% vermindering bedoeld in artikel 5 van het Besluit no 18/1941 en het Besluit Bijdragen Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen ten aanzien van bezettingsschaden aan goederen en ten aanzien van andere vermogenschaden voor provincie of gemeente.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1950">1942, 1950</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219931" type="ABS">20</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ca2fe51-1188-403f-af89-d22723b3c1fa</unitid>
                  <unittitle>Stukken houdende voorschriften betreffende de schadeafwikkeling na de bevrijding in afwachting van de totstandkoming van de Wet Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1952">1942 - 1952</unitdate>
                  <physdesc>1 pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219932" type="ABS">21</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/49a1dacb-e0b4-45d0-9480-59c89efffa08</unitid>
                  <unittitle>Circulaire van de secretaris N.A. Nap aan de leden van de Rijkscommissie van Advies inzake bijdragen wederopbouw publieksrechtelijke lichamen betreffende oorlogsschade geleden vóór 10 mei 1940.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219933" type="ABS">22</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32f6fd9e-5a0c-4651-a688-0e39487ffc34</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de verrekening en terugvordering van te veel betaalde voorschotten voor het herstel van oorlogsschade aan gemeenten en publiekrechtelijke lichamen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1955">1947 - 1955</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219934" type="ABS">23</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7fb6ea29-7a5c-4162-98f6-d928018a4e26</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het taxeren van de schade aan publiekrechtelijke of daarmee gelijkgestelde lichamen met betrekking tot onroerende goederen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948 - 1949</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219935" type="ABS">24</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b6a0711-ddc2-4609-9478-5f701b8d9558</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de aanvulling en wijzigingen op de handleiding van de taxatie van de werkzaamheden publiekrechtelijke lichamen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949 - 1950</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">2.</unitid>
                <unittitle>Wet Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen en molestverzekering van na 1950</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219936" type="ABS">25</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c52635e7-97af-4419-8e3e-17cc55898efb</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de afwikkeling van plunderschade die is ontstaan door militairen, door handelingen van burgerbevolking of in verband met de brandstoffennood of als vergoeding van verloren geldmiddelen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1953">1941 - 1953</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219937" type="ABS">26</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cef47517-18bb-4c50-87d0-929dacfcbe36</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het ontwerp van de Wet Bijdragen Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948">1946 - 1948</unitdate>
                  <physdesc>1pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219938" type="ABS">27</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/92fbbcce-6155-4c3e-9a7f-f2f4ccf4aa34</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de toepassing van de Wet Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen inzake vergoeding van herstel van oorlogsschade aan voor de openbare dienst bestemde werken, welke nu publiekrechtelijke lichamen in beheer en onderhoud hebben.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1954">1951 - 1954</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219939" type="ABS">28</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a844a97a-e2b4-4789-8dcc-1af7448fee70</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de toepassing van de Wet Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen met betrekking tot niet noodzakelijke goederen (art. 9).</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1955">1951 - 1955</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219940" type="ABS">29</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d3ab833-5640-46c5-bbd4-a4ba9b1bae8a</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de uitkering uit het Gemeentefonds (tweede afdeling) als steun bij de afwikkeling van oorlogsschade, herstel en wederopbouw.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1955">1951 - 1955</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219941" type="ABS">30</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aacb1439-fe75-4e2f-ae77-3890ad721314</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de uitvoering van de Wet Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen inzake de afwikkeling van de oorlogs- en watersnoodschade aan eigendommen van publiekrechtelijke lichamen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1958">1951 - 1958</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219942" type="ABS">31</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d80b1c97-ba87-4645-921a-cb6e25c51383</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende uitvoeringsbeschikkingen van de Wet Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen (nr 1-24) en van de Wet Stormvloedschade Publiekrechtelijke Lichamen (1-5) en wijzigingen van deze uitvoeringsbeschikkingen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1964">1951 - 1959, 1964</unitdate>
                  <physdesc>1 pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219943" type="ABS">32</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da1faafc-603b-451c-9da4-2f8791389ff5</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de uitvoering van de Wet Financiering Publiekrechtelijke Lichamen inzake beroepen ingesteld krachtens de Wet Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen met betrekking tot de voorbereiding van de behandeling van geschillen van bestuur.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1956">1952, 1956</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219944" type="ABS">33</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a18aaf95-ead1-4fc5-926f-9dabbf543600</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het rapport van de Vereniging van Nederlandse Gemeenten inzake de uitvoering van de Wet Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1957">1952 - 1957</unitdate>
                  <physdesc>1 pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219945" type="ABS">34</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f6a3ea3-d865-43f6-a6d9-3fc3d17c3482</unitid>
                  <unittitle>Nota's en mededelingen aan het hoofd van het Bureau Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen betreffende de uitvoering van de Wet Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954">1953 - 1954</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219946" type="ABS">35</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b7d95250-2a72-4f55-b5c4-c96e63fe873d</unitid>
                  <unittitle>Correspondentie tussen de minister van Financiën en de Vereniging van Nederlandse Gemeenten betreffende het rapport inzake de uitvoering van de Wet Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1964">1964, 1956</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219947" type="ABS">36</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0df22545-0b1a-4d6d-9652-e76d236f4985</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de afwikkeling van oorlogsschadegevallen in privaat en publiekrechtelijke sfeer in samenwerking met molestverzekeringsmaatschappijen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1957">1954 - 1957</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219948" type="ABS">37</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/56b028cf-15a1-4057-9141-269cd70f9948</unitid>
                  <unittitle>Notitie naar aanleiding van de voltooiing van de financiële afwikkeling van de stedebouwkundige wederopbouwplannen, op grond van artikel 10 van de Wet Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijk Lichamen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967">1967</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">b.</unitid>
              <unittitle>Overige regelingen met betrekking tot oorlogs- en bezettingsschade</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">1.</unitid>
                <unittitle>Besluiten op de Materiële Oorlogsschade</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219969" type="ABS">58</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d8fd84d9-aa52-481d-91ed-9f09375f0d1d</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de afwikkeling van plunderschade die is ontstaan door militairen, door handelingen van de burgerbevolking of in verband met de brandstoffennood of als vergoeding van verloren geldmiddelen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1953">1941 - 1953</unitdate>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219949" type="ABS">38</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/abc4f8e9-967e-4098-be8f-5ef36766b5cd</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de tegemoetkoming in de oorlogsschade in verband met de besluiten op de materiële oorlogsschade no 221/1940 en Stb. F 255.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1949">1945 - 1949</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219950" type="ABS">39</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c073cfec-6c97-4b3e-9c8e-32e79128710b</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de vaststelling van de Beschikking Deblokkering 1945 (Stb. F 196) houdende voorschriften voor rijks-, provinciale- en gemeentecomptabelen, alsmede voor andere houders van vrije rekening met betrekking tot boekingen op geblokkeerde rekeningen en lossingsrekening (Stb. F 255).</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1950">1945 - 1950</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219951" type="ABS">40</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4614091e-5b75-4b1d-8b52-23712b3f0d3f</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de gelijkstelling van bijzondere bewaarscholen met een publiekrechtelijk lichaam als bedoeld in artikel 3, lid 2, sub g, van het Besluit op de Materiële Oorlogsschade 1945, indien de overheid in de exploitatiekosten van die bewaarscholen over het aan de beschadiging voorafgaande jaar een subsidie of bijdrage verleende van f 10, - of meer per leerling, ter afwikkeling van de geleden oorlogsschade (Stb. F 255).</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954">1947 - 1954</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">2.</unitid>
                <unittitle>Besluit Vergoeding Militaire Vorderingen en Aanschaffingen 1945</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219952" type="ABS">41</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e0eb33e-8083-4f3d-92c0-4353fd072657</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de afwikkeling van verwoestingsgevallen veroorzaakt door geallieerde legeronderdelen op basis van het Besluit Vergoeding Militaire Vorderingen en Aanschaffingen 1945 (Stb. 292).</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1952">1947 - 1952</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">3.</unitid>
                <unittitle>Wederopbouwwet</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219953" type="ABS">42</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cfcd5edb-d46c-4339-9f50-ac7e8f2afc9d</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van het Wetsontwerp Tijdelijke Voorzieningen ten behoeve van de Wederopbouw en de Bevordering van Bouwnijverheid (Wederopbouwwet) en wijzigingen in deze wet ten aanzien van voorzieningen ter voorkoming van een ondoelmatig gebruik van materialen en arbeidskrachten in het bouwbedrijf.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1957">1945 - 1957</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">4.</unitid>
                <unittitle>Herstelfonds 1940</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219954" type="ABS">43</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/828ddefc-7204-440b-aff9-a762a0dfaa34</unitid>
                  <unittitle>Circulaires van het Ministerie van Sociale Zaken, Afdeling Steunverlening, Bureau Herstelfonds gezonden aan de gemeentebesturen inzake uitkeringen uit het Herstelfonds 1940 aan getroffenen door oorlogsgeweld.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219955" type="ABS">44</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9edbc2fc-7b5d-431e-ad9a-b3663968e751</unitid>
                  <unittitle>Beschikkingen van de secretaris-generaal van het Ministerie van Financiën houdende vaststelling van richtlijnen volgens welke het Herstelfonds 1940 zal worden beheerd.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1942">1941 - 1942</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">5.</unitid>
                <unittitle>Besluit op de Bezettingsschade</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3219956" type="ABS">45</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c638b04-ba42-401d-88e7-84767d8443cf</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende afwikkeling van de bezettingsschade door toepassing van het Besluit op de Bezettingsschade nr 30/1942.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1944">1942 - 1944</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">c.</unitid>
              <unittitle>Financiering Watersnoodschade</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3219957" type="ABS">46</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a06f3eef-9536-4880-a8fd-54985627eb22</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het ontwerp van de Noodwet Dijkherstel en ontwerp- Wet houdende regelen met betrekking tot de wederopbouw van het watersnoodgebied 1953.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3219958" type="ABS">47</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/499d09cd-48ed-414b-b1e6-87a6c9b8846e</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de vaststelling van het tijdstip, bedoeld in artikel 3, lid 1 van de Wet op de Watersnoodschade 1953 en artikel 1 van de Wet Financiering Stormvloedschade Publiekrechtelijke Lichamen met betrekking tot zoutschade als gevolg van inundatie 1944/1945 en de stormvloedramp van 1953.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1960">1953 - 1960</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3219959" type="ABS">48</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc26ef1a-baa4-4fde-a300-4715e90c8285</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de afwikkeling van de zoutschade als gevolg van de inundatie 1944/1945 en de stormvloedramp van 1953 toegebracht aan goederen van publiekrechtelijke en daarmee gelijkgestelde lichamen door toepassing van bepalingen van de Wet Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen (oorlogsschade) en de Wet Financiering Stormvloedschade Publiekrechtelijke Lichamen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1963">1953 - 1963</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3219966" type="ABS">55</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f220dff-ce00-4813-8076-2d47ae5ffa66</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende uitvoeringsbeschikkingen van de Wet Financiering Stormvloedschade Publiekrechtelijke Lichamen (1-5) en wijzigingen van deze uitvoeringsbeschikkingen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1964">1956 - 1964</unitdate>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3219960" type="ABS">49</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/548aa2e8-374f-478b-afa0-d6554e6b8f9a</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de afwikkeling van de zoutschade als gevolg van de inundatie 1944/1945 en de stormvloedramp van 1953 waarvan de schade zich voor 15 mei 1959 heeft geopenbaard en waarop de Wet op de Materiële Oorlogsschade en de Wet op de Watersnoodschade 1953 van toepassing zijn.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1960">1959 - 1960</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">II.</unitid>
            <unittitle>Mededelingen, richtlijnen, opgaven en overzichten</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219961" type="ABS">50</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b7659400-104a-4e3d-8b26-893c5d970d03</unitid>
              <unittitle>Circulaire van de Commissie Oorlogsschade inzake aanwijzingen voor de Schade-Enquete-Commissie betreffende de beoordeling van schadegevallen (2e aanvulling).</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219962" type="ABS">51</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b1f378b-caa1-439c-b274-674634eea3de</unitid>
              <unittitle>Circulaires van de Algemeen Gemachtigde voor den Wederopbouw en de Bouwnijverheid betreffende regelingen voor aanvragen materialen voor wederopbouw.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1943">1941 - 1943</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219963" type="ABS">52</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8140086c-1c4d-4369-a93e-22f400558a6b</unitid>
              <unittitle>Stukken houdende mededelingen van de Afdeling Bezettingsschade van het Ministerie van Financiën betreffende richtlijnen bezettingsschade.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1944">1942 - 1944</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219964" type="ABS">53</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cdd5e1de-0ca2-4ff4-9f16-dbdbbf35be5e</unitid>
              <unittitle>Circulaires van het Ministerie van Wederopbouw en Volkshuisvesting betreffende de afwikkeling van de oorlogsschade.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1953">1945 - 1953</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219965" type="ABS">54</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/220a9aba-c6f2-4c6f-95a8-3d3763a48516</unitid>
              <unittitle>Verslag van de werkzaamheden van het Centraal Bureau Vergoeding Militaire Vorderingen over het tijdvak 1 maart - 30 juni 1946.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219966" type="ABS">55</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d00bd62e-a566-42de-833a-3ac4eec1616d</unitid>
              <unittitle>Instructie van het College van Algemeene Commissarissen voor den Wederopbouw van het Ministerie van Openbare Werken en Wederopbouw inzake richtlijnen voor de Afdelingen Vaststelling van de regionale bureau's met betrekking tot de oorlogsschade aan gebouwde onroerende goederen met inbegrip van de daarbij behorende erven en tuinen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946 - 1947</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219967" type="ABS">56</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a8007104-3dea-467b-b023-26698cb5de80</unitid>
              <unittitle>Instructies van het College van Algemeene Commissarissen voor den Wederopbouw en de Volkshuisvesting van het Ministerie van Wederopbouw en Volkshuisvesting, voorheen Ministerie van Openbare Werken en Wederopbouw betreffende vaststelling oorlogsschade.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946 - 1947</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219968" type="ABS">57</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4b15186b-56ba-494a-a009-7149b86c4079</unitid>
              <unittitle>Instructies en richtlijnen van het Centraal Bureau Vergoeding Militaire Vorderingen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949">1946 - 1949</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219969" type="ABS">58</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a116561-e666-49bb-90d0-7739ac89f002</unitid>
              <unittitle>Instructie van de Centrale Directie van de Wederopbouw en Volkshuisvesting van het Ministerie van Wederopbouw en Volkshuisvesting betreffende de vaststelling van de oorlogsschade en de gelijkstelling van de oorlogsschade geleden door staatlozen met oorlogsschade geleden door Nederlanders.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219970" type="ABS">59</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/07064be2-3655-462e-912c-b601bead37d0</unitid>
              <unittitle>Stukken houdende voorschriften en mededelingen van het Commissariaat voor de Oorlogsschade.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950">1947 - 1950</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219971" type="ABS">60</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ec8a715a-7b15-4472-b3aa-89ccec3ccb8f</unitid>
              <unittitle>Kwartaalverslagen inzake de werkzaamheden van het Bureau Geallieerde Vorderingen en Clamis van het Commissariaat voor Oorlogsschade (voormalig Centraal Bureau Vergoeding Militaire Vorderingen) over de periode maart 1947 - december 1952.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1952">1947 - 1952</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219972" type="ABS">61</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f05938f2-878e-4041-b702-6586163657f1</unitid>
              <unittitle>Staten houdende overzichten van de betalingen over het jaar 1950 ingevolge de artikelen 219/5 en 221 van hoofdstuk VIIB, dienstjaar 1950 gedaan aan provincies, gemeenten, waterschappen en gelijkgestelde lichamen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219973" type="ABS">62</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c9b359f2-8be0-4266-b722-6a8081e78dbe</unitid>
              <unittitle>Stuk houdende voorschrift en mededeling van het Commissariaat voor de Oorlogsschade, P-serie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219974" type="ABS">63</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4fca3b87-3943-4d35-af9a-2328f508ac5c</unitid>
              <unittitle>Staat houdende overzicht van de geregistreerde schade en de daarop gedane betalingen betreffende oorlogsschade en geallieerde schade aan provincies, gemeenten, waterschappen en gelijkgestelde lichamen tot en met 30 september 1950.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950 - 1951</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219975" type="ABS">64</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a34e1130-657e-42d0-92a2-1fccf0ab81cf</unitid>
              <unittitle>Staten houdende overzicht van betalingen over de tijdvakken 1 januari - 31 augustus 1950, 1 januari - 30 september 1950, 1 januari - 31 oktober 1950 en 1 januari - 30 november 1950 betreffende oorlogsschade en geallieerde schade ten aanzien van art. 221 OS en art. 215/5 en 219/5 van het hoofdstuk VIIB, dienstjaar 1950.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950 - 1951</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219976" type="ABS">65</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/447ba8b8-695f-48c1-b387-77f2cf432dcb</unitid>
              <unittitle>Staten houdende overzicht van de ten laste van de begroting 1950 verstrekte voorschotten over de tijdvakken: januari - augustus 1950, januari - september 1950, januari - oktober 1950, januari - november 1950 en januari 1950 - januari 1951.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950 - 1951</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219977" type="ABS">66</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1b55201c-b3da-4159-8749-6d4eb260aa51</unitid>
              <unittitle>Stukken houdende voorschriften en mededelingen van het Commissariaat voor de Oorlogsschade; BC-Schade (Serie B/C).</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950 - 1951</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219978" type="ABS">67</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2184dd32-1680-4e06-8aa2-6ed4c92865ae</unitid>
              <unittitle>Stukken houdende voorschriften en mededelingen van het Commissariaat voor de Oorlogsschade, D-Serie (huisraadschade).</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950 - 1951</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219979" type="ABS">68</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/93ace476-666c-47dd-a104-ae05d4d6d083</unitid>
              <unittitle>Staten houdende maandoverzichten van het aantal geregistreerde en afgedane gevallen betreffende oorlogsschade en geallieerde schade over de periode oktober 1950 tot en met december 1951.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952">1950 - 1952</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219980" type="ABS">69</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d7d4657-94df-41ec-9bb5-de37b80dcdff</unitid>
              <unittitle>Stukken houdende voorschriften en mededelingen van het Commissariaat voor de Oorlogsschade, A-serie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952">1950 - 1952</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219981" type="ABS">70</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/75b00739-a3a4-49e5-a6d9-c865d92b25ba</unitid>
              <unittitle>Staten houdende maandoverzichten betreffende betalingen oorlogsschade die ten laste komen van hoofdstuk VIIB van de Rijksbegroting over de dienstjaren 1949, 1950, 1951 en 1952.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1953">1950 - 1953</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219982" type="ABS">71</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6d618be-b460-408d-9ac4-66199ef52176</unitid>
              <unittitle>Staten houdende overzichten van de geregistreerde geallieerde schade zowel roerend, onroerend als immateriële, en van de gedane betalingen aan provincies, gemeenten, waterschappen en gelijkgestelde lichamen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1960">1950 - 1960</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219983" type="ABS">72</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/770a247f-3e1b-434a-83c4-e3bf66809b9a</unitid>
              <unittitle>Staten houdende overzichten van de geregistreerde oorlogsschade zowel roerend, onroerend als immateriële, en van de gedane betalingen aan provincies, gemeenten, waterschappen en gelijkgestelde lichamen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1960">1950 - 1960</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219984" type="ABS">73</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/26146b88-df93-4227-b493-ff43720dbb79</unitid>
              <unittitle>Overzichten van de ten laste van de begroting 1950 verstrekte voorschotten over de tijvakken 1 januari 1950 - 30 juni 1951 en 1 januari 1950 - 30 september 1951 aan provincies, gemeenten, waterschappen en gelijkgestelde lichamen voor herbouw en herstel van schade als gevolg van oorlogshandelingen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219985" type="ABS">74</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64c8640d-6e4a-4189-8ea1-dced83e2c532</unitid>
              <unittitle>Staten houdende maandoverzichten van de betalingen van oorlogsschade en geallieerde schade ingevolge art. 216 van hoofdstuk VIIB, dienstjaar 1951 over het jaar 1951 aan provincies, gemeenten, waterschappen en gelijkgestelde lichamen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219986" type="ABS">75</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/831d3ec8-927b-4a54-ad4e-e39244f3e293</unitid>
              <unittitle>Staten houdende kwartaaloverzichten van de nog terug te vorderen bedragen over de periode 31 december 1951 - 31 maart 1953 en per 31 maart 1957.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1957">1952 - 1957</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219987" type="ABS">76</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a8277005-8444-4f0c-ad96-f847ca2dcc4c</unitid>
              <unittitle>Stukken houdende voorschriften en mededelingen van het Commissariaat voor de Oorlogsschade, CV-serie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1958">1952 - 1958</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219988" type="ABS">77</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3da30539-f82e-4e0e-9f91-bada5a2a70cf</unitid>
              <unittitle>Staten houdende maandoverzichten van betalingen ten laste van hoofdstuk VIIB van de Rijksbegroting aan provincies, gemeenten, waterschappen en wederopbouwplannen met betrekking tot de geleden oorlogs- en/of watersnoodschade.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1959">1952 - 1959</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219989" type="ABS">78</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e537b329-16cc-468a-b278-8d00d1a3cd14</unitid>
              <unittitle>Staten houdende maandoverzichten van de geregistreerde schade en gedane betalingen aan provincies, gemeenten, waterschappen, gelijkgestelde lichamen en wederopbouwplannen met betrekking tot oorlogsschade en geallieerde schade met de geregistreerde gevallen en afgedane gevallen oorlogsschade en geallieerde schade.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1960">1952 - 1960</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219990" type="ABS">79</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a2b364b-fd5b-49b4-835a-b8b428314fc2</unitid>
              <unittitle>Staten houdende maandoverzichten van de geregistreerde schade en gedane betalingen betreffende oorlogsschade en geallieerde schade aan provincies, gemeenten, waterschappen, gelijkgestelde lichamen en wederopbouwplannen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1960">1952 - 1960</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219991" type="ABS">80</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f8ca4a62-917c-4132-843d-fe94bc9fd0ec</unitid>
              <unittitle>Circulaire van de Centrale Directie van de Wederopbouw en Volkshuisvesting, Afdeling Financiële Zaken, Onderafdeling Volkshuisvesting van het Ministerie van Wederopbouw en Volkshuisvesting betreffende nadere richtlijnen met betrekking tot watersnoodschade aan Woningwetwoningen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219992" type="ABS">81</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66c510b0-905a-4f85-ad04-4cca8f90deb8</unitid>
              <unittitle>Staten houdende maandoverzichten van betalingen ten bate van art. 234 II van het hoofdstuk VIIB, dienstjaar 1953 aan provincies, gemeenten, waterschappen en gelijkgestelde lichamen betreffende stormvloedschade.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219993" type="ABS">82</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8abd4d09-e697-4c24-a1d3-e6817b8d6913</unitid>
              <unittitle>Stukken houdende voorschriften en mededelingen van het Commissariaat voor de Oorlogsschade inzake organisatie van de watersnoodschade met betrekking tot de vergoeding van de watersnoodschade die geleden is in de particuliere sector.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954">1953 - 1954</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219994" type="ABS">83</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d5ec4381-0344-4eaa-b68d-dcaf0c443d79</unitid>
              <unittitle>Instructies betreffende de behandeling van watersnoodschade aan gebouwd onroerend goed.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1955">1953 - 1955</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219995" type="ABS">84</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f64d1b14-2b9d-4fbb-b05e-dd5791fa1ca4</unitid>
              <unittitle>Staten houdende maandoverzichten van de Afdeling Vaststelling Oorlogsschade en Afwikkeling Onteigening van het Ministerie van Wederopbouw en Volkshuisvesting met betrekking tot de watersnoodschade in Nederland aan gebouwd onroerend goed.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1955">1953 - 1955</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219996" type="ABS">85</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72742c9e-8d07-48aa-a6ba-0764020ee32d</unitid>
              <unittitle>Halfjaarlijkse verslagen betreffende de werkzaamheden van het Bureau Geallieerde Vorderingen en Claims van het Commissariaat voor de Oorlogsschade over de periode 1953 - 1956.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1956">1953 - 1956</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219997" type="ABS">86</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/089e556e-f8c6-4179-b3b4-0934d4b3dfb8</unitid>
              <unittitle>Staten houdende maandoverzichten van de geregistreerde schade en gedane betalingen betreffende stormvloedschade aan provincies, gemeenten, waterschappen, gelijkgestelde lichamen en wederopbouwplannen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1960">1953 - 1960</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219998" type="ABS">87</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c836c77-86b6-4a26-844f-3cd25aa32563</unitid>
              <unittitle>Staten houdende overzichten van de geregistreerde stormvloedschade zowel roerend, onroerend als immateriële, en van de gedane betalingen aan provincies, gemeenten, waterschappen en gelijkgestelde lichamen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1960">1953 - 1960</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3219999" type="ABS">88</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c9c2619-8cbe-44cb-bd19-5150673fcd75</unitid>
              <unittitle>Staten houdende de stand van afwikkeling van de oorlogsschade verplichtingen per 1 januari 1955, per 1 juli 1955 en per 1 januari 1956.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956">1955 - 1956</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3220000" type="ABS">89</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/671f9e4a-1c73-4817-8e68-0a7d40a22ab7</unitid>
              <unittitle>Staten houdende kwartaaloverzichten van de Afdeling Vaststelling Oorlogsschade en Afwikkeling Onteigening van het Ministerie van Wederopbouw en Volkshuisvesting met betrekking tot de watersnoodschade in Nederland aan gebouwd onroerend goed.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1958">1956 - 1958</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3220001" type="ABS">90</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e30e8bd8-c87e-43d8-b512-50dbdf91764b</unitid>
              <unittitle>Eindverslag van het Centraal Bureau Vergoeding Militaire Vorderingen en het Bureau Geallieerde Vorderingen en Claims van het Commissariaat voor de Oorlogsschade inzake de afwikkeling van de geallieerde en Nederlandse militaire vorderingen en inkwartieringen overeenkomstig de voorschriften vervat in het Besluit F 292, alsmede de afwikkeling van de schade veroorzaakt door onrechtmatige handelingen van geallieerde militairen na de bevrijding in ons land.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3220002" type="ABS">91</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/48f6490d-f685-44f6-999d-0ce0db9d8095</unitid>
              <unittitle>Staat houdende overzicht van de per 30 april 1957 geregistreerde schadegevallen met de daarbij behorende bedragen en van de als afgedane geregistreerde gevallen met de betaalde bedragen betrekking hebbende op oorlogs-, geallieerde en stormvloedschade.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3220003" type="ABS">92</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/732ef98d-8d51-4cc5-8d4e-4d93b35c8f52</unitid>
              <unittitle>Staten houdende overzicht van de geregistreerde, afgedane en nog af te handelen schadegevallen met betrekking tot oorlogs-, geallieerde- en stormvloedschade per 31 december 1958.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3220004" type="ABS">93</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28dae1ec-51c0-4277-b4a8-74f73e966e4f</unitid>
              <unittitle>Staten houdende kwartaaloverzichten van de betalingen ten laste van art. 79 en 90 van hoofdstuk VIIB, dienstjaar 1960 en 1961 van de Rijksbegroting aan provincies, gemeenten, waterschappen gelijkgestelde lichamen en wederopbouwplannen met betrekking tot de geleden oorlogs- en/of watersnoodschade.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1961">1960 - 1961</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3220005" type="ABS">94</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b78d0aef-0909-41a3-8d80-1e4c13f23075</unitid>
              <unittitle>Staten houdende kwartaaloverzichten van de betalingen ten laste van art. 80 en 71/001 van hoofdstuk IXB, dienstjaar 1962 van de Rijksbegroting aan provincies, gemeenten, waterschappen, gelijkgestelde lichamen en wederopbouwplannen met betrekking tot de geleden oorlogs- en/of watersnoodschade.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962">1962</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">III.</unitid>
            <unittitle>Commissies</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">a.</unitid>
              <unittitle>Financiële Commissie Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen 1941 - 1950</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220006" type="ABS">95</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d12d7d81-6b16-4b92-96bd-24d9e380d564</unitid>
                <unittitle>Register op de notulen van de 1e tot en met de 73e vergadering van de Rijkscommissie van Advies betreffende de verlening van bijdragen aan de wederopbouw van publiekrechtelijke lichamen, geordend naar rubriek.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1944">1940 - 1944</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220007" type="ABS">96</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a34f926e-a67e-46f4-b92d-e6a2efc622d2</unitid>
                <unittitle>Notulen van de vergaderingen van de Rijkscommissie van Advies betreffende de verlening van bijdragen aan de wederopbouw van publiekrechtelijke lichamen, 1e - 79e vergadering.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1946">1940 - 1946</unitdate>
                <physdesc>1 pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220008" type="ABS">97</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/106d9e22-38bf-4303-9fbc-e74211a34bf0</unitid>
                <unittitle>Klapper op de notulen betreffende de door de Financiële Commissie Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen gehouden vergaderingen gedurende de jaren 1940 - 1950.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1951">1940 - 1951</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220009" type="ABS">98</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0ee4ecef-33b4-4169-9845-1af0f8d7374b</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de samenstelling van de Rijkscommissie van Advies betreffende de verlening van bijdragen aan wederopbouw publiekrechtelijke lichamen inzake de wederopbouw en de benoeming van buitengewone leden van de Commissie Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1958">1940 - 1958</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220010" type="ABS">99</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b95195a4-ef4c-45ba-bbab-b78ae0ae9844</unitid>
                <unittitle>Notulen van de 80e tot en met de 148e vergadering van de Financiële Commissie Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950">1946 - 1950</unitdate>
                <physdesc>1 pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220011" type="ABS">100</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b87dcf0c-4b89-4fca-8b18-c57f24605f95</unitid>
                <unittitle>Agenda's en notulen van de Commissie Kostenverderling Wederopbouw Rotterdam, ook wel genoemd de Subcommissie Rotterdam van de Financiële Commissie Publiekrechtelijke Lichamen c.q. Subcommissie Rotterdam van de Commissie Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950">1948 - 1950</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">b.</unitid>
              <unittitle>Commissie Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen 1951 - 1963</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220012" type="ABS">101</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/10c54e73-317e-4393-b799-a6e9fff58e6a</unitid>
                <unittitle>Notulen van de vergadering van de Subcommissie Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen met een overzicht van de behandelde onderwerpen in die vergaderingen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1959">1951 - 1959</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>102-109</unitid>
                <unittitle>Agenda's met bijlagen en notulen van de vergaderingen van de Commissie Financiering Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1963">1951 - 1963</unitdate>
                <physdesc>8 pakken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>De eerste bijlagen van iedere agenda zijn de notulen van de vorige vergadering. De serie is niet compleet.</p>
              </odd>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220013" type="ABS">102</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b89f3284-c0e1-40f3-9ec2-065ad0f27a73</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952">1951-1952</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220014" type="ABS">103</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/219c08ed-85d8-4312-b804-13d6906bdbc3</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954">1953-1954</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220015" type="ABS">104</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f88354a1-8655-42d6-999f-54e4aab0f377</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956">1955-1956</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220016" type="ABS">105</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed6442b6-ed5c-4211-8aee-e1a8f600bbe8</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220017" type="ABS">106</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03db878f-7b79-4973-89a0-9f125ec4c0b8</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220018" type="ABS">107</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cfcfea93-5645-4d9e-8b57-fa3ed8ae2a5f</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220019" type="ABS">108</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1094f8a1-cbcf-4884-94d9-3a2941f8f52c</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220020" type="ABS">109</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f21ecc8-6816-47d6-85e8-62e93c745d74</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1963">1961-1963</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">c.</unitid>
              <unittitle>Overige commissies</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220021" type="ABS">110</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fa77f7cf-2753-4e80-9131-2192b65dc533</unitid>
                <unittitle>Verslagen van de vergaderingen van de Interdepartementale Commissie voor Militaire Vorderingen zoals bedoeld is in artikel 5 van de 1e uitvoeringsbeschikking van het Besluit Vergoeding Militaire Vorderingen en Aanschaffingen 1945, die gehouden zijn op 19 november 1946 en 14 april 1947.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946 - 1947</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220022" type="ABS">111</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/27250aa8-0b59-48a7-9a66-bb73cdc84be5</unitid>
                <unittitle>Agenda's met bijlagen en notulen van de Subcommissie Contactorgaan voor Herstel der Vereniging van Nederlandse Gemeenten betreffende vergoeding van kosten inzake de overdracht van de wederopbouwwerkzaamheden.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951">1948 - 1951</unitdate>
                <physdesc>1 pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">IV.</unitid>
            <unittitle>Objectenschade</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">a.</unitid>
              <unittitle>Scholen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220023" type="ABS">112</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fa981765-b424-4fe1-9796-5928ac019c22</unitid>
                <unittitle>Correspondentie tussn de secretaris-generaal van het Departement van Financiën en de secretaris-generaal van het Departement van Opvoeding, Wetenschap en Cultuurbescherming betreffende de financiering van het herstel van de oorlogsschade aan een deel van het onderwijsapparaat.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220024" type="ABS">113</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a0f54c5-efb2-48ee-a8dd-2aaf8a4eb192</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de afwikkeling van de financiering van de stichtingskosten van Duitse scholen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1956">1941 - 1956</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220025" type="ABS">114</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f81456f-2dfa-4ebd-830f-d2dc1594739f</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de afwikkeling van de schade die geleden is aan inventarissen en gebouwen van bijzondere nijverheidsscholen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954">1947 - 1954</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">b.</unitid>
              <unittitle>Algemene sociale instellingen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220026" type="ABS">115</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28446765-57a3-4e2c-9336-be2e4320c60f</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de vergoeding van de oorlogsschade die geleden is door instellingen die belast zijn met de verpleging van regerings- en (of) voogdijkinderen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1952">1946 - 1952</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">c.</unitid>
              <unittitle>Kerkelijke gebouwen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220027" type="ABS">116</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6fb7d27b-656b-49c6-8334-f3474d4a3ef8</unitid>
                <unittitle>Brief van de interdiocesane commissie van overleg betreffende de wederopbouw van R.K.-kerken en kerkelijke gebouwen aan de ministers van Financiën en van Wederopbouw en Volkshuisvesting betreffende de financiering van kerken en kerkelijke gebouwen naar aanleiding van de brief van 9 maart 1948 nr. 25668 van de minister van Wederopbouw en Volkshuisvesting, die werd toegezonden bij brief van de minister van Financiën van 16 maart 1948, Generale Thesaurie, Afdeling Economische en Sociale Zaken no 237.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">d.</unitid>
              <unittitle>Monumenten</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220028" type="ABS">117</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/373fc16b-214a-4547-a5e5-41f5c599e415</unitid>
                <unittitle>Overzichten ontvangen van het hoofd van de Rijksdienst voor de Monumentenzorg betreffende de globale begroting van de bedragen die gemoeid zouden zijn met het volledig herstel van de door oorlogsgeweld getroffen monumenten en het voorlopig werkprogramma hieromtrent.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220029" type="ABS">118</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/128bf464-4f42-4fb9-9f9c-0dd8c6597d24</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de financiële medewerking voor de restauratie van monumenten die als gevolg van de oorlogsomstandigheden zijn beschadigd of in ernstige staat van verval zijn geraakt.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947 - 1948</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">e.</unitid>
              <unittitle>Wegen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220030" type="ABS">119</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/415e7677-8ab3-4b39-b1be-478cc0d44f22</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de herstelkosten van schade aan wegen die veroorzaakt is door geallieerde militairen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1947">1943 - 1947</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220031" type="ABS">120</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/314daa45-9c58-457f-8713-11c1e11b852d</unitid>
                <unittitle>Brieven van de Rijkscommissie van Advies betreffende bijdragen Wederopbouw Publiekrechtelijke Lichamen aan de Directie van de Rijksdienst voor de Uitvoering van Werken te 's-Gravenhage en aan de Inspectie Gelderland van de Dienst Uitvoering van Werken te Arnhem betreffende de vergoeding van de oorlogsschade aan publiekrechtelijke en daarmee gelijkgestelde lichamen en polderwegen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">V.</unitid>
            <unittitle>Immateriële Schade</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">a.</unitid>
              <unittitle>Leveringen en prestaties aan en vorderingen van Duitsers en de Geallieerden</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220032" type="ABS">121</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80035cc6-c2d8-43b1-a7d1-0e3c266abac2</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de financiële afwikkeling van de onteigening en vordering in eigendom door de Duitsers van gebouwen enz. en de eventuele sloop hiervan om het materiaal voor bezettingsdoeleinden te gebruiken.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1952">1941 - 1952</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220033" type="ABS">122</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/982e6c34-cfe6-4264-933c-af7ee31f5a64</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de afrekening van sloopwerkzaamheden in het Noordzeekustgebied in opdracht van de Duitse Weermacht aan de gemeenten.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1944">1942 - 1944</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220034" type="ABS">123</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0667e702-bd18-464a-8e6a-6a974209d1ca</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de afwikkeling van de oorlogsschade door beschadiging, verlies of inlevering van vuurwapens en munitie.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1950">1942 - 1950</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220035" type="ABS">124</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5579e029-3b37-4a6e-ba20-284a3db5ba63</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de vordering van roerende goederen ten behoeve van de Duitse Weermacht.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1960">1942 - 1960</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220036" type="ABS">125</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9bf3db2d-dd48-4079-a697-5d98fcb69766</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de prijsvoorschriftn calculatie en na-calculatie van sloperswerkzaamheden.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1945">1943 - 1945</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220037" type="ABS">126</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c76e82eb-9614-43d9-b727-a1b9bd7f1b4b</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het Fonds Wederopbouw dat gevormd is uit de aan verschillende gemeenten in de provincie opgelegde boeten of zoengelden en onder beheer is van de commissaris van de provincie met betrekking tot de door sabotage vernielde boederijen in deze provincie.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1948">1943 - 1948</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220038" type="ABS">127</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ed6e94c-cedf-4594-a82f-74b02bd5e58d</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de afwikkeling van de terugvordering van te veel betaalde bedragen voor de sloopwerkzaamheden in de bezettingstijd die verricht zijn door aannemers.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1952">1944 - 1952</unitdate>
                <physdesc>1 pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220039" type="ABS">128</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/08eb91b3-b6c6-4601-9f33-b01a310263f6</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de afwikkeling van de rijksvoorschotten aan gemeenten voor sloopwerkzaamheden die verricht zijn gedurende de bezettingstijd in opdracht van de gemeentebesturen en op bevel van de Räumungskommissar.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1952">1945 - 1952</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220040" type="ABS">129</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ccab8b4-9686-4a4c-aa21-aa8fa65c7e7b</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de invordering van bedragen met betrekking tot de afwikkeling van sloopwerkzaamheden uit de bezettingstijd die aan de Staat verschuldigd zijn met de inning waarvan de Staat zich heeft belast.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949">1946 - 1949</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220041" type="ABS">130</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d9bd910-bba3-4af3-b4d8-a8daa7e8543b</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de voordelige saldi bij gemeenten terzake van de op de ingezetenen verhaalde zoengelden die opgelegd waren door de bezetter.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952">1948 - 1952</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220042" type="ABS">131</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72e0b291-518b-40ef-bfa3-a31afacd36ae</unitid>
                <unittitle>Staat houdende overzicht van de recapitulatieuitgaven terzake van sloopwerkzaamheden in de bezettingstijd met lijst van aannemers van sloopwerkzaamheden gedurende de bezettingstijd.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220043" type="ABS">132</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7efda45f-b1b0-4401-af32-b8347f108532</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de instelling van bewakingsdiensten om plundering en beschadiging van objecten tegen te gaan en zodoende de schade te beperken.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954">1953 - 1954</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">b.</unitid>
              <unittitle>Overige immateriële schade</unittitle>
            </did>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>133-152</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de vergoeding van de kosten die uitgegeven zijn voor de ruiming van explosieven, door de gemeenten.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1979">1940 - 1979</unitdate>
                <physdesc>20 pakken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Alfabetisch geordend op naam van de gemeente.</p>
              </odd>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220044" type="ABS">133</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9e53d62-b169-49d2-ba53-a4bbfa42cdef</unitid>
                  <unittitle>Aalten - Amersfoort.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220045" type="ABS">134</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/48bffa4d-f986-4109-abcc-089e81070860</unitid>
                  <unittitle>Anloo - Beemster.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220046" type="ABS">135</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/67613a90-a408-4d25-8dd1-a60584a1e070</unitid>
                  <unittitle>Beesd - Beverwijk.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220047" type="ABS">136</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc5ef715-7a58-410b-bdbb-f1b2c6f869f8</unitid>
                  <unittitle>Biervliet - Den Ham.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220048" type="ABS">137</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf8ed2fe-6799-477b-977b-f893b64f4379</unitid>
                  <unittitle>Deurne - Duivendijke.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220049" type="ABS">138</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/15b80e10-2c0d-4452-b19a-529d7e93d5f2</unitid>
                  <unittitle>Echt - Eindhoven.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220050" type="ABS">139</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/774276a7-477f-480f-b050-f7b99264c49f</unitid>
                  <unittitle>Ellewoutsdijk - Goes.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220051" type="ABS">140</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/10cf4d30-e1a5-47ba-89b8-afc1291c59be</unitid>
                  <unittitle>Gorichem - Haarlemmermeer.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220052" type="ABS">141</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b8627df5-869a-467c-8679-a28360a164bd</unitid>
                  <unittitle>Hardenberg - Hellevoetsluis.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220053" type="ABS">142</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f4c726da-2119-46f2-a7dc-0f6221433751</unitid>
                  <unittitle>Hengelo - Huissen.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220054" type="ABS">143</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a16226e4-9a36-4cde-8e64-1de07eb53d8a</unitid>
                  <unittitle>Hulst - Leiden.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220055" type="ABS">144</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c93c9263-deb6-4e08-b090-25376dbd32dd</unitid>
                  <unittitle>Lichtenvoorde - Nederweert.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220056" type="ABS">145</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e755622b-5858-4841-acfe-cb458f8cd982</unitid>
                  <unittitle>Neede - Oirschot.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220057" type="ABS">146</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5280b2e5-b6fa-42d6-8d11-71a1fb7bf092</unitid>
                  <unittitle>Oldehoek - Puttershoek.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220058" type="ABS">147</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9bda7209-9a5b-4a3c-b635-d80c9dc347a0</unitid>
                  <unittitle>Raalte - Rotterdam.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220059" type="ABS">148</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df16e2bc-9324-4d2b-a986-94805d80b864</unitid>
                  <unittitle>Sas van Gent - Susteren.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220060" type="ABS">149</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2663632a-0cfc-464c-adec-1ca0f6a916bb</unitid>
                  <unittitle>Termunten - Veere.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220061" type="ABS">150</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8455a5ca-69a8-4fd0-a615-3b12ce357524</unitid>
                  <unittitle>Veghel - Vugt.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220062" type="ABS">151</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b75cb527-48ed-4b99-9adf-54a9e04535e8</unitid>
                  <unittitle>Waardenburg - Wissenkerke.</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3220063" type="ABS">152</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c362764-0fa9-42c4-aaa8-7ae872211fc3</unitid>
                  <unittitle>Woensdrecht - Zijpe.</unittitle>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220064" type="ABS">153</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b2457ae8-f676-46e7-aa83-1f23c7217227</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de financiële maartregelen ten aanzien van gemeenten, welk gebied tengevolge van militaire maatregelen als inundatie en dergelijke geheel of grotendeels ontruimd is of ontruimd zal worden.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220065" type="ABS">154</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e6c3d7b-f31c-4d76-b02a-75caf4cfb06e</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het telen van voedingsgewassen door en in opdracht van gemeenten in oorlogstijd met verzoek om schadevergoeding voor de gemaakte kosten.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1951">1944 - 1951</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220066" type="ABS">155</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/775cded8-c98c-4372-8df2-c23e2a2fec35</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de aanvraag om vergoeding voor de ombouw van stoom- tot dieselgemalen of elektrische gemalen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948">1946 - 1948</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220067" type="ABS">156</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/05d8e333-53b2-4e93-9c8e-7683bb38d9de</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de regels inzake honorarium stedebouwkundige wederopbouwplannen en de honorering van de architekt en de verdere rechtsverhouding tussen opdrachtgever en architekt bij overheidswerken.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950">1946 - 1950</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220068" type="ABS">157</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2dc4ed3-21bf-4f19-8b0d-0aca1b8f0e09</unitid>
                <unittitle>Stukken bereffende de vaststelling van een vergoeding voor de schade die aangericht is door evacué's aan onroerende goederen die toebehoren aan publiekrechtelijke of daarmee gelijkgestelde lichamen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954">1946 - 1954</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220069" type="ABS">158</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7dc4ef45-42d5-4e0f-9e67-c59034d9d9dc</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de vergoeding van de door gemeenten gevorderd tuindersglas en van de geleden bedrijsschade aan tuinders.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1953">1948 - 1953</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220070" type="ABS">159</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e94d1bd-9b5e-4e2e-98d4-9a9fd9be4774</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de verrekening van de vergoedingen voor het gebruik van Baileybruggen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1955">1948 - 1955</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220071" type="ABS">160</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5be1836e-f20d-4bf8-bd33-15327f8b4afe</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de vergoeding van de kosten die uitgegeven zijn voor de ruiming van explosieven, door de overige instanties.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1979">1948 - 1979</unitdate>
                <physdesc>1 pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220072" type="ABS">161</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc741485-6a9b-4e7a-859f-278685ea6bdf</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende inundatieschade onstaan door oorlogshandelingen van de Duitsers aan buizennetten van het Provinciaal Gasbedrijf Zeeland en aan de waterleidingen in Zeeland.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220073" type="ABS">162</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/793245cb-98f8-426b-839a-fb87bd0a324d</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de vergoeding van de kosten ten behoeve van de drinkwatervoorziening en van de vervoersgelegenheid ten gevolge van de inundatie in 1944 en 1945.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3220074" type="ABS">163</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b885f956-ef8f-452e-9257-625c244f5cc8</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de regresvorderingen van het Nederlandsche Arbeidsfront (N.A.F) met betrekking tot geleden schade door gemeenten in de bezettingstijd als gevolg van de vervroegd afgeloste geldleningen aangegaan met de werknemersorganisatie aan de N.A.F.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1957">1955 - 1957</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">VI.</unitid>
            <unittitle>Watersnoodschade</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3220075" type="ABS">164</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18c1e853-cf65-45b1-8bf3-c2c54c878513</unitid>
              <unittitle>Nota van de minister-president gericht aan de Staten-Generaal betreffende de watersnood 1953.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3220076" type="ABS">165</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5616054f-157d-47c3-917f-3302565133a2</unitid>
              <unittitle>Regeling houdende richtlijnen voor het verlenen van een bijdrage ten laste van het Nationaal Rampenfonds in de kosten van bijzondere maatschappelijke hulp ten behoeve van personen die getroffen zijn door de watersnood op 1 februari 1953 opgemaakt door het Nationaal Rampenfonds.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3220077" type="ABS">166</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8733fb67-af20-4e92-89a5-c745b51543f6</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende diverse vragen over krotopruiming in het rampgebied.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3220078" type="ABS">167</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f30ce64-44bd-4cb0-8871-8237a00c4036</unitid>
              <unittitle>Verslag van de bespreking op 6 februari 1953 gehouden op het Ministerie van Financiën over de watersnoodschade voorzover betreft de puliekrechtelijke schade.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3220079" type="ABS">168</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/954aa7ec-fc55-49a4-84bf-23fc6ed083b3</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de vergoeding van kosten voor het aantrekken van vreemde arbeiders in de door de stormvloed van 1953 onstane rampgebieden.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1956">1953 - 1956</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3220080" type="ABS">169</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1bf34039-6cb9-4baa-9784-39a47076f02d</unitid>
              <unittitle>Nota's aan het hoofd van de Afdeling Financiën Publiekrechtelijke Lichamen betreffende de afwikkeling van de stormvloedschade.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">1954</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">VII.</unitid>
            <unittitle>Incidentele schadegevallen</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3220081" type="ABS">170</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/68f42d49-74e4-4111-afbf-5415f3e2240a</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het verrichten van onderzoek naar onregelmatigheden bij de afwikkeling van de oorlogsschade.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1963">1962 - 1963</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>