<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:31:16 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.08.72::Ministerie van Financiën: Deviezeninstituut: Commissie van Vertegenwoordigers)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/066b1337-86bb-4cd8-859c-625923a9f2f2" urn="2.08.72.ead.xml">2.08.72</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het Deviezeninstituut (Commissie van vertegenwoordigers), 1940-1945</titleproper>
        <author>C. Fieret</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2004">2004</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Jaap van Rijswijck, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20061009">9 oktober 2006</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Financiën: Deviezeninstituut: Commissie van Vertegenwoordigers</unittitle>
      <unittitle type="short">Deviezeninstituut</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1940/1945" type="inclusive">1940-1945</unitdate>
      
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">F5</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        
      <extent unit="files">3 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">De stukken zijn in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Ministerie van Financiën / Deviezeninstituut / Commissie van vertegenwoordigers</corpname> 1940-1945</origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Commissie van Vertegenwoordigers van het Deviezeninstituut bestaat uit drie pakken met stukken betreffende de vergaderingen van de commissie uit de periode 1940-1945.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Instelling en taak</head>
          <p>De Deviezenverordening 1940 van 24 juni 1940 (Staatsblad S 401) regelde het deviezenverkeer. Het kopen, verkopen, in eigendom hebben e.d. van deviezen was voortaan alleen toegestaan met een vergunning. Met deviezen werden ondermeer betaalmiddelen, effecten, vorderingen en edele metalen bedoeld.</p>
          <p>Artikel 25 van de Deviezenverordening 1940 regelt de instelling van de stichting het Deviezeninstituut. Dit instituut werd bij notariële akte van 28 juni 1940 opgericht door de Secretaris-Generaal van Financiën, de Secretaris-Generaal van Handel, Nijverheid en Scheepvaart, de Secretaris-Generaal van Landbouw en Visscherij en de Secretaris-Generaal van Koloniën.</p>
          <p>Het Deviezeninstituut werd belast met de uitvoering van de Deviezenverordening 1940.</p>
          <p>In 1949 werd het Deviezeninstituut formeel opgeheven.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Directie</head>
          <p>De directeuren van het Deviezeninstituut werden benoemd en ontslagen door de leden van de Commissie. De directie bestond uit tenminste drie leden. Hiervan trad één lid op als president-directeur. De directie was belast met de leiding van het Deviezeninstituut.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Commissie</head>
          <p>De Commissie bestond uit de Secretaris-Generaal van Financiën, de Secretaris-Generaal van Handel, Nijverheid en Scheepvaart, de Secretaris-Generaal van Landbouw en Visscherij en de Secretaris-Generaal van Koloniën. Deze Commissie was ondermeer belast met:
				<list mark="hyphen" type="marked">
              <item>de benoeming van de directeuren;</item>
              <item>het benoemen van de leden van een eventueel op te richten Commissie van Advies;</item>
              <item>het benoemen van de vertegenwoordigers en plaatsvervangend vertegenwoordigers in de Commissie van Vertegenwoordigers;</item>
              <item>het bepalen van het algemene beleid van het Deviezeninstituut.</item>
            </list>
          </p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Commissie van Vertegenwoordigers</head>
          <p>De Commissie van Vertegenwoordigers bepaalde de uitvoering van het beleid zoals geformuleerd door de Commissie. De leden en plaatsvervangend leden van de Commissie van Vertegenwoordigers werden benoemd door de Commissie.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>In januari 1990 is er één archiefdoos door het Algemeen Rijksarchief overgedragen aan het Ministerie van Financiën. Vermoedelijk moest deze doos worden toegevoegd aan het archief van het Deviezeninstituut dat berust bij De Nederlandsche Bank. Dit is echter niet gebeurd.</p>
        <p>In maart 2004 werd in overleg met het Nationaal Archief besloten om het archief alsnog in goede en geordende staat over te brengen naar het Nationaal Archief.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">07.02</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.08</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Het archief bestaat uit drie pakken en werd geborgen in twee archiefdozen. Het archief betreft de vergaderingen van de Commissie van Vertegenwoordigers en bestaat voornamelijk uit agenda's, verslagen van vergaderingen en bijlagen.</p>
      </scopecontent>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>De agenda's en verslagen met bijlagen zijn chronologische geborgen.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Financiën: Deviezeninstituut: Commissie van Vertegenwoordigers, nummer toegang 2.08.72, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Deviezeninstituut, 2.08.72, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2531851" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/77f5197e-d8a7-40d8-aeb2-7171d7b6ca80</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de vergaderingen van de commissie als bedoeld in artikel 5 tweede lid van de statuten van het Deviezeninstituut. 1e vergadering d.d. 3 juli 1940 - 23e vergadering d.d. 24 december 1940</unittitle>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2531852" type="ABS">2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/284bb14c-d4d2-4dc5-a763-40829daaeda7</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de vergaderingen van de commissie als bedoeld in artikel 5 tweede lid van de statuten van het Deviezeninstituut. 24e vergadering d.d. 7 januari 1941 - 55e vergadering d.d. 23 december 1941</unittitle>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2531853" type="ABS">3</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f69d5b5-88ec-4cd4-94b3-4d9686eb4f16</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de vergaderingen van de commissie als bedoeld in artikel 5 tweede lid van de statuten van het Deviezeninstituut. 56e vergadering d.d. 13 januari 1942 - 92e vergadering d.d. 30 juli 1945</unittitle>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>