<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:31:17 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.08.73::Nationale Spaarraad)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/37067f42-23f8-4975-8fcb-420529aa86c1" urn="2.08.73.ead.xml">2.08.73</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Nationale Spaarraad, 1947-1953</titleproper>
        <author>G.J. Lamfers</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2004">2004</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Jaap van Rijswijck, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20061009">9 oktober 2006</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Nationale Spaarraad</unittitle>
      <unittitle type="short">Nationale Spaarraad</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1947/1953" type="inclusive">1947-1953</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">F6</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.13 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">5 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, alsmede een geringe hoeveelheid kaartmateriaal.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Nationale Spaarraad</corpname> 1947-1953</origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De Nederlandse regering wilde na de Tweede Wereldoorlog voorkomen dat de bevolking teveel geld uitgaf en stelde daarom in 1947 de Nationale Spaarraad in, die het sparen moest bevorderen. <lb/>In het archief bevinden zich vergaderverslagen van de Nationale Spaarraad en de Commissie van Toezicht, jaarverslagen, een afschrift van de benoemingen van de leden van de Spaarraad en het eindverslag van 23 juli 1953.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Instelling en taak</head>
          <p>Gezien de economische toestand van vlak na de oorlog was het noodzakelijk om de besteding van consumptieve doeleinden zo veel mogelijk te beperken. Daardoor bestond behoefte aan een apparaat, dat de bevolking moest aansporen tot vrijwillig sparen uit lopend inkomen. Bij Wet van 18 juli 1947 op de Nationale Spaarraad en het uitgeven van rijksspaarbrieven (Spaarwet 1947), Staatsblad H 250 werd hiertoe de Nationale Spaarraad ingesteld, met als taak overeenkomstig de aanwijzingen van de minister van Financiën het te bevorderen.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Organisatie</head>
          <p>Acht maanden na de totstandkoming van de Spaarwet 1947 werden de vijf en vijftig leden van de Nationale Spaarraad benoemd bij beschikking van de minister van Financiën van 29 april 1948, nr. 311, Generale Thesaurie, afdeling Binnenlandse Geldwezen (zie inventarisnummer 1).</p>
          <p>De dagelijkse leiding werd door de Nationale Spaarraad gedelegeerd aan het bureau van de Nationale Spaarraad, dat onder leiding stond van de secretaris van de Raad. Bovendien werd door de Nationale Spaarraad uit zijn midden een commissie van Toezicht aangewezen om het bureau van de Nationale Spaarraad met leiding en advies terzijde te staan.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Ontwikkeling</head>
          <p>De installatie van de nationale Spaarraad had plaats op 12 mei 1948 door de minister van Financiën. Nadat op 15 augustus 1948 was voorzien in de vacature van de secretaris, kon met de werkzaamheden een aanvang worden gemaakt. In eerste aanleg werden verschillende mogelijkheden, die tot bevordering van de spaarzin konden leiden, bestudeerd en in vergaderingen van de Commissie van Toezicht besproken. Besloten werd een maandelijks propagandablad ("De Spaarpost") uit te geven in een oplage van twee miljoen exemplaren, huis aan huis te doen verspreiden. Als tweede object werd voor een jeugdspaaractie gekozen. Verdere plannen waren de uitgifte van een spaarmunt, het bewerkstelligen van vrijstelling van heffing van belasting over rente van spaargeld en de bevordering van uitgifte van spaarbrieven.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Opheffing</head>
          <p>Bij Wet van 23 december 1953 tot intrekking van de Spaarwet 1947, Staatsblad H 250, werd de Nationale Spaarraad opgeheven (Staatsblad 665).</p>
          <p>Zie voor een gedetailleerd overzicht betreffende de Nationale Spaarraad, het eindverslag, vermeld onder inventarisnummer 5.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Op 31 december 1953 werd het archief van de Nationale Spaarraad overgedragen aan het hoofd Post- en Archiefzaken van het ministerie van Financiën. Het betrof in totaal circa 5 meter bescheiden, welke waren opgeborgen in ordners. De stukken waren ingedeeld naar onderwerpen als vergaderingen, verslagen, spaaracties etc.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">07.04</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.08</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Tijdens de inventarisatie heeft een vernietiging plaatsgevonden van 4,9 meter; een overzicht van de tijdens de inventarisatie vernietigde stukken is als bijlage aan de inventaris toegevoegd. De machtiging tot vernietiging werd verleend door de Rijksarchiefinspectie op 24 juli 1985. Het uit 5 inventarisnummers bestaande archief is verpakt in slechts 1 doos.</p>
      </appraisal>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Nationale Spaarraad, 1947-1953, nummer toegang 2.08.73, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Nationale Spaarraad, 2.08.73, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2535177" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24690ffb-ee3a-4bdb-816e-dad422ad66b0</unitid>
          <unittitle>Beschikking van 29 april 1948, nr. 311, Generale Thesaurie, afdeling Geldwezen, betreffende de benoeming van de leden van de nationale Spaarraad. Afschrift</unittitle>
          <physdesc>1 stuk</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2535178" type="ABS">2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/473dcd5e-db3d-40f7-86c0-e4b8607d47a3</unitid>
          <unittitle>Verslagen van de vergaderingen van de Nationale Spaarraad, met presentielijsten. </unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1948-1953</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2535179" type="ABS">3</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d09f367f-5341-4399-aa1f-b50ddcf8ec44</unitid>
          <unittitle>Verslagen van de vergaderingen van de Commissie van Toezicht uit de Nationale Spaarraad, met presentielijsten. </unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1948-1953</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2535180" type="ABS">4</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed404388-8528-445c-9887-758a1b83235c</unitid>
          <unittitle>Jaarverslagen.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1949-1953</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2535181" type="ABS">5</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f6262a6-fd80-467e-893e-2cdce355def7</unitid>
          <unittitle>Eindverslag.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1953, 23 juli</unitdate>
          <physdesc>1 stuk</physdesc>
        </did>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>