<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:34:31 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.09.32::Commissie inzake Wettelijke Regeling van het Binnenvaartrecht)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/a29a300f-8435-4080-be6d-2e7d876c3361" urn="2.09.32.ead.xml">2.09.32</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Commissie inzake Wettelijke Regeling van het Binnenvaartrecht, (1924) 1925-1933 (1935)</titleproper>
        <author>J.J. Buskes</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">1982</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Arina Overkleeft, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081120">20 november 2008</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Commissie inzake Wettelijke Regeling van het Binnenvaartrecht</unittitle>
      <unittitle type="short">Cie. Wettelijke Regeling Binnenvaartrecht</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1924/1935" type="inclusive">1924-1935</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925/1933" type="bulk">merendeel 1925-1933</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">J25534</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.50 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">17 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Commissie inzake Wettelijke Regeling van het Binnenvaartrecht</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>G. Nauta</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Commissie inzake Wettelijke Regeling van het Binnenvaartrecht (1925-1935) bevat onder meer notulen, aantekeningen betreffende het binnenvaartrecht van vóór 1925 en geldende internationale regelingen, tussentijdse verslagen aan de minister van Justitie, verslagen van besprekingen met vertegenwoordigers van binnenscheepvaartverenigingen en concepten van het wetsontwerp.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Op 20 februari 1925 werd door de minister van Justitie ingesteld de Commissie inzake wettelijke regeling van het binnenvaartrecht. Het voornaamste motief voor de installatie van deze commissie was de groeiende ontevredenheid in scheepvaartkringen over de onbruikbaarheid van de wettelijke bepalingen ten aanzien van de binnenvaart. Deze bepalingen, die grotendeels waren geënt op het zeescheepvaartrecht en waren opgenomen in het Wetboek van Koophandel, voldeden nauwelijks meer aan de praktijk van de moderne binnenscheepvaart.</p>
        <p>In de instellingsbeschikking werd de commissie dan ook opgedragen:</p>
        <p>
          <list numeration="loweralpha" type="ordered">
            <item>"te onderzoeken, hoe het recht op de binnenvaart opnieuw bij de wet behoort te worden geregeld om te voldoen aan de eischen van den tegenwoordigen tijd;</item>
            <item>van de uitkomsten van dat onderzoek een verslag, schriftelijk of mondeling, uit te brengen aan den Minister van Justitie, onder bijvoeging van een plan in ruwe schets en hoofdtrekken, teneinde, indien deze met de voorgenomen regeling in beginsel zich vereenigt, met inachtneming van diens eventueele aanwijzingen, haar in den vorm van één of meer ontwerpen van wet met toelichtende memorie aan den voornoemden Minister te doen geworden."</item>
          </list>
        </p>
        <p>In de commissie werden benoemd:</p>
        <p>tot voorzitter,</p>
        <p>mr W.L.P.A. Molengraaff, oud-hoogleraar aan de Rijksuniversiteit te Utrecht;</p>
        <p>tot leden,</p>
        <p>
          <list mark="hyphen" type="marked">
            <item>mr C.W. Star Busmann, hoogleraar aan de Rijksuniversiteit te Utrecht;</item>
            <item>mr G.H.A. Grosheide, advocaat te Amsterdam;</item>
            <item>mr E.J.J. van der Heyden, hoogleraar aan de Rooms-Katholieke Universiteit te Nijmegen;</item>
            <item>mr G. Nauta, advocaat te Rotterdam en secretaris van de Vereniging van assuradeuren,</item>
          </list>
        </p>
        <p>tot secretaris,</p>
        <p>mr H. Craandijk, advocaat te Rotterdam.</p>
        <p>De commissie heeft vergaderd van 8 april 1925 tot en met 7 juni 1933 (zie inventarisnr. 2).</p>
        <p>In de periode juli 1929 tot en met januari 1932 vonden er geen vergaderingen plaats.</p>
        <p>Vrijwel direkt na de installatie werd de commissie betrokken in het internationale overleg met betrekking tot een nieuwe wettelijke regeling van het binnenvaartrecht. Zij kreeg te maken met de voorstellen van het Comité de droit fluvial en in 1930 werd mr Nauta als Nederlands vertegenwoordiger aangewezen bij de Internationale konferentie tot unificatie van het binnenvaartrecht (zie inventarisnr. 10).</p>
        <p>Dankzij een hoog vergadertempo en een intensief kontakt met diverse instellingen op het gebied van de scheepvaart kon reeds op 28 mei 1929 een verslag met bijbehorend ontwerp van wet aan de minister van Justitie worden aangeboden (zie inventarisnr. 12).</p>
        <p>Deze besloot het verslag met ontwerp op ruime schaal te publiceren, teneinde de betrokken scheepvaartverenigingen in staat te stellen het ontwerp van commentaar te voorzien.</p>
        <p>Nadat de groot gedeelte van de reacties was ontvangen, werd de commissie aangezocht om de terzake gemaakte opmerkingen in haar ontwerp te verwerken.</p>
        <p>De laatste vergadering van de commissie vond plaats op 7 juni 1933, doch het zou duren tot 1939 eer het nieuwe binnenvaartrecht bij wet zou worden vastgesteld (wet van 24 juni 1939, Stsbl. 201).</p>
        <p>Op 19 augustus 1939 besloot de minister van Justitie tot instelling van een nieuwe commissie, welke zich moest gaan bezighouden met de wettelijke regeling van het vervoer te land. Deze nieuwe commissie, onder voorzitterschap van mr Star Busmann (mr Molengraaff was inmiddels aan de commissie ontvallen) kan worden gezien als een voortzetting van de oude commissie.</p>
        <p>Van laatstgenoemde commissie werden echter geen stukken aangetroffen. De wet van 24 juni 1939 (Stsbl. 201) trad ingevolge Koninklijk Besluit van 23 juni 1952 Stsbl. 349 in werking op 1 november 1952.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.09</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Naarmate de inventarisatie van dit vier dozen tellend archief vorderde werd duidelijk dat hier geen sprake is van het originele archief van de secretaris mr Craandijk.</p>
        <p>Een aanzienlijk deel van de bescheiden bestaat uit afschriften van bij de commissie ingekomen brieven, die vermoedelijk door de secretaris aan de leden werden toegezonden.</p>
      </scopecontent>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Uit enkele originele stukken die werden aangetroffen bleek dat dit archief naar alle waarschijnlijkheid heeft toebehoord aan het lid mr Nauta. Het secretariaatsarchief kon niet worden achterhaald, om welke reden besloten werd van deze collectie toch maar een plaatsingslijst samen te stellen.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Commissie inzake Wettelijke Regeling van het Binnenvaartrecht, 1925-1935, nummer toegang 2.09.32, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Cie. Wettelijke Regeling Binnenvaartrecht, 2.09.32, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1047466" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d675dbb3-3d08-4c3b-bb09-9a2d3a75fd02</unitid>
          <unittitle>Ingekomen brief van de minister van Justitie, houdende aanbieding van de instellingsbeschikking van de commissie, afschriften,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925">25 feb 1925</unitdate>
          <physdesc>2 stukken</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1047467" type="ABS">2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d74d27a0-991a-4998-b764-79a3d62ffc56</unitid>
          <unittitle>Notulen van de vergaderingen, met bijlagen,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925/1933">8 apr 1925-7 jun 1933</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1047468" type="ABS">3</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f1b10fcc-0392-4f32-b26e-3e8dd5399ba3</unitid>
          <unittitle>Aantekeningen, gemaakt naar aanleiding van de eerste vijf vergaderingen van de commissie,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925">1925</unitdate>
          <physdesc>1 stuk</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1047469" type="ABS">4</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f70ad2c-541d-4807-9eef-9bd6072eca6b</unitid>
          <unittitle>Getypte aantekeningen betreffende de ter vergadering ontworpen artikelen van het nieuwe ontwerp binnenvaartrecht,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925/1933">1925-1933</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1047470" type="ABS">5</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b237004-56d5-4156-a379-b9dc8ab9e394</unitid>
          <unittitle>Aantekeningen betreffende de regeling van het binnenvaartrecht vóór 1925,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1047471" type="ABS">6</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ad7b53db-9152-4db9-9012-ee02f6dcd2b2</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende het bepalen van de doelstelling en de werkwijze van de commissie,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925">mrt 1925</unitdate>
          <physdesc>2 stukken</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1047472" type="ABS">7</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1fc67f3-b610-4542-84ca-efd63aa5a3c2</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende het tussentijds verslag van de commissie aan de minister van Justitie,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925">okt 1925</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1047473" type="ABS">8</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/942140c5-da8a-401b-aade-b5dbfc4b88d6</unitid>
          <unittitle>Ingekomen brieven van verschillende instanties betreffende enkele in het wetsontwerp op te nemen onderwerpen, voor het merendeel afschriften,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924/1935">(jul 1924) mei 1925-dec 1935</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1047474" type="ABS">9</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f381c5c-7e5c-4cf3-9f02-c4373361f6c9</unitid>
          <unittitle>Verslagen van besprekingen met enkele vertegenwoordigers van binnenscheepvaartverenigingen betreffende de bepaling van het aantal ligdagen en de aansprakelijkheid voor schade bij sleepongevallen,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926">feb-mrt 1926</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1047475" type="ABS">10</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dcc60da9-a73e-474b-856e-d3bfbb93aefc</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende internationale regeling van het binnenvaartrecht,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925/1930">1925-1930</unitdate>
          <physdesc>2 pakken</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Hier onder meer het Comité de droit fluvial.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1047476" type="ABS">11</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58ec820a-0466-4375-a2f2-e14dcb0acc54</unitid>
          <unittitle>Ontwerpen van de inleiding voor het verslag van de commissie, afschriften</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929">mrt 1929</unitdate>
          <physdesc>2 stukken</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1047477" type="ABS">12</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66983621-98ed-4019-8cde-114f34432995</unitid>
          <unittitle>Verslag van de commissie,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929">28 mei 1929</unitdate>
          <physdesc>1 deel</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Gedrukt</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1047478" type="ABS">13</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41a471c2-ffde-4c8c-a1a7-7bd610b8462d</unitid>
          <unittitle>Ontwerpen voor een nieuwe dertiende titel van het wetboek van Koophandel, betreffende de binnenscheepvaart alsmede enkele ontwerpen van een memorie van Toelichting hierop,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929/1930">1929-1930</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Gedrukt. Met aantekeningen van verschillende leden.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1047479" type="ABS">14</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0c1aba3-3f2d-4803-ab41-3c03de737de0</unitid>
          <unittitle>Tekst van de lezing, door de secretaris gehouden voor de Vereniging van secretarissen van Kamers van Koophandel en Fabrieken in Nederland,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930">4 apr 1930</unitdate>
          <physdesc>1 stuk</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1047480" type="ABS">15</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e91a67ef-6263-4606-99ce-7eafb97a70cc</unitid>
          <unittitle>Ingekomen brief van de Vereniging tot behartiging der stoomvaartbelangen in Nederland, de Binnenlandse beurtvaartvereniging "Rotterdam" en de Nederlandse binnenbeurtvaartvereniging, houdende een reactie op de werkzaamheden van de commissie,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929">jan 1929</unitdate>
          <physdesc>1 stuk</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Gedrukt</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1047481" type="ABS">16</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac36dad6-a2ab-47a3-b507-fb1fc96ad3db</unitid>
          <unittitle>Ingekomen brieven van verschillende instanties in reactie op de publikatie van het verslag met wetsontwerp van de commissie,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1935">1930-1935</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1047482" type="ABS">17</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64c95c36-ce4b-4ed1-8e17-16aa2d0192ab</unitid>
          <unittitle>Door de commissie verzamelde documentatie,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925/1933">1925-1933</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>