<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!--20140603--><ead audience="external">
	<eadheader findaidstatus="unverified-full-draft" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924" langencoding="iso639-2b" dateencoding="iso8601" countryencoding="iso3166-1">
		<eadid urn="2.09.118.ead.xml" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.09.118::Commissie van onderzoek inzake concurrentie door gevangenisarbeid)//NL" mainagencycode="NL-HaNA" countrycode="NL" url="http://proxy.handle.net/10648/4dfdd36f-4b32-45b8-9fa9-443cf8282013">2.09.118</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van de Commissie van onderzoek inzake concurrentie door gevangenisarbeid, 1895-1897</titleproper>
				<author>J.A.A. Bervoets</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2014">2014</date>
				<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p>
			</publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2014">2014</date> vervaardigd door ABS-Archeion op basis van de richtlijn <title>Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>. Eindredactie: Henny van Schie, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20140603">20140603</date> . </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language scriptcode="Latn" langcode="dut">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal"> Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: <bibref>
					<title>ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title> , Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004 </bibref> ; <bibref>
					<title>Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title> , Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003 </bibref> . </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc type="inventory" level="fonds">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Commissie van onderzoek inzake concurrentie door gevangenisarbeid</unittitle>
			<unittitle type="short">Com. Gevangenisarbeid</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1895/1897" type="inclusive" label="Periode: ">1895-1897</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">J25645</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.40 meter; </extent>
				<extent unit="files">17 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language scriptcode="Latn" langcode="dut">Nederlands</language></langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Commissie van Onderzoek inzake de Concurrentie door den Gevangenisarbeid</corpname>, 1895-1897</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat de resultaten van een onderzoek naar de omvang van de zgn. gestichtsarbeid, ofwel de arbeid door gevangenen en de eventuele scade die ondernemers daarvan zouden ondervinden. Het rapport van de commissie bevindt zich niet in het archief.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<p>Op 14 januari 1893 richtte de Nederlandsche Bond van borstelmakers een aantal adressen aan het Ministerie van Justitie en de Tweede Kamer waarin het protesteerde tegen de concurrentie die zij ondervonden door gevangenisarbeid. Hierop stelde de Tweede Kamer vragen aan de minister van Justitie, die op 2 augustus antwoorde met een nota van inlichtingen: de in de gevangenissen vervaardigde borstels zouden wel degelijk voor eigen gebruik worden aangewend. Men verwees hierbij naar de grote arbeidsenquête, die vanaf 1890 werd gehouden. De Kamer nam met dit antwoord geen genoegen, omdat er ook van andere branches klachten kwamen; zij vroeg de minister een onderzoekscommissie in te stellen.</p>
<p>Op 19 april 1895 stelde de minister daarom een zelfstandige onderzoekscommissie in om te onderzoeken “in hoeverre door den arbeid in gevangenissen en rijkswerkinrichtingen afbreuk wordt gedaan aan den arbeid in de vrije maatschappij, en in welke maatregelen de aldus gevoerde concurrentie tot zoo gering mogelijke afmetingen zou kunnen worden beperkt.” Als voorzitter werd het liberale kamerlid A. Kerdijk aangewezen. De definitieve instelling werd bepaald bij Koninklijk Besluit van 17 juni 1895, nr. 55. </p>
<p>In 1897 verscheen het Verslag van de Commissie van onderzoek in zake de afbreuk door den arbeid in gevangenissen, rijkswerkinrichtingen en rijksopvoedingsgestichten aan den arbeid in de vrije maatschappij gedaan ,dat op microfilm bij de Koninklijke Bibliotheek te raadplegen is.</p>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>De secretaris van de commissie, Jan Simon van der Aa, die werkzaam was als commies bij het Ministerie van Justitie, hield het archief bij in rubrieken, die hij van omslagen voorzag en waar nodig van correspondentielijsten bij wijze van inhoudsopgave.</p>
<p>Tijdens de publicatie van het rapport kreeg de commissie van de directie van de rijkswerkinrichting in Veenhuizen zekere werkdocumenten niet publiek te maken, maar voor ambtelijk gebruik te behouden. Mede om die reden werd het archief in de archiefbewaarplaats van het Ministerie van Justitie gedeponeerd. In 1952 werd het archiefje, als bijlage bij een verbaal in het archief van het ministerie over de jaren 1876-1914, conform de Archiefwet 1918 naar het Algemeen Rijksarchief overgebracht. In 1979 werden de bestanddelen als een afzonderlijk archief herkend en fysiek van het Justitie-archief afgescheiden.</p>
				
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is bij Koninklijk Besluit of ministeriële beschikking overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.09</subject>
			</controlaccess>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>Uit het archief is bij de bewerking niets vernietigd.</p>
			</appraisal>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>Het archief is bij de bewerking in zijn oorspronkelijke staat gelaten, met inachtneming van de nog traceerbare registratuurkenmerken. Het is aangetroffen in een praktijkorde, waarin de series correspondentie en de door enquêtes verkregen gegevens van elkaar zijn gescheiden.</p>
			</processinfo>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict type="ABS">
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen:<list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref show="new" actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Commissie van onderzoek inzake concurrentie door gevangenisarbeid, nummer toegang 2.09.118, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Com. Gevangenisarbeid, 2.09.118, inv.nr. ...</p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p>De inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar.</p>
			</altformavail>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
         <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
               <unitid>1-4</unitid>
               <unittitle>"Archief-stukken" van de secretaris. </unittitle>
               <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1895-01-01/1897-12-31">1895-1897</unitdate>
               <physdesc>4 omslagen</physdesc>
            </did>
            <odd>
               <p>De oorspronkelijke omslag van dit bestanddeel bevindt zich in inv.nr. 1.</p>
            </odd>
            <c02 level="file">
               <did>
                  <unitid identifier="1051452" type="ABS">1</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a9beff0-e04e-4cf5-9ce8-f28c25f9eafd</unitid>
                  <unittitle>"Varia", stukken betreffende de installatie, ministeriële circulaires en stukken betreffende de eindrapportage.</unittitle>
               </did>
            </c02>
            <c02 level="file">
               <did>
                  <unitid identifier="1051453" type="ABS">2</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c17ea13-a8fa-469f-8acf-66efde1906cd</unitid>
                  <unittitle>"Aanteekeningen betreffende de vergaderingen".</unittitle>
               </did>
            </c02>
            <c02 level="file">
               <did>
                  <unitid identifier="1051454" type="ABS">3</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/575bea25-b4d7-4417-bbd5-668dfeb12c49</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen stukken. Genummerd, met lijst van geadresseerden.</unittitle>
               </did>
            </c02>
            <c02 level="file">
               <did>
                  <unitid identifier="4198962" type="ABS">4</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a19aff07-02f2-42a3-87cc-e8361090d912</unitid>
                  <unittitle>Afschriften van uitgaande stukken. Genummerd, met lijst van geadresseerden.</unittitle>
               </did>
            </c02>
         </c01>
         <c01 level="file">
            <did>
               <unitid identifier="4198963" type="ABS">5</unitid>
               <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38d139fa-12a5-4733-862d-01e491c28085</unitid>
               <unittitle>Stukken betreffende een door het Ministerie van Justitie uitgeschreven enquête per circulaire van 30 april 1895 nr. 123 aan de inrichtingen over het sterktecijfer, de werkenden en werkloos geblevenen en de aard van de verrichte arbeid, met algemene verzamelstaten en de antwoorden uit de grote strafgevangenissen, kleine strafgevangenissen, huizen van bewaring, rijkswerkinrichtingen en rijksopvoedingsgestichten.</unittitle>
               <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1895-04-01/1895-04-30">1895 april-mei</unitdate>
               <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
         </c01>
         <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
               <unitid>6-9</unitid>
               <unittitle>Stukken betreffende een door de commissie uitgeschreven enquête op 16 november 1895 met de vraag "in hoever door den arbeid in gevangenissen, rijksopvoedingsgestichten en rijkswerkinrichtingen afbreuk wordt gedaan aan den arbeid in de vrije maatschappij".</unittitle>
               <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1896-01-01/1896-12-31">1896</unitdate>
               <physdesc>4 omslagen</physdesc>
            </did>
            <c02 level="file">
               <did>
                  <unitid identifier="4198964" type="ABS">6</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8acb0dd-ddb3-4291-becf-c94fce336dc5</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen geleidebrieven van colleges van de aangeschreven inrichtingen.</unittitle>
               </did>
            </c02>
            <c02 level="file">
               <did>
                  <unitid identifier="4198965" type="ABS">7</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/967857e5-e1fa-419e-b4c3-de4cced1b31f</unitid>
                  <unittitle>Antwoorden van de strafgevangenissen en de huizen van bewaring in Utrecht, ’s-Hertogenbosch en Amsterdam.</unittitle>
               </did>
            </c02>
            <c02 level="file">
               <did>
                  <unitid identifier="4198966" type="ABS">8</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/70e7393d-ff73-4153-a6ee-202119ea581d</unitid>
                  <unittitle>Antwoorden van de overige huizen van bewaring.</unittitle>
               </did>
            </c02>
            <c02 level="file">
               <did>
                  <unitid identifier="4198967" type="ABS">9</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4fb5665d-7bf7-4a05-bdc3-c62fb4c0d55e</unitid>
                  <unittitle>Antwoorden van de rijkswerkinrichtingen Leiden, Hoorn en Veenhuizen en de rijksopvoedingsgestichten.</unittitle>
               </did>
            </c02>
         </c01>
         <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
               <unitid>10-12</unitid>
               <unittitle>Bijlagen bij de enquête.</unittitle>
               <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1896-01-01/1896-12-31">1896</unitdate>
               <physdesc>2 omslagen en 2 stukken</physdesc>
            </did>
            <c02 level="file">
               <did>
                  <unitid identifier="4198968" type="ABS">10</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00709db8-19ad-473b-bd4e-cb008adc5d9b</unitid>
                  <unittitle>"Bijlage VIII": Omzetstaten van arbeidsproducten in de gevangenissen en rijkswerkinrichtingen over <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1895-01-01/1895-12-31">1895</unitdate>.</unittitle>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
               </did>
            </c02>
            <c02 level="file">
               <did>
                  <unitid identifier="4198969" type="ABS">11</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03211ea1-d541-4a94-b462-bce5c8b596df</unitid>
                  <unittitle>"Bijlage IX": Verslagen van persoonlijke verhoren van werkende gevangenen door een onderzoeker.</unittitle>
               </did>
            </c02>
            <c02 level="file">
               <did>
                  <unitid identifier="4198970" type="ABS">12</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ab7760e-2f7d-42ea-8697-82e79bde22c4</unitid>
                  <unittitle>"Bijlage X": correspondentie over opgaven van voor gevangenisarbeid ingevoerde producten uit het buitenland.</unittitle>
               </did>
            </c02>
         </c01>
         <c01 level="file">
            <did>
               <unitid identifier="4198971" type="ABS">13</unitid>
               <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c2a2749e-a89d-4614-bb60-8a359f558ca1</unitid>
               <unittitle>"Varia": ingekomen brieven en adressen van informanten uit het bedrijfsleven, de werkliedenverenigingen en de burgerij, deels als bezwaren op verzoek van de commissie, gedaan in de Staatscourant van 26 september 1895. </unittitle>
               <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1895-01-01/1895-12-31">1895-1895</unitdate>
               <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
         </c01>
         <c01 level="file">
            <did>
               <unitid identifier="4198972" type="ABS">14</unitid>
               <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/110ef92f-7cc4-4389-9ed7-e955a5646713</unitid>
               <unittitle>Verzamelde kranten en brochures over werkvoorziening, met protesten van werkliezenverenigingen en verenigingen van maatschappelijk belang tegen de concurrentie van gevangenisarbeid op de arbeidsmarkt.</unittitle>
               <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1893-01-01/1896-12-31">1893-1896</unitdate>
               <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
         </c01>
         <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
               <unitid>15-16</unitid>
               <unittitle>Via gezantschappen uit het buitenland ingebrachte rapporten over regelgeving inzake gevangenisarbeid.</unittitle>
               <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1896-01-01/1896-12-31">1896</unitdate>
               <physdesc>2 omslagen</physdesc>
            </did>
            <c02 level="file">
               <did>
                  <unitid identifier="4198973" type="ABS">15</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc2e68bf-5d7c-4bca-ab98-c6657213cc8b</unitid>
                  <unittitle>Zwitserland, Pruisen en Baden, Denemarken, België, Frankrijk</unittitle>
               </did>
            </c02>
            <c02 level="file">
               <did>
                  <unitid identifier="4198974" type="ABS">16</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84aed1bd-d5fe-4247-ab00-188d2163c8ea</unitid>
                  <unittitle>Engeland</unittitle>
               </did>
            </c02>
         </c01>
         <c01 level="file">
            <did>
               <unitid identifier="4198975" type="ABS">17</unitid>
               <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ac389be-83ab-4755-969b-1b98f55e9f67</unitid>
               <unittitle>Ter documentatie bewaarde bijlagen van de Handelingen der Tweede Kamer 1892-1893, kamerstuknr. 203, met correspondentie van de Kamercommissie inzake het adres van de Nederlandsche Bond van Borstelmakers en de Minister van Justitie.</unittitle>
               <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1893-08-02">1893 augustus 2</unitdate>
               <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
         </c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>