<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:38:30 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.10.46.01::Ministerie van Koloniën, Regeringscommissarissen)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/41ae16a0-41eb-4f95-9181-271fce5eefe8" urn="2.10.46.01.ead.xml">2.10.46.01</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van de archieven van de Regeringscommissarissen bij de Koninklijke Paketvaart Maatschappij, de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft en de Koninklijke Nederlands-Indische Luchtvaart Maatschappij, 1904-1952</titleproper><author>M.W.M.M. Gruythuysen, S.U. Sabaroedin, A.M. Tempelaars</author>
        
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1991">1991</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Jaap van Rijswijck, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070521">21 mei 2007</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081112">12 november 2008</date>
        <item>
          <num>1</num>Element [head] verwijderd uit [c0#] binnen [dsc] door <name>Henny van Schie</name>.</item>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Koloniën, Regeringscommissarissen</unittitle>
      <unittitle type="short">Regeringscommissarissen</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1904/1952" type="inclusive">1904-1952</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">K23091</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">3.00 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">209 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>. Een vrij groot deel van de correspondentie is gesteld in het <language langcode="ger" scriptcode="Latn">Duits</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: "/>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Regeringscommissarissen van het Ministerie van Koloniën</corpname>, 1904-1952</origination>
      <origination>
        <corpname>Regeringscommissaris bij de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Regeringscommissaris bij de Koninklijke Nederlands-Indische Luchtvaartmaatschappij</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Regeringscommissaris bij de Koninklijke Paketvaart Maatschappij</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>ir. J. Blackstone / Commissaris bij de Koninklijke Luchtvaartmaatschappij voor Nederland en Koloniën N.V. / lid van de Commission Internationale de Navigation Aérienne.</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Dit archief is bijeengebracht door drie regeringscommissariaten, namelijk het regeringscommissariaat bij de Koninklijke Paketvaart Maatschappij (1911-1952); het regeringscommissariaat bij de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft (1904-1926); en het regeringscommissariaat bij de Koninklijke Nederlands-Indische Luchtvaart Maatschappij (1928-1947). Naast stukken van algemene aard (notulen, agenda's, brieven, jaarverslagen en dergelijke) zijn er stukken die samenhangen met de toezichthoudende taak van de regeringscommissarissen. Deze taak omvatte vooral toezicht op de organisatie en op de bedrijfsvoering. Veel van deze archiefstukken betreffen zaken als financiering, exploitatie, aanleg en onderhoud, materieel, prijsstelling/tarieven, (telegrafische- of lucht-)verbindingen, veiligheid, reglementering en samenwerking met derden. Daarnaast zijn enkele stukken van ir. J. Blackstone in zijn hoedanigheid van Commissaris bij de Koninklijke Luchtvaartmaatschappij voor Nederland en Koloniën N.V. en als lid van de Commission Internationale de Navigation Aérienne aan dit archief toegevoegd.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Algemene inleiding</head>
          <p>De overeenkomsten die door de Nederlandse regering als vertegenwoordiger van de Staat of van het Nederlands-Indische gouvernement werden gesloten met particuliere vennootschappen hadden veelal het karakter van noodzakelijk geachte openbare voorzieningen of betroffen exploitaties waarbij de Staat een direct financieel belang wilde hebben. Het lag dan ook voor de hand dat de overheid in deze overeenkomsten bepalingen liet vastleggen over het opnemen van een toezichthouder van overheidswege in het bestuur van de betreffende maatschappij. De taak van een regeringscommissaris omvatte in het algemeen te waken over de belangen van de overheid bij deze maatschappijen, mede met het oog op subsidieverlening en het eventueel aan de staat toekomende aandeel in de jaarlijkse winsten. De regeringscommissaris had aanvankelijk een grote vrijheid van handelen en slechts bij uitzondering werden hem door de minister "aanwijzingen" verstrekt. Vanwege "den steeds toenemende omvang zoo van de bedrijven der betreffende maatschappijen als van haar geldelijk beheer" achtte de minister van Koloniën het in 1918 noodzakelijk de toen fungerende regeringscommissarissen te voorzien van een bij Koninklijk Besluit goedgekeurde instructie. <note>
              <p> Algemeen Rijksarchief, Tweede Afdeling, archief van het Ministerie van Koloniën, verbaal 23 juli 1918 no. 16; inventaris 2.10.36.04, inv.nr. 1857.</p>
            </note>
          </p>
          <p>In deze inventaris worden de archieven van de regeringscommissarissen beschreven, die namens de minister van Koloniën bij de Koninklijke Paketvaart Maatschappij, <note>
              <p>Tevens hebben er afzonderlijke commissariaten bestaan voor de Java-China-Japan Lijn en de Java-Australië Lijn, die tot de opheffing van het financieel belang van de overheid, door dezelfde persoon, dr E.B. Kielstra, bekleed werden. Hierover werden echter geen archiefstukken aangetroffen.</p>
            </note> de Deutsch-Niederländische Telegraphen Gesellschaft en de Koninklijke Nederlandsch-Indische Luchtvaart Maatschappij toezicht hielden.</p>
          <p>Daarnaast hebben nog regeringscommissariaten bestaan bij de N.V. Zeehaven en Kolenstation Sabang <note>
              <p>Ingevolge art. 12, 2e lid, letter c van de overeenkomst goedgekeurd bij de wet van 16 november 1909 Stb. 364. Bij K.B. van 14 september 1910 no. 21 werd J.Th. Viehoff (tevens regeringscommissaris bij de Deutsch-Niederländische Telegraphen Gesellschaft) tot commissaris benoemd. Hierover werden echter geen archivalia aangetroffen.</p>
            </note> en bij de Billiton Maatschappij. <note>
              <p>Ingevolge art. 6 van de overeenkomst, goedgekeurd bij wet van 18 juni 1892 Stb. 139. Bij K.B. van 30 juni 1892 no. 44 werd als zodanig mr J.Ph. van Bosse benoemd.</p>
            </note> De archieven van deze functionarissen zijn echter niet bewaard gebleven. Tevens fungeerden er nog gouvernementscommissarissen bij de Javasche Bank en een Nederlandse en een Indische gouvernementscommissaris bij de Nederlandsch-Indische Spoorweg Maatschappij. <note>
              <p>Ingevolge art. 67 van de concessievoorwaarden tot het aanleggen en exploiteren van een spoorweg van Semarang over Soerakarta naar Djokjakarta, goedgekeurd bij K.B. 10 maart 1863 no. 1.</p>
            </note> Deze commissarissen werden benoemd door de gouverneur-generaal en rapporteerden ook aan hem. <note>
              <p>Uitgezonderd de gouvernementscommissaris in Nederland bij de Nederlandsch-Indische Spoorweg Maatschappij, die aangesteld werd bij Koninklijk Besluit en aan de minister rapporteerde.</p>
            </note>
          </p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.10</subject>
      </controlaccess>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Bij de onderwerpsgewijze indeling van deze inventaris is uitgegaan van de toezichthoudende taak van de regeringscommissarissen.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <otherfindaid>
        <head>Andere toegang</head>
        <p>2.10.36.04: Ministerie van Koloniën 1900-1963; Openbaar verbaal.</p>
        <p>2.10.36.11: Ministerie van Koloniën 1900-1963; Toegangen archief Ministerie van Koloniën.</p>
        <p>2.12.06: Koninklijke Marine: Klapper op de Stamboeken Marine-Officieren, 1850-1940; Officieren van Gezondheid, 1835-1940; Officieren van Administratie, 1824-1940; Officieren van de Marine Stoomvaartdienst, 1834-1940; Officieren Mariniers, 1840-ca. 1894.</p>
        <p>2.10.36.22: Ministerie van Koloniën 1900-1963; Stamboeken Burgerlijke Ambtenaren.</p>
        <p>2.10.36.51: Ministerie van Koloniën 1900-1963; .51 Geheim archief 1901-1957.</p>
      </otherfindaid>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Koloniën, Regeringscommissarissen, nummer toegang 2.10.46.01, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Regeringscommissarissen, 2.10.46.01, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>Veel materiaal over de regeringscommissariaten is in de vorm van briefwisselingen en ingekomen rapportages te vinden in het archief van het Ministerie van Koloniën van na 1900. Men raadplege hiervoor de indices van de 4e en 5e Afdeling in het ministerie-archief. <note>
            <p>ARA-II, Koloniën, inventaris 2.10.36.11: 4e Afdeling: indices Scheepvaart over 1921-1950, inv.nrs. 583-591; 5e Afdeling: indices Delfstoffen over 1908-1949, inv.nrs. 620-629; indices Luchtvaart over 1927-1949 inv.nrs. 632-634; indices PTT over 1900-1950, inv.nrs. 635-649.</p>
          </note>
        </p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A</unitid>
          <unittitle>Archief van de regeringscommissaris bij de Koninklijke Paketvaart Maatschappij, 1930 - 1952</unittitle>
        </did>
        <bioghist>
          <p>Bij wet van 19 maart 1888 Stb. 48 werd de gouverneur-generaal van Nederlands-Indië gemachtigd om met een of meer Nederlandse gegadigden een overeenkomst aan te gaan over het onderhouden van de scheepvaartlijndiensten in de archipel gedurende 15 jaar, die zou moeten ingaan zodra de overeenkomst met de Nederlandsch-Indische Stoomvaart Maatschappij per 1890 zou zijn afgelopen. De minister van Koloniën had in deze wet een bepaling laten opnemen, die de mogelijkheid opende een toezichthouder van regeringswege te benoemen in de raad van bestuur, die zou moeten dienen als tussenpersoon tussen regering en de onderneming. In 1890 werd met de Koninklijke Paketvaart Maatschappij (hierna af te korten als KPM) een kontrakt <note>
              <p>Gewoonlijk aangeduid als het Groot Archipel Contract.</p>
            </note> gesloten, waarin echter geen invulling werd gegeven aan deze bepaling. De minister drukte in 1905 uit, dat "tot dusver de behoefte aan toezicht niet zoo groot was". <note>
              <p>ARA-II, Koloniën, verbaal 15 maart 1905 nr. 24; inventaris 2.10.36.04, inv.nr. 299.</p>
            </note> Bij de hernieuwing van het contract bood de in 1904 benoemde regeringscommissaris bij de Java-China-Japan Lijn, dr. E.B. Kielstra, <note>
              <p>Tevens vervulde Kielstra in de periode 1894-1920 de funktie van gouvernementscommissaris in Nederland bij de Nederlandsch-Indische Spoorweg Maatschappij. Zijn voorgangers waren J. van Swieten (1864-1888) en H.G. Boumeester (1888-1894). Na Kielstra trad A.W.E. Weijerman (1920-1940) op. Zie tevens noot 5.</p>
            </note> aan deze functie bij de KPM zonder nadere betaling te willen verrichten. Dit leidde tot de benoeming van de eerste regeringscommissaris bij de KPM. <note>
              <p>ARA-II, Koloniën, verbaal 15 maart 1905 nr. 24 en verbaal 4 april 1905 nr. 50; inventaris 2.10.36.04, inv.nrs. 299 en 303. Kielstra ontving een jaarlijkse vergoeding van f. 800,- voor beide functies. In 1911 kwam daar nog een commissariaat bij voor de Java-Australië Lijn (overeenkomst goedgekeurd bij wet 23 september 1911 Stb. 301), zie noot 2.</p>
            </note>
          </p>
          <p>In de periode vanaf 1905 zouden er in totaal vier personen met het regeringscommissariaat bij de KPM belast worden:</p>
          <list numeration="arabic" type="ordered">
            <item>E.B. Kielstra, luitenant-kolonel b.d. van de Genie van het Koninklijk Nederlands-Indisch Leger; van 1905 tot 1920.</item>
            <item>W.Th. de Booy, vice-admiraal b.d. van de Koninklijke Marine; van 1920 tot 1 februari 1929.</item>
            <item>L.C. Westenenk, voormalig gouverneur van Sumatra's Oostkust en lid van de Raad van Nederlands-Indië; van februari 1929 tot 2 mei 1930.</item>
            <item>A.F. Gooszen, <note>
                <p>Anthonie Frederik Gooszen, geboren 24 mei 1869 in Amsterdam, overleden 26 april 1955 in Bloemendaal. Gegevens over zijn loopbaan: ARA-II, Koloniën, serie Stamboeken van Marine-officieren van na 1850, deel 10, inschrijvingsnummer 980; inventaris 2.12.06.</p>
              </note> vice-admiraal b.d. van de Koninklijke Marine, oud commandant Zeemacht in Nederlands-Indië en hoofd van het Departement van Marine in Batavia; van 16 juni 1930 tot 1 juli 1952.</item>
          </list>
          <p>De hoofddirectie van de KPM zetelde in Amsterdam en kende een Raad van Bestuur, waarin de commissarissen (benoemd door de vergadering van aandeelhouders), de directieleden en de regeringscommissaris zitting hadden. De direktie was belast met het dagelijks bestuur en stond onder toezicht van de Raad van Bestuur. In Batavia zetelde de directie belast met de bedrijfsvoering in Nederlands-Indië onder de bevelen van de hoofddirectie in Amsterdam.</p>
          <p>Bij de benoeming van Kielstra in 1905 waren zijn taken weinig omschreven. In algemene zin diende hij te waken voor de belangen "van den Lande". In bijzondere gevallen konden echter "aanwijzingen" door de minister worden verstrekt, doch meestal werd de uitvoering geheel aan het eigen inzicht van de regeringscommissaris overgelaten. In verband met de toenemende omvang van het bedrijf achtte de minister het noodzakelijk in 1918 een instruktie voor de regeringscommissaris bij de KPM op te stellen. Kielstra echter vond een instruktie volstrekt niet in overeenstemming met zijn ambt, zoals hij de minister liet weten. Hij was van oordeel, dat een regeringscommissaris niet ondergeschikt hoorde te zijn aan de minister, maar veeleer iemand die als vertrouwd raadsman de minister terzijde moest staan. Hij achtte het dan ook ongewenst "opdrachten" te ontvangen, maar meende dat hij diende te worden "uitgenodigd". Het ministerie deed zijn bezwaren als "allerminst gewenscht" af. <note>
              <p>ARA-II, Koloniën, geheim verbaal 4 september 1917 A11 en verbaal 23 juli 1918 no. 16 (resp. inventaris 2.10.36.51, inv.nr. 195 en inventaris 2.10.36.04, inv.nr. 1857).</p>
            </note> De instructie, vastgesteld bij Koninklijk Besluit van 26 juli 1918 no. 81, bevatte een negental artikelen. De artikelen 1 tot en met 5 handelden over de taken van de regeringscommissaris ten aanzien van de behartiging van de staatsbelangen, de controle en de wijze van informatievoorziening aan de minister. Ingevolge art. 6 moest jaarlijks een verslag van werkzaamheden ingediend worden, art. 7 verbood hem aandeelhouder van de KPM te zijn, art. 8 verplichtte hem tot "eene overzichtelijke inrichting van zijn archief", terwijl het laatste artikel een richtlijn gaf in geval van ziekte.</p>
          <p>Na het overlijden van L.C. Westenenk in 1930 zijn door de directie van KPM duidelijke pogingen gedaan een hun welgevallige kandidaat als nieuwe regeringscommissaris benoemd te krijgen. In een geheime briefwisseling met de directie in Batavia vermeldt KPM-directeur W.G. Brand, dat mogelijk "via enkele kamerleden de minister op den admiraal Gooszen kan worden geattendeerd". <note>
              <p>Algemeen Rijksarchief, Tweede Afdeling, archief van de Koninklijke Paketvaart Maatschappij, dossier Regeringscommissaris, nr. 146 en nr. 146 geheim. Na de benoeming van Gooszen seinde directeur Brand aan Batavia "Hiermede is aan onze geheime wenschen voldaan".</p>
            </note> Gooszen werd benoemd bij Koninklijk Besluit van 16 juni 1930 nr. 116. <note>
              <p>ARA-II, Koloniën, A-dossiers 171; inventaris 2.10.28. Dit dossier behandelt de kwesties rond het regeringscommissariaat over de periode 1918-1933.</p>
            </note>
          </p>
          <p>Het zal mede op grond van deze benoeming duidelijk zijn, dat de directie van de KPM niet altijd onverdeeld blij is geweest met het regeringscommissariaat. Ingevolge de overeenkomst met de KPM had de regeringscommissaris namelijk toegang tot het gehele archief van de KPM. <note>
              <p>Letterlijk zegt het contract: "Hij heeft toegang tot de kantoren en de archieven der vennootschap en kan van al haar boeken en schrifturen inzage en afschrift nemen".</p>
            </note> Om die reden bediende de directie zich vaak van persoonlijke briefwisselingen als men zaken buiten de regeringscommissaris om wilde bespreken. In 1923 telegrafeerde de directie in Nederlands-Indië aan Amsterdam: "Tenslotte komt het ons wel gewenscht voor U erop te wijzen, dat onze regeeringscommissaris blijkbaar alles, wat hij in den Raad hoort aan den Minister van Koloniën overbrengt". <note>
              <p>ARA-II, KPM, dossier Regeringscommissaris, nr. 146 en 146 geheim. Deze kwestie handelde over mededelingen van W.Th. de Booy aan de minister, die via de gouverneur-generaal ter ore van de directie in Batavia waren gekomen.</p>
            </note>
          </p>
          <p>Gooszen heeft in de bijna 23 jaar, dat hij de functie vervulde, een periode meegemaakt, waarin de KPM aan vrij grote problemen en gedwongen veranderingen het hoofd heeft moeten bieden. In de crisisjaren, toen de oplegging van schepen en arbeidsonrust onder het personeel aan de orde was, vervolgens de oorlogsjaren, de wederopbouw van het scheepsvervoer in de Indische archipel en de consequenties van de souvereiniteitsoverdracht aan Indonesië. <note>
              <p>Zie hiervoor de jaarlijkse verslagen en rapporten van Gooszen aan de minister van Koloniën, inv.nr 41.</p>
            </note>
          </p>
          <p>Bij de hernieuwing in 1945 van het uit 1930 daterende Groot Archipel Contract kon de overheid vanwege de onzekere situatie niet direct overgaan tot het sluiten van een nieuwe overeenkomst met de KPM. Men vond een compromis in het aangaan van een gentlemen's agreement, waarbij de overeenkomst werd voortgezet in de geest van het geëxpireerde contract. De aanwezige schepen, benodigd voor het uitvoeren van de lijndiensten, werden ondergebracht in een onder controle van de Indische regering staande Stichting Gemeenschappelijk Schepenbezit. De regeringscommissaris bleef onder die omstandigheden gehandhaafd. Gooszen vond het uitblijven van een definitieve overeenkomst in 1949, mede gezien de staatkundige ontwikkelingen, een onvoldoende basis voor een goed functioneren en vroeg de minister om ontslag. De minister verzocht hem echter aan te blijven tot na de Ronde Tafel Conferentie, omdat een nieuwe benoeming op dat tijdstip minder passend werd geacht. <note>
              <p>ARA-II, Koloniën, dossierarchief 171 en 171 geheim, resp. over de jaren 1941-1952 en 1949-1951.</p>
            </note> Gooszen ontving zijn jaarlijkse bezoldiging tot dan toe uit de Indische geldmiddelen, echter bij de souvereiniteitsoverdracht werd een begrotingspost opgevoerd ten laste van het Ministerie van Uniezaken en Overzeese Rijksdelen. Formeel trad de regeringscommissaris op als vertegenwoordiger van Indonesië, als rechtsopvolger van Nederland in de verhouding tot de KPM. Feitelijk was hij echter een vertegenwoordiger van de Nederlandse regering, die zijn rapportage uitsluitend aan de minister uitbracht.</p>
          <p>Op 20 september 1950 werd het Indonesische staatsrederijbedrijf Papuska opgericht, waarna op 1 maart 1951 de Stichting Gemeenschappelijk Schepenbezit werd ontbonden. Per 1 mei 1952 werden de activiteiten van Papuska ondergebracht bij de Pelajaran Nasional Indonesia (PELNI). Deze ontwikkelingen en de souvereiniteitsoverdracht aan Indonesië maakten in 1951 een aanpassing van de statuten van de KPM aan de nieuwe verhoudingen noodzakelijk. In art. 2 werd het bestaan van een overeenkomst tussen de staat der Nederlanden en de KPM geschrapt en art. 15 betreffende het regeringscommissariaat kwam geheel te vervallen. Na de goedkeuring van deze statutenwijziging werd aan Gooszen met ingang van 1 juli 1952 een eervol ontslag verleend. <note>
              <p>ARA-II, Koloniën, dossierarchief 171 en 171 geheim; hierin: Koninklijk Besluit van 2 juli 1952 nr. 2.</p>
            </note>
          </p>
        </bioghist>
        <processinfo>
          <p>Van de regeringscommissarissen bij de KPM is alleen het archief van Gooszen bewaard gebleven. Na zijn eervol ontslag in 1952 heeft Gooszen zijn archief gedeponeerd bij het ministerie, waar het als een bijlage werd opgenomen achter het z.g. A-dossier - nummer 171 -, dat over het regeringscommissariaat handelt. Bij de overdracht van het archief van het Ministerie van Koloniën van na 1900 van het Ministerie van Binnenlandse Zaken aan het Algemeen Rijksarchief werd het als een aparte archiefvormer afgescheiden en als zodanig geregistreerd.</p>
          <p>Bij het archief van Gooszen werd een zeer summiere lijst van archivalia aangetroffen, die echter weinig bruikbaar was voor de inventarisatie. Op basis van inhoudelijke kenmerken werd een indeling ontworpen van stukken met een algemene strekking en stukken, die over een bepaald onderwerp handelen. Het archief heeft een omvang van 1 strekkende meter.</p>
          <p>Deze inventaris werd samengesteld door Syarif Usman Sabaroedin, medewerker van het Arsip Nasional van de Republiek Indonesië, in het kader van zijn stage bij het Algemeen Rijksarchief.</p>
        </processinfo>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A.1.</unitid>
            <unittitle>Niet naar onderwerp ingedeelde stukken</unittitle>
          </did>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>1-2</unitid>
              <unittitle>Agenda's van ingekomen stukken bij de regeringscommissaris bij de Koninklijke Paketvaart Maatschappij.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1952">1930-1952</unitdate>
            </did>
            <odd>
              <p>De agenda nrs. 13-32 in 1947 zijn dubbel gebruikt.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389565" type="ABS">1</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18a8a05f-821d-4f94-9ecb-ae66eba4aa3a</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1937">1930-1937</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc> 1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389566" type="ABS">2</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/62ed2cf1-d5d1-4aa7-b673-39940502da39</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1952">1938-1952</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>1 deel</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>3-37</unitid>
              <unittitle>Brieven, verslagen en rapporten ingekomen bij A.F. Gooszen als regeringscommissaris bij de Koninklijke Paketvaart Maatschappij.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1952">1930-1952</unitdate>
              <physdesc>35 omslagen</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389567" type="ABS">3</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/13144379-91c3-4a46-8b3b-f5e4ba6c5ef9</unitid>
                <unittitle>1930, agendanummers 1 - 49</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389568" type="ABS">4</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/78fd6e6a-f214-461e-a74f-5790b56349a1</unitid>
                <unittitle>1931, agendanummers 4 - 69</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389569" type="ABS">5</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4bd2c440-d8e5-4a1b-aaa5-f31c2f093243</unitid>
                <unittitle>1932, agendanummers 3 - 75</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389570" type="ABS">6</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f039231f-2453-4cd9-a3c6-d129f8b07897</unitid>
                <unittitle>1933, agendanummers 5 - 63</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389571" type="ABS">7</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/29ceee88-5d82-44b5-b368-8b3854ae8b54</unitid>
                <unittitle>1934, agendanummers 1 - 51</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389572" type="ABS">8</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cdfa41f9-5ef3-4354-8011-fd2fe2e1a37b</unitid>
                <unittitle>1935, agendanummers 9 - 66</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389573" type="ABS">9</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28443f3e-f7f0-4156-b701-804d5f8301f6</unitid>
                <unittitle>1936, agendanummers 3 - 61</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389574" type="ABS">10</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f7f1b99-28b2-48b5-8000-f0e4ac327b48</unitid>
                <unittitle>1937, agendanummers 4 - 91</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389575" type="ABS">11</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d03c2eed-a1a4-42cb-bd70-a0ee2673e8fe</unitid>
                <unittitle>1938, agendanummers 1 - 36</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389576" type="ABS">12</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8fc972e1-b414-4ebc-9d7b-81320582e029</unitid>
                <unittitle>1938, agendanummers 37 - 76</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389577" type="ABS">13</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f6033b4-5f7d-46c6-af4b-39da4d4868f5</unitid>
                <unittitle>1939, agendanummers 1 - 57</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389578" type="ABS">14</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c4b910ff-a691-40c9-9f7e-b2c0f2d34ad1</unitid>
                <unittitle>1940, agendanummers 1 - 42</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389579" type="ABS">15</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1afdaa51-4b31-47c3-aec6-9cda5fc61e78</unitid>
                <unittitle>1941, agendanummers 1 - 31</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389580" type="ABS">16</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4be297ae-fe6b-4166-9993-e256daeeb46a</unitid>
                <unittitle>1942, agendanummers 1 - 27</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389581" type="ABS">17</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b38ebf38-57ca-42f8-aef3-d039529c0eef</unitid>
                <unittitle>1943, agendanummers 1 - 15</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389582" type="ABS">18</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8beb0ffa-48e3-46bd-8905-38d0a6feb026</unitid>
                <unittitle>1944, agendanummers 1 - 17</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389583" type="ABS">19</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24ecb11c-dc3f-4912-b4c2-3ee89a12e25e</unitid>
                <unittitle>1945, agendanummers 1 - 36</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389584" type="ABS">20</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b45e14d4-e485-4372-be73-c1caa5daf495</unitid>
                <unittitle>1946, agendanummers 1 - 28</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389585" type="ABS">21</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db8e9c5e-e5da-44b0-8fbc-f9e4bb92cbb2</unitid>
                <unittitle>1946, agendanummers 29 - 47</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389586" type="ABS">22</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6147f473-642e-4b7a-b33f-a38197aff539</unitid>
                <unittitle>1947, agendanummers 1 - 32 (I), 13 - 19 (II)</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389587" type="ABS">23</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1f37a376-77db-47c3-9dfd-7f2337cb483c</unitid>
                <unittitle>1947, agendanummers 33 - 42 (I), 20 - 32 (II)</unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>Voor de agendanummering 1947, zie inv.nr. 1-2.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389588" type="ABS">24</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b621b20-3bdb-4716-8029-3d56708351c0</unitid>
                <unittitle>1948, agendanummers 1 - 24</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389589" type="ABS">25</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6bd7ed1d-f5e6-43d3-b6a0-6aabd8cdc63d</unitid>
                <unittitle>1948, agendanummers 25 - 50</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389590" type="ABS">26</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/21e735d8-8f55-4875-9d3e-9de5bcdd0027</unitid>
                <unittitle>1949, agendanummers 1 - 32</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389591" type="ABS">27</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54b44d96-61f0-4877-a3fa-7e9030900fdb</unitid>
                <unittitle>1949, agendanummers 33 - 60</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389592" type="ABS">28</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fbe5b0c9-e7e2-4c64-a856-8eb132749607</unitid>
                <unittitle>1950, agendanummers 1 - 18</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389593" type="ABS">29</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f71ea54-145d-4823-a949-0599868e5116</unitid>
                <unittitle>1950, agendanummers 19 - 36</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389594" type="ABS">30</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ecf0f004-88f3-4d22-9e29-e67c93d0a5f1</unitid>
                <unittitle>1950, agendanummers 37 - 84</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389595" type="ABS">31</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e814445e-0a88-43ea-bd62-a7c7cc4f7f43</unitid>
                <unittitle>1951, agendanummers 1 - 28</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389596" type="ABS">32</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b932c7cd-86da-4709-a6c0-f9c3d2879a21</unitid>
                <unittitle>1951, agendanummers 29 - 39</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389597" type="ABS">33</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03345c26-8905-40d9-b505-4a1a640b5572</unitid>
                <unittitle>1951, agendanummers 40 - 71</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389598" type="ABS">34</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/adf6fc54-c093-4f59-97bd-f1002cbc1c4f</unitid>
                <unittitle>1951, agendanummers 72 - 91</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389599" type="ABS">35</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6841269e-3e53-47e2-82e7-df516c402a1c</unitid>
                <unittitle>1952, agendanummers 1 - 15</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389600" type="ABS">36</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/407d6f5b-4be5-4395-aa05-26c3a52d243f</unitid>
                <unittitle>1952, agendanummers 16 - 31</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389601" type="ABS">37</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a170b7d-a887-449e-8e31-6b8f23be51af</unitid>
                <unittitle>1952, agendanummers 32 - 46</unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>38-40</unitid>
              <unittitle>Brievenboeken van de regeringscommissaris.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1952">1930-1952</unitdate>
              <physdesc>2 katernen en 1 deel</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389602" type="ABS">38</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22aba4ed-074e-4461-a6e8-b7c1451eba4c</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19300723/19331011">1930 juli 23 - 1933 oktober 11</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389603" type="ABS">39</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bbcc1ff9-027e-4e1c-be97-a24eae4cb14d</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19331104/19380102">1933 november 4 - 1938 januari 2</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389604" type="ABS">40</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2591d155-1e69-4c2a-a349-5e7299d41dc2</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19380111/19520810">1938 januari 11 - 1952 augustus 10</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1389605" type="ABS">41</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/21f6c6f4-bc07-4433-9fef-cdb42144e0a1</unitid>
              <unittitle>Minuten van verslagen en rapporten van regeringscommissaris Gooszen aan de minister van Koloniën; met bijgevoegde inhoudsopgave.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931/1952">1931-1939, 1945-1952</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1389606" type="ABS">42</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d833755d-f8e6-4130-ae41-6f6333a2069c</unitid>
              <unittitle>Jaarverslag van de N.V. KPM over 1929. Gedrukt.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930">1930</unitdate>
              <physdesc>1 katern</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A.2.</unitid>
            <unittitle>Naar onderwerp ingedeelde stukken</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.2.1</unitid>
              <unittitle>Toezicht op de organisatie</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389607" type="ABS">43</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3fdca07b-8d28-4131-8530-1576ac10f833</unitid>
                <unittitle>Instructies voor de directeur van de Koninklijke Paketvaart Maatschappij in Nederland, de directie in Nederlands-Indië en de secretaris van de Raad van Bestuur. Gedrukt.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1911/1930">1911, 1914, 1930</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389608" type="ABS">44</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4a272d1-fe5e-4f90-94e4-9620a2b75bcf</unitid>
                <unittitle>Koninklijk besluit van 26 juli 1918 no. 81 houdende instructies voor de regeringscommissaris bij de Koninklijke Paketvaart Maatschappij; met toelichtende nota van de hand van regeringscommissaris E.B. Kielstra. Afschriften.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918">[1918]</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.2.2</unitid>
              <unittitle>Toezicht op de bedrijfsvoering</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">A.2.21</unitid>
                <unittitle>Algemeen beleid</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389609" type="ABS">45</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e4930d2-090b-49c5-8a68-fbade5af8e16</unitid>
                  <unittitle>Brochure houdende aanmerkingen naar aanleiding van de anonieme brochure Een vriend van Indië inzake het monopolie van de KPM in Nederlands-Indië. Gedrukt.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915">1915</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389610" type="ABS">46</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66eab770-ca17-483b-97ae-7791ac843a02</unitid>
                  <unittitle>Kort verslag van de bespreking van Gooszen met de Raad van Bestuur van de Koninklijke Nederlandsch-Indische Luchtvaart Maatschappij betreffende een toekomstige samenwerking tussen de KPM en de KNILM.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944 mei</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">A.2.22</unitid>
                <unittitle>Personeel</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389611" type="ABS">47</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a8ecc83-2103-4661-9044-efb53d0add2b</unitid>
                  <unittitle>Spaarfonds en pensioenreglement, met aanvullingen en wijzigingen. Gedrukt.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1927/1932">1927, 1929, 1932 en z.d.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389612" type="ABS">48</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/580a9f2e-52f3-4f2b-8fb3-02ed146f1180</unitid>
                  <unittitle>Circulaire van de KPM aan het personeel betreffende de in te voeren salariskorting van 10% in verband met bezuinigingen op de uitgaven. Stencil.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">1932</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389613" type="ABS">49</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8e5132b5-e9cf-47d0-99bf-57650e22cc81</unitid>
                  <unittitle>Rapport en notulen van de vergaderingen betreffende het geschil over de arbeidsvoorwaarden van het Europees varend personeel; met resumé. Stencil.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
                  <physdesc>1 pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389614" type="ABS">50</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/130903a8-798d-4fa9-9895-8fbdb833bcff</unitid>
                  <unittitle>Rekest van de Verenigingen van Gezagvoerders en Stuurlieden en Scheepswerktuigkundigen in Nederlands-Indië aan de gouverneur-generaal waarin het verzoek om nadere voorzieningen met betrekking tot art. 161 bis van het Wetboek van Strafrecht, in verband met de voorgenomen stakingen. Gedrukt.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Genoemd artikel stelde stakingen strafbaar, die de economische orde in gevaar zouden kunnen brengen.</p>
                </odd>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">A.2.23</unitid>
                <unittitle>Exploitatie</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389615" type="ABS">51</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/23d09fb1-e0f1-4c30-8e91-379da6328431</unitid>
                  <unittitle>Bij Gooszen ingekomen stukken betreffende het beleid van de KPM ten aanzien van de nieuwbouw van schepen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931">1931</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389616" type="ABS">52</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/652ff8bf-e212-46b5-81cc-7350d02f85a8</unitid>
                  <unittitle>Register van schepen van de KPM; met marginale aantekeningen van de regeringscommissaris. Gedrukt.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
                  <physdesc>1 deel</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389617" type="ABS">53</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c365df2-ef5b-4857-b635-782d80799177</unitid>
                  <unittitle>Dienstregelingen van de scheepvaartverbindingen van de KPM. Gedrukt.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1950">1939 en 1950</unitdate>
                  <physdesc>2 delen</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B</unitid>
          <unittitle>Archief van de regeringscommissaris bij de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft, 1904 - 1926</unittitle>
        </did>
        <bioghist>
          <p>De Britse regering voerde tijdens de Boerenoorlog een rigide censuur uit op regeringstelegrammen van andere naties. Hierdoor werden de regeringen van Nederlands-Indië en van de Duitse koloniale bezittingen (Duits Nieuw-Guinea en de Carolinen) voortdurend geconfronteerd met het Britse monopolie op de telegrafische verbindingen tussen het verre oosten en Europa. Vanwege de moedwillige vertragingen verenigden beide landen zich om een eigen verbinding tot stand te brengen.</p>
          <p>Op initiatief van de KNIL-officier J.J. le Roy werd op 24 juli 1901 <note>
              <p>Zie Staatsblad 1902 no. 122 en 138, tevens het Staatsblad van Nederlands-Indië 1903 no. 366.</p>
            </note> door de Nederlandse regering met Duitsland een verdrag gesloten, dat leidde tot de oprichting van de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft op 19 juli 1904. De maatschappij had een aandelenkapitaal van 7 miljoen gulden en emitteerde daarnaast in 1905 een obligatielening ter grootte van f. 4.300.000,-. De maatschappij was gevestigd in Keulen. Van Nederlandse zijde werd J.J. le Roy en van Duitse zijde O. Stoecker tot directeur benoemd. Een Raad van Commissarissen hield toezicht op de directie. Bij de verdragsbepalingen was tevens de benoeming geregeld van een Duits en een Nederlands toezichthoudend regeringswaarnemer in de Raad van Commissarissen. De administrateur van het Ministerie van Koloniën, J.Th. Viehoff, <note>
              <p>Joan Thomas Viehoff, geboren Utrecht 13 april 1849, overleden Den Haag 1 november 1926. Zie tevens noot 2.</p>
            </note> die vanaf het begin bij de onderhandelingen en de oprichting aanwezig was geweest, werd bij Koninklijk Besluit benoemd tot regeringscommissaris benoemd en A.E.R. Collette, hoofdingenieur der telegrafie, tot zijn plaatsvervanger. <note>
              <p>ARA-II, Koloniën, geheim verbaal 4 juli 1904 no. D15; inventaris 2.10.36.51, inv.nr. 42.</p>
            </note> Subsidieverlening vond plaats door zowel de Nederlandse als de Duitse regering. De maatschappij betaalde echter 90% van haar inkomsten uit de kabeltaksen terug aan haar subsidiegevers, zodat de feitelijke subsidie tot een minimaal bedrag werd teruggebracht.</p>
          <p> Een instructie voor de regeringscommissaris werd pas in 1918 bij Koninklijk Besluit vastgesteld. <note>
              <p>ARA-II, Koloniën, verbaal 23 juli 1918 no. 16; inventaris 2.10.36.04, inv.nr 1857. Hierin tevens de instructies voor de regeringscommissarissen bij de Billiton Mij, bij de N.V. Zeehaven en Kolenstation Sabang en bij de Koninklijke Paketvaart Maatschappij.</p>
            </note> Hierin werden de volgende richtlijnen geformuleerd:</p>
          <list mark="hyphen" type="marked">
            <item>Art. 1-2 bepalen, dat de regeringscommissaris in samenwerking met zijn Duitse collega toezicht op het beheer houdt, dit om meningsverschillen tussen beide subsidiërende regeringen te voorkomen.</item>
            <item>Art. 3-4 behandelt de wijze van informatievoorziening van en advisering aan de minister.</item>
            <item>Art. 5 geeft regels omtrent het bijhouden van zijn archief.</item>
            <item>Art. 6-8 handelen over plaatsvervanging, de controle op de financiële resultaten en de jaarlijkse verslaglegging aan de minister.</item>
            <item>Art. 9 bepaalt, dat de regeringscommissaris geen aandeelhouder mocht zijn.</item>
            <item>Art. 10 regelt zijn plaatsvervanging.</item>
          </list>
          <p>Door de aanleg van kabels van Menado via Yap (Duitse Carolinen) naar Shanghai werd aansluiting verkregen met de verbinding naar Europa via China en Siberië. Een tweede kabel tussen Yap en Guam zorgde voor een verbinding naar Europa door de aansluiting op de Amerikaanse lijn via de Philippijnen en San Francisco. In totaal ging het om een kabellengte van 6336 kilometer. Bij de exploitatie ondervond men in Nederlands-Indië de moeilijkheid, dat het aanlandingspunt Menado ver van de handelscentra (Java, Deli) gelegen was en dat men bij verzending afhankelijk was van aanlevering via de slecht functionerende gouvernements-telegraafdienst. Wel konden door de oprichting van de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft de vaak hoge tarieven, die buitenlandse maatschappijen in rekening brachten, belangrijk teruggebracht worden.</p>
          <p>Het uitbreken van de Eerste Wereldoorlog in 1914 had tot gevolg, dat Duitsland haar koloniaal bezit geheel zou verliezen. De Carolinen werden in oktober 1914 door Japan bezet evenals het eiland Yap; de bezetting van Duits Nieuw-Guinea betekende in 1915 de eerste oorlogshandeling van Australië. Het kabelstation op Yap, dat de lijnen verdeelde naar Shanghai en Guam, zou nadien niet meer functioneren. Het station in Shanghai werd geconfisceerd door de Chinese regering, terwijl de Amerikaanse regering zich de kabel naar Guam toeëigende.</p>
          <p>Bij de vrede van Versailles werden Duitsland haar koloniën ontnomen en werden de zich daar bevindende kabels en stations daarbij inbegrepen. De Nederlandse regering kwam hiertegen in protest aangezien de eigendommen van de maatschappij deels Nederland toebehoorden. Viehoff reisde in juni 1919 naar Parijs om de Nederlandse claims te bespreken, <note>
              <p>Zijn verslag hierover: ARA-II, Koloniën, verbaal 18 juni 1919 no. 31; inventaris 2.10.36.04, inv.nr 2007.</p>
            </note> echter zonder veel resultaat. Ook het Ministerie van Buitenlandse Zaken vond nadien moeizaam gehoor bij de geallieerden. Onder druk van de aandeel- en obligatiehouders, die zich verenigd hadden in een Beschermingsvereeniging, zou het geharrewar tot 1930 duren, doch de claims van Buitenlandse Zaken werden niet gehonoreerd. Inmiddels was vanwege de snelle opkomst in de twintiger jaren van de radio-telegrafie ook de dwingende noodzaak voor de Nederlandse regering verminderd om tot het uiterste te gaan in deze kwestie.</p>
          <p>Na 1923 werd er serieus over een liquidatie van de maatschappij gedacht, doch een besluit hieromtrent bleef uit. De kwestie kwam in februari 1927 tot een oplossing, toen een fusie plaats vond met de Deutsch-Atlantische Telegraphengesellschaft, echter onder opzegging van het Nederlands-Duitse kabelverdrag en intrekking van de verleende concessies. <note>
              <p>ARA-II, Koloniën, verbalen 8 februari 1928 no. 28 en 31 maart 1927 no. 2; inventaris 2.10.36.04, nrs. 2907 en 2921. De opzegging van het verdrag en de intrekking van de concessie bleven echter betwist door de Beschermingsvereeniging.</p>
            </note> Hiermee kwam er een einde aan het regeringscommissariaat.</p>
          <p>In 1939 kwam de kwestie nogmaals aan de orde, toen de Deutsch-Atlantische Telegraphengesellschaft interesse bleek te hebben voor de onderzeese kabel van Menado naar Yap. De gouverneur-generaal verbood echter het lichten van de kabel om politieke moeilijkheden met Japan te voorkomen.</p>
        </bioghist>
        <processinfo>
          <p>Het archief van J.Th. Viehoff als regeringscommissaris bij de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft werd aangetroffen als bijlage van dossier A-13876 in het archief van het Ministerie van Koloniën. Bovendien werd nog een bundel stukken aangetroffen in de z.g. verzamelverbalen <note>
              <p>Vanaf 1945 werden door het Ministerie van Koloniën jaarlijks op 31 december alle in bureauladen of anderszins verspreid aangetroffen archivalia in het archief gedeponeerd en afgedaan bij verzamelverbaal.</p>
            </note> van het jaar 1945 in het ministerie-archief. Het archief van de regeringscommissaris is uit het dossier A-13876 verwijderd, zodat het dossier thans nog bestaat uit concepten van afdelingsnota's van het ministerie zelf, waarvan de beschrijving is opgenomen in 'Het overzicht van dossier A-13876 in het archief van het ministerie van Koloniën'.</p>
          <p>Door de regeringscommissaris is aan zijn archief een vrij redelijke ordening gegeven aan de hand van een numeriek stelsel van onderwerpsbundels. Omdat diverse omslagen in de numerieke serie ontbraken is het vrij zeker, dat het archief niet compleet is. Ook bleken de agenda's van ingekomen en uitgaande stukken te ontbreken, die de regeringscommissaris ingevolge zijn instruktie diende bij te houden. Bij de inventarisatie zijn de bundels zoveel mogelijk in hun samenhang bijeengehouden en in een schema gevat, dat een weergave is van de belangrijkste aspekten van zijn toezichthoudende taak.</p>
          <p>Een vrij groot deel van de correspondentie is gesteld in het Duits. Het archief heeft een omvang van 0,8 meter en is openbaar.</p>
        </processinfo>
        <relatedmaterial>
          <p>					
							Overzicht van dossier A-13876 in het archief van het ministerie van Koloniën:
					
					<list mark="hyphen" type="marked">
              <item>Afdelingsnota betreffende de mogelijke toetreding van op te richten Duits-Nederlandse Telegraafmaatschappij in het samenwerkingsverband van telegraafmaatschappijen, de z.g. Pacific Pool; 1902; 1 stuk.</item>
              <item>Afdelingsnota betreffende de voorbereidingen tot uitvoering van de Duits-Nederlandse kabelovereenkomst, met name inzake de financiering en de concessieverlening; 1904; 1 stuk.</item>
              <item>Afdelingsnota's betreffende de subsidieverlening van rijkswege aan de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft en de ontwikkelingen in het geval de Menado-Yap kabel aan Nederland wordt afgestaan; 1921-1924; 1 omslag.</item>
            </list>
          </p>
        </relatedmaterial>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.1.</unitid>
            <unittitle>Niet naar onderwerp ingedeelde stukken</unittitle>
          </did>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>54-58</unitid>
              <unittitle>Notulen, agenda's en vergaderstukken betreffende de vergaderingen van de Raad van Commissarissen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1904/1912">1904-1912</unitdate>
              <physdesc>4 omslagen</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389618" type="ABS">54</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8497f296-444c-4f9c-94df-f2f9ead03efb</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1904/1905">1904-1905</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389619" type="ABS">55</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/316d6e4d-c7c5-454d-9905-368a9f107f35</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1906">1906</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389620" type="ABS">56</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e160373-ba74-4df4-8de7-f6cb749fe1f5</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907">1907</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389621" type="ABS">57</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/419f53be-cd48-4c76-a688-8bb87f1b69f8</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1908/1909">1908-1909</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389622" type="ABS">58</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c6f08ae2-a1f0-4bbf-b152-ad6f436c9d0c</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1910/1912">1910-1912</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.2.</unitid>
            <unittitle>Naar onderwerp ingedeelde stukken</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.2.1</unitid>
              <unittitle>Toezicht op de organisatie</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">B.2.11</unitid>
                <unittitle>Oprichting en liquidatie</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389623" type="ABS">59</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/666ea39a-09c1-4d5d-b341-f5acc7edf07c</unitid>
                  <unittitle>Protocol van het verhandelde tijdens de besprekingen in Den Haag omtrent de uitvoering van het Duits-Nederlandse kabelverdrag van 24 juli 1901 en tot oprichting van de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft; met akten van concessie en overeenkomst met de Commercial Cable Company en de Commercial Pacific Cable Company over de aansluiting van lijnen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1904">1904</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                <did>
                  <unitid>60-61</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de liquidatie van de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922/1926">1922-1926</unitdate>
                  <physdesc>2 omslagen</physdesc>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389624" type="ABS">60</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d4285636-b066-4348-b1c9-a5288d9511c6</unitid>
                    <unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922/1924">1922-1924</unitdate>
                    </unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389625" type="ABS">61</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd36b5d7-b450-4cfa-8d2d-8623912dc3ea</unitid>
                    <unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925/1926">1925-1926</unitdate>
                    </unittitle>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">B.2.12</unitid>
                <unittitle>Raad van Commissarissen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389626" type="ABS">62</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/631a896c-f394-497b-9194-05ca5ef7c298</unitid>
                  <unittitle>Briefwisseling betreffende het overlijden van (Duitse) commissarissen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1910/1916">1910, 1913, 1916</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">B.2.13</unitid>
                <unittitle>Subsidiering van rijkswege</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                <did>
                  <unitid>63-64</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de subsidieverlening van regeringswege aan de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905/1921">1905-1921</unitdate>
                  <physdesc>2 omslagen</physdesc>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389627" type="ABS">63</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f734d0f2-bfc6-47cd-b400-0c451d741907</unitid>
                    <unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905/1915">1905-1915</unitdate>
                    </unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389628" type="ABS">64</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/113e527c-a43a-405e-98d9-55bad8dd99c5</unitid>
                    <unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1916/1921">1916-1921</unitdate>
                    </unittitle>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389629" type="ABS">65</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c2760a0-3951-4bb7-948a-c6adf04b369b</unitid>
                  <unittitle>Briefwisseling met bijlagen betreffende de financiële jaarafrekeningen over de jaren 1905-1916 met de Nederlandse en Duitse regering als subsidiegevers.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1906/1917">1906-1917</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389630" type="ABS">66</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ea759098-d8b4-4563-be6d-a4b909a20bca</unitid>
                  <unittitle>Nota betreffende de begrotingspost voor de subsidie aan de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft over 1921.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">B.2.14</unitid>
                <unittitle>Bedrijfsmiddelen en vermogen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389631" type="ABS">67</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c7f2df1-4b5a-4732-a7ac-9a679b0e84af</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de onderhandelingen over de teruggave van de door de Chinese regering geconfisceerde eigendommen van de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft in Shanghai.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1917/1924">1917-1924</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389632" type="ABS">68</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4cd7511a-fd26-4790-b837-4681086a0aee</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de toekomst van de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft in verband met de vredesonderhandelingen tussen Duitsland en de geallieerden, waarbij Duitsland haar koloniën ontnomen worden.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918/1919">1918-1919</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389633" type="ABS">69</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c8eca79-3eb3-49f3-9b90-e762a76c17b1</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de door de Nederlandse regering ingebrachte bezwaren tegen de bij de vredesvoorwaarden genomen beschikking over de bezittingen van de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919/1920">1919-1920</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389634" type="ABS">70</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c0aed6d6-2371-441e-97d9-7b04433ad322</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de financiële moeilijkheden in verband met de wisselkoers van de Duitse Reichsmark, de verslaglegging hierover aan de algemene vergadering van aandeelhouders en de verontrusting hierover uitgesproken door de houders van aandelen en obligaties verenigd in de Beschermingsvereeniging.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918/1922">1918-1922</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389635" type="ABS">71</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3160e6b7-6a10-412d-bc6a-c5d01bd3f42e</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de wederwaardigheden met het kabelstation op het eiland Yap en de confiscatie van het station door Japan.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919">1919</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389636" type="ABS">72</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/133eb4b9-0dbb-4035-b9a3-9f7e8a5b16b3</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de overname van de apparatuur in het kantoor in Shanghai door de Indische Gouvernements Telegraafdienst.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924/1926">1924-1926</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.2.2</unitid>
              <unittitle>Toezicht op de bedrijfsvoering</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">B.2.21</unitid>
                <unittitle>Algemeen beleid</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389637" type="ABS">73</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/83778421-93e3-4804-af48-485d61a1ccdf</unitid>
                  <unittitle>Het Duitsch-Nederlandsche kabelnet en zijne belangen in Oost-Azië, nota vermoedelijk van de hand van de regeringscommissaris, J.Th. Viehoff.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1908">z.j. (ca. 1908)</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389638" type="ABS">74</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8721e900-3941-483a-bed5-044bb4e19284</unitid>
                  <unittitle>Nota betreffende de geschiedenis van de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft en haar vooruitzichten na de beëindiging van de Eerste Wereldoorlog. Afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918">z.j. (1918)</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">B.2.22</unitid>
                <unittitle>Personeel</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389639" type="ABS">75</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50c22adb-fac7-465e-984e-3f8419783d9e</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de benoeming, het ontslag en de rechtspositie van het personeel van de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1904/1922">1904-1922</unitdate>
                  <physdesc>1 pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389640" type="ABS">76</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c04c4a10-b3c5-4595-9cd4-237a393f604b</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het terbeschikking stellen van (reserve)-telegrafisten van de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft aan de Nederlands-Indische telegraafdienst.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905/1913">1905-1913</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                <did>
                  <unitid>77-78</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de aanstelling en instructie van een vertegenwoordiger in Nederlandsch-Indië belast met de werving van telegrafisch verkeer over de lijn Menado-Yap-Kiachta (Siberië) naar Europa.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907/1910">1907-1910</unitdate>
                  <physdesc>2 omslagen</physdesc>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389641" type="ABS">77</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/232cdf1d-844a-4881-8ddd-1468ce5885a6</unitid>
                    <unittitle>Aanstelling, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907/1909">1907-1909.</unitdate>
                    </unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389642" type="ABS">78</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/187cf7a4-a796-4d9b-bd05-fe371c330191</unitid>
                    <unittitle>Vaststelling van instructies, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1909/1910">1909-1910</unitdate>
                    </unittitle>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">B.2.23</unitid>
                <unittitle>Exploitatie</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">B.2.231</unitid>
                  <unittitle>Aanleg en onderhoud</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389643" type="ABS">79</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a848a34-b63b-48ec-bffb-5a2ea505cb50</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de aanleg van de zeekabel van Menado via Yap naar Guam.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1904/1908">1904-1908</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389644" type="ABS">80</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/686ead7c-d0d7-45a8-80f0-a3ba0c1dc088</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de aanleg van de zeekabel van Shanghai naar Yap.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905/1911">1905-1911</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389645" type="ABS">81</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18f4f828-01db-4a4e-a35e-701519a297dc</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de beschadigingen aan de Shanghai-Yap kabel en het herstel ervan; met overzicht van de storingen die vanaf 1906 in de gouvernements-zeekabels zijn voorgekomen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905/1917">1905-1917</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389646" type="ABS">82</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0173c0c9-bc60-4cb9-bdf2-390b8fe27ce6</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende het voorstel om via het verwerven van aanlandingsrechten aan de Perzische Golf en een landlijn in Aziatisch Turkije aansluiting te krijgen bij de Ost-Europäische Telegraphengesellschaft, de z.g. westelijke lijn.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1908">1908</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389647" type="ABS">83</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55f6f563-a0e9-4935-931c-1f76e850019f</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de plannen voor het tot stand brengen van radiotelegrafische verbindingen tussen Nederland en Nederlands-Indië; met documentair materiaal en kaart.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1908/1917">1908, 1913-1917</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389648" type="ABS">84</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a56cdce9-e6fb-449e-8eaf-1915f968a887</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de "moedwillige doorsnijding" van de Shanghai-Yap kabel.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1916">1916</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389649" type="ABS">85</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d7fc55a-5091-4068-9646-c041f6d49ce9</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de plannen voor de aanleg van nieuwe verbindingen tussen Amerika en het Verre Oosten en tussen Amerika en Europa.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919/1920">1919-1920</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">B.2.232</unitid>
                  <unittitle>Telegrafisch verkeer</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389650" type="ABS">86</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7bcbf7d-d491-49b4-98e9-8b9595c242d2</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende het telegrafisch verkeer tussen Nederlands-Indië en Nederland/Duitsland via Siberië.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905/1913">1905-1913</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389651" type="ABS">87</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fa21619a-4b55-4b2d-9cca-bd5eeb3dee85</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de pogingen het telegrafisch verkeer via de Menado-kabel te bevorderen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905/1913">1905-1913</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                  <did>
                    <unitid>88-89</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende onvolkomenheden in het telegraafverkeer.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905/1912">1905-1912</unitdate>
                    <physdesc>1 pak en 1 omslag</physdesc>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1389652" type="ABS">88</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f2b11cb-0337-4456-916b-9e2faa9e474b</unitid>
                      <unittitle>Algemene klachten over woordverminkingen, vertragingen en andere onvolkomenheden, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905/1912">1905-1912.</unitdate>
                      </unittitle>
                      <physdesc>1 pak</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1389653" type="ABS">89</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/089c7e51-e382-4c55-8a2b-beff7d5ade4f</unitid>
                      <unittitle>Vertragingen en verdere onvolkomenheden in de verwerking van het telegraafverkeer in Nederlands-Indië door de gouvernements-telegraafdienst, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1912">1912.</unitdate>
                      </unittitle>
                    </did>
                  </c07>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389654" type="ABS">90</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2eab11ae-8ff5-4f23-b0ea-b521686373e9</unitid>
                    <unittitle>Rapporten betreffende de speciale regeling voor de verzending van Duitse en Nederlandse regeringstelegrammen van en naar Peking.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1906/1907">1906-1907</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389655" type="ABS">91</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/797b0280-598f-4528-8aae-7e1bb71b0c36</unitid>
                    <unittitle>Jaarstaten en statistische overzichten van het binnen- en buitenlands telegrafisch verkeer van Nederlandsch-Indië.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1906/1912">1906-1912</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389656" type="ABS">92</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ff5afaf-d8a8-4b6f-8439-1236a286b1ed</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de invoering van "weekend telegrammen" in het buitenlands verkeer van Nederlands-Indië.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1914/1915">1914-1915</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">B.2.233</unitid>
                  <unittitle>Vaststelling van tarieven</unittitle>
                </did>
                <c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                  <did>
                    <unitid>93-94</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de herziening van de tariefschema's van de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905/1913">1905-1913</unitdate>
                    <physdesc>2 omslagen</physdesc>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1389657" type="ABS">93</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/21e681d7-c31e-4427-8597-eb98344aaac7</unitid>
                      <unittitle>1905-1906, 1e revisie.</unittitle>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1389658" type="ABS">94</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fab1df18-7c01-4631-b389-d31b1cdeea00</unitid>
                      <unittitle>1906-1913, 2e en volgende revisies.</unittitle>
                    </did>
                  </c07>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389659" type="ABS">95</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8e8dbd7-50ab-4bd4-808c-e154aa7d8146</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de wijze van afrekening en de berekening van reducties voor de verzending van regeringstelegrammen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905/1912">1905-1912</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389660" type="ABS">96</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44752c54-b752-468b-84d8-372c1d1564ef</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de wijzigingen en aanpassingen in de tarieven voor telegrammen verzonden via de Yap-kabel.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905/1914">1905-1914</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389661" type="ABS">97</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c81f6e9e-fff3-4a88-8d3b-19695529cde0</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de onderhandelingen met de Franse regering over het vaststellen van tarieven voor telegrammen tussen Indo-China en Siam enerzijds en Yap, Guam, Midway, Honolulu, Europa en Amerika anderzijds via de lijn Pontianak-Menado.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1906/1909">1906-1909</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                  <did>
                    <unitid>98-100</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de vaststelling van de tarieven voor dagblad- en verdere perstelegrammen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907/1916">1907-1916</unitdate>
                    <physdesc>3 omslagen</physdesc>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1389662" type="ABS">98</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e001e99a-ab5f-48eb-a4c2-432a61c20bb1</unitid>
                      <unittitle>Betreffende perstelegrammen algemeen (uitgezonderd tussen Europa en Nederlands-Indië), <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907/1912">1907-1912.</unitdate>
                      </unittitle>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1389663" type="ABS">99</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e4e5d14b-f151-4236-8077-6e5eb3aa3886</unitid>
                      <unittitle>Betreffende perstelegrammen tussen Europa en Nederlands-Indië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1910/1916">1910-1916.</unitdate>
                      </unittitle>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1389664" type="ABS">100</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8e5b62df-d52d-4a2a-bcd5-b6e58115a59a</unitid>
                      <unittitle>Betreffende de kwestie van de eigenmachtige invoering van een verlaagd tarief door de Eastern Extension Telegraph Company voor perstelegrammen tussen Europa en Nederlands-Indië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915">1915.</unitdate>
                      </unittitle>
                    </did>
                  </c07>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389665" type="ABS">101</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30ce5031-869d-48ec-bc64-522c70275d96</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de tariefverlaging voor het telegrafisch verkeer van Japan en China met Europa en Amerika en de besprekingen hierover met de Eastern Extension Telegraph Company.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1908/1910">1908-1910</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389666" type="ABS">102</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d03f142c-01e4-4608-8c02-0f1807018b26</unitid>
                    <unittitle>Correspondentie betreffende de vaststelling van het tarief via de Yap-Menado kabel voor telegrammen tussen Guam, Midway en Honolulu enerzijds en Malakka, Penang, Singapore, Laboean en Australië anderzijds.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1909/1910">1909-1910</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389667" type="ABS">103</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82ffb6b5-92b9-482c-a96d-8fa1b43884c4</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de invoering van een gereduceerd tarief voor uitgestelde (deferred) telegrammen voor het buiten-europees verkeer.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1910/1913">1910-1913</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389668" type="ABS">104</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7f17085-690a-46b3-a5b8-bcadc3a8a9c0</unitid>
                    <unittitle>Correspondentie betreffende de vaststelling van het tarief via de Yap-Manilla-Hongkong kabel voor telegrammen tussen Shanghai enerzijds en Hongkong, Amoy en Foochow anderzijds.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1911">1911</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389669" type="ABS">105</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e393d05b-2fa7-4925-9fc5-314be5e54726</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de invoering van nieuwe tarieven voor het verkeer met Europa.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1912/1916">1912-1916</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                  <did>
                    <unitid>106-107</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de invoering van nieuwe tarieven voor het Oost-Aziatisch lokaal telegraafverkeer.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1904/1914">(1904) 1913-1914</unitdate>
                    <physdesc>2 omslagen</physdesc>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1389670" type="ABS">106</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4489e6e3-ee6f-4023-b6a0-7f51691662e1</unitid>
                      <unittitle>Brief- en notawisseling, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1913/1914">1913-1914.</unitdate>
                      </unittitle>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1389671" type="ABS">107</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/594d20f9-1ea9-4eea-b9a8-569c51bce908</unitid>
                      <unittitle>Tariefschema's van de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft voor het Oost-Aziatisch telegraafverkeer; met doorhalingen onder vermelding van nieuwe tarieven, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1904/1913">1904, 1913.</unitdate>
                      </unittitle>
                    </did>
                  </c07>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389672" type="ABS">108</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b5d806dd-43b2-4147-a2e9-c9fdb65353ad</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de kwestie met de Commercial Pacific Cable Company omtrent de tariefsverlagingen in het verkeer met het Verre Oosten.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1913/1914">1913-1914</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389673" type="ABS">109</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/23c02206-bb46-44dc-8a8b-723b6d8e09fa</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de tijdelijke verlaging van de tarieven voor het verkeer tussen Nederlands-Indië en Amerika via de kabels van de Commercial Pacific Cable Company.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1914/1916">1914-1916</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">B.2.24</unitid>
                <unittitle>Betrekkingen en samenwerking met andere maatschappijen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389674" type="ABS">110</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f235253-cc16-4da6-9495-a670698806d2</unitid>
                  <unittitle>Beschikkingen van de gouverneurs van Curaçao en Suriname betreffende de concessieverleningen aan de Telegraafmaatschappij der Antillen en de Société Française de Télégraphes Sous-Marins. Afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1885/1889">[1885], [1889]</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389675" type="ABS">111</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99193564-3390-47c1-ace9-9d581c2a22cb</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de internationale conferentie in Hamburg van telegraafmaatschappijen, die bij het Aziatisch-Europees en Aziatisch-Amerikaans verkeer zijn betrokken, ter bespreking van de invoering van dagbladtelegrammen en de uniformering van tarieven.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907">1907</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389676" type="ABS">112</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/986e0b3c-8800-4ba6-8997-921654d81dd1</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de Japanse "kabel-politiek" na het aflopen van de concessie van de Great Northern Telegraph Company en de regelingen omtrent het telegrafisch verkeer tussen Japan en China.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907/1912">1907-1912</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389677" type="ABS">113</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8aa1c6be-03e4-4573-96a7-e5600ebcd853</unitid>
                  <unittitle>Minuut van een uitgaande brief met bijlage betreffende de plannen in Groot-Brittannië om de telegrafische verbindingen met de koloniën in handen van de Britse regering te brengen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1908">1908</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389678" type="ABS">114</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b4ad621-7807-4ee2-bc7f-a16a11588afb</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de besprekingen met de Eastern Extension Australasia &amp; China Telegraph Company Ltd over de invoering van een uniforme eindtax in Nederlands-Indië voor het buitenlands verkeer vanaf Java en vanaf Madoera en de Buitenbezittingen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1908/1912">1908-1909, 1912</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389679" type="ABS">115</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c0c3400c-c857-48b4-a236-3b4f160944fa</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de samenwerking van de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft met de Deutsch-Südamerikanische Telegraphengesellschaft en de Osteuropäische Telegraphengesellschaft.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1908/1911">1908-1911</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389680" type="ABS">116</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f8a21495-19a8-4a32-9ae9-69e4456b53f7</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de verdeling van het buitenlands telegraafverkeer van Nederlands-Indië tussen de Eastern Extension Telegraph Company en de Deutsch-Niederländische Telegraphengesellschaft.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1911/1912">1911-1912</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389681" type="ABS">117</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9119e991-9801-4a06-b21f-cfb89ce303de</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de wijziging van de Dutch Indies Joint Purse Agreement en de German-Dutch Traffic Agreement, inzake de percentuele verdeling binnen de poolovereenkomst met andere telegraafmaatschappijen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1912/1914">1912-1914</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p> Deze agreements werden ook wel aangeduid als "De Verkeersovereenkomsten".</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389682" type="ABS">118</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6d90af4-fef0-40fc-b9dc-4446a590eb64</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de verdragen tussen de Japanse regering en de Great Northern Telegraph Company en de daarmee samenhangende concessie-overeenkomst.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1913">1913</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389683" type="ABS">119</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fdd8a616-d201-4df6-88eb-c0c425403be9</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de conferentie tussen de in het Verre Oosten werkende telegraafmaatschappijen, gehouden in Keulen op 18 december 1913.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1913/1914">1913-1914</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389684" type="ABS">120</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3192333-c6b8-4c2f-813d-5474d48819aa</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de gevolgen van de Eerste Wereldoorlog ten aanzien van De Verkeersovereenkomsten.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915/1917">1915-1917</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">C</unitid>
          <unittitle>Archief van de regeringscommissaris bij de Koninklijke Nederlandsch-Indische Luchtvaart Maatschappij, 1928 - 1947</unittitle>
        </did>
        <bioghist>
          <p>Vanaf 1920 <note>
              <p>Bij het schrijven van deze inleiding is deels gebruik gemaakt van de memoires van mr D.A. Delprat 'De reeder schrijft zijn journaal'; Den Haag, 1982. Voorts is van belang het boek 10 Vervlogen Jaren, uitgegeven ter gelegenheid van het tienjarig bestaan van de KNILM; Batavia, 1938.</p>
            </note> al werden door de N.V. Koninklijke Luchtvaart Maatschappij (KLM) voor Nederland en de Koloniën  onderhandelingen gevoerd met de Nederlands-Indische regering over het onderhouden van binnenlandse luchtverkeersdiensten. In 1924 werd door de KLM een concessie aangevraagd bij het gouvernement, die echter afgewezen werd. In hetzelfde jaar werd op initiatief van de Nederlandsche Handel Maatschappij en de Deli Maatschappij een "Comité van Voorbereiding" opgericht met als doel de oprichting van een Indische luchtvaartmaatschappij. In eerste aanleg was het niet de bedoeling te komen tot een uitgebreid commercieel luchtverkeersnet in Nederlands-Indië. Veeleer werd de nadruk gelegd op de defensieve noodzaak van een zelfstandige Indische luchtvaart, waardoor zoals de minister van Koloniën het uitdrukte, "de algemeene en tegelijk internationale positie van Indië verstevigd zou kunnen worden".</p>
          <p>Op 16 juli 1928 werd de Nederlandsch-Indische Luchtvaart Maatschappij opgericht, die op 15 oktober 1928 het predikaat "Koninklijke" verkreeg. Het aandelenkapitaal bedroeg 5 miljoen gulden. <note>
              <p>Zie bijlage 1 bij deze inleiding.</p>
            </note> De maatschappij had zijn zetel in Amsterdam en kende een Raad van Commissarissen, een Raad van Bestuur, een directie als dagelijks bestuur en tenslotte een regeringscommissaris van overheidswege. Als regeringscommissaris werd de oud-gouverneur van de Oostkust van Sumatra en lid van de Raad van Nederlands-Indië, L.C. Westenenk, in februari 1929 benoemd. Aanvankelijk bestond in Indië bezwaar tegen de aanstelling van een commissaris, die feitelijk de vertegenwoordiger van het Indische gouvernement was. De nieuwe Indische staatsregeling van 1925 voorzag namelijk in een meer autonome positie van de Indische regering. De minister hield echter vast aan een toezichthouder bij de directie in Amsterdam. Westenenk overleed in mei 1930 en werd opgevolgd door ir. J. Blackstone, <note>
              <p>Johannes Blackstone, geboren in Goes op 20 december 1881, ingenieur van de Waterstaat werd op 6 september 1927 wegens volbrachte diensttijd gepensioneerd. Bron: ARA-II, Koloniën, Stamboeken van Oost-Indische ambtenaren, deel K1 blz. 158; inventaris 2.10.36.22, inv.nr 928. De overige functies van ir. J. Blackstone waren: lid van de Raad van Bestuur van de KLM (op grond van het gentlemen's agreement), voorzitter van de Stichting Nationaal Luchtvaart Laboratorium, regeringsvertegenwoordiger van Nederlands-Indië in de Commission Internationale de Navigation Aérienne in Parijs.</p>
            </note> gepensioneerd directeur van de Burgerlijke Openbare Werken in Nederlands-Indië, die de functie van regeringscommissaris tot 1947 zou vervullen. Bij besluit van de minister van Koloniën 19 maart 1929 no. 1 werd een instructie vastgesteld, waarin de volgende bepalingen voor de regeringscommissaris waren opgenomen:</p>
          <list numeration="arabic" type="ordered">
            <item>Ziet toe op de nakoming van de verplichtingen van de KNILM, ingevolge de bepalingen van de met de Indische regering gesloten overeenkomst;</item>
            <item>Dient de minister van Koloniën van bericht en raad;</item>
            <item>Neemt inzage in de boeken en schrifturen van de KNILM, zonodig bijgestaan door een accountant;</item>
            <item>Woont de vergaderingen bij van de Raad van Bestuur, van de Raad van Commissarissen en van de vergadering van aandeelhouders en doet daarin voorstellen naar eigen inzicht of in opdracht van de minister;</item>
            <item>Brengt jaarlijks verslag uit aan de minister van de door hem verrichte werkzaamheden;</item>
            <item>Houdt een register aan van ingekomen en uitgaande stukken en draagt zorg voor de overzichtelijke inrichting van zijn archief.</item>
          </list>
          <p>Op 24 oktober 1928 werd een overeenkomst gesloten met het Nederlands-Indisch gouvernement voor de duur van 5 jaar. De KNILM ontving als bijdrage in de exploitatiekosten een subsidie van 1 miljoen gulden per jaar over de periode 1928-1933. De overeenkomst werd nadien opnieuw aangegaan voor de jaren 1934-1936 en 1937-1939, weliswaar met kortingen op de subsidiebedragen in verband met de economische malaise. De Indische regering had een slechts geringe zeggenschap binnen de KNILM. In 1939 wenste het gouvernement bij hernieuwing van de overeenkomst, dat het bestuursaccent in Indië kwam te liggen. De onderhandelingen hierover resulteerden in een statutenwijziging (in werking getreden per 14 mei 1940), een concessie-overeenkomst (per 17 augustus 1940) en een nieuwe subsidieregeling, die vanaf 1 januari 1940 gold. <note>
              <p>Gouvernementsbesluit van 17 augustus 1940 no. 19; zie inv.nr 143.</p>
            </note> Volgens de nieuwe regeling zouden twee van de zeven, in Indië woonachtige, leden van de Raad van Bestuur door de gouverneur-generaal benoemd worden. Vanwege de bezetting van Nederland bleven in Amsterdam echter de oude statuten en bestuursconstructie gelden.</p>
          <p>De verhouding van de KLM tot de KNILM werd in 1927 geregeld door een overeenkomst in de vorm van een gentlemen's agreement aangegaan tussen de KLM en het "Comité van Voorbereiding", die de grondslag moest vormen voor de toekomstige samenwerking tussen beide maatschappijen. De overeenkomst behelsde onder meer:	</p>
          <list mark="hyphen" type="marked">
            <item>Een nauwe samenwerking tussen beide maatschappijen in de vorm van uitwisseling van leden van de Raad van Bestuur en van de Raad van Commissarissen, het aanstellen van een gemeenschappelijke directeur en de onderlinge uitwisseling van aandelen.</item>
            <item>Erkenning van het recht van de KLM op de uitoefening van de luchtverbinding Amsterdam-Batavia;</item>
            <item>Erkenning van het recht van de KLM en de KNILM om luchtverkeer uit te oefenen op de Indië omringende landen.</item>
          </list>
          <p>De samenwerking verliep niet altijd naar wens: in de notulen van 150e vergadering van de Raad van Bestuur (februari 1938) wordt vermeld: "Er is geen goede samenwerking tussen de twee directeuren, Plesman en Rendorp, niet alleen voortvloeiende uit de personen, maar ook uit het gebrek aan samenwerking tussen beide maatschappijen".</p>
          <p>Vanwege de bezetting van Nederland werd de statutaire zetel van de KNILM in 1940 verplaatst naar Nederlands-Indië. Na de bezetting van Nederlands-Indië in 1942 werd de zetel nogmaals verplaatst, nu naar Curaçao. Een aantal leden van de Raad van Bestuur, dat bijtijds uit Nederland wist uit te wijken, nam nadien het bewind over met als vestigingsplaats New York. Hier werden de eerste besprekingen gevoerd over de na-oorlogse opbouw. Na de aanschaf van nieuwe vliegtuigen zouden deze overgevlogen worden naar Indië en tevens gebruikt worden op een nieuw te openen lijn Batavia-San Francisco. Bij besluit van het Nederlandsche Beheersinstituut van 13 november 1946 werd de zetel teruggeplaatst naar Amsterdam en een nieuw bestuur, nu gevestigd in Amsterdam en Batavia, benoemd. De Raad van Commissarissen bleef ongewijzigd een Nederlandse aangelegenheid.</p>
          <p>Bij de Japanse inval op Java konden de vliegtuigen van de KNILM deels overgevlogen worden naar Australië. Zij werden daar verkocht. Het personeel van de KNILM werd in Australië gemilitariseerd en gevormd tot het 19e Transport Squadron als onderdeel van de Nederlandse luchtstrijdkrachten. De directeur in Indië, W.C.J. Versteegh, was commandant van dit squadron dat in begin 1946 naar Batavia verhuisde. Van de KNILM in eigenlijke zin was niets meer over. Het lag in de bedoeling het bedrijf weer op te bouwen uit het personeel van dit squadron.</p>
          <p>In 1946 begonnen besprekingen tussen de KLM en de KNILM over het al of niet zelfstandig voortbestaan van de KNILM. Al vrij snel werd duidelijk dat de KNILM als zelfstandige vliegtuigmaatschappij niet levensvatbaar was. De Nederlands-Indische regering kon bovendien nauwelijks enig enthousiasme opbrengen voor een Indische burgerluchtvaart. De berooide toestand van de Indische geldmiddelen speelde hierbij ongetwijfeld een belangrijke rol. De KNILM ging per 24 juni 1947 op in de KLM, die met de rechten en plichten tevens haar aandelen overnam. <note>
              <p>De overeenkomsten van 24 juni op basis waarvan de overname plaatsvond werden door de minister van Verkeer en Waterstaat goedgekeurd bij besluit van 7 augustus 1947 nr. 741 Rijksluchtvaartdienst; afschrift in inv.nr 149.</p>
            </note>
          </p>
          <p>Lijst van aandeelhouders, 1928:
			<table frame="none" colsep="0" rowsep="0">
              <tgroup cols="2">
                <thead>
                  <row>
                    <entry>Aandeelhouders</entry>
                    <entry>Deelname in fl.</entry>
                  </row>
                </thead>
                <tbody>
                  <row>
                    <entry>Cultuurmaatschappij De Vorstenlanden</entry>
                    <entry>250.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Deli-Batavia Maatschappij</entry>
                    <entry>150.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Deli Maatschappij</entry>
                    <entry>250.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Gemeenschappelijke Mijnbouw Maatschappij Billiton</entry>
                    <entry>250.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Handelsvereniging Amsterdam</entry>
                    <entry>500.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Koloniale Bank</entry>
                    <entry>250.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Bataafsche Petroleum Maatschappij</entry>
                    <entry>500.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Koninklijke Paketvaart Maatschappij</entry>
                    <entry>500.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Maatschappij tot Exploitatie der Majanglanden</entry>
                    <entry>100.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Nederlandsche Handel Maatschappij</entry>
                    <entry>500.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Rotterdamsche Lloyd</entry>
                    <entry>250.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Rubber Cultuurmaatschappij Amsterdam</entry>
                    <entry>250.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Senembah Maatschappij</entry>
                    <entry>150.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Stoomvaart Maatschappij Nederland</entry>
                    <entry>250.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Verenigde Klattensche Cultuurmaatschappij</entry>
                    <entry>125.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Javasche Cultuur Maatschappij</entry>
                    <entry>100.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Zeehaven en Kolenstation Sabang</entry>
                    <entry>50.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Maatschappij tot Exploitatie der Suikerondernemingen Setanenlor, Brangkal en Dinoyo</entry>
                    <entry>63.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Landbouw Maatschappij Ketanen</entry>
                    <entry>12.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Cultuur Maatschappij Tangoenan</entry>
                    <entry>12.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Cultuur Maatschappij Gempolkrep</entry>
                    <entry>13.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Cultuur Maatschappij Bogokidoel</entry>
                    <entry>25.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Machinefabriek Stork &amp; Co.</entry>
                    <entry>100.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Koninklijke Stoomweverij Nijverdal</entry>
                    <entry>25.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>G.J. van Heek &amp; Zonen</entry>
                    <entry>18.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>H.P. Gelderman &amp; Zonen</entry>
                    <entry>25.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Van Heek &amp; Co.</entry>
                    <entry>38.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Koninklijke Weefgoederenfabriek v/h C.T. Stork &amp; Co.</entry>
                    <entry>18.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>D. Birnie</entry>
                    <entry>100.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Administratiekantoor Unitas</entry>
                    <entry>100.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>H.J. Ansingh</entry>
                    <entry>1.000,-</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry/>
                    <entry>f. 4.975.000,-</entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
          </p>
          <p>Raad van Commissarissen, 1928-1947:
							<table frame="none" colsep="0" rowsep="0">
              <tgroup cols="2">
                <thead>
                  <row>
                    <entry>Voorzitters en vice-voorzitters</entry>
                    <entry>Tijdvak</entry>
                  </row>
                </thead>
                <tbody>
                  <row>
                    <entry>F.P.J. Vester, voorzitter</entry>
                    <entry>1928-1929</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>dr. C.J.K. van Aalst, voorzitter</entry>
                    <entry>1930-1934</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>mr. D. Crena de Iongh, voorzitter</entry>
                    <entry>1934-1941</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>E.A. Pan, vice-voorzitter</entry>
                    <entry>1928-1930</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>H. Cremer, vice-voorzitter</entry>
                    <entry>1930-1947</entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
							<table frame="none" colsep="0" rowsep="0">
              <tgroup cols="2">
                <thead>
                  <row>
                    <entry>Leden</entry>
                    <entry/>
                  </row>
                </thead>
                <tbody>
                  <row>
                    <entry>dr. C.J.K. van Aalst</entry>
                    <entry>1935-1939</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>mr. J.W. Beijen</entry>
                    <entry>1933-1935</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>L. Bennink</entry>
                    <entry>1931-1947</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>D. Birnie</entry>
                    <entry>1928-1931</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>ir. A.G. Böeseken</entry>
                    <entry>1928-1936</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>J.D. Brand</entry>
                    <entry>1928-1938</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>ir. J. van den Broek</entry>
                    <entry>1936-1947</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>A.F. Bronsing</entry>
                    <entry>1934-1947</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>H. Costerus</entry>
                    <entry>1928-1941</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>H. Cremer</entry>
                    <entry>1928-1930</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>G.A. Dunlop</entry>
                    <entry>1929-1947</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>mr. W.A. van Emden</entry>
                    <entry>1928-1947</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>J.W.B. Everts</entry>
                    <entry>1939-1947</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>A.G. Fennema</entry>
                    <entry>1941-1947</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>F.H. Fentener van Vlissingen</entry>
                    <entry>1928-1947</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>ir. A. Fokker</entry>
                    <entry>1930-1936</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>P.W. Janssen</entry>
                    <entry>1928-1947</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>A.H. Kloppenburg</entry>
                    <entry>1941-1947</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>ir. J.E.F. de Kok</entry>
                    <entry>1928-1937</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>N.H. ter Kuile</entry>
                    <entry>1928-1931</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>W. Labohm</entry>
                    <entry>1928-1940</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>P. van Leeuwen Boomkamp</entry>
                    <entry>1928-1941</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>P. May</entry>
                    <entry>1929-1940</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>D. Ornstein</entry>
                    <entry>1929-1933</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>jhr. H.L. Quarles van Ufford</entry>
                    <entry>1928-1934</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>W. Ruys</entry>
                    <entry>1928-1947</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>H. Smitt</entry>
                    <entry>1934-1947</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>C.T. Stork</entry>
                    <entry>1928-1947</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>A. Tameling</entry>
                    <entry>1937-1941</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>P.E. Tegelberg</entry>
                    <entry>1928-1934</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>W.A. Terwogt</entry>
                    <entry>1937-1940</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>E.H. van Veen</entry>
                    <entry>1940-1947</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>E.H. de Vries</entry>
                    <entry>1928-1933</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>mr. H.L. Woltersom</entry>
                    <entry>1935-1947</entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
          </p>
          <p>Raad van Bestuur, 1928-1941:
							<table frame="none" colsep="0" rowsep="0">
              <tgroup cols="2">
                <thead>
                  <row>
                    <entry>Voorzitters en vice-voorzitters</entry>
                    <entry>Tijdvak</entry>
                  </row>
                </thead>
                <tbody>
                  <row>
                    <entry>dr. C.J.K. van Aalst, voorzitter</entry>
                    <entry>1928-1930</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>E. Enthoven, vice-voorzitter,</entry>
                    <entry>1928-1930</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>E. Enthoven, voorzitter</entry>
                    <entry>1930-1940</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>mr. J. Luyten, voorzitter</entry>
                    <entry>1940-1941</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>A.A. Pauw, vice-voorzitter</entry>
                    <entry>1930-1941</entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
							<table frame="none" colsep="0" rowsep="0">
              <tgroup cols="2">
                <thead>
                  <row>
                    <entry>Leden</entry>
                    <entry/>
                  </row>
                </thead>
                <tbody>
                  <row>
                    <entry>mr. D.A. Delprat</entry>
                    <entry>1928-1941</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>mr. J.H. van Hasselt</entry>
                    <entry>1928-1929</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>H. Jacobson</entry>
                    <entry>1928-1940</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>mr W.G.F. Jongejan</entry>
                    <entry>1933-1937</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>ir. J.E.F. de Kok</entry>
                    <entry>1937-1939</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>mr. J. Luyten</entry>
                    <entry>1937-1940 </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>dr. ir J.A. Ringers</entry>
                    <entry>1938-1941</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>C.J. Snijders</entry>
                    <entry>1928-1938</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>J.M. Telders</entry>
                    <entry>1929-1937</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>ir. A. Wurfbain</entry>
                    <entry>1929-1937</entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
          </p>
          <p>Raad van Bestuur, 1946-1947:
												<note>
              <p>Besluit van het Nederlandsche Beheersinstituut van 13 november 1946; afschrift in inv.nr 144. </p>
            </note>
                <list>
                    <head>Raad van Bestuur Amsterdam</head>
                    <item>mr. D.A. Delprat</item>
                    <item>mr. H. Albarda</item>
                    <item>mr. B.Th.W. van Hasselt</item>
            </list>
                <list>
                    <head>Raad van Bestuur Batavia</head>
                    <item>ir. K.A. Biegman</item>
                    <item>D.R.K. de Boer</item>
                    <item>ir. J.F. van Diermen</item>
                    <item>H. Giel</item>
                    <item>dr. J.E. van Hoogstraten</item>
                    <item>K. Raadsheer</item>
                    <item>A.F. Vas Dias</item>
            </list>
          </p>
          <p>Directie, 1928-1947:
							<table frame="none" colsep="0" rowsep="0">
              <tgroup cols="2">
                <tbody>
                  <row>
                    <entry>A. Plesman</entry>
                    <entry>1928-1946</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>H.J. Ansingh</entry>
                    <entry>1928-1929</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>jhr. H.K.B. Rendorp</entry>
                    <entry>1930-1939</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>H. Nieuwenhuis</entry>
                    <entry>1939-1946, 1946-1947 Amsterdam</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>W.C.J. Versteegh</entry>
                    <entry>1946-1947 Batavia</entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
          </p>
          <p>Regeringscommissarissen, 1928-1947:
							<table frame="none" colsep="0" rowsep="0">
              <tgroup cols="2">
                <tbody>
                  <row>
                    <entry>L.C. Westenenk</entry>
                    <entry>1928-1930</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>ir. J. Blackstone</entry>
                    <entry>1930-1947</entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
          </p>
        </bioghist>
        <processinfo>
          <p>Het archief van ir. Blackstone als regeringscommissaris bij de Koninklijke Nederlands-Indische Luchtvaart Maatschappij (KNILM) werd aangetroffen in het z.g. A-dossierarchief van het Ministerie van Koloniën (A-dossier 2082). Er werden geen stukken over het commissariaat van zijn voorganger Westenenk aangetroffen.</p>
          <p>Het is duidelijk dat het archief van Blackstone niet compleet is. De stukken beslaan hoofdzakelijk de periode 1938-1940 en 1945-1947. Vermoedelijk heeft Blackstone zelf indertijd de stukken vernietigd die hij niet meer nodig dacht te hebben.</p>
          <p>Blackstone tekende de inkomstdatum in rood schrift op de stukken aan; met potlood is vaak genoteerd in welke vergadering het betreffende stuk is behandeld. Het archief kende vroeger een ordening van jaarbundels, vermoedelijk deels corresponderend met de agenda's van vergaderingen. Deze ordening bleek echter dusdanig verstoord, dat een reconstructie niet meer mogelijk was. Thans zijn de stukken naar onderwerp geordend en in een schema gevat, dat een weergave is van de belangrijkste aspekten van zijn toezichthoudende taak.</p>
          <p>Ook werden er stukken aangetroffen betreffende andere funkties, die Blackstone heeft vervuld. Deze zijn ondergebracht in een rubriek 'Overige bemoeiingen van ir J. Blackstone'.</p>
          <p>Het archief heeft na bewerking een omvang van 1 meter.</p>
        </processinfo>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">C.1.</unitid>
            <unittitle>Niet naar onderwerp ingedeelde stukken</unittitle>
          </did>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>121-124</unitid>
              <unittitle>Jaarverslagen van de Koninklijke Nederlandsch-Indische Luchtvaart Maatschappij (KNILM); met balans en verlies- en winstrekening.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928/1939">1928-1939</unitdate>
              <physdesc>4 pakken</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389685" type="ABS">121</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f37e9a04-0d0b-4947-b6c5-b2a65adb8cab</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928/1930">1928-1930</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389686" type="ABS">122</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eff3f8b2-36ac-4adc-9e79-c9f983bd819d</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931/1933">1931-1933</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389687" type="ABS">123</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12823fd3-a3e2-483d-89c2-b013e7a6d4c0</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1937">1934-1937</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389688" type="ABS">124</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e98ddc8c-1760-41a9-bba5-bb47ec9f65e8</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1939">1938-1939</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1389689" type="ABS">125</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/686951ff-5ed3-4e0c-8756-7e3e1fe9b815</unitid>
              <unittitle>Notulen van de vergaderingen van de Raad van Bestuur; nrs. 149-210.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1947">1938-1940, 1946-1947</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> De notulen van vóór 1938 zijn niet aangetroffen.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1389690" type="ABS">126</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/65932b56-7879-4989-8c74-f17e8eaac18e</unitid>
              <unittitle>Notulen van de vergaderingen van de Raad van Commissarissen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1940">1937-1938, 1940</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1389691" type="ABS">127</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/27f995d2-403e-48e0-8823-ed0fa94568b4</unitid>
              <unittitle>Notulen van de Indische Afdeling van de Raad van Bestuur van de KNILM; 1-9e vergadering.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946 dec - 1947 juli</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">C.2.</unitid>
            <unittitle>Naar onderwerp ingedeelde stukken</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">C.2.1</unitid>
              <unittitle>Toezicht op de organisatie</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389692" type="ABS">128</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d2c1dfec-bf49-496b-84c2-76c5ac89a57f</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de statuten van de N.V. Koninklijke Nederlandsch-Indische Luchtvaart Maatschappij (KNILM).</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928/1930">1928, 1930</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389693" type="ABS">129</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72b71467-5958-4541-a252-3389c03f8cf4</unitid>
                <unittitle>Overeenkomst betreffende het totstand brengen en onderhouden van luchtverkeersdiensten, gesloten tussen het gouvernement van Nederlands-Indië en de KNILM; met wijziging. Gedrukt.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928/1930">1928, 1930</unitdate>
                <physdesc>2 katernen</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389694" type="ABS">130</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed102292-4a71-4d93-ad1e-3802039a68cf</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de subsidieverlening aan de KNILM door de Nederlands-Indische overheid voor het tot stand brengen en onderhouden van luchtverkeersdiensten.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928/1934">1928, 1932-1934</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389695" type="ABS">131</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44504800-c550-40dd-aae2-ae62b4776097</unitid>
                <unittitle>Instructie en akte van volmacht voor de vertegenwoordiger in Nederlands-Indië van de KNILM.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928">1928</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389696" type="ABS">132</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03f3ce43-3bd2-4c60-9f02-07e8099be03d</unitid>
                <unittitle>Beschikking van de minister van Koloniën houdende vaststelling van de instruktie voor de Regeringscommissaris bij de KNILM.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929">1929</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389697" type="ABS">133</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5c9a7d9-869b-4403-b940-c4e272a455b5</unitid>
                <unittitle>Brief van Blackstone aan de voorzitter van de Raad van Bestuur over de onheuse bejegening van zijn persoon door een der leden in de vergadering. Doorslag.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">1932</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389698" type="ABS">134</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/94e7c1a4-2488-4e0e-93a2-826e13d7341e</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende een voorstel van de KLM tot vestiging van het kantoor van de KNILM in Amsterdam in het nieuwe kantoor van de KLM in Den Haag.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1938">1937-1938</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389699" type="ABS">135</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ea510479-393e-4e8a-80ba-8f28ac835420</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de viering van het 10-jarig bestaan van de KNILM.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">1938</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>136-142</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de onderhandelingen met de Indische regering over de vernieuwing van de subsidieovereenkomst en de daarmee samenhangende reorganisatie van de KNILM.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1940">1938-1940</unitdate>
                <physdesc>5 omslagen en 1 pak</physdesc>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389700" type="ABS">136</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/811c01e3-c7ff-4ef9-afc7-bee90f5e98e7</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen en uitgaande stukken, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1939">1938-1939.</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389701" type="ABS">137</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f45a7df-409b-48a5-900b-632ea962e00a</unitid>
                  <unittitle>Bezoek van Blackstone aan Nederlands-Indië; met nota over de reorganisatie van zijn hand, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">1938.</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389702" type="ABS">138</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bde0bf8f-bca6-4a31-834b-98aae8655826</unitid>
                  <unittitle>Notulen van de besprekingen in Nederland tussen het Indische Departement van Verkeer en Waterstaat en de Raad van Bestuur, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">1939.</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389703" type="ABS">139</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d8586c00-7c72-47ad-90cc-7457bac4e27e</unitid>
                  <unittitle>Verslaglegging van de besprekingen van Crena de Iongh in Nederlands-Indië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1940">1939-1940.</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389704" type="ABS">140</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24e2463d-949b-4625-88a7-b9afb1773972</unitid>
                  <unittitle>Notulen van de onderhandelingen in Bandoeng tussen Crena de Iongh en het Departement van Verkeer en Waterstaat, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1940">1939-1940.</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389705" type="ABS">141</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f8cf9cf-8ec9-482b-999f-c333c41c6152</unitid>
                  <unittitle>Ontwerpen van de nieuwe statuten en het huishoudelijk reglement van de KNILM en van de nieuwe concessie- en subsidieovereenkomsten, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1940">1939-1940.</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389706" type="ABS">142</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab4f6abc-6829-4c79-8f21-5fff4580efaa</unitid>
                  <unittitle>Notulen van de vergaderingen van de Kleine Commissie ingesteld door de Raad van Bestuur, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940.</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389707" type="ABS">143</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da05c381-1137-4028-804e-e3c989e0d202</unitid>
                <unittitle>Verslagen betreffende de wederwaardigheden van de KNILM in Amsterdam, Nederlands-Indië, Australië en Amerika tijdens en direkt na de oorlog.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1946">1940, 1945-1946</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389708" type="ABS">144</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb08206d-6280-497e-9c07-0b03f7579040</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de zetelverplaatsing van de KNILM van Curaçao naar Amsterdam, de aanstelling van een nieuw bestuur en de wederopbouw van de maatschappij na de oorlog.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389709" type="ABS">145</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b520891d-7278-446a-9c12-55eb7bed5dfb</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de opbouw van een organisatie van de KNILM in de Verenigde Staten ter ondersteuning van de luchtverbinding Batavia - San Francisco.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389710" type="ABS">146</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ce4b590-ddc6-40eb-8f25-b2af6f254c0a</unitid>
                <unittitle>Ingekomen verslagen van de directeur in Batavia, W.C.J. Versteegh, over de opbouw van de KNILM in Nederlands-Indië en de situatie aldaar.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389711" type="ABS">147</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d5ee885d-e0dc-4ef6-932d-f568a21518e1</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de voorgenomen splitsing van het 19e Transport Squadron in een militair en civiel gedeelte.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> Het 19e Transport Squadron, dat deels bestond uit ex-KNILM personeel, verzorgde het technisch onderhoud in Batavia voor de KNILM.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389712" type="ABS">148</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2ba16ad-6dce-40dc-96ae-853c1b3b6c88</unitid>
                <unittitle>Memorandum inzake de administratieve organisatie van de KNILM. Met geleidebrief.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389713" type="ABS">149</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ffcb6e97-d0fd-4aea-b7d5-1c6fb3d0393c</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de overname van de KNILM door de Koninklijke Luchtvaart Maatschappij (KLM).</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">C.2.2</unitid>
              <unittitle>Toezicht op de bedrijfsvoering</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">C.2.21</unitid>
                <unittitle>Financiën</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389714" type="ABS">150</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c170148-5411-482e-b951-2679e3c5c462</unitid>
                  <unittitle>Begrotingen met toelichtingen over de boekjaren 1930 en 1938-1940.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1939">z.j. en 1938-1939</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                <did>
                  <unitid>151-157</unitid>
                  <unittitle>Nota's en verdere bescheiden betreffende de financiële resultaten in de afzonderlijke boekjaren, behandeld in de vergaderingen van de Raad van Bestuur.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931/1947">1931, 1934-1947</unitdate>
                  <physdesc>7 omslagen</physdesc>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389715" type="ABS">151</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4924f57a-0d6b-4e11-ad00-88c1d170db77</unitid>
                    <unittitle>Balans en verlies- en winstrekening over het boekjaar 1930, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931">1931.</unitdate>
                    </unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389716" type="ABS">152</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/203133a9-8f1f-43e4-a197-af46c0c7d30c</unitid>
                    <unittitle>Correspondentie inzake de boekjaren 1934-1937, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1938">1935-1938.</unitdate>
                    </unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389717" type="ABS">153</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b3f4299-e008-4bcd-bf80-b82462425b33</unitid>
                    <unittitle>Accountantsrapporten inzake de controle van de administratie over de boekjaren 1935 en 1937-1939.</unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389718" type="ABS">154</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ea53d528-f83a-4f67-837b-05f4b247a514</unitid>
                    <unittitle>Nota's inzake het boekjaar 1938, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1939">1938-1939.</unitdate>
                    </unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389719" type="ABS">155</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d43a77a9-dd7f-434c-ab35-b5407e24aab5</unitid>
                    <unittitle>Nota's inzake het boekjaar 1939, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1940">1939-1940.</unitdate>
                    </unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389720" type="ABS">156</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9005d981-8cd9-4ec3-a7c9-d87ab8c2035e</unitid>
                    <unittitle>Nota's inzake het boekjaar 1940, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940.</unitdate>
                    </unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389721" type="ABS">157</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22b94c89-fd37-4fe4-9c35-f9ecb87865df</unitid>
                    <unittitle>Nota's inzake de financiële situatie van de KNILM per 1942, 1946 en 1947; <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947.</unitdate>
                    </unittitle>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389722" type="ABS">158</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6f4c296-2f2f-4f1a-82b3-43d49d53c131</unitid>
                  <unittitle>Nota van de secretaris van de Raad van Bestuur, G. van Egmond, houdende een financiële analyse van het boekjaar 1939 gericht op verbetering van de bezettingsgraad door tariefverlaging.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">C.2.22</unitid>
                <unittitle>Personeel</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389723" type="ABS">159</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d44edc0-60f9-4db4-8a81-9b9dede53d9a</unitid>
                  <unittitle>Reglement van het Voorzieningsfonds van de KNILM. Gedrukt.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930">(1930)</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389724" type="ABS">160</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45b85a2f-2298-4c72-8fdc-e34322b41f2f</unitid>
                  <unittitle>Nota's aan de Raad van Bestuur betreffende salarisregeling, verlofregeling, ongevallenregeling en vrije geneeskundige behandeling ten behoeve van het personeel.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1940">1938-1940</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389725" type="ABS">161</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9634b4df-2fc9-4b3d-a13e-88cfcfde1ebf</unitid>
                  <unittitle>Nota's aan de Raad van Bestuur betreffende het instellen van een pensioenfonds voor het personeel in Indië en Nederland, alsmede over het instellen van een ondersteuningsfonds voor inlands personeel.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">1939</unitdate>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389726" type="ABS">162</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cbe15a5e-12a1-4dbc-a2d7-a5b7b3055234</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het beheer van het (buitengewoon) Voorzieningsfonds.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1947">1939-1947</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389727" type="ABS">163</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80092de3-1e6d-4968-ba9a-f4c4bcf549ef</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen stukken betreffende diverse personele kwesties.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1946">1939-1940, 1946</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389728" type="ABS">164</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/791a5207-0a3c-4798-bcf8-c18437dedc7b</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen en minuten van uitgaande brieven betreffende richtlijnen ten aanzien van de benoeming en het ontslag van Joods personeel.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389729" type="ABS">165</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7444d3f4-f9cc-4d4d-bacd-14768dfb0c30</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende uitkeringen aan employé's, die tijdens de bezetting van Nederlands-Indië geïnterneerd zijn geweest.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">C.2.23</unitid>
                <unittitle>Exploitatie</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">C.2.231</unitid>
                  <unittitle>Luchtverbindingen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389730" type="ABS">166</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2cc46d6e-5ab7-47f3-a5fb-1dd323796d5e</unitid>
                    <unittitle>Dienstregelingen van de KNILM.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931/1940">1931, 1938, 1940</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p> Zie tevens inventarisnummer 167.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                  <did>
                    <unitid>167-168</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming en exploitatie van de luchtverbinding Batavia-Australië.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1940">1932-1940</unitdate>
                    <physdesc>1 pak en 1 omslag</physdesc>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1389731" type="ABS">167</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1613ede3-4ae0-4cb1-8ac7-7c833186d967</unitid>
                      <unittitle>Onderhandelingen over het openen van de luchtverbinding Batavia-Australië en de latere exploitatie van deze lijn, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1940">1932-1940.</unitdate>
                      </unittitle>
                      <physdesc>1 pak</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1389732" type="ABS">168</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ea13e3b-e24c-48ab-ad7f-538a051f66e4</unitid>
                      <unittitle>Staten van het aantal vervoerde passagiers; met dienstregeling, reclame- en documentatiemateriaal, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1940">1938-1940.</unitdate>
                      </unittitle>
                    </did>
                  </c07>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389733" type="ABS">169</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a716186f-7427-4bc6-801d-3913c33350ef</unitid>
                    <unittitle>Gedrukte Volksraadstukken betreffende de goedkeuring van de luchtvaartovereenkomst tussen Nederland en de Verenigde Staten, met geleidebrief.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933">1933</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389734" type="ABS">170</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4ff624d-e9d3-4fcc-8823-232cbce63cd0</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen stukken betreffende de uitvoering van diverse luchtverbindingen binnen Indië door de KNILM.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1939">1933, 1938-1939</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389735" type="ABS">171</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b4f993a-54bf-432c-a24d-72d048bc4046</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen nota's van de Nederlandse gezant in Japan over de plannen van de burgerluchtvaart in Japan.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1936">1935-1936</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389736" type="ABS">172</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f22fdac5-e568-497c-b7f7-0720c021f980</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende onderzoek naar de mogelijkheden van een luchtlijn van Nederlands-Indië naar Manilla.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1939">1936-1939</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389737" type="ABS">173</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c279998e-592a-4447-abec-8a7e9fd93a98</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende het doortrekken van de verbinding Batavia-Singapore naar Saigon en naar het zuiden van China (o.a. Hongkong).</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1946">1936-1940, 1946</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389738" type="ABS">174</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/044f6142-9cb3-406c-a3b6-927d9d923b24</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de aan Portugal verleende vergunning voor vluchten op Koepang op het eiland Timor.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1946">1937-1938, 1946</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389739" type="ABS">175</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d7a0957-25f2-4a10-971f-d186a78c2213</unitid>
                    <unittitle>Briefwisseling tussen de directie van de Koninklijke Paketvaart Maatschappij (KPM) en de directie van de KNILM inzake het voorstel tot invoering van gecombineerde reizen per vliegtuig en boot. Doorslagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1938">1937-1938</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389740" type="ABS">176</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9dd74d70-6819-4e36-9c9b-b20cb180fab9</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de luchtverbinding van Batavia via Soerabaja naar Makassar en de doortrekking deze lijn naar Ambon (de Groote Oost-lijn).</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1940">1938-1940</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389741" type="ABS">177</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/105eb290-97a7-4e55-b797-b6b8e4da79a8</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de overeenkomst met de Indische Post-, Telegraaf- en Telefoondienst inzake het postvervoer en de vaststelling van posttarieven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1940">1938-1940</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389742" type="ABS">178</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/48a72f29-fd80-4143-a338-df5841fa4fca</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de luchtkartering in Nederlands-Indië en de samenwerking op dit gebied tussen KNILM en de Indische Topografische Dienst.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1946">1938-1940, 1946</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389743" type="ABS">179</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/85bfcd5a-1f3e-43d2-8e4a-ea6f83f14aa0</unitid>
                    <unittitle>Exploitatie-staten van de afzonderlijke luchtlijnen van de KNILM en van de Fototechnische Dienst.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1939">1938-1939</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389744" type="ABS">180</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d6c22d1-4a3a-4caa-bf26-b047f107a7c1</unitid>
                    <unittitle>Vervoersuitkomsten, staten betreffende het aantal betalende passagiers en hoeveelheid vervoerde goederen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1940">1938-1940</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389745" type="ABS">181</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9cd4d613-483f-4645-aebd-e9de34059be9</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende het verzoek aan de gouverneur-generaal tot vrijstelling van het accijns op vliegtuigbrandstof.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1940">1938-1940</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389746" type="ABS">182</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/20aaa451-0e9c-4533-976a-6500fc57fc68</unitid>
                    <unittitle>Nota's aan de Raad van Bestuur inzake voorstellen over nieuwe luchtverbindingen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1940">1939-1940</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389747" type="ABS">183</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b36c071c-363e-4304-93e5-def0fe5063af</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de luchtverbinding Batavia - Los Angeles, de zgn. Pacificlijn.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">C.2.232</unitid>
                  <unittitle>Verkeersveiligheid en reglementering</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389748" type="ABS">184</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73bde3fc-0786-485c-aca9-64dc877fa52a</unitid>
                    <unittitle>Beschikking van de directeur van Gouvernementsbedrijven inzake tarieven voor landing en stalling van burgervliegtuigen op luchtvaartterreinen, alsmede inzake bepalingen voor het gebruik van deze terreinen. Gestencild.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929">1929</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389749" type="ABS">185</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f9af143-756c-4b5c-808b-85e5b83afc90</unitid>
                    <unittitle>Beschikkingen van de directeur van Gouvernementsbedrijven inzake voorlopige keuringsreglementen voor sportvliegers en voor bestuurders van verkeersvliegtuigen. Gestencild.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929/1931">1929, 1931</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389750" type="ABS">186</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2472a644-bcaf-46fd-a770-f8764c837922</unitid>
                    <unittitle>Regelen betreffende vluchten over het Nederlandsch-Indisch rechtsgebied met burgerlijke luchtvaartuigen van vreemde nationaliteit, nota van het Departement van Verkeer en Waterstaat, Bureau Luchtvaart.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389751" type="ABS">187</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8f7f097-010d-4bdb-aad4-ee3a895787a6</unitid>
                    <unittitle>Uittreksel uit het internationaal luchtvaartverdrag van 1919 ten behoeve van bestuurders van burgerlijke vliegtuigen; uitgegeven door het Departement van Gouvernementsbedrijven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929">(1929)</unitdate>
                    <physdesc>1 katern</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389752" type="ABS">188</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16b3ff59-a12c-4a02-82c6-fdd5109c5d6b</unitid>
                    <unittitle>Eerste en tweede verslag van het Bureau Luchtvaart van het Departement van Gouvernementsbedrijven over de jaren 1928-1929 en 1930. Gedrukt.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1931">1930-1931</unitdate>
                    <physdesc>2 katernen</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389753" type="ABS">189</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/644d45a0-bb96-420a-8245-27ef8be02f11</unitid>
                    <unittitle>Enkele inlichtingen betreffende de vliegterreinen in Nederlandsch-Indië, nota van het Departement van gouvernementsbedrijven, Bureau Luchtvaart inzake wettelijke regelingen ten aanzien van eigendom, indeling en onderhoud van luchtvaartterreinen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931">1931</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389754" type="ABS">190</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00cddf79-3c47-4b10-aa9f-e98d8116d390</unitid>
                    <unittitle>Verslag van de commissie inzake het onderzoek naar verhoging van de veiligheid van het luchtverkeer.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
                    <physdesc>1 deel</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389755" type="ABS">191</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4c97a0b-9b79-4dd5-b6ad-8aa0482e1086</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende veiligheidsvoorschriften, technische mankementen en ongevallen met vliegtuigen van de KNILM.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1947">1938-1940, 1946-1947</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">C.2.233</unitid>
                  <unittitle>Aanschaf van materieel en onderhoud</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389756" type="ABS">192</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe16d2e0-feca-4304-af68-12fb2b6517e9</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de aanschaf van vliegtuigen en verkoop van gebruikte vliegtuigen en onderdelen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931/1946">1931-1940, 1946</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389757" type="ABS">193</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6840120b-7b96-4107-81ee-427f90a9710c</unitid>
                    <unittitle>Verslagen van de KNILM-medewerker De Bree over zijn bezoek aan diverse Amerikaanse vliegtuigfabrieken.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389758" type="ABS">194</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6062da89-bc7b-40d9-bcb0-d02b40a88a42</unitid>
                    <unittitle>Brief met bijlagen van de minister van Koloniën aan de minister van Waterstaat inzake de aanpassing van de vliegveld-accomodatie in Nederlands-Indië aan de eisen van het moderne luchtverkeer; ter kennisneming toegezonden aan ir J. Blackstone.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
                    <physdesc>3 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389759" type="ABS">195</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bb402eff-1f0b-4d24-b1dc-c2df34aca32b</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de verzekering van de luchtvloot en de voorzieningen voor het Assurantiefonds.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1940">1936, 1938-1940</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1389760" type="ABS">196</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c000851e-7760-4c43-affb-ae166247c076</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de gesteldheid, het onderhoud en de aanleg van vliegvelden in Nederlands-Indië.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1940">1935, 1938-1940</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">C.2.24</unitid>
                <unittitle>Samenwerking met derden</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389761" type="ABS">197</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/91139dc3-c8b5-41d7-9223-b3da2f5bfe74</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de statutenwijziging van de KLM in verband met de deelname van de Staat in het kapitaal van de KLM wegens de opening van de luchtverbinding op Batavia.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929">1929</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389762" type="ABS">198</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c06294d-188c-412c-903d-728fb6e54f1c</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de goedkeuring door de KNILM van het in 1927 gesloten gentleman's agreement tussen de KLM en het "Comité van Voorbereiding".</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1931">1930-1931</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389763" type="ABS">199</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/299dac23-5042-4ff8-b1f1-12f7126b8f22</unitid>
                  <unittitle>Briefwisseling tussen het bestuur van de KLM en van de KNILM inzake de regeling van het uit 1927 daterende gentlemen's agreement tussen beide maatschappijen. Doorslagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1946">1933, 1938-1939, 1946</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389764" type="ABS">200</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/01b0a241-e448-4a05-ad28-2ce8c3f542db</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de besprekingen over de fusie of nauwe samenwerking tussen de KNILM en de KLM of de Koninklijke Paketvaart Maatschappij (KPM) en de positie van de KLM in laatstgenoemd geval.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1938">1934-1938</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389765" type="ABS">201</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a8465e6-e9ce-4aca-a9d7-053748bf233e</unitid>
                  <unittitle>Nota's van de Raad van Bestuur van de KLM inzake de aanstelling van de KNILM als haar hoofdagent in Nederlands-Indië en andere maatschappijen tot agent.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1940">1938-1940</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389766" type="ABS">202</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/311dc354-19f2-4160-9ae6-11cfdb527228</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de toetreding van de KNILM tot de International Air Traffic Association (IATA).</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1946">1939, 1946</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1389767" type="ABS">203</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80ec7719-3e26-46a4-bea6-54479c7a16bb</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen stukken betreffende de kontakten tussen de KNILM en het Nederlands Instituut voor Vliegtuigontwikkeling.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">C.3.</unitid>
            <unittitle>Overige bemoeiingen van ir J. Blackstone</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">C.3.1</unitid>
              <unittitle>Commissaris bij de Koninklijke Luchtvaart Maatschappij voor Nederland en Koloniën N.V.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389768" type="ABS">204</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4bfc5741-7e06-4ee2-852e-b2bb8f6806b9</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de mogelijke opheffing van het KLM-bedrijf op Curaçao en de opening van luchtverbindingen op Suriname.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935">1935</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389769" type="ABS">205</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39ab32e8-a201-4a16-af45-c7f0ddd3860c</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de concessie van de Pan American Airways voor het oprichten van een radiocontrole-station in Suriname.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389770" type="ABS">206</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4650ad8c-0f1e-4b9e-aeb1-f8344d1850fc</unitid>
                <unittitle>Ingekomen stukken van het Ministerie van Koloniën betreffende het verzoek van de Nederlandsche Luchtschip Reederij voor het onderhouden van luchtverbinding op Indië met zeppelins; met concept van het advies van Blackstone aan de minister.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389771" type="ABS">207</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c85d15b8-88af-4911-9a01-9dc91a37b2ef</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de overeenkomst tussen de Staat en de KLM inzake het postvervoer tussen Nederland en Nederlands-Indië.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389772" type="ABS">208</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e44bb73-4875-4ba0-81c4-831e502eba90</unitid>
                <unittitle>Brief van Blackstone aan de minister inzake de plannen van de KLM de vluchttijd op Batavia te bekorten met behulp van nieuw aan te schaffen DC-4 vliegtuigen. Minuut.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">1939</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">C.3.2</unitid>
              <unittitle>Lid van de Commission Internationale de Navigation Aérienne</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1389773" type="ABS">209</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fce9a172-0636-4649-b8eb-a33140f64fe5</unitid>
                <unittitle>Minuten van uitgaande brieven en ingekomen stukken van het Bureau Luchtvaart van het Departement van Gouvernementsbedrijven in Bandoeng betreffende de reglementering van de luchtvaart in Nederlands-Indië, ontvangen door ir J. Blackstone in zijn functie van Expert voor Nederlands-Indië in de Commission Internationale de Navigation Aérienne (CINA) in Parijs.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931/1934">1931-1934</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>