<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:38:28 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.10.43::Staatscommissie voor Landverhuizing en Kolonisatie)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/afc3ddf4-fbd6-4c9d-aa49-10af708fe4e2" urn="2.10.43.ead.xml">2.10.43</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Staatscommissie voor Landverhuizing en Kolonisatie, ingesteld bij Koninklijk Besluit van 16 Juni 1857 no. 90, 1857</titleproper>
        <author>M.W.M.M. Gruythuysen</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1987">1987</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ellen Altona, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce">4 februari 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Staatscommissie voor Landverhuizing en Kolonisatie</unittitle>
      <unittitle type="short">Staatscie. Landverhuizing en Kolonisatie</unittitle>
			<unitdate label="Periode: " type="inclusive" normal="1857/1857" era="ce" calendar="gregorian">1857-1857</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">K23042</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.35 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">24 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Staatscommissie voor Landverhuizing en Kolonisatie</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De Staatscommissie voor Landverhuizing en Kolonisatie was belast met het onderzoek rondom kolonisatiemogelijkheden op de Oost-Indische Buitenbezittingen.<lb/>Het archief bevat stukken betreffende het onderzoek, de informatieverwerking en de rapportage, zoals krantenartikelen, lijsten van boekwerken en archiefstukken betreffende kolonisatie en landverhuizing. Verder o.a. stukken betreffende bevolkingsstatistieken en ontwikkelings- en exploitatiemogelijkheden.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>1. Historische achtergrond</head>
          <p>Kolonisatie op grote schaal naar de Nederlands-Indische gebieden heeft in de Nederlandse koloniale geschiedenis geen grote betekenis gehad.</p>
          <p>Van tijd tot tijd werden plannen tot kolonisatie gemaakt en uitgevoerd maar zij hebben nooit tot het beoogde resultaat geleid. Een nota van Jhr. Mr. J.K.J. de Jonge: " Geschiedkundig onderzoek omtrent de vroeger genomen proeven van volkplanting in de Nederlandsche Oost-Indische bezittingen, (1857) geeft een goed overzicht van de kolonisatiepogingen in de Oost-Indische Archipel in de 17e en 18e eeuw. <note>
              <p> Zie inv. nr. 14 </p>
            </note>
          </p>
          <p>De periode van 1798-1830 vormt een overgangsfase in de koloniale politiek ten aanzien van Nederlands-Indië.</p>
          <p>De Verenigde Oost-Indische Compagnie (V.O.C.) hield in 1798 op te bestaan; haar bezittingen en schulden gingen over aan de staat en haar octrooien werden vernietigd.</p>
          <p>De vraag kwam aan de orde volgens welke beginselen de koloniën voortaan moesten worden bestuurd. Het oude gesloten koloniale beheer van de V.O.C. paste niet langer in het beeld van de 19e eeuw. Een koloniaal beleid, gericht op vrije vesting van cultuurondernemingen en de uitgifte van woeste gronden aan Europese landbouwers, behoorde in deze periode niet langer tot de onmogelijkheden.</p>
          <p>Het Regeringsreglement van 1818 maakte gewag van''(...) middelen om aanvankelijk of bij voortgang den landbouw door uitgifte van landen en de vermeerdering van eene Europeesche bevolking uit te breiden". <note>
              <p> F.W. Stapel, Geschiedenis van Nederlandsch Indië, Amsterdam 1940, p. 44 </p>
            </note>
          </p>
          <p>Oplopende schulden en de geld verslindende Java-oorlog van 1825-1829 dwongen echter tot een koloniaal beleid dat zich richtte op de financiële sanering van een groeiende schuldenlast.</p>
          <p>Het vrijzinnige "kolonisatieplan" van commissaris-generaal Du Bus de Gisignies van 1827 moest, na aanvankelijke goedkeuring, plaatsmaken voor een plan (het cultuurstelsel) van gouverneur-generaal J. van den Bosch volgens hetwelk men de Oostindische productie ten bate van de Nederlandse staat kon opvoeren.</p>
          <p>Het cultuurstelsel werd in hoofdzaak toegepast op Java en Madura. Door de snelle successen van het cultuurstelsel raakten de plannen tot kolonisatie op de achtergrond.</p>
          <p>Op 15 april 1857 richtten een aantal particulieren zich tot de koning met een verzoek om goedkeuring te verlenen aan een Europese kolonisatie op de Oost-Indische Buitenbezittingen. <note>
              <p> Buitenbezittingen is de naam die in het spraakgebruik werd gegeven aan alle eilanden in de Indische Archipel buiten Java en Madura, zoals Borneo, Sumatra, Celebes en de Molukken. </p>
            </note>
          </p>
          <p>De Nederlandse aandacht voor deze gebieden was vrij gering.</p>
          <p>Al was het Nederlandse bestuur er in de loop van de negentiende eeuw toe overgegaan om zijn rechten op de meeste eilanden te bevestigen, van een werkelijke occupatie van deze gebieden was geen sprake.</p>
          <p>Door kolonisatie van deze gebieden, zo meenden de adressanten, zou het Nederlandse gezag duurzaam kunnen worden gevestigd en zouden nieuwe bronnen van welvaart ten deel vallen aan het moederland. <note>
              <p> De volledige tekst van het verzoekschrift is opgenomen in het gedrukte exemplaar van het eindverslag van de commissie, inv. nr. 23. </p>
            </note> De regering zag hierin voldoende aanleiding om een onderzoek te gelasten naar de in het verzoekschrift ontwikkelde voorstellen. Bij Koninklijk Besluit van 16 juni 1857 nr. 90 werd de staatscommissie voor kolonisatie en landverhuizing ingesteld en belast met het onderzoek. <note>
              <p> Zie inv. nr. 1. </p>
            </note>
          </p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>2. Samenstelling en werkwijze</head>
          <p>De commissie werd samengesteld uit ex-bestuursambtenaren van Nederlands-Indië, kamerleden, een hoogleraar in de geneeskunde en een koopman. <note>
              <p> Zie bijlage </p>
            </note>
          </p>
          <p>Tot secretaris van de commissie werd benoemd H.H. Rochussen, zoon van de voorzitter.</p>
          <p>Voor de commissievergaderingen kreeg de commissie de beschikking over het voormalig lokaal van de Hoge Raad van Adel aan het Binnenhof.</p>
          <p>Het onderzoek van de commissie omvatte twee gedeelten. <note>
              <p> Zie inv. nr. 3 </p>
            </note>
          </p>
          <p>Als eerste opdracht zag de commissie de in het verzoekschrift van F.H. van Vlissingen c.s. ontwikkelde denkbeelden te onderzoeken. Als uitgangspunt moest een lijst van vraagpunten dienen die, met inachtneming van ieders specialiteit, door de leden individueel werd beantwoord in een nota.</p>
          <p>Het tweede gedeelte van haar onderzoek omvatte:
				<list numeration="arabic" type="ordered">
              <item>bij een positief advies op het verzoekschrift een onderzoek naar de maatregelen welke van regeringswege nodig waren om een kolonisatie te bewerkstelligen en/of te bevorderen;</item>
              <item>bij een negatief advies op het verzoekschrift een onderzoek naar de exploitatie- en de ontwikkelingsmogelijkheden van de Buitenbezittingen in Nederlands-Indië.</item>
            </list>
          </p>
          <p>De nota's werden aan de hand van samenvattingen op de commissievergaderingen besproken.</p>
          <p>Alvorens tot een definitieve afronding van haar onderzoek te komen stelde de commissie bij nota van 8 oktober 1857 (nota van bezwaren en bedenkingen) de adressanten in de gelegenheid een aantal vraagpunten toe te lichten.</p>
          <p>Op 24 december kon de commissie haar rapport aanbieden aan de Koning, vergezeld van een niet voor publicatie bestemde geheime geleidebrief. <note>
              <p> Zie inv. nr. 24 </p>
            </note>
          </p>
          <p>In deze brief bespreekt de commissie een aantal voorstellen waaronder de wenselijkheid om de kolonisatiemogelijkheden op Zuid-Afrika te bestuderen en de te volgen politiek ten aanzien van de Buitenbezittingen m.n. het Lingga-Riouwsche Rijk.</p>
          <p>Een in dit verband belangrijk archief is het archief van de toenmalige resident, F.N. Nieuwenhuijzen. Nota's van commissielid Willer zijn in dit archief, in afschrift, aanwezig. <note>
              <p> A.M. Tempelaars, Inventaris van het archief van F.N. Nieuwenhuijzen over de jaren 1835-1876, Den Haag 1985. </p>
            </note>
          </p>
          <p>Bij Koninklijk Besluit van 5 juli 1858 nr. 71 werd de staatscommissie ontbonden.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Lijst van commissieleden</head>
          <p>Voorzitter:</p>
          <p>J.J. Rochussen, Minister van staat en voormalig Gouverneur-Generaal van Nederlands-Indië.</p>
          <p>Leden:</p>
          <p>
            <list mark="hyphen" type="marked">
              <item>A.L. Weddik, Staatsraad in buitengewone dienst, voormalig Gouverneur van Borneo;</item>
              <item>Mr. A.I. Mackay, Regeringsgecommiteerde bij de Maatschappij van Weldadigheid, en lid van de Tweede Kamer;</item>
              <item>Mr. B.W.A.E. Sloet tot Oldhuis, Lid van de Tweede Kamer;</item>
              <item>P. Jeekel, Voormalig Gouverneur der Molukse eilanden;</item>
              <item>F.C. Donders, Hoogleraar in de geneeskunde te Utrecht;</item>
              <item>A.I. Andresen, Adjudant in buitengewone dienst, luitenant-kolonel van het leger in Nederlands-Indië, voormalig militair commandant en waarnemend resident van de Westerafdeling van Borneo;</item>
              <item>J.G.A. Gallois, Voormalig resident van de Zuid- en Oosterafdeling van Borneo en Rembang;</item>
              <item>T.J. Willer, Voormalig resident van de Westerafdeling van Borneo en Riouw;</item>
              <item>M.G. van Heel, Suikercontractant op Java.</item>
            </list>
          </p>
          <p>Secretaris:</p>
          <p>H.H. Rochussen.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archief van de commissie werd op 23 februari 1861 door J.J. Rochussen, oud-voorzitter van de commissie, overgedragen aan de minister van Koloniën. <note>
            <p> Archief van het Ministerie van Koloniën, verbaal 12 maart 1861 nr. 14. </p>
          </note>
        </p>
        <p>De schriftelijke neerslag van de werkzaamheden van de commissie bestaat uit correspondentie, verzamelde informatie en nota's.</p>
        <p>De notulen van de commissievergaderingen ontbreken in het archief. De door het ministerie van Koloniën beschikbaar gestelde boekwerken en archiefbescheiden zijn na bestudering aan het ministerie teruggezonden.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.10</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Uit het archief zijn een aantal stukken betreffende declaratie van reiskosten vernietigd.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Het archief verkeerde in een wanordelijke staat. De stukken waren verpakt in twee lijvige portefeuilles en geordend in een viertal "series": nota's (A), ingekomen stukken (B), uitgaande stukken (C) en diversen (D). Deze ordening was vrij willekeurig. Bij de herordening is deze oude orde vervangen door een systematische indeling, gebaseerd op de taak van de commissie.</p>
        <p>De stukken zijn zo goed als mogelijk per onderwerp samengevoegd.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Staatscommissie voor Landverhuizing en Kolonisatie, 1857, nummer toegang 2.10.43, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Staatscie. Landverhuizing en Kolonisatie, 2.10.43, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I</unitid>
          <unittitle>STUKKEN VAN ALGEMENE AARD</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="135697" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/74691832-f947-42e4-9cad-3eaafce977ee</unitid>
            <unittitle>Register van ingekomen stukken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857, nummers 1-40.</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II</unitid>
          <unittitle>STUKKEN BETREFFENDE BIJZONDERE ONDERWERPEN</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A.</unitid>
            <unittitle>Instelling en samenstelling</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="135698" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a3f1a7a-36ce-45f2-a6b2-3a7501e84342</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de instelling en samenstelling van de commissie alsmede de waarneming van het secretariaat.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.</unitid>
            <unittitle>Onderzoek en informatieverwerking</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="135699" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16ec734e-4786-42cd-b5d5-608e8a216689</unitid>
              <unittitle>Nota van J.J. Rochussen betreffende de wijze van onderzoek en de volgorde van de te behandelen onderwerpen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="135700" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/08204954-2224-49d9-b92a-a6e89d89d777</unitid>
              <unittitle>Lijsten van boekwerken en archiefstukken betreffende kolonisatie en landverhuizing in het archief en de bibliotheek van het ministerie van Koloniën, met bijbehorende correspondentie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="135701" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/147de173-3a9e-4727-b1e3-d5f738a3d521</unitid>
              <unittitle>Lijst van "aandachtspunten" betreffende het kolonisatie vraagstuk afkomstig van de minister van Koloniën, met geleidebrief.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="135702" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c30dd98-0ab9-4d5d-b2a1-26e1f03e72ee</unitid>
              <unittitle>Kranteartikelen van F.H. van Vlissingen betreffende de kolonisatieplannen van de Buitenbezittingen van Nederlands-Indië ter kennisgeving gezonden aan de commissie, met geleidebrief.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="135703" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fff7829e-1ea7-47b3-9f6c-c6a5c973fbbe</unitid>
              <unittitle>Ingekomen verzoekschriften.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="135704" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0ba33d91-3c76-4fad-8409-255982b3783b</unitid>
              <unittitle>Brieven van the Governement Emigration Board naar aanleiding van vragen van de commissie inzake het Engelse vertrek uit Port Essington (Australië),</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857.</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="135705" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7eeb8b1-f4e1-401a-95a5-b106a5c1f6ad</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de aanpassing van Europeanen in tropische gebieden.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="135706" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb981d2d-40f6-4bc6-b2da-20c6abe90e27</unitid>
              <unittitle>Nota betreffende de levensvatbaarheid van "europese" planten en gewassen in tropische gebieden.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="135707" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/56e95072-8933-4765-b3c8-87b17b8de33b</unitid>
              <unittitle>Nota van Keurenaar betreffende de geografische gesteldheid van de westkust van Sumatra, met bijlagen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="135708" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2144c18e-d475-4055-832a-8f8e3b2a15a2</unitid>
              <unittitle>Nota betreffende de oprichting van een militaire kolonie op de eilanden Bali en Sumatra ter ondersteuning van het gezag op Java.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="135709" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7ddf683-f25a-407a-a16c-12b1a32b970a</unitid>
              <unittitle>Statistiek betreffende de samenstelling van de Javaanse bevolking (eind 1853) met uitzondering van militairen, samengesteld naar opgaven van de gewestelijke besturen van Java,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="135710" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0b86350-2941-492b-a337-c8c28b9f56c2</unitid>
              <unittitle>Nota van J.K.L. de Jonge betreffende een geschiedkundig onderzoek omtrent de vroeger genomen proeven van volkplanting in de Nederlandsche Oost-Indische bezittingen, met geleidebrief.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>15-16</unitid>
              <unittitle>Nota's van commissieleden betreffende het onderzoek naar de in het verzoekschrift van F.H. van Vlissingen c.s. ontwikkelde denkbeelden en voorstellen, met samenvatting.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857</unitdate>
              <physdesc>2 pakken</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="135711" type="ABS">15</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a8ac0eb0-e712-47d2-b66f-f81b058de4ab</unitid>
                <unittitle>J.J. Rochussen, A.L. Weddik, A.E. Mackay, J. Sloet tot Oldhuis, P. Jeekes</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="135712" type="ABS">16</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6bbe5c32-9b9f-4d1a-94fe-775f55877354</unitid>
                <unittitle>J.G.A. Gallois, F.C. Donders, A.I. Andresen, T.J. Wilier, M.G. van Heel, Samenvatting</unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="135713" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/626fdd2b-79d7-478c-bb54-6b2fb7d8389a</unitid>
              <unittitle>Nota's van commissieleden betreffende het onderzoek naar de ontwikkelings- en exploitatiemogelijkheden van de Buitenbezittingen in Nederlands Oost-Indië, met samenvatting.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="135714" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc136463-8e51-4446-9e85-354633d3ebed</unitid>
              <unittitle>Nota's van Willer, Gallois en Andresen betreffende het pandelingschap in Nederlands-Indië, met aanwijzing der middelen welke de afschaffing dier instelling kunnen bevorderen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="135715" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/979ffd98-2997-40ef-acb1-137b61d39784</unitid>
              <unittitle>Memorie van antwoord van W. Tydeman namens F.H. van Vlissingen c.s. op de "nota van bezwaren" van de commissie, met bijbehorende correspondentie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Voor de "nota van bezwaren" zie bijlage A van het gedrukte exemplaar van het eindverslag van de commissie, inv. nr. 23.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="135716" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e23aa436-c47c-4ef9-bb92-61ebbd777dbc</unitid>
              <unittitle>Ingekomen en minuut van uitgaande brief betreffende nota's van het commissielid Willer over het Lingga-Riouwsche Rijk.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="135717" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5568e9b8-e32f-46cc-a2fb-08d1250de449</unitid>
              <unittitle>"Dagboekfragmenten" van T.J. Willer uit de tijd van zijn residentschap over de Westerafdeling van Borneo en Riouw ter kennisgeving gezonden aan de commissie, met geleidebrief.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="135718" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8408f053-9565-40ff-87a8-93dc61d935a7</unitid>
              <unittitle>Nota (suppletoire memorie) van T.J. Willer betreffende de exploitatiemogelijkheden op Boeroe.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">C.</unitid>
            <unittitle>Rapportage</unittitle>
          </did>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>23-24</unitid>
              <unittitle>Eindverslag van de commissie, met bijlagen. Gedrukt, met concepten.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857,</unitdate>
              <physdesc>1 deel, 1 pak</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="135719" type="ABS">23</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ec266967-ccaf-4968-a6b2-35c4b65da379</unitid>
                <unittitle>gedrukt eindverslag</unittitle>
                <physdesc>1 deel</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="135720" type="ABS">24</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5772ed0f-de3b-4302-99f0-9307ccffc819</unitid>
                <unittitle>concepten.</unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>