<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><!-- 20170823 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" scriptencoding="iso15924" repositoryencoding="iso15511" findaidstatus="unverified-full-draft">
<eadid countrycode= "NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.11.103::Vereniging Proeftuin Rijnsburg en Omstreken te Rijnsburg)//NL" urn="2.11.103.ead.xml">2.11.103</eadid>
<filedesc>
<titlestmt><titleproper>Inventaris van het archief van de Vereniging Proeftuin Rijnsburg en Omstreken te Rijnsburg, 1956-2000</titleproper>
<author>Doc-Direkt</author></titlestmt>
<editionstmt><edition>Versie: 15-01-2018</edition> </editionstmt>
<publicationstmt>
<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2017">(c) 2017</date></publicationstmt>
</filedesc>
<profiledesc>
<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date normal="2017" era="ce" calendar="gregorian">2017</date> vervaardigd door Doc-Direkt op basis van de richtlijn <title>Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>.Eindredactie: , <date era="ce" calendar="gregorian"/>.</creation>
<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen:<bibref>  <title>ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;<bibref>  <title>Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhave 2003</bibref>.</descrules>
</profiledesc>
<revisiondesc audience="internal">
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce"/>
<item/>
</change>
</revisiondesc>
</eadheader>
<archdesc level="fonds" type="inventory">
<did>
<head>Beschrijving van het archief</head>
<unittitle label="Naam archiefblok: ">Vereniging Proeftuin Rijnsburg en Omstreken te Rijnsburg</unittitle>
<unittitle type="short">Proeftuin Rijnsburg</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1956/2000" type="inclusive">1956-2000</unitdate>
<unitdate type="bulk" era="ce" calendar="gregorian" normal="1956/2000">merendeel 1956-2000</unitdate>
<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">L66</unitid>
<physdesc label="Omvang: "><extent unit="files">12 inventarisnummers</extent>; <extent unit="meter"> 0,50 meter</extent></physdesc>
<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en getypte documenten, geen bijzondere handschriften. Het archief bestaat uit dossiers. Hierin kunnen zich foto’s en kaarten bevinden. Tevens is er een diskette aangetroffen.</materialspec>
<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
<physloc/>
<origination label="Archiefvormers: "><corpname>Vereniging Proeftuin Rijnsburg en Omstreken te Rijnsburg</corpname>, 1956-200</origination>
<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat:<lb/>1. de archiefbescheiden gevormd door de Vereniging Proeftuin Rijnsburg en Omstreken te Rijnsburg in de periode 1956 – 2000. </abstract>
</did>
<descgrp type="context">
<head>Archiefvorming</head>

<p></p>
<bioghist>
<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
<p>Praktijkonderzoek</p>
<p>Algemeen</p>
<p>Met het woord praktijkonderzoek worden instellingen aangeduid, te weten de proefstations en regionale onderzoekscentra (ROC's; clusters van proefboerderijen), soms echter ook de activiteit/soort onderzoek (uitgevoerd door bijvoorbeeld agrarische hogescholen en praktijkscholen) en soms een beleidsinstrument van de overheid. De proefstations zijn nationale onderzoeksinstellingen voor een landbouwsector. Proefstations werden vanaf 1915 ingesteld op grond van het KB tot regering van den dienst der Rijkslandbouwproefstations. (Stb. 1915, 387). Bij KB van 26 april 1926 (Stb. 1926, 109) ontstonden er twee soorten Rijkslandbouwproefstations. Er waren proefstations voor landbouwkundig onderzoek (Groningen en Hoorn) en voor controle-onderzoek (Wageningen en Maastricht). Tevens was er een bodemkundig instituut dat onder de taakuitvoering van de Dienst der Rijkslandbouwproefstations ressorteerde (Groningen). De algemene leiding van een proefstation voor landbouwkundig onderzoek berustte hetzij bij een hoofddirecteur die met de leiding van een afdeling kon worden belast, hetzij bij een door de directeuren van de afdelingen gevormde raad van bestuur. De hoofddirecteur werd bij de wijziging van 1930 toegevoegd. De algemene leiding van een proefstation voor controleonderzoek berustte bij een college van directeuren. In 1979 werden de proefstations stichtingen. Sindsdien is de taakuitvoering geen overheidstaak meer. Er was nog wel grote overheidsbemoeienis (op grond van de statuten). Tot 1998 viel bijvoorbeeld het personeel onder LNV. De regionale onderzoekscentra zijn, zoals het woord al zegt, regionaal en hebben in de jaren '90 een ontwikkeling doorgemaakt van proefbedrijf naar regionale faciliteit van de proefstations.</p>
<p>Praktijkonderzoek beoogt toepasbaarheid van onderzoek te bevorderen door de resultaten te integreren in het bedrijfssysteem van de ondernemer. Zowel de overheid als de gehele agroproductiekolom maakt gebruik van de onderzoeksresultaten en de deskundigheid van de medewerkers. De organisatie van het praktijkonderzoek is hoofdzakelijk bedrijfstakgewijs opgezet. Er wordt in hoofdlijnen onderscheid gemaakt tussen plantaardig praktijkonderzoek en dierlijk praktijkonderzoek. In het midden van de jaren '90 was het praktijkonderzoek verdeeld over 9 proefstations en 35 regionale onderzoekscentra. De proefstations voeren zelf onderzoek uit, begeleiden het onderzoek op de regionale onderzoekscentra en dienen als adviesorgaan voor de overheid inzake landbouwtechnische en economische ontwikkelingen. De planning van het onderzoek van de proefstations vindt plaats in overleg tussen vertegenwoordigers van de proefstations en het bedrijfsleven, onderzoekers van de landbouwkundige onderzoeksinstituten en de Wageningen Universiteit, specialisten van de voorlichtingsdienst, vertegenwoordigers van regionale onderzoekscentra en van het ministerie van LNV. De besturen van de proefstations zijn samengesteld uit bestuursleden van de regionale onderzoekscentra, vertegenwoordigers van het agrarisch en/of industrieel bedrijfsleven, onderzoekers en vertegenwoordigers van het ministerie van LNV. Bij de proefstations was in vele gevallen gevestigd een Consulentschap in Algemene Dienst, dat belast was met onder andere het verzorgen van de wederzijdse doorstroming van kennis en het leveren van bijdragen aan het landelijke onderzoeksbeleid.</p>
<p>De regionale onderzoekscentra hebben tot doel landbouwkundige kennis zo goed mogelijk te toetsen onder uiteenlopende geografische omstandigheden in bedrijfsverband. Voor de akkerbouw bestonden er in de jaren '90 twaalf proefbedrijven: voor de rundveehouderij vijf, voor de varkenshouderij twee, voor de selectie-mesterij vier en voor de pluimveehouderij drie. Ten slotte waren er voor de tuinbouw 27 proeftuinen. Jaarlijks verzamelen de medewerkers van de proefstations de onderzoekswensen van de landbouwkundige onderzoeksinstituten en het agrarisch bedrijfsleven en maken op basis hiervan een onderzoeksplan voor een regionaal centrum; dit wordt beoordeeld door het centrum, het ministerie van LNV, de voorlichtingsdienst, de proefstations en het bedrijfsleven. In de besturen van de centra hebben zitting de consulent van de regionale voorlichtingsdienst en vertegenwoordigers van het agrarisch bedrijfsleven, terwijl als adviseurs medewerkers vaneen proefstation en het centrum optreden. De proefstations en de regionale onderzoekscentra werden, tot 1999, voor wat betreft de exploitatiekosten deels door LNV gefinancierd (50%) en deels door het agrarisch bedrijfsleven (50%). Het laatste gebeurde door collectieve heffingen via publiekrechtelijke bedrijfsorganisaties (PBO's). In 1999 is het ministerie van LNV gestopt met de collectieve medefinanciering van het praktijkonderzoek en overgegaan op programmafinanciering. De Proefstations werden vanaf 1915 ingesteld op grond van het KB tot regeling van dienst der Rijkslandbouwproefstations (Stb. 1915, 387). Tot 1979 waren ze onderdeel van het ministerie van LNV. In 1979 werden de proefstations stichtingen. Sindsdien is de taakuitvoering geen overheidstaak meer. Er was nog wel grote overheidsbemoeienis. Tot 1998 viel bijvoorbeeld het personeel onder LNV.</p>
<p>Het stichtingsbestuur van proefstations bestaat uit vertegenwoordigers van LNV en van het Landbouwschap en/of Productschappen en vertegenwoordigers van de besturen van de Regionale Onderzoekscentra. Sinds 1998 vormen het institutionele praktijkonderzoek en ROC's per sector een bestuurlijke eenheid, waar daarvoor ROC bestuurlijk geclusterd waren op basis van de regio. In 1998 waren er vanuit LNV zo’n 650 ambtenaren werkzaam in het praktijkonderzoek. In de loop van 1998 gingen de plantaardige proefstations over naar DLO, dat in 1999 is verzelfstandigd. De dierlijke proefstations volgden in 2001. In het kader van de verzelfstandiging van het landbouwkundig onderzoek en de vorming van Wageningen Universiteit en Researchcentrum (Wageningen-UR) werden in 2001 tien proefstations met de daaronder vallende ROC's samengevoegd in twee nieuwe organisaties: Praktijkonderzoek Plant &amp; Omgeving (PPO) en Praktijkonderzoek Veehouderij (PV).</p>
<p>Plantaardig praktijkonderzoek</p>
<p>In Aalsmeer en Naaldwijk werden aan het eind van de negentiende eeuw twee Rijkstuinbouwwinterscholen opgericht. Op initiatief van plaatselijke tuinders werden daar in 1899 respectievelijk 1900 proeftuinen ingericht, waar de leerlingen hun opgedane kennis aan de praktijk konden toetsen. Dat was het begin van het Proefstation voor de Bloemisterij in Nederland (Aalsmeer) en het Proefstation voor Tuinbouw onder Glas (Naaldwijk). In 1995 gingen deze samen met enkele kleinere proeftuinen op in het Proefstation voor Bloemisterij en Glasgroente (PBG). Er waren twee stichtingen: Stichting Proefstation voor Bloemisterij en Glasgroente (= Aalsmeer en Naaldwijk) en Stichting Praktijkonderzoek Bloemisterij en Glasgroente (= regionale onderzoekcentra Horst, Klazienaveen en Rijnsburg).</p>
<p>Voor het glasgroente- en bloemisterij-onderzoek functioneerde een Programma Advies Commissie. Daarnaast waren er tot 2001 proefstations en regionale onderzoekcentra voor de akkerbouw en vollegrondsgroenteteelt (PAV), met een hoofdvestiging in Lelystad, proefstation PAGV. Ook voor de sectoren boomteelt, fruitteelt, bollenteelt en bijenhouderij zijn er tot 2001 proefstations en regionale onderzoekcentra, ondergebracht in diverse stichtingen.</p>
<p>De volledige lijst van 15 Stichtingen:
<list mark="hyphen" type="marked">
<item>Stichting Proefstation voor de Boomkwekerij te Boskoop
</item>
<item>Stichting Praktijkonderzoek voor de Boomteelt te Bosoop
</item>
<item>Stichting Proefstation voor de Fruitteelt te Wilhelminadorp
</item>
<item>Stichting Fruitteeltpraktijkonderzoek te Randwijk
</item>
<item>Stichting PAV te Lelystad
</item>
<item>Stichting PAV Noordwest-Centraal te Lelystad
</item>
<item>Stichting PAV Noord en Noord-Oost Nederland te Valthermond
</item>
<item>Stichting PAV Zuid-Oost Nederland te Horst
</item>
<item>Stichting PAV Zuidwest te Westmaas
</item>
<item>Stichting Laboratorium voor Bloembollenonderzoek te Lisse
</item>
<item>Stichting Praktijkonderzoek voor Bloembollen en Bolbloemen te Lisse
</item>
<item>Stichting Proefstation voor Bloemisterij en Glasgroente te Aalsmeer
</item>
<item>Stichting Praktijkonderzoek Bloemisterij en Glasgroente te Klazienaveen
</item>
<item>Stichting Proefstation voor de Champignoncultuur te Horst
</item>
<item>Stichting Landelijk Proefbedrijf Insectenbestuiving en Bijenhouderij Ambrosiushoeve te Hilvarenbeek
</item>
</list></p>
<p>Bij de vorming van Praktijkonderzoek Plant &amp; Omgeving (PPO) zijn vrijwel alle onderzoekslocaties behouden, PPO heeft in 2001 17 vestigingen in Nederland met 600 ha proefvelden. Hoofdvestigingen zijn: Lelystad (akkerbouw, groene ruimte en vollegrondsgroente, Lisse (bollenteelt), Boskoop (boomteelt), Naaldwijk (glastuinbouw), Randwijk (fruitteelt), Hilvarenbeek (bijenhouderij) en Horst (paddestoelen). De proefstations vormen een essentiële schakel tussen het fundamentele onderzoek en de dagelijkse tuinbouwpraktijk.</p>
<p>Vereniging Proeftuin Rijnsburg en Omstreken te Rijnsburg</p>
<p>In de loop van het jaar 1955 was in de interne organisatie van de toenmalige proeftuin in Rijnsburg een verandering gekomen. Tot het eind van 1955 was de leiding van de tuin in de handen van een commissie, die in opdracht handelde van het bestuur van de tuinbouwschool. In november 1955 droeg dit bestuur de zeggenschap over aan een zelfstandig bestuur van een nieuw op te richten proeftuin. Vervolgens werd de Vereniging Proeftuin Rijnsburg en Omstreken op 26 april 1956 opgericht in Rijnsburg. De vereniging had als doel het bevorderen van een rationele teelt van bloemen, groenten en bloembollen, voor zover deze betekenis hadden voor Rijnsburg en omstreken. Bovendien konden de leerlingen van de Christelijke lagere tuinbouwschool te Rijnsburg op de proeftuin praktijkervaring opdoen. De vereniging trachtte hun doelen te bereiken door:
<list mark="hyphen" type="marked">
<item>Het exploiteren van een proeftuin;
</item>
<item>Het nemen van proeven;
</item>
<item>Het verrichten van op de praktijk gericht onderzoek inzake de bolbloementeelt op basis van een in overeenstemming met de Stichting Laboratorium voor Bloembollenonderzoek te Lisse, samengesteld onderzoekprogramma en inzake de teelt van andere bloemisterijgewassen op basis van een programma opgesteld in overeenstemming met de Stichting tot Exploitatie van het Proefstation voor de Bloemisterij in Nederland te Aalsmeer;
</item>
<item>Het geven van voorlichting over de resultaten van deze onderzoekingen;
</item>
<item>Het demonstreren van verbeteringen van cultuurmethoden, plantmateriaal en teeltopvolging;
</item>
<item>Het demonstreren van door wetenschappelijke onderzoekers en instellingen bereikte resultaten;
</item>
<item>Financiële en morele steun te verkrijgen van het Rijk, de provincie, gemeente en andere openbare lichamen.
</item>
</list></p>
<p>In de begintijd van de proeftuin werden zowel proeven met bloemen als met groente ondernomen en in 1958 werden de kasgroenteteelten in het onderzoeksprogramma opgenomen. Echter was het onderzoek, vooral vanaf de jaren ’60, meer gericht op bloemisterij- en bolgewassen en dan voornamelijk op de tulp. In het seizoen 1966 – 1967 werd de eerste proef met 5° Tulpen opgezet in samenwerking met het Laboratorium voor Bloembollenonderzoek in Lisse. Maar ook bloemen als chrysanten, anjers en fresia’s kregen de aandacht. In de jaren ’70 zat de tuinbouw in Nederland enorm in de lift. Veel jonge ondernemers begonnen in die tijd een bloembollenbedrijf of bestaande ondernemers stapten over van de groenteteelt op de bloementeelt. Dit gebeurde vooral erg snel in andere delen van het land, waardoor de betekenis van Rijnsburg en omstreken in belang begon af te nemen. De productie van groente verdween in deze tijd in het gebied van Rijnsburg, waardoor de groentetuin van de Proeftuin Rijnsburg in 1972 definitief werd afgestoten. Vanaf toen werden alleen nog bloemenproeven opgezet. In de jaren ’70 was het onderzoek naar jaarrondteelten in toenemende mate op de proefstations in Aalsmeer en Naaldwijk terechtgekomen, waardoor de rol en het belang van Rijnsburg nog verder afnam. In de jaren ’80 werd de tulp minder prominent op de Proeftuin en de voornaamste productgroepen werden in deze tijd de zomerbloemen en bolbloemen. Verder waren de jaren ’80 de jaren van de reorganisaties. De Proeftuin Rijnsburg werd toen, samen met andere proefstations en proeftuinen, onderdeel van een groter geheel; het Proefstation voor Bloemisterij en Glasgroente (PBG). Er werden weer een aantal proeven afgestoten, maar het zomerbloemenonderzoek en het gebruikswaardeonderzoek bolbloemen bleef nog in Rijnsburg.</p>
<p>Na 1990 werd steeds duidelijker dat de Vereniging Proeftuin Rijnsburg en Omstreken op den duur niet open zou blijven. Dit kwam voornamelijk door de saneringsdrift van de overheid. Bovendien concentreerden zich steeds meer tuinbouwgewassen in de Haarlemmermeer en werd Wageningen een belangrijk onderzoekstation. Vanaf de tweede helft van de jaren ’90 werd Wageningen zelfs het landelijk onderzoekstation naar bloemisterijgewassen. Het PBG-bestuur besloot vervolgens om het onderzoek van zomerbloemen over te hevelen naar het Laboratorium voor Bloembollenonderzoek in Lisse. <lb/>In 2000 werd de Vereniging Proeftuin Rijnsburg en Omstreken na bijna 45 jaar gesloten en kwam er een eind aan het onderzoekswerk ten behoeve van de landbouw in Rijnsburg en in de Duin- en Bollenstreek. <note>  <p>Bron: Het boekje “Midden in het vak. 45 Jaar onderzoek op de Proeftuin Rijnsburg en Omstreken”, Rijnsburg, najaar 2000.</p></note></p>
</bioghist>
<custodhist>
<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
<p>Het archief van de Vereniging Proeftuin Rijnsburg en Omstreken te Rijnsburg kon, als deze de statische fase had bereikt, door de archiefvormer overgedragen worden aan het Nationaal Archief te Den Haag. Het archief is in 2009 door het Ministerie van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit te Den Haag overgebracht naar de Centrale Archief Selectiedienst te Winschoten. Voorafgaande aan de overdracht heeft een materiële toets plaatsgevonden, waarbij geen schade is aangetroffen. De archieven zijn door de Centrale Archief Selectiedienst bewerkt in de periode 2009-2010.</p>
<acqinfo>
<head>De verwerving van het archief</head>
<p>Het archief is in 2017 door Ministerie van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit overgebracht naar het Nationaal Archief, krachtens artikel 12 van de Archiefwet 1995</p>
</acqinfo>
</custodhist></descgrp>

<descgrp type="content_and_structure">
<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
<p></p>
<controlaccess audience="internal">
<subject source="ABS_rubriek"></subject>
<subject source="ABS_trefwoord">2.11</subject>
</controlaccess>
<scopecontent>
<head>Inhoud</head>
<p>Het archief bestaat uit de archiefbescheiden gevormd door de Vereniging Proeftuin Rijnsburg en Omstreken te Rijnsburg in de periode 1956 – 2000. De organisatie had verschillende taken, welke ruwweg onder te verdelen vielen in het doen van onderzoek, geven van demonstraties en het geven van voorlichting en adviezen aan de overheid en bedrijven. Dit alles gebeurde in overleg met andere organisaties op het vakgebied van rationele teelt van bloemen, groenten en bloembollen. De stukken betreffende de eigen organisatie omvatten vergaderstukken, stukken betreffende de opzet van de organisatie en dergelijke. Bij stukken met een uitvoerende aard werden onderzoeksverslagen aangetroffen.</p>
</scopecontent>
<appraisal>
<head>Selectie en vernietiging</head>
<p>De vigerende selectielijsten zijn gebruikt. Het selecteren voor vernietiging heeft plaatsgevonden op basis van de volgende selectielijsten:
<list mark="hyphen" type="marked">
<item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Rijksbegroting over de periode 1945–2000. Deze lijst is gepubliceerd in de Staatscourant van 30 juli 1998, nr. 142. Rekening houdende met de actualisatie in de Staatscourant van 31 maart 2005, nr. 62 / p. 34.
</item>
<item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Overheidsinformatievoorziening over de periode 1945–1999. Deze lijst is gepubliceerd in de Staatscourant van 20 oktober 2003, nr. 202 / p. 12.
</item>
<item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Organisatie van de Rijksoverheid over de periode 1945–1999. Deze lijst is gepubliceerd in de Staatscourant van 16 december 2005, nr. 245 / p. 25. Rekening houdend met de actualisatie in de Staatscourant van 14 juni 2007, nr. 112 / p. 10.
</item>
<item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Landbouwstructuurbeleid over de periode vanaf 1945. Deze lijst is gepubliceerd in de Staatscourant van 27 maart 2008, nr. 60 / p. 25.
</item>
<item>Basisselectiedocument voor de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit en de onder hem ressorterende actoren op het deelbeleidsterrein van Personeelszaken, t.w. het personeelsdossier. Deze lijst is gepubliceerd in de Staatscourant van 20 november 2007, nr. 225 / p. 15, rekening houdend met de gepubliceerde rectificatie in de Staatscourant van 18 december 2007, nr. 245 / p. 26.
</item>
</list></p>
</appraisal>
<accruals>
<head>Aanvullingen</head>
<p>Het archief van de Vereniging Proeftuin Rijnsburg en Omstreken te Rijnsburg kan als afgesloten worden beschouwd, daar de proeftuin in 2000 is opgeheven. Het is nog wel mogelijk dat een enkel verspreid geraakt dossier te zijner tijd te voorschijn komt en aan dit archief wordt toegevoegd. De archiefbescheiden zijn niet altijd compleet.</p>
</accruals>
<processinfo>
<head>Verantwoording van de bewerking</head>
<p>Het archief van de Vereniging Proeftuin Rijnsburg en Omstreken te Rijnsburg maakt deel uit van de door de Centrale Archief Selectiedienst bewerkte provinciale archieven van het Ministerie van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit. Ten behoeve van de bewerking werd een plan van aanpak samengesteld, welke de basis vormt voor de bewerking. In het plan, dat werd meeondertekend door het Nationaal Archief op 9 september 2009, zijn de afspraken met betrekking tot de selectie, ontsluiting, materiële verzorging en de overbrenging geregeld.</p>
<p>De omvang van het archief was voorafgaand aan de bewerking circa 1,25 meter. Na de bewerking resteerde 0,5 meter te bewaren materiaal.</p>
</processinfo>
<arrangement>
<head>Ordening van het archief</head>
<p>Het archief is geordend naar de oorspronkelijke archiefcode van het ministerie van Landbouw, Visserij en Voedselvoorziening. De benaming van de rubrieken is zoveel mogelijk overgenomen uit de oorspronkelijke code. Alleen daar waar de benaming van de rubriek niet (voldoende) overeenkomt met de inhoud van de stukken die zich daarin bevinden is een andere benaming gekozen. Deze nieuwe benaming komt overeen met de benaming volgens het Registratuurplan van het ministerie van Landbouw, Visserij en Voedselvoorziening (Den Haag, 1955). Een voorbeeld hiervan is rubriek 07.77, dat door de archiefvormer aangeduid wordt als Vergaderingen, maar waarin zich ook voorlichtingsprogramma’s en maand- en jaarverslagen bevinden. De benaming volgens het registratuurplan, Notulen van vergaderingen, algemene rapporten en statistieken, dekt de inhoud van de stukken veel beter en is dan ook overgenomen.</p>
</arrangement></descgrp>
<descgrp type="access_and_use">
<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head>

<p></p>
<accessrestrict id="accessrestrict">
<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
<legalstatus type="ABS">Volledig openbaar</legalstatus>
</accessrestrict>
<userestrict>
<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
<p>Reproductie van originele bescheiden uit de archieven is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
</userestrict>
<phystech type="ABS">
<head>Materiële beperkingen</head>
<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat</p>
</phystech>
<otherfindaid>
<head>Andere toegang</head>
<p>Voor dit archief is geen andere toegang beschikbaar.</p>
</otherfindaid>
<odd type="application_instruction">
<head>Aanvraaginstructie</head>
<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: 
<list numeration="arabic" type="ordered">
<item>U maakt een profiel aan op <extref actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;
</item>
<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;
</item>
<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;
</item><item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;
</item>
<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.
</item>
</list></p>
</odd>
<prefercite>
<head>Citeerinstructie</head>
<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief  tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan  worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Vereniging Proeftuin Rijnsburg en Omstreken te Rijnsburg, nummer toegang 2.11.103, inventarisnummer ... </p> 
<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Proeftuin Rijnsburg, 2.11.103, inv.nr. ... </p>
</prefercite></descgrp>

<descgrp type="allied_materials">
<head>Verwant materiaal</head>

<p></p>
<originalsloc>
<head>Bewaarplaats van originelen</head>
<p>Niet van toepassing.</p>
</originalsloc>
<altformavail type="ABS">
<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
<p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar</p>
</altformavail>
<separatedmaterial>
<head>Afgescheiden archiefmateriaal</head>
<p>Niet van toepassing.</p>
</separatedmaterial>
<relatedmaterial>
<head>Verwante archieven</head>
<p>
<list mark="hyphen" type="marked">
<item>Inventaris van de archieven van de Consulentschappen in de provincie Zuid-Holland.
</item>
<item>Inventaris van de archieven van de Proefstations in de provincie Zuid-Holland van het Ministerie van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit (1897) 1899-1979 (1991). (Stichting Proefstation voor de Tuinbouw onder Glas te Naaldwijk), toegangsnr. 2.11.108.
</item>
<item>Inventaris van de archieven van de Stichting Proefstation voor de Boomkwekerij te Boskoop (1899) 1943 - 2002, toegangsnr. 2.11.107
</item>
</list></p>
</relatedmaterial>
<bibliography>
<head>Publicaties</head>
<p><bibref>Peter Priester, <title>Landbouwvoorlichting en bedrijfsontwikkeling in Overijssel en de IJsselmeerpolders, 1890-1983</title> (Zwolle 1983).</bibref> <bibref>  <title>Landbouwstructuurbeleid; een institutioneel onderzoek naar het handelen van de overheidsorganen op het beleidsterrein Landbouwstructuurbeleid (1945-2000)</title> (Den Haag 2005) PIVOT-rapport 158.</bibref> <bibref>  <title>Met rede gekaveld; een institutioneel onderzoek naar taken en handelingen van actoren op het terrein van de landinrichting, 1945-1993</title> (Den Haag 2000) PIVOT-rapport 59.</bibref></p>
</bibliography></descgrp>
<dsc type="combined">
<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">A</unitid>
<unittitle>Organisatie</unittitle>
</did>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="20180116" type="ABS">1</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/62cea4d4-191e-4e34-e053-09f0900acc15</unitid>
<unittitle>Oprichtingsstatuten en statutenwijziging van de Vereniging Proeftuin Rijnsburg en Omstreken</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1994">1956-1994</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="20180116" type="ABS">2</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/62cea4d4-191f-4e34-e053-09f0900acc15</unitid>
<unittitle>Rapport getiteld Proeftuin Rijnsburg vooruit! over de vraag hoe de proeftuin zich in de toekomst het best zou kunnen ontwikkelen om adequaat in te kunnen spelen op de te verwachten onderzoeksvragen binnen de teelt en afzet van de zomerbloemen en bolbloemen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980">1980</unitdate>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="20180116" type="ABS">3</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/62cea4d4-1920-4e34-e053-09f0900acc15</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de sluiting van de Proeftuin Rijnsburg</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980/2000">1980-2000</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="20180116" type="ABS">4</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/62cea4d4-1921-4e34-e053-09f0900acc15</unitid>
<unittitle>Boekje getiteld Midden in het vak. 45 Jaar onderzoek op de Proeftuin Rijnsburg en Omstreken</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2000">2000</unitdate>
<physdesc>deel</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">07.77</unitid>
<unittitle>Notulen van vergaderingen, algemene rapporten en statistieken</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="20180116" type="ABS">5</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/62cea4d4-1923-4e34-e053-09f0900acc15</unitid>
<unittitle>Jaarverslagen van de Proeftuin Rijnsburg en Omstreken over de jaren 1956 - 1958</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1959">1956-1959</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="20180116" type="ABS">6</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/62cea4d4-1924-4e34-e053-09f0900acc15</unitid>
<unittitle>Vergaderstukken van de bestuursvergaderingen over het Stappenplan en de realisatie sluiting Rijnsburg</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980/2000">1980-2000</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Nota bene: Bevat 1 diskette, aan te vragen onder inventarisnummer 12</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>7-8</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het voeren van overleg in commissies</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991/1995">1991-1995</unitdate>
<physdesc>2 omslagen</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="20180116" type="ABS">7</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/62cea4d4-1928-4e34-e053-09f0900acc15</unitid>
<unittitle>Onderzoekcommissie Bolbloemen en de Onderzoekcommissie Kleine Gewassen <unitdate type="inclusive" normal="1991/1995" era="ce" calendar="gregorian">1991-1995</unitdate></unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="20180116" type="ABS">8</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/62cea4d4-1929-4e34-e053-09f0900acc15</unitid>
<unittitle>Tuincommissie Broeierij en de Tuinbouwcommissie Kleine Gewassen <unitdate type="inclusive" normal="1991/1993" era="ce" calendar="gregorian">1991-1993</unitdate></unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="20180116" type="ABS">9</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/62cea4d4-192a-4e34-e053-09f0900acc15</unitid>
<unittitle>Vergaderstukken van het Algemeen Bestuur en het Dagelijks Bestuur van de Vereniging Proeftuin Rijnsburg</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995/1999">1995-1999</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">1.823</unitid>
<unittitle>Bodemproductie</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="20180116" type="ABS">10</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/62cea4d4-192c-4e34-e053-09f0900acc15</unitid>
<unittitle>Jaarverslagen van proeven van de Vereniging Proeftuin Rijnsburg en Omstreken over de jaren 1978 - 1996</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1978/1998">1978-1998</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Nota bene: Met hiaat, de jaren 1992 - 1994 ontbreken</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="20180116" type="ABS">11</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/62cea4d4-192f-4e34-e053-09f0900acc15</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het project getiteld Los van de ondergrond telen van zomerbloemen en bolbloemen onder glas</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991/1995">1991-1995</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Nota bene: Bevat vergaderstukken en proefvoorstellen</p>
</odd>
</c03>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">B</unitid>
<unittitle>Digitale dragers</unittitle>
</did>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="20180116" type="ABS">12</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/62cea4d4-1933-4e34-e053-09f0900acc15</unitid>
<unittitle>Diskette behorend bij inventarisnummer 6</unittitle>
</did>
</c02>
</c01></dsc>
</archdesc>
</ead>