<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:39:23 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.11.110::Ministerie van Landbouw: Afdeling Grond- en Pachtzaken)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/bc4f21b1-5190-419f-afaa-ff5b9541470e" urn="2.11.110.ead.xml">2.11.110</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Afdeling/Directie Grond- en pachtzaken van het Ministerie van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij, 1953 - 1960</titleproper>
        <author>Centrale Archief Selectiedienst</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20091117">17 november 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Landbouw: Afdeling Grond- en Pachtzaken</unittitle>
      <unittitle type="short">Landbouw / Grond- en Pachtzaken</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1953/1960" type="inclusive">1953-1960</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">L73</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">10 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.
Het archief bevat tekeningen.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Ministerie van Landbouw en Visserij / Directie van de Landbouw / Afdeling Grond- en Pachtzaken </corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Ministerie van Landbouw en Visserij / Directie van de Landbouw /  Directie Grond- en Pachtzaken </corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat onder meer stukken die betrekking hebben op de invoering van de Pachtwet en op enkele specifieke artikelen van deze wet, stukken betreffende samenstelling en werkwijze van de grondkamers en door de grondkamers gebruikte taxatiemethoden, beleid inzake pacht- en koopprijzen, en verkoop van landbouwgronden. Daarnaast bevat het publicaties van de Afdeling Grond- en Pachtzaken.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Landbouw in Nederland na 1945</head>
          <p>Toen in ons land na de bevrijding in 1945 de balans werd opgemaakt van de landbouwsituatie, bleek dat 8,5% van de in 1939 bebouwde cultuurgrond onder water stond. Het totaal beschadigde oppervlakte aan landbouwgrond was 375.000 ha. Verder was de veestapel aanzienlijk verminderd. Er was aan alles gebrek. Bij de aanpak van het economisch herstel stond de landbouw centraal. Er was sprake van een groeiende plattelandsbevolking en een ontoereikend landbouwareaal. Was de Nederlandse regering aanvankelijk niet genegen de emigratie van landbouwers evenals die van andere beroepsgroepen te steunen, in 1948 wijzigde zij wat dat betreft haar koers.<note>
              <p> Keesing, 9076D en 1-6-'48 </p>
            </note>
          </p>
          <p>Mede dankzij de in 1947/1948 op gang gekomen Marshall-hulp (een Amerikaans initiatief dat onder meer als doel had, Europa door spoedig economisch herstel weer ontvankelijk te maken voor Amerikaanse exportprodukten) verliep het herstel van de landbouw voorspoedig.<note>
              <p> AGN-15, pg. 170-175 </p>
            </note> Zo werd er in 1950 alweer 111 miljoen kilo groente en fruit doorgedraaid op de veilingen.</p>
          <p>Door verbetering van de teelttechnieken en de mechanisatie waren er steeds minder mensen nodig om hetzelfde werk te doen. Toen in de loop van de jaren vijftig de lonen in de landbouw daalden werd besloten tot subsidiëring van de produkten. Deze subsidiëring werkte als stimulans om het produktievolume te verhogen, hetgeen uiteindelijk leidde tot de beruchte 'boterbergen' en 'melkplassen'. Sicco Mansholt, vice-voorzitter van de Europese Commissie, lanceerde een plan om te komen tot een verbetering van het inkomen van de landbouwers en een oplossing te bereiken voor het gebrek aan evenwicht op de markt der landbouwprodukten in de EEG (het Plan Mansholt, 1968). Zijn doel was, de agrarische beroepsbevolking in aantal te halveren en de produktie-eenheden te vergroten.<note>
              <p> AGN-15, blz. 183 </p>
            </note>
          </p>
          <p>Veel van deze ontwikkelingen worden zichtbaar in het takenpakket van de Afdeling Algemene Zaken.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Het Ministerie van Landbouw en Visserij</head>
          <p>Sinds 8 mei 1940 is er bij voortduring sprake van een Ministerie van (o.a.) Landbouw (daarvóór was de taak 'landbouw' onderdeel van het takenpakket van het Ministerie van Economische Zaken). De Directie van de Landbouw bij het nieuwe Ministerie van Landbouw en Visserij was onderverdeeld in een aantal afdelingen.</p>
          <p>Deze directie had als taak, de ontwikkeling van de produktiemogelijkheden op agrarisch gebied te bevorderen. Dit doel werd nagestreefd door middel van het bevorderen van onderwijs, door het stimuleren van wetenschappelijk onderzoek en door voorlichting. Het wetenschappelijk onderzoek vindt plaats op een groot aantal instituten en proefstations welke door de overheid worden geleid en gefinancierd. Hiernaast worden subsidies toegekend aan stichtingen en organisaties welke op dit terrein werkzaam zijn.</p>
          <p>Rond 1950 bestond de Directie van de Landbouw uit de volgende afdelingen:<note>
              <p> Stalm 1951 </p>
            </note>
            <list mark="bullet" type="marked">
              <item>de Afdeling Landbouwonderwijs (waaronder ressorteren de Landbouwhogeschool te Wageningen met haar instituten, de middelbare landbouwscholen, de landbouwwinterscholen, de lagere landbouwscholen en verschillende soorten cursussen);</item>
              <item>de Afdeling Tuinbouw en Tuinbouwonderwijs (waaronder de algemene tuinbouwcursus, de lagere tuinbouwschool, de tuinbouwschool met middelbaar karakter, verschillende speciale cursussen en de voorlichting door middel van rijkstuinbouwconsulenten die onder meer het beheer hebben van proeftuinen en proefstations);</item>
              <item>de Veeartsenijkundige Dienst (waaronder het Staatsveeartsenijkundig Onderzoekingsinstituut te Amsterdam, de rijksseruminrichting te Rotterdam en provinciale inspecteurs);</item>
              <item>de Afdeling Veeteeltwezen (waaronder de rijksveeteeltconsulenten in de provincies, de Rijksveeteeltvoorlichtingsdienst, de Dienst voor de Pluimveehouderij en -fokkerij met de rijkspluimveeteeltconsulenten, het Rijkslandbouwproefstation te Hoorn en het rijksinstituut voor de Pluimveeteelt);</item>
              <item>de Afdeling Akker- en Weidebouw (waaronder de rijkslandbouwconsulenten, onderzoeksinstituten, proefstations en laboratoria, proefboerderijen en proefvelden onder leiding van de consulenten);</item>
              <item>de Afdeling Zuivelwezen (waaronder de rijkszuivelinspectie, het rijkszuivelstation en de Rijkszuivelvoorlichtingsdienst);</item>
              <item>de Afdeling Jacht en Wildschade (waarbij wildschade-commissies van advies dienen);</item>
              <item>de Afdeling Landbouwherstel (waaronder de Rijksdienst voor Landbouwherstel);</item>
              <item>de Afdeling Buitenlandse Voorlichting;</item>
              <item>de Afdeling Algemene Zaken (waaronder de administratieve  zaken van de landbouwattaché's, het Bureau Oogstvoorziening, de Stichting tot het Beheren van Landbouwgronden en verder de zaken welke door de directeur-generaal van de Landbouw persoonlijk werden behandeld alsmede alle zaken welke niet onder een andere afdeling vielen);</item>
              <item>de Afdeling Grond- en Pachtzaken (waaronder de Grondkamers en de rijksconsulenten voor Grond- en Pachtzaken);</item>
              <item>de Afdeling Plantenziektenkundige Aangelegenheden (waaronder de Plantenziektenkundige Dienst te Utrecht);</item>
              <item>de Afdeling Cultuurtechnische Aangelegenheden (met als uitvoerend orgaan de Cultuurtechnische Dienst);</item>
              <item>de Afdeling Boswezen, waaronder het Staatsbosbeheer ressorteerde.</item>
            </list>
          </p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Afdeling Grond- en Pachtzaken (1947 t/m 14-05-1957) / Directie Grond- en Pachtzaken (15-05-1957 t/m 1959)</head>
          <p>De afdeling Grond- en Pachtzaken (hoofd: van 1947 tot de opheffing dr. ir. M.J. Boerendonk) van de Directie van de Landbouw was belast met werkzaamheden van algemeen economische aard, voor zover deze met gebruik van cultuurgrond verband hielden. Zo had de afdeling o.m. bemoeienis met het ontwerpen van wettelijke maatregelen op het gebied van de verpachting en vervreemding van landbouwgronden. De afdeling (later directie) gaf leiding aan de Grondkamers, die met de uitvoering van de wettelijke maatregelen zijn belast. De rijksconsulenten voor Grond- en Pachtzaken hebben tot taak de Grondkamers van advies te dienen in alle aangelegenheden die een landbouwkundig karakter dragen. Zie voor een compleet overzicht van de taken de bijlage.</p>
          <p>Bij Beschikking van 18 december 1958, Kabinet K 1504, werd de Directie Grond- en Pachtzaken (waarschijnlijk per 1 januari 1959) opgeheven. De taak werd deels overgenomen door de Cultuurtechnische Dienst van de Directie van de Landbouw, deels door de Directie van de Voedselvoorziening (directeur-generaal ir. J.A.P. Franke) en daar ondergebracht bij de Directie Economische Akkerbouw-, Veehouderij- en Zuivelaangelegenheden (directeur A.R. van Nes).</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Chronologisch overzicht van de taken</head>
          <chronlist>
            <listhead>
              <head01>Periode</head01>
              <head02>Taken</head02>
            </listhead>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1947 - 1954</date>
              <event>Behandeling van algemene landbouw-economische aangelegenheden</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1947 - 1954</date>
              <event>Ontwerpen van maatregelen op het gebied van landbouw-economische aangelegenheden</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1947 - 1950</date>
              <event>Regeling van het kredietwezen voor de landbouw</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1947 - 1953</date>
              <event>Nederlandse Pachtraad (waarvan tot 1951 het secretariaat aan het hoofd van deze afdeling is opgedragen)</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1951 - 1953</date>
              <event>Woonruimtewet in verband met de landbouw</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1947 - 1957</date>
              <event>Behandeling pachtprijspeil en taxatie-aangelegenheden (1954: behandeling van het koop- en pachtprijspeil bij de overdracht en verpachting van cultuurgrond en taxatie-aangelegenheden)</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1947 - 1957</date>
              <event>Bevordering van de juiste verdeling van het beschikbare gras- en hooiland (1954: bevordering van een doelmatig grondgebruik in de landbouw)</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1947 - 1958</date>
              <event>Uitvoering van de Pachtwet en de daarmee verband houdende wettelijke maatregelen in de ruimste zin des woords (1954: Uitvoering van het Pachtbesluit)</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1947 - 1958</date>
              <event>Vervreemding van landbouwgronden (1954: Uitvoering van de Wet op de Vervreemding van Landbouwgronden)</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1951 - 1958</date>
              <event>Uitbreidingsplannen en onteigeningen van landbouwgronden (1954: uitbrengen van advies bij onteigeningen, uitbreidings- en wederopbouwplannen</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1951 - 1958</date>
              <event>(Dienst van -tot 1957) de rijksconsulenten voor Grond- en Pachtzaken</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1954 - 1958</date>
              <event>Bemoeienissen met de Grondkamers; 1957: en de Centrale Grondkamer</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1957 - 1958</date>
              <event>Advisering over schadeloosstellingen bij onteigeningen van gronden door de overheid</event>
            </chronitem>
          </chronlist>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Geraadpleegde bronnen en literatuur</head>
          <p>
            <bibref linktype="simple">
              <title linktype="simple">Algemene Geschiedenis der Nederlanden</title> (AGN). Haarlem: Fibula - Van Dishoeck, 1982. Deel 15, nieuwste tijd.
</bibref>
          </p>
          <p>
            <bibref linktype="simple">
              <title linktype="simple">Documentatieverzameling</title> van CAS/ITW (doc.) Diverse gecombineerde organisatiebeschikkingen alsmede ongedateerde en niet ondertekende artikelen en beschouwingen betreffende de organisatieonderdelen van het Ministerie van Landbouw, Visserij en Voedselvoorziening. Z.pl; z.u., z.j.  
</bibref>
          </p>
          <p>
            <bibref linktype="simple">Jansen, Albert. <title linktype="simple">Overzicht van de organisatie en taken van de Afdeling/Directie Algemene Zaken van het Directoraat-Generaal van de Landbouw en Voedselvoorziening van het Ministerie van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij, 1946 - 1970.</title> Winschoten: CAS/ITW, 1992.
</bibref>
          </p>
          <p>
            <bibref linktype="simple">
              <title linktype="simple">Keesings Historisch Archief</title> - geïllustreerd dagboek van het hedendaags wereldgebeuren met voortdurend bijgewerkte index - Onder hoofdredactie van dr. P.H. Ritter jr. Z.pl: z.u., (1946 - 1949).</bibref>
          </p>
          <p>
            <bibref linktype="simple">
              <title linktype="simple">Organisatieschema's</title> van de departementen van Algemeen Bestuur, tijdvak 1860 - 1960. Winschoten: Centrale Archief Selectiedienst, Afdeling Onderzoek, 1986.</bibref>
          </p>
          <p>
            <bibref linktype="simple">Schuitemaker, G.J. <title linktype="simple">Inventaris van het archief van de Directie van de Landbouw:</title> Afdeling IV voor de Veeteeltaangelegenheden (1947 - 1950), Afdeling Veeteeltwezen (1950 - 1975), Directie Veeteelt (1957) over de periode september 1947 - oktober 1957. 's-Gravenhage: Ministerie van Landbouw en Visserij, Directie Materiële Zaken, Centrale Afdeling Algemene Secretarie, 1986.
</bibref>
          </p>
          <p>
            <bibref linktype="simple">
              <title linktype="simple">Staatsalmanak</title> voor het Koninkrijk der Nederlanden (Stalm). 's-Gravenhage: Staatsdrukkerij- en Uitgeverijbedrijf, 1946 - 1971.

						</bibref>
          </p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <p>De volgende archieven zijn in 2006 naar het Nationaal Archief overgebracht krachtens art. 12 van de Archiefwet 1995:
			<list mark="bullet" type="marked">
              <item>Directie Algemene Zaken, 1947 - 1970,</item>
              <item>Directie Grond- en Pachtzaken, 1953 - 1960,</item>
              <item>Afdeling Boswezen, 1948 - 1970,</item>
              <item>Afdeling Cultuurtechnische Aangelegenheden, 1947 - 1970,</item>
              <item>Afdeling Plantenziektenkundige Aangelegenheden, 1947 - 1970.</item>
            </list>
          </p>        </acqinfo>
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.11</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <appraisal>
          <head>De bewerking in 1993</head>
          <p>In 1993 werden de archieven van de volgende afdelingen in één archiefblok bewerkt:
				<list mark="bullet" type="marked">
              <item>Directie Algemene Zaken, 1947 - 1970,</item>
              <item>Directie Grond- en Pachtzaken, 1953 - 1960,</item>
              <item>Afdeling Boswezen, 1948 - 1970,</item>
              <item>Afdeling Cultuurtechnische Aangelegenheden, 1947 - 1970,</item>
              <item>Afdeling Plantenziektenkundige Aangelegenheden, 1947 - 1970.</item>
            </list>
          </p>
          <p>De archieven werden geselecteerd aan de hand van de lijst, houdende opgaaf van voor vernietiging in aanmerking komende stukken in de archieven van het Ministerie van Landbouw en Visserij en in de archieven van de onder dat ministerie ressorterende commissies en ambtenaren, behorende bij de Beschikking van de minister van Landbouw en Visserij en de minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk respectievelijk van 29 december 1966, No. PAZ 400, Afdeling Post- en Archiefzaken en van 3 februari 1967, No. 133349, Afdeling Oudheidkunde en Natuurbescherming.</p>
          <p>In totaal was de omvang van de archieven voor de bewerking 131 meter. Hiervan is 1,75 meter afgezonderd als zijnde te vernietigen op termijn, vreemd archief, taakvoorganger en taakopvolger. De in deze inventaris opgenomen stukken omvatten 15,75 meter, zodat het vernietigingspercentage 87,81 is. Het te vernietigen gedeelte is afgevoerd naar het bedrijf Lignac &amp; Levison B.V. te Apeldoorn. Het te bewaren gedeelte is teruggezonden naar het depot van het Ministerie van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij.</p>
        </appraisal>
        <appraisal>
          <head>De bewerking in 2006</head>
          <p>Bij de bewerking in 2006 vond geen vernietiging plaats.</p>
        </appraisal>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <processinfo>
          <head>De bewerking in 1993</head>
          <p>Bij de aanvang van de bewerking werd er van uitgegaan dat het te bewerken archief geordend zou zijn op hoofdonderwerp, onderwerp/afdeling. Tijdens de bewerking bleek dat de in het archief aangetroffen afdelingen zelfstandige archiefvormers waren geweest. De oorspronkelijke indeling op de VNG-code, aangevuld met de sectie-code van de Directie van de Landbouw Afdeling Algemene Zaken, alsmede de indeling in 10-jaren blokken is gehandhaafd.</p>
        </processinfo>
        <processinfo>
          <head>De bewerking in 2006</head>
          <p>In opdracht van het Ministerie van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit, is door de Centrale Archief Selectiedienst in 2005 het archiefbestand herbewerkt.</p>
          <p>Op aanwijzing van het Nationaal Archief werd de indeling van de bestaande inventaris herzien. De beschrijvingen van de bestaande inventaris zijn overgenomen en waar nodig aangepast.</p>
          <p>Voor de materiële staat van het archief is de bewerking uitgevoerd conform de brochure "Om de kwaliteit van het behoud, normen goede en geordende staat", uitgave Beekhuis/Hol 1993 van de Rijksarchiefdienst/Pivot.</p>
        </processinfo>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Landbouw: Afdeling Grond- en Pachtzaken, nummer toegang 2.11.110, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Landbouw / Grond- en Pachtzaken, 2.11.110, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>Zie ook:
			<list mark="bullet" type="marked">
            <item>2.11.55 - Inventaris van het archief van het Ministerie van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit; Directie Landbouw: afdeling Algemene Zaken, (1937) 1947-1970 (1982)</item>
            <item>2.11.109 - Inventaris van het archief van het Ministerie van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit; Directie Landbouw: afdeling Plantenziektenkundige Aangelegenheden, 1947 - 1970</item>
            <item>2.11.111 - Inventaris van het archief van het Ministerie van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit; Directie Landbouw: afdeling Boswezen, 1948 - 1970</item>
            <item>2.11.112 - Inventaris van het archief van het Ministerie van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit; Directie Landbouw: afdeling Cultuurtechnische Aangelegenheden, 1947 - 1970</item>
          </list>
        </p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A</unitid>
          <unittitle>Organisatie</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3433472" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fff02c91-e4c2-4621-b553-6ea6c434d3df</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het gebruik van taxatieformulieren bij de toepassing van de Pachtwet en Wet op de Vervreemding van Landbouwgronden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1959">1957-1959</unitdate>
            <physdesc>omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3433473" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/156b72e1-62b1-49b6-bd24-ca26ba6ab263</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de uitvoering van artikel 87 van de Pachtwet inzake de samenstelling en werkwijze van de grondkamers.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1960">1957-1960</unitdate>
            <physdesc>omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3433474" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a2aa881-b7c8-49d1-a069-2f77c36e1eb1</unitid>
            <unittitle>Publicaties van de Afdeling Grond- en Pachtzaken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1960">1959-1960</unitdate>
            <physdesc>omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B</unitid>
          <unittitle>Taakuitvoering</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3433475" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73d18366-ebd2-4560-8ed0-c5b1b2c178f8</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het beleid inzake pacht- en koopprijzen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1960">1953-1960</unitdate>
            <physdesc>omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3433476" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0274c482-6356-4468-a7a6-c6ed1cd03d99</unitid>
            <unittitle>Overzichten van verkopen van landbouwgronden welke de werking van de Wet op de Vervreemding van Landbouwgronden weergeven.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1957">1955-1957</unitdate>
            <physdesc>omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3433477" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8cdc4a5-0953-486a-b4b9-eeeb71a8d3ab</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende gras- en hooiverkopingen en inscharingen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1958">1956-1958</unitdate>
            <physdesc>omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3433478" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/446b025a-6718-47c2-8a6a-b9f41b1aaa01</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de wijzigingen van artikel 3 van de Pachtwet en artikel 6 van de Wet op de Vervreemding van de Landbouwgronden inzake regels ten aanzien van de hoogst toelaatbare tegenprestatie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1960">1957-1960</unitdate>
            <physdesc>omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3433479" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/88c0b948-9495-4002-8c04-a4a768438ed7</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de invoering en toepassing van de Pachtwet, met name artikel 5 lid 1 sub d. Land.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
            <physdesc>omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3433480" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/11475969-4670-43e8-90a6-9c79af84c597</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende door de grondkamers gebruikte taxatiemethoden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
            <physdesc>pak</physdesc>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>Bevat tekeningen.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3433481" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/76a86b68-73d5-40eb-a022-eff78810d727</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van een algemene maatregel van bestuur ex artikel 3 Pachtwet inzake de regeling en vaststelling van de hoogst toelaatbare pachtprijs.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1960">1958-1960</unitdate>
            <physdesc>omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>