<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:44:09 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.13.77::Ministerie van Defensie: Vlootcommissie)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/8793703d-3a11-41d2-b5fe-954e760457a4" urn="2.13.77.ead.xml">2.13.77</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Vlootcommissie, 1922-1941</titleproper>
        <author>H.E.M. Mettes</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1998">1998</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Jaap van Rijswijck, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20060929">29 september 2006</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898;
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962;
                  <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975;
                  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Defensie: Vlootcommissie</unittitle>
      <unittitle type="short">Vlootcommissie</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1922/1941" type="inclusive">1922-1941</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">D27505</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.60 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">15 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Vlootcommissie</corpname> 1922-1941</origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Vlootcommissie bevat onder meer notulen, agenda's van vergaderingen, ingekomen stukkken en minuten van uitgaande stukken, stukken over de Marine Luchtvaartdienst, de samenvoeging van de luchtvaartdiensten van leger en vloot, stukken over reorganisaties en over een eventuele opheffing van de Rijkswerf te Hellevoetsluis en Willemsoord.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>De Vlootcommissie werd ingesteld bij Koninklijk Besluit van 24 januari 1922, W 25 en de leden werden door de minister van Marine a.i. geïnstalleerd, voorafgaand aan de eerste vergadering op 1 februari 1922. De commissie was als staatscommissie verantwoording schuldig aan de Kroon. De commissie stond niet onder de minister van Oorlog/ Marine; deze was slechts belast met de financiering van de commissie. Al tijdens de tweede algemene vergadering op 28 februari 1922 worden twee subcommissies opgericht: namelijk de subcommissies luchtvaartdienst en opleidingen. Genoemde subcommissies dienden te onderzoeken of de luchtvaartdiensten en onderwijsinrichtingen  van leger en vloot wellicht konden worden samengevoegd. Ook werd in deze vergadering de naam vastgesteld, die om kort te gaan Vlootcommissie werd. In de loop der tijd worden door de commissie nog verscheidene andere onderzoeken gedaan, zoals naar de organisatie van de marine luchtvaartdienst, de personeelsbezetting van het marine etablissement te Amsterdam, de wijze van aanschaffing van kleding en levensmiddelen bij leger en vloot, en andere onderwerpen. Leden van de commissie legden voordurend bezoeken af aan fabrieken waar marinemateriaal in aanbouw was en aan opleidingsinstituten en onderdelen van de Koninklijke marine. Specialisten van binnen en buiten de marine werd om hun mening en om inlichtingen gevraagd. Leden hielden voordrachten over verscheidene onderwerpen.</p>
        <p>In juli 1940 werd besloten de activiteiten van de commissie voorlopig neer te leggen. Evenwel werd de commissie niet opgeheven, maar deze bleef een sluimerend bestaan leiden. De algemeen secretaris hield zich bezig met de ordening van het archief. Het beheer van dit archief was overgegaan op de directeur van het Weermachtsarchief maar was uitgeleend aan de algemeen secretaris.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Vanaf de capitulatie van het Nederlandse leger tot en met begin van 1941 hield de algemeen secretaris van de Vlootcommissie zich bezig met het herordenen van het archief op onderwerp. In 1941 was het archief nog opgebouwd uit de volgende afdelingen: 
			<list mark="hyphen" type="marked">
            <item>notulen;</item>
            <item>registers van ingekomen en uitgegane stukken, agenda's en presentielijsten;</item>
            <item>afschriften van verslagen uitgebracht aan de Koningin (grotendeels vernietigd in 1936);</item>
            <item>stukken betreffende onderwerpen welke de commissie behandeld heeft maar waarover geen verslag werd uitgebracht, met bijlagen;</item>
            <item>voordrachten, reglementen, voorschriften, legerorders en boeken; kortom documentatie;</item>
            <item>relevante Kamerstukken.</item>
          </list>
        </p>
        <p>Waarschijnlijk is het archief in 1941 overgeplaatst naar het Weermachtsarchief.</p>
        <p>Het archief van de Vlootcommissie onderging in 1989 of 1990 een bewerking welke resulteerde in een voorlopige inventaris.</p>
        <p>Op het bestand vond een selectie plaats in 1996, in het kader van de inventarisatie van de archieven van de Generale Staf, 1914-1940. Hierbij werd 12 centimeter archiefbestanden vernietigd. Onderhavig archief was aanvankelijk opgenomen in voornoemd conglomeraat van archieven.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.13</subject>
      </controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>De voorlopige inventaris zoals opgemaakt in 1989/1990 vormde de basis voor de huidige inventaris. Beschrijvingen en nummering werden aangepast en er werd een korte inleiding gemaakt.</p>
        <p>Tijdens de selectie en inventarisatie in 1998 is 1 centimeter archiefbescheiden vernietigd. Het betrof hier dubbele exemplaren.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Defensie: Vlootcommissie, 1922-1941, nummer toegang 2.13.77, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Vlootcommissie, 2.13.77, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Archief van de Vlootcommissie, 1922-1941</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>1-2</unitid>
            <unittitle>Notulenboeken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922/1936">1922-1936</unitdate>
            <physdesc>2 delen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2177593" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dff64d3d-0063-4d65-8b13-67592def52fc</unitid>
              <unittitle>1922-1932 november 10</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2177594" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/61b74886-ab46-4989-9a9f-94ecafa13904</unitid>
              <unittitle>1932 december 8 -1936</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2177595" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e7e530bb-4a54-4cc5-b1e3-2ea942c9664f</unitid>
            <unittitle>Notulen. Met bijlagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922/1940">1922-1925, 1936, 1938-1940</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2177596" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1f90a08-443e-4371-a20a-1d8d7893ee19</unitid>
            <unittitle>Agenda's van vergaderingen. Met bijlagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1940">1932-1940</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Als bijlagen zijn de ontwerpnotulen van voorgaande vergaderingen bijgevoegd.</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>In veel gevallen ontbreekt de agenda, maar zijn de bijlagen bewaard gebleven.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2177597" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc744e61-985c-4fba-beb1-37c3886f4f32</unitid>
            <unittitle>Ingekomen en minuten van uitgaande stukken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1941">1938-1941</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2177598" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e1ac715-da6f-4ed8-b701-79d2659f6d6d</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de materiaalvoorziening, de personeelsbezetting en een mogelijke reorganisatie van de Marine Luchtvaartdienst.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922/1936">1922-1923, 1925-1927, 1931, 1934-1936</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2177599" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd13557c-150b-4019-b5ff-7bec9af7029b</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende onderzoeken naar de vorm en omvang en een eventuele opheffing van de Rijkswerf te Hellevoetsluis en Willemsoord.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922/1932">1922-1928, 1930-1932</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2177600" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4596ba49-9eb4-45fc-a385-5e2a39e40565</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een mogelijke samenvoeging van de luchtvaartdiensten van leger en vloot.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923/1925">1923-1925</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2177601" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af3f08be-4d4e-46a5-becf-583b80fdf5a1</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende voorstellen tot mogelijke wijzigingen in het stelsel van opleidingen bij de Koninklijke marine.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922/1933">1922-1926, 1932-1933</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2177602" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3fb0a5f2-1826-4614-9fd2-c399211b2f47</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de opmerkingen en reactie van de commissie op het rappart beschouwingen en conclusiën over de plannen tot reorganisatie van het beheer der Marine.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925/1926">1925-1926</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2177603" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a9143bf8-bb32-44aa-ba1f-ac5350669411</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een onderzoek naar de gevolgen van de fusie tussen de intendancediensten van leger en vloot voor de keuring en aanschaf van kleding en levensmiddelen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1936">1932-1933, 1935-1936</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2177604" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2fe2fab3-e15c-4650-840e-88c9387a4e0a</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een advies van de commissie inzake het rapport Idenburg over de reorganisatie van de weermacht.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934">1934</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2177605" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/342532fd-2752-4643-ae24-a768bb351e96</unitid>
            <unittitle>Brief van kapitein-luitenant ter zee L.G.L. van der Kun aan de algemeen secretaris van de commissie inzake de aanbieding van een nota van zijn hand betreffende het percentage van de begroting van de Nederlandse en Nederlands-Indische legers dat wordt uitgegeven aan luchtmachtzaken. Met bijlagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2177606" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3955453-9315-49fa-b1bc-1afdfae460a6</unitid>
            <unittitle>Staat houdende de samenstelling van de Vlootcommissie met data van de benoeming van de leden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">1939</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2177607" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9928bcaa-54aa-4c93-a358-386cda9fb523</unitid>
            <unittitle>Reglement van orde van de vergaderingen van de Vlootcommissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">[1939]</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>