<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:43:08 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.13.198::Ministerie van Defensie: Afdeling Sociale Zaken)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/400c5a44-3302-4fa0-ad08-f78b438c61a5" urn="2.13.198.ead.xml">2.13.198</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Afdeling Sociale Zaken van het Ministerie van Oorlog/Defensie, (1941) 1952-1985</titleproper>
        <author>X. Sun</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ancella Steketee, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100107">7 januari 2010</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">ISAD(G) : Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20120809">09 augustus 2012</date>
        <item>
          <num>1</num>Inventarisnummers 16-20 ingevoegd door, <name>Caroline Leistra</name>.</item>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Defensie: Afdeling Sociale Zaken</unittitle>
      <unittitle type="short">Defensie / Afd. Sociale Zaken</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1941/1985" type="inclusive">1941-1985</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1985" type="bulk">merendeel 1952-1985</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">D103</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">20 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">
        <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Het merendeel der stukken is in het Nederlands</language>.
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: "/>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Ministerie van Oorlog/Defensie / Afdeling Sociale Zaken</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De sociale of maatschappelijke zorg voor dienstplichtigen, beroepsmilitairen, gewezen en invalide militairen was de belangrijkste taak van de afdeling Sociale Zaken (SZ) van het ministerie van Defensie. De dagelijkse gang van zaken van de afdeling omvatte ondermeer het maken en uitvoeren van beleid op de volgende (rechtspositionele) gebieden: gezondheidszorg, bedrijfsmaatschappelijk werk, revalidatie en gehandicaptenzorg, sociale voorzieningen en personeelszorg in het kader van het militair strafprocesrecht en reclassering.<lb/>Het archief, dat de jaren 1952-1985 beslaat, bevat stukken van algemene aard, zoals notulen en ingekomen en minuten van uitgaande stukken. Daarnaast zijn er stukken die samenhangen met de bijzondere aard van de afdeling. Onder deze laatste categorie bevinden zich archiefbescheiden betreffende de zuivering van het overheidspersoneel in het kader van het zuiveringsbesluit 1945. Ook zijn in dit archief gedeponeerde archiefstukken van rechtsvoorgangers te vinden.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Na de bevrijding van Nederland<note>
            <p> Voor de beschrijving van de geschiedenis van de afdeling Sociale Zaken (c.a. 1951-1989) en de plaats binnen het departement van SZ is gebruik gemaakt van: Ministerie van Defensie (MvD), bureau Centraal Archievendepot (CAD), Archief van de afdeling Sociale Zaken, inv. nrs. 1 en 15; de staatsalmanakken over de jaren 1946-1990; F. van der Doe en M.L. Loef, Geef acht. Een institutioneel onderzoek naar bedrijfsprocessen en handelingen op het beleidsterrein militair personeel: beroeps- en reservepersoneel in dienst van het Ministerie van Defensie en voorgangers, 1945-1993 ('s-Gravenhage 1994) 126-128. </p>
          </note> in 1945 voegde prins Bernhard als bevelhebber van de Binnenlandse Strijdkrachten (voortaan: BS) de Sectie IX (voortaan: SIX) toe aan zijn staf.<note>
            <p> MvD, CAD, Sociale Zaken, inv. nr. 15. Volgens inventarisnummer 15 werd SIX reeds de SD genoemd. </p>
          </note> SIX hield zich bezig met de sociale verzorging van de leden van de BS bij hun terugkeer naar de maatschappij.</p>
        <p>Bij de opheffing van de BS in maart 1946 besloot de toenmalige minister van Oorlog om de Sociale Dienst (voortaan: SD) in te stellen voor de sociale verzorging van de beroeps- en dienstplichtige militairen van de land- en luchtmacht. Hierin werd SIX opgenomen. De minister belastte in eerste instantie het hoofd van de afdeling A IV, ressorterend onder de adjudant-generaal met de behandeling van aangelegenheden die betrekking hadden op de SD.<note>
            <p> Ministeriële beschikking van 25 maart 1946, nr. 408. </p>
          </note>
        </p>
        <p>Rond 1947 werd de SD in de nieuwe organisatie van het departement ondergebracht in de afdeling A 2, ressorterend onder de adjudant-generaal. Deze afdeling was belast met de sociale zorg voor gemobiliseerde en gedemobiliseerde militairen van de land- en luchtmacht. De sociale zorg voor invalide en gewezen militairen was in handen van de afdeling A 4, eveneens ressorterend onder de adjudant-generaal.<note>
            <p> Staatsalmanak voor het Koninkrijk der Nederlanden 1948 (Den Haag 1947); Staatsalmanak voor het Koninkrijk der Nederlanden 1951 (Den Haag 1950); Van Der Doe en Loef, Geef acht, 126-128; MvD, CAD, Sociale Zaken, inv. nr. 1. In het deel over sociale verzorging is SZ met betrekking tot de periode 1945-1950 door de PIVOT-onderzoekers Van Der Doe en Loef ondergebracht bij de afdeling A IV. Op basis van de gegevens in de staatsalmanakken over de jaren 1946-1951 met betrekking tot de organisatie van het ministerie van Oorlog en enkele notulen uit 1952 (inv. nr. 1) blijkt dit genuanceerder te liggen. </p>
          </note>
        </p>
        <p>Vanaf 1948 hield de SD zich voornamelijk bezig met de sociale zorg voor de uit Indonesië teruggekeerde militairen. Toen deze grootschalige demobilisatiemissie begin jaren vijftig voltooid was, werd er een begin gemaakt aan de uitbouw van de organisatie van de SD.</p>
        <p>Begin jaren vijftig kreeg de SD ook een andere plaats binnen het departement. In 1951 werd de SD namelijk een buitendienst van de nieuwe afdeling Sociale Zaken en Personeelszorg (voortaan: SZP), ressorterend onder het directoraat Personeel. Tussen 1951 en 1955 werd deze afdeling ook belast met de zorg voor gewezen en invalide militairen.<note>
            <p> Staatsalmanak voor het Koninkrijk der Nederlanden 1952 (Den Haag 1951); Staatsalmanak voor het Koninkrijk der Nederlanden 1954 (Den Haag 1953). In 1951 werd SZP opgericht. De zorg voor invalide en gewezen militairen bleef echter onder de verantwoordelijkheid van de afdeling A 4. In 1953 was de sectie sociale zorg van SZP belast met de scholing van invalide militairen. </p>
          </note>
        </p>
        <p>In 1955 ging SZP de afdeling Sociale Zaken (voortaan: SZ) heten. SZ had als taak de sociale of maatschappelijke zorg voor dienstplichtigen, beroepsmilitairen, gewezen en invalide militairen. SZ was belast met het maken en uitvoeren van beleid op het gebied van de sociale rechtspositie, de rechtspositie met betrekking tot de gezondheidszorg, bedrijfsmaatschappelijk werk, revalidatie en gehandicaptenzorg, sociale voorzieningen en personeelszorg in het kader van het militair strafprocesrecht en reclassering.<note>
            <p> Staatsalmanak voor het Koninkrijk der Nederlanden 1986 (Den Haag 1985). De taak van SZ is in de loop van de tijd zo nu en dan veranderd. Zo was SZ enige tijd verantwoordelijk voor de zorg van militaire graven: Staatsalmanak voor het Koninkrijk der Nederlanden 1956 (Den Haag 1955). De hier genoemde taken zijn de taken waar SZ zich consequent mee heeft beziggehouden. </p>
          </note>
        </p>
        <p>SZ ressorteerde tot 1963 onder de directie Militair Personeel. Daarna zou het tot eind jaren zestig ressorteren onder de directie Gezamenlijke Militaire Personeeldiensten en Pensioenen. In 1969 werd SZ een centrale afdeling.</p>
        <p>De land- en luchtmacht enerzijds en de zeemacht anderzijds hadden elk een eigen SD. Begin jaren zeventig gingen deze diensten op in de Militair Sociale Dienst (voortaan: MSD), opererend voor alle krijgsmachtdelen.<note>
            <p> Ministeriële beschikking van 22 november 1972, nr. 375.280 H. </p>
          </note> De MSD hield zich bezig met bedrijfsmaatschappelijk werk, namelijk het bieden van hulp aan militair personeel dat moeilijkheden in de werksituatie ondervindt door o.a. privé- en financiële problemen. Ook de MSD fungeerde als een buitendienst van SZ. De MSD had een centraal bureau bij SZ.</p>
        <p>In 1976 kwam SZ te ressorteren onder (en vanaf 1980 onder de directie Militaire Personeelszaken van) het directoraat-generaal Personeel.</p>
        <p>In 1989 gingen de MSD en de afdeling Bedrijfsmaatschappelijk Werk Burgerpersoneel (BWB) samen de Maatschappelijke Dienst Defensie (MDD) vormen, ressorterend onder de directie Personeel van de luchtmacht. Hierdoor kwam de maatschappelijke zorg voor het gehele defensiepersoneel in handen te liggen van één instelling. SZ is in deze instelling opgegaan.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>In 1991 werd het archief van de afdeling Sociale Zaken over de jaren 1953-1985 met een omvang van 66 dozen overgedragen aan het CAD, zonder overdrachtsbewijs en verklaring van vernietiging, maar wel met een plaatsingslijst. Dit blijkt uit het rapport dat in 1991 is opgemaakt van de overdracht.<note>
            <p> MvD, CAD, Archief afdeling Beheer, mapnr. 1096. </p>
          </note>
        </p>
        <p>Uit het overdrachtsrapport, de plaatsingslijst en de tijdens de bewerking aangetroffen omvang van het archiefblok (9 dozen) kan worden opgemaakt dat in de jaren tussen overdracht (1991) en bewerking (2008) selectie heeft plaatsgevonden. De dossiers van personen uit de geboortejaren 1911 tot en met 1919 zijn gedeeltelijk vernietigd en gedeeltelijk ingevoegd in het personeelsarchief (P-archief). De dossiers van personen uit de geboortejaren 1920 tot en met 1965 zijn ingevoegd in het archief van het burgerpersoneel (BP-archief). Het merendeel van de archiefbescheiden, inclusief de nadere toegangen in de vorm o.a. van brievenboeken, kaartsystemen, kaartenbakken met fiches en moederboeken moeten tussen 1991 en 2008 of zijn vernietigd of tussentijds zijn opgenomen in een ander archiefbestand, omdat deze tijdens de bewerking niet meer zijn aangetroffen.</p>
        
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">05.03</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.13</subject>
      </controlaccess>
      
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>De inventarisatie van dit archief geschiedde in het kader van de versnelde overdracht aan het Nationaal Archief van archieven van het Ministerie van Defensie. Dit archief is bewerkt door Xufen Sun, studente Documentaire Informatiewetenschap aan de Universiteit van Amsterdam in het kader van een stage.</p>
        <p>In het overdrachtsrapport aan het CAD staat dat de overdracht betrekking heeft op het archief van de afdeling Sociale Zaken over de jaren 1953-1985. Tijdens de bewerking van dit archief is echter gebleken dat de oudste stuk dateert uit 1952. Dit jaartal geldt in deze inventarisatie dan ook als het aanvangsjaar van dit archief.</p>
        <p>Tijdens de bewerking zijn in een aantal bestanddelen stukken aangetroffen die dateren van vóór 1952. Het betreft archiefstukken van rechtsvoorgangers. Deze zijn als zodanig in de inventaris opgenomen.</p>
        <p>Er zijn verder dubbele stukken, niet-militair gerelateerde en te specifieke stukken aangetroffen die tijdens de bewerking vernietigd zijn. Het archief heeft bij de overdracht een omvang van 0,6 strekkende meter.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Defensie: Afdeling Sociale Zaken, nummer toegang 2.13.198, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Defensie / Afd. Sociale Zaken, 2.13.198, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">1.</unitid>
          <unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>1-4</unitid>
            <unittitle>Notulen van de vergaderingen van de hoofden van de gewestelijke kantoren. Klad, concept, vastgesteld,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1975">1952-1972, 1975</unitdate>
            <physdesc>3 pakken en 1 stuk</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3428653" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45587421-a925-457f-b011-b1f4f81e2833</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1960">1952-1960</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3428654" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d9b7bfdd-9497-4a59-8edf-7f4d5f1d8388</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1967">1961-1967</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3428655" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5f1883b-01b0-4985-9643-512c172dcd1f</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1972">1968-1972</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3428656" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7955dc81-7f85-4c4f-a252-ec775025ad56</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>5-11</unitid>
            <unittitle>Ingekomen en minuten van uitgaande stukken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1985">1955-1957, 1959, 1963-1967, 1969-1970, 1972-1976, 1983-1985</unitdate>
            <physdesc>4 omslagen, 2 pakken en 1 stuk</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3428657" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/61703e1a-a868-478b-9bbe-b6a3147d8982</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1957">1955-1957</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3428658" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c53eef7-d5b2-4b33-a91e-6c5f70ec5284</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Bij de nota zijn diverse stukken uit 1955-1956 gevoegd die zijn gebruikt voor de opmaak van de nota</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3428659" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ba45f9f-f064-4beb-93e7-de3c23cf9c71</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1967">1963-1967</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3428660" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e3611a3-e0e2-4bdf-87f4-46ff3aecbd08</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969/1970">1969-1970</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3428661" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f45676a-3968-46f5-ba6e-1cbe96b86386</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1972/1976">1972-1976</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3428662" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8fd16ca2-d3fa-4d70-b2de-0b1dc83593e0</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983/1984">1983-1984</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3428663" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e692a48-fec3-4733-b9ca-e7674fb7686a</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1985">1985</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">2.</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende bijzondere onderwerpen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3428664" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a8a4bdd9-aa3a-4fb1-89bd-0078306ebd50</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de financiële en geneeskundige verzorging aan militairen en hun verwanten,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1953">1941-1943, 1945-1951, 1953</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Bevat gedeponeerde archiefstukken van rechtsvoorgangers.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3428665" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40338013-6410-4987-9b80-7047581d2ce6</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de zuivering van het overheidspersoneel in het kader van het zuiveringsbesluit 1945,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1957">1945-1957</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Bevat gedeponeerde archiefstukken van rechtsvoorgangers</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3428666" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8215daa9-adbc-4cee-8d10-ce0bf9521b85</unitid>
            <unittitle>Vademecum. Concept,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971">c.a. 1971</unitdate>
            <unittitle>met aanvullingen,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984">c.a. 1984</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3428667" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b769e6d-fb56-4613-88b7-5ab69f443650</unitid>
            <unittitle>Aantekening inzake het ontstaan, de ontwikkeling en taken van de Militair Sociale Dienst,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973">1973</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3845342" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd31d6f9-8485-4d08-84de-2af8173f1e08</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende wijziging besluit demobilisatievoorzieningen 1948 (wijziging en aanvullingen van demobilisatieregeling),</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1957">1949-1957</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd><p>Bevat voorstellen van de interdepartementale commissie inzake demobilisatievoorzieningen over deze materie</p></odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3845343" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f6a682f-abbb-470b-bf29-8c64eb928525</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende organisatorische en personele indeling van sociale en personeelszorg in leger en luchtmacht (o.a. Afdeling A2 Sociale Dienst)
	Afdeling Sociale Zaken en Personeelszorg en Hoofdkantoor Sociale Dienst / Directoraat Personeel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1953">1950, 1952–1953</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          </c02>
          <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3845344" type="ABS">18</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8555a047-b2fc-4021-a6ec-b2face6a0596</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende instelling van een afwikkelingsbureau Demobilisatie Centrum KL i.h.k.v. reorganisatie en opheffing van bovengenoemde centrum,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952">1951-1952</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          </c02>
            <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3845345" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b324c6b9-6387-4129-85ec-8a565b8983d5</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende richtlijnen en financiële mogelijkheden (o.a. wachtgeld- en overbruggingsuitkering) ten aanzien van emigratie van gedemobiliseerde militairen,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952">1951-1952</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          </c02>
            <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3845346" type="ABS">20</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/05f991b6-303d-4586-bf0b-0368e82134a5</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de mogelijke terugplaatsing van blijvend in Suriname geplaatste beroepsmilitairen beneden de rang van tweede-luitenant,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956">1955-1956</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>