<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:43:57 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.13.68.02::Capitulantenraad en Centraal Capitulanten Bureau)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/c25d63be-46d4-4ff0-b1db-d265e65c8ec6" urn="2.13.68.02.ead.xml">2.13.68.02</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van de archieven van de Capitulantenraad, 1936-1940 en van het Centraal Capitulanten Bureau, 1936-1940</titleproper>
        <author>H.E.M. Mettes, R. van Velden</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1994">1994</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Jaap van Rijswijck, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070312">20070312</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Capitulantenraad en Centraal Capitulanten Bureau</unittitle>
      <unittitle type="short">Capitulantenraad</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1936/1940" type="inclusive">1936-1940</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">D26077</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.20 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">29 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands.</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Ministerie van Defensie / Capitulantenraad</corpname>, 1936-1940</origination>
      <origination>
        <corpname>Ministerie van Defensie / Centraal Capitulanten Bureau</corpname>, 1936-1940</origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Capitulantenraad bevat naast de agenda's en verslagen van de vergaderingen van de raad ook een aantal stukken van de commissie voor beroepsvorming van jeugdige werkeloze onderwijzers en aantal brieven aan de minister van Binnenlandse Zaken en aan de minister van Defensie. Het archief van het Centraal Capitulanten Bureau bevat onder ander ook een aantal brieven aan de minister van Defensie en een rapport van de Rijkscontroleur inzake afgelegde bezoeken in Nederlandse gemeenten waar een onderofficier is aangesteld als controleur.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Een korte geschiedenis van het capitulantenstelsel, 1935 - 1940</head>
          <p>Bij wet van 29 november 1935, Staatsblad nr. 685 tot verlaging van de openbare uitgaven werd mede, in paragraaf 43, vastgesteld het Reglement tot instelling van een capitulantenstelsel, het "Capitulantenreglement" (verder te noemen: reglement). <note>
              <p>  Omdat het hier geen aparte wet betreft maar een deel van de Wet tot verlaging van de openbare uitgaven spreekt men van "Capitulantenreglement".  </p>
            </note> Op 9 december 1935 werd de voornoemde wet afgekondigd. In essentie diende dit reglement om de overgang van militair personeel naar de civiele dienst mogelijk te maken.</p>
          <p>Ter uitvoering van het bepaalde in het reglement werd bij algemene maatregel van bestuur van 3 april 1936 het "Capitulantenbesluit" (verder te noemen: besluit) vastgesteld. <note>
              <p>  Gewijzigd bij ministeriële beschikking (MB) van 16 oktober 1937, nr. 139. Legerorders bevattende de wetten, besluiten, ministerieele beschikkingen, kennisgevingen en mededeelingen van belang voor de Koninklijke Nederlandsche Landmacht. 's-Gravenhage, 1937. Nrs. 289 O en 341.  </p>
            </note> Artikel 1 van dit besluit bepaalde onder meer de instelling van een Capitulantenraad. Verder werd een Centraal Capitulantenbureau ingesteld tot bijstand van deze raad. Beide ressorteerden onder de minister van Defensie. </p>
          <p>De Capitulantenraad bestond uit elf leden en had tot taak te beslissen welke dienstplichtige onderofficieren met de rang van sergeant, die zes jaar in werkelijke dienst had doorgebracht, aanspraak maakte op benoeming tot (Spoorweg-)ambtenaar dan wel tot militair ambtenaar. <note>
              <p>  Artikel twee van het Capitulantenreglement regelt een en ander voor manschappen van de Koninklijke Marine, Korps Politietroepen, Marechaussee, remonterijders en militairen van het Koninklijk Nederlands Indisch Leger, die, zij het onder iets andere voorwaarden, ook op zulke benoeming aanspraak maakte. </p>
            </note> Deze personen werden aangeduid als capitulanten.</p>
          <p>Het Centraal Capitulantenbureau hield candidatenlijsten bij ter vervulling van vacatures bij het rijk, de provincie, een gemeente of andere publiekrechtelijke organisatie, als spoorwegambtenaar of als militair ambtenaar. Deze instanties waren verplicht betrekkingen aan te wijzen welke, met uitsluiting van andere gegadigden, slechts konden worden vervuld door capitulanten.</p>
          <p>Door de opheffing van de Land- en Zeemacht in juli 1940 kwam uiteraard ook de taak van de Capitulantenraad en het Centraal Capitulantenbureau te vervallen. In een pleitnota van de voorzitter van de Capitulantenraad aan de voorzitter van de Raad van Secretarissen-Generaal drong de eerste aan op voortzetting van de werkzaamheden. Dit zou kunnen geschieden door de instelling van een Centralen Plaatsingsraad en een Centraal Plaatsingsbureau. Beide organisaties zouden moeten ressorteren onder het ministerie van Binnenlandse Zaken. De taak en werkwijze zouden geheel overeenkomen met de rechtsvoorgangers.</p>
          <p>De subcommissie voor ambtenarenzaken van het college van Secretarissen-Generaal accordeerde op 20 juli 1940 met de verheffing van het Plaatsingsbureau van de afdeling Pensioenen en Wachtgelden van het departement van Binnenlandse Zaken tot een zelfstandige afdeling van voornoemd departement. Tot de taak van dit bureau zou behoren het herplaatsen van werkloze militairen en burgerambtenaren van het voormalig ministerie van Defensie. <note>
              <p>  Inv. nr. 18 </p>
            </note>
          </p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Nadere beschouwing in 1993 van dit archief leerde dat hier twee archieven vermengd waren, namelijk die van de Capitulantenraad en het Centraal Capitulanten Bureau. Het Bureau en de Raad voerde separaat van elkaar archief.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.13</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>In het kader van de bewerking in 1963 werd, met machtiging van de Algemeen Rijksarchivaris, een gedeelte van de archiefbescheiden vernietigd. <note>
            <p>  Machtiging Algemeen Rijksarchivaris dd. 13-2-1962 nr. A/V 21. Hoeveel en wat er werd vernietigd is niet bekend. </p>
          </note>
        </p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>In 1963 werd door J.H.W. Krijtenberg van het Centraal Archievendepot een toegang vervaardigd. Deze inventaris droeg de naam "Inventaris van het archief capitulantenbureau en de capitulantenraad, 1936-1940."</p>
        <p>Indachtig het structuurbeginsel zijn beide archieven in 1993 wederom gescheiden.</p>
        <p>De stukken werden vervolgens per archief onderwerpsgewijs geordend.</p>
        <p>De omvang voor de selectie van beide archieven bedroeg 0,60 strekkende meter. Achtenveertig centimeter is bewaard (Waarvan 45 centimeter Capitulantenraad en drie centimeter Centraal Capitulanten Bureau).</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Capitulantenraad en Centraal Capitulanten Bureau, 1936-1940, nummer toegang 2.13.68.02, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Capitulantenraad, 2.13.68.02, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <originalsloc>
        <head>Bewaarplaats van originelen</head>
        <p>Nationaal Archief, Den Haag</p>
      </originalsloc>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Archief van de Capitulantenraad, 1936-1940</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546897" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/260b4e87-cf27-4d42-a271-e793f7adb3eb</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de vaste aanstelling van tijdelijk- en contractpersoneel in Rijksdienst.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546898" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b2669c5-cb1d-4cf8-952b-58c44d88fe22</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de meetelling van militaire diensttijd in een capitulantenwerkkring.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1938">1936, 1938</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546899" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c860281-8312-4276-bc40-e1368ad2ba65</unitid>
            <unittitle>Notulen van vergaderingen van de Bijzondere Commissie voor Georganiseerd Overleg inzake vraagpunten gerezen na invoering van het Capitulantenreglement 1935.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1937">1936-1937</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546900" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/514b077d-95e5-451c-990a-0ebaed31185e</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de vervulling van vacatures in een voor capitulanten aangewezen werkkring. Minuten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1939">1936-1939</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>5-9</unitid>
            <unittitle>Agenda's en verslagen van vergaderingen van de Capitulantenraad.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1940">1936-1940</unitdate>
            <physdesc>5 pakken</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1546901" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e3ac90b-1cdc-4204-b9d4-0230c818265d</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1546902" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d26d3d13-4835-43ec-ae52-65838ebe9bbd</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1546903" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e9ae5d7-9ad9-4aac-9f40-f94258eb5a3a</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">1938</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1546904" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7acefab8-6116-4041-b2ff-9d36c6dcaf82</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">1939</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1546905" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/27bff4cb-82e1-493d-a63d-9c3952178409</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546906" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a9259c8-eedf-4328-afe7-43f943a2cb97</unitid>
            <unittitle>Brief aan de minister van Binnenlandse Zaken inzake herplaatsing van wachtgelders in een capitulantenbetrekking. Minuut.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546907" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cac15ca1-2742-436e-a87b-01b4eb2bb282</unitid>
            <unittitle>Brief aan de minister van Oorlog inzake een tegemoetkoming van representatie-kosten voor de directeur van het Centraal Capitulantenbureau. Minuut.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546908" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b40abf7d-f734-4707-adf4-7bd401b0e16d</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de instelling van de Commissie voor beroepsvorming van jeug- dige werkloze onderwijzers.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546909" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3566ea5e-c3b0-4b5e-bbf4-360d09d1ebd2</unitid>
            <unittitle>Notulen van vergaderingen van de Commissie voor beroepsvorming van jeugdige werkloze onderwijzers.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546910" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/52604836-2eba-47fd-8973-9537e522ff3e</unitid>
            <unittitle>Brieven aan de minister van Defensie inzake de aanstelling van dienstplichtig- en beroeps-onderofficieren capitulant. Minuten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1939">1937, 1939</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546911" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1ba3782-a4d5-430c-80c2-2cbaf9fbb961</unitid>
            <unittitle>Brieven aan de minister van Defensie inzake de begroting van de Capitulantenraad over de dienstjaren 1938-1939 en 1941. Minuten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1940">1937-1938, 1940</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546912" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86f25b23-c01f-443a-852e-56954874d065</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de vaststelling en goedkeuring van een poldercapitulanten- verordening in Zeeland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">1938</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546913" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6bcc07b-c2c7-4528-b902-5548708de3c1</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende verslagen van de Capitulantenraad en van het Centraal Capitulanten Bureau over de werkzaamheden van de jaren 1937 en 1939.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1940">1938, 1940</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546914" type="ABS">18</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0efcb2be-c041-40e4-889e-c1b80f8b571b</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de herplaatsing van overcompleet militair en burger personeel naar aanleiding van de opheffing van het Centraal Capitulanten Bureau en de Capitulanten Raad alsmede de Nederlandse Land- en Zeemacht.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Archief van het Centraal Capitulanten Bureau,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1940">1936-1940</unitdate>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546915" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d2dad2e-ce5d-472e-a11c-09f952bd8fb5</unitid>
            <unittitle>Brief aan de Capitulantenraad inzake het meetellen van de diensttijd bij aanstelling in een capitulantenbetrekking. Minuut.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546916" type="ABS">20</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ab7b091-0ce6-4597-989b-33532d543553</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de uitvoering van het Capitulantenreglement 1935 door het Capitulanten Bureau en de consequenties hiervan voor de Nederlandse gemeenten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546917" type="ABS">21</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1528406-80af-4d72-96c2-e71426b44c40</unitid>
            <unittitle>Correspondentie met de minister van Defensie inzake het toekennen van verplaatsingskosten voor gehuwde capitulanten in geval van verhuizing.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546918" type="ABS">22</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a332419a-9bc9-407a-bd39-d0376f81b358</unitid>
            <unittitle>Rapport van de Rijkscontroleur inzake afgelegde bezoeken in Nederlandse gemeenten waar een onderofficier is aangesteld als controleur.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p> Zie ook Ministeriële Beschikking van 6 januari 1936 nr. 113 (Legerorders 1936, nr. 6)</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546919" type="ABS">23</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/440e5722-d25f-472e-bc5e-4674469a6c56</unitid>
            <unittitle>Brief aan de voorzitter van de Capitulantenraad inzake aanvulling van het Ambtenarenreglement in verband met de invoering van het Capitulantenreglement.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546920" type="ABS">24</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b29502de-0167-49c8-8d23-4a8bd3a7683d</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de werkwijze van het Plaatsingsbureau en het Capitulanten Bureau inzake het plaatsen van wachtgelders en capitulanten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1939">1936-1937, 1939</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546921" type="ABS">25</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a9f38e4d-d887-4731-861b-0362fd56f604</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende wijzigingen van het Capitulantenreglement 1935.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1939">1936-1937, 1939</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546922" type="ABS">26</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45dd730f-a553-4e03-98e8-17d3deea3389</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende vacatures bij en aanstelling en benoeming van capitulanten in overheids- en of semi-overheidsbetrekkingen ingevolge het Capitulantenreglement.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1940">1936-1940</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546923" type="ABS">27</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0beacf61-d016-4110-8dbf-0387e88cb913</unitid>
            <unittitle>Brief aan de minister van Defensie inzake een vergoeding aan capitulanten vanwege verschuldigde griffiekosten herkeuring. Minuut.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546924" type="ABS">28</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c1bcbc24-095b-4336-9448-e6a9b0c7d565</unitid>
            <unittitle>Brieven aan de minister van Defensie inzake de begroting van het Centraal Capitulanten Bureau over de dienstjaren 1939 en 1940. Minuten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1939">1938-1939</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1546925" type="ABS">29</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39dda3ac-20cd-4d9b-8fd2-e5422e49bff4</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het met groot verlof sturen van sergeanten-capitulant bij het Kaderbataljon.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">1939</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>