<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:43:50 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.13.62.05::Diverse Commissies Oorlog)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/1d5f2ba8-2365-43d7-af04-59ba6188e0a0" urn="2.13.62.05.ead.xml">2.13.62.05</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het Ministerie van Oorlog: Diverse Commissies, 1853-1912</titleproper>
        <author>H.H. Jongbloed</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1990">1990</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Jaap van Rijswijck, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070313">20070313</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Diverse Commissies Oorlog</unittitle>
      <unittitle type="short">Oorlog /commissies</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1853/1912" type="inclusive">1853-1912</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">D26022</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">3.20 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">22 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands.</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Bewapeningscommissie</corpname>, 1909-?</origination>
      <origination>
        <corpname>Commissie Herziening Kustverdediging</corpname>, 1864-1865</origination>
      <origination>
        <corpname>Commissie tot het Ontwerpen van nieuw Paardentuig bij de Artillerie</corpname>, 1853</origination>
      <origination>
        <corpname>Commissie tot Onderzoek van de Opleiding van Militaire Geneeskundigen</corpname>, 1877</origination>
      <origination>
        <corpname>Permanente Militaire Spoorweg-Commissie</corpname>, 1867-1912</origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De archieven van de verschillende commissie die werkzaam waren onder het Ministerie van Oorlog bevatten voornamelijk notulen van de commissies en een aantal rapporten. Het archief van de Bewapingscommissie bevat nog stukken betreffende de subcommissie Nieuwe Hollandse Waterlinie, van de subcommissie voor de organisatie van de houwitserartillerie en van de subcommissie voor munitievoorziening.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Institutioneel-historische toelichting</head>
          <bioghist>
            <head>Commissie tot het ontwerpen van nieuw paardentuig bij de Artillerie 1853</head>
            <p>De Commissie tot het ontwerpen van nieuw paardentuig bij de artillerie zou, volgens het aangetroffen archiefstuk <note>
                <p>Inv.nr. 1.</p>
              </note>, zijn ingesteld bij beschikking van de minister van Oorlog van 19 februari 1853 bureau Artillerie nr. 46 B. Bij de overmatige schoning van het ministerie-archief is de minuut van deze beschikking vernietigd. Daardoor kan niet meer exakt worden vastgesteld, welke taak en samenstelling de commissie had. Voorzitter was in elk geval C. baron Nepveu, chef van de Generale Staf, terwijl een artillerie-officier De Casembroot er vermoedelijk lid van is geweest.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Commissie Herziening Kustverdediging 1864-1865</head>
            <p>De "Commissie tot herziening van hetgeen is vastgesteld nopens de kustverdediging in Nederland", kortweg Commissie Herziening Kustverdediging, werd in- en samengesteld bij Koninklijk Besluit van 3 juni 1864 nr. 63. Zij bestond uit:
					<list mark="bullet" type="marked">
                <item>C. baron Nepveu, chef van de Generale Staf, als voorzitter</item>
                <item>gen.maj. b.d. J.J. van Mulken</item>
                <item>kol. C.M. Storm van 's-Gravesande, inspecteur in de tweede Inspectie der Fortificatiën</item>
                <item>H. Camp, Staatsraad in buitengewone dienst</item>
                <item>kap.t.z. J. Andreae</item>
                <item>L.K. Turk, Hoofdingenieur directeur der Scheepsbouw</item>
                <item>kap.ltz. M.H. Jansen</item>
                <item>maj. H.E.W. Rodi de Loo, officier der Generale Staf, als secretaris, en</item>
                <item>kap. C.C. Cox verbonden aan de staf der Artillerie.</item>
              </list>
            </p>
            <p>De commissie stelde nog in het jaar van instelling haar rapport vast, dat in 1865 werd gedrukt. Zij werd opgeheven bij schrijven van de minister van Oorlog van 12 januari 1865 Kabinet Litt. F, op machtiging van de koning verkregen bij kabinetsrescript van 9 januari 1865 nr. 65. Terwijl uit de samenstelling blijkt, dat de commissie onder gezamenlijke verantwoordelijkheid van de ministers van Oorlog en Marine werkte, heeft het de schijn dat dat laatste departement zich weinig aan het werk gelegen liet liggen <note>
                <p>Inv.nr. 5. Daarin is ook de instruktie voor de commissie te vinden. Verwezen kan nog worden naar Algemeen Rijksarchief, Tweede Afdeling, archief van de directie der marine, commandement maritieme middelen Willemsoord 1820-1958, nummer toegang 2.12.12, inv.nrs. 207 en 208, rapportage van de commissie.</p>
                <p>Voor het archief van de Commissie Kustverdediging 1853 wordt verwezen naar een andere toegang in deze band, 2.13.62.03: Comité van Defensie.</p>
              </note>.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Bewapeningscommissie 1909-?</head>
            <p>De Bewapeningscommissie zou volgens het fragment-commissie-archief zijn ingesteld bij beschikking van de minister van Oorlog van 9 januari 1909 Kabinet Litt. A 3. De instellingsbeschikking is, voorzover bekend, niet bewaard gebleven. Het gehele Kabinets- of geheim archief van het ministerie van Oorlog vanaf 1845 is tijdens de Tweede Wereldoorlog verloren gegaan. Nadere documentatie omtrent instelling, samenstelling, werkwijze, rapportage en opheffing van de commissie ontbreekt derhalve.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Permanente Militaire Spoorweg-Commissie 1876-1912</head>
            <p>De Permanente Militaire Spoorweg-Commissie dankte haar bestaan aan het bij KB van 16 september 1876 Sb 182 vastgestelde "Reglement omtrent de aanwending van spoorwegen en spoorwegmaterieel in de gevallen, bedoeld in art. 24 en de 2de alinea van art. 50 van de wet van 9 april 1875 (Staatsblad no. 67)".</p>
            <p>Daarin werd bepaald dat "de leiding van de dienst en van het gebruik van spoorwegen, ingeval oorlog of andere buitengewone omstandigheden dat gebruik voor 's Rijksdienst in het belang van 's lands verdediging noodig maken, en de voorbereiding van hetgeen voor de uitvoering noodig is", werd opgedragen aan een Permanente Militaire Spoorweg-Commissie. Deze Commissie zou tenminste drie leden en een secretaris tellen, allen, evenals de voorzitter, te benoemen door de koning. Vestigingsplaats was 's-Gravenhage, behalve eventueel in oorlogstijd. Dan zou de Commissie staan onder de onmiddellijke bevelen van de alsdan aan te wijzen opperbevelhebber, die de standplaats van de Commissie kon bepalen. In vredestijd was de Commissie bevoegd om voor de uitoefening van haar taak te corresponderen met de minister van Oorlog, met de Chef van de Generale Staf, met de Raad van Toezicht op de Spoorwegdiensten, en in tijden van oorlog tevens met bestuurders van spoorwegdiensten en alle autoriteiten welke de Commissie wenste te benaderen. De Commissie zou van de minister van Oorlog mededeling ontvangen van de maatregelen, die voor het militair belang bij het gebruik van spoorwegen nodig of wenselijk werden geacht, en diende in vredestijd te beramen wat voor de behoorlijke uitvoering van die maatregelen noodzakelijk zou zijn. Halfjaarlijks diende de Commissie verslag uit te brengen aan de minister van Oorlog over het door haar verrichte. Het Reglement stelde de bevoegdheden van de Commissie vast in specifieke, in de wet van 1875 genoemde gevallen. Een nadere instructie van de Commissie zou bij KB vastgesteld worden <note>
                <p>Recueil Militair bevattende de wetten, besluiten en orders betreffende de Koninklijke Nederlandsche Landmacht (voortaan: RM) 1876 I p. 608 e.v.</p>
              </note>. Het Reglement werd bij KB van 18 juni 1901 Sb 153 door een nieuw vervangen, dat op zijn beurt bij KB van 17 september 1912 Sb 295 ook weer een vervanger kreeg. In dit laatste reglement werden de verantwoordelijkheden die tot dusverre aan de Permanente Militaire Spoorweg-Commissie waren opgedragen, opgedragen aan de minister van Oorlog, voor wat betreft de voorbereidingen in vredestijd, aan de Opperbevelhebber der Land- en Zeestrijdkrachten in geval van oorlog of mobilisatie. Feitelijk werd daardoor de Commissie opgeheven <note>
                <p>RM 1912 p. 1085 e.v.</p>
              </note>.</p>
            <p>De eerste instructie voor de Commissie werd vastgesteld bij KB van 3 april 1877 nr. 1. Daarin werd o.m. voorzien in een subcommissie belast met dagelijkse aangelegenheden (uitvoering van de besluiten der Commissie, voorbereiden van de werkzaamheden en vergaderingen daarvan, optreden in spoedeisende gevallen, en behandeling van door de Commissie gedelegeerde aangelegenheden), en werd nader omschreven wat van de Commissie werd verwacht: het ontwerpen van voorschriften en bepalingen voor het gebruik der spoorwegen ten behoeve van de landsverdediging, zoals voor:
					<list mark="bullet" type="marked">
                <item>de samenstelling van militaire treinen, het inladen en lossen daarvan met militair personeel, materieel, paarden enz.</item>
                <item>spoorwegvervoer van zieken en gewonden</item>
                <item>handhaving van orde, veiligheid en tucht bij vertrek en aankomst van militaire treinen</item>
                <item>verpleging van troepen en paarden tijdens treinreizen</item>
                <item>uitvoering van art. 13 van bovengenoemd Reglement (het treffen van voorzieningen voor onderhoud, herstel en aanpassingen der spoorwegen in tijd van oorlog)</item>
                <item>de afrekeningen met spoorwegmaatschappijen voor het militair gebruik van spoorwegen en spoorwegmaterieel</item>
                <item>de vaststelling van het spoorwegmaterieel dat voor Rijksrekening moet worden aangeschaft en van de goederen die in oorlogstijd aanwezig moeten zijn voor het militaire spoorwegvervoer.</item>
              </list>
            </p>
            <p>Verder diende de commissie registers, kaarten en tekeningen bij te houden van locomotieven, wagons, spoorwegstations, -emplacementen en -verbindingen, telegraaftoestellen, kolendepots, verder van (civiel) spoorwegpersoneel e.d.</p>
            <p>Nauwkeurige instructie kreeg de Commissie over de wijze, waarop zij bij het uitbreken van oorlog onmiddellijk diende te handelen in het belang van de landsverdediging <note>
                <p>RM 1877 I p. 696. Gewijzigd bij KB van 2.6.1878 nr. 29, RM 1878 I p. 871. </p>
              </note>. Deze (gewijzigde) instructie werd opgevolgd door een nieuwe bij KB van 18 juni 1901 Sb 154, welke bij de opheffing van de Commissie werd ingetrokken <note>
                <p>KB van 17 september 1912 Sb 295, RM 1912 p. 1085 e.v.</p>
              </note>.</p>
            <p>Reeds bij KB's van 7 januari 1877 nr. 11 en 13 februari 1877 nr. 24 waren leden van de Commissie benoemd. Daardoor was de Commissie aanvankelijk als volgt samengesteld:
					<list mark="bullet" type="marked">
                <item>jhr. G.J.G. Klerck, oud-minister van Oorlog, voorzitter</item>
                <item>H.E.W. Rodi de Loo, gen.maj. der Artillerie</item>
                <item>H.J. Enderlein, kol. der Genie</item>
                <item>M.C.J. Piepers, lid van de eerder genoemde Raad van Toezicht op de Spoorwegdiensten</item>
                <item>P.C. Beelenkamp, hoofdinspecteur der beweging bij de Hollandsche IJzeren-Spoorweg-maatschappij</item>
                <item>J. Verloop Czn., ingenieur bij de Nederlandsche Rhijn-Spoorweg-maatschappij</item>
                <item>J.W.H. Conrad, ingenieur en chef van de lopende dienst bij de Nederlandsche Centraal-Spoorweg-maatschappij</item>
                <item>mr. H.M.A. baron van der Goes, chef van het Mouvement bij de Maatschappij tot Exploitatie van Staatsspoorwegen</item>
                <item>H.A. Perk, kap. der Artillerie, secretaris <note>
                    <p>RM 1877 I p. 690.</p>
                  </note>.</item>
              </list>
            </p>
            <p>Bij KB's van 2 november 1877 nr. 2, 8 november 1877 nr. 3 en 19 november nr. 7 werden Klerck en Rodi de Loo reeds eervol ontslagen en J.M. van der Star, Chef van de generale Staf, benoemd tot lid en voorzitter <note>
                <p>RM 1877 I p. 764.</p>
              </note>. Bij KB van 31 december 1877 nr. 25 werd Piepers vervangen door W.J. Wolterbeek, lid van dezelfde Raad van Toezicht <note>
                <p>RM 1878 I p. 773.</p>
              </note>. Vervolgens werd in 1882 Van der Goes vervangen door E.J.B.H.M. Engeringh, chef handelszaken en mouvement van de Maatschappij tot Exploitatie van Staatsspoorwegen <note>
                <p>KB 26.12.1881 nr. 20, KB 15.10.1882 nr. 21, RM 1882 p. 4 en 227.</p>
              </note>. In 1885 werd in de Commissie benoemd M. Simon Gzn., lid van de Raad van Toezicht op de Spoorwegdiensten <note>
                <p>KB 9.9.1885 nr. 25, RM 1885 p. 190.</p>
              </note>. Perk werd in 1886 vervangen door H.J.E. de Vogel, kap. der Artillerie <note>
                <p>KB 18.7.1886 nr. 16, RM 1886 p. 215.</p>
              </note>. De zittende Verloop werd in 1887 vervangen door een andere met dezelfde naam, C.W. Verloop, ingenieur-werktuigkundige bij de Nederlandsche Rijnspoorwegmaatschappij <note>
                <p>KB 12.8.1887 nr. 28, RM 1887 p. 191.</p>
              </note>. In 1888 volgde de benoeming van mr. J.E. Ameshoff, secretaris van de Nederlandsche Centraal-Spoorwegmaatschappij <note>
                <p>KB 6.3.1888 nr. 12, RM 1888 p. 90.</p>
              </note>. Van der Star en Enderlein werden in 1892 vervangen door resp. F.M.B. ridder Alewijn, lt.gen., adjudant in buitengewone dienst van H.M. de Koningin, en chef van de Generale Staf, als voorzitter, en K. Eland, kol. der Generale Staf <note>
                <p>KB 16.1.1892 nr. 20, RM 1892 p. 19.</p>
              </note>. In 1894 werd Eland al weer vervangen door gen.maj. A. Kool, die kort daarop Alewijn opvolgde als chef der Generale Staf èn als voorzitter van de Commissie, terwijl in de openkomende plaats werd benoemd W.G.F. Snijders, kol. der Generale Staf <note>
                <p>KB's 19.5.1894 nr. 34, 24.7.1894 nr. 29 en 13.9.1894 nr. 21, RM 1894 p. 190, 259 en 346.</p>
              </note>. Snijders werd in 1897 vervangen door M.H.J. Plantenga, kol. der Generale Staf, terwijl de secretaris De Vogel werd vervangen door kap. der Infanterie A.L. Klerk de Reus <note>
                <p>KB 24.4.1897 nr. 15, 24.5.1897 nr. 62 en 27.7.1897 nr. 90, RM 1897 p. 137, 195 en 466.</p>
              </note>. Plantenga werd in 1900 opgevolgd door gen.maj. R.J. van Moock, sous-chef van de Generale Staf, die in 1902 in beide hoedanigheden werd opgevolgd door kol. H.P. Staal <note>
                <p>KB 2.12.1900 nr. 5, RM 1900 p. 796; KB 13.8.1902 nr. 32, RM 1902 p. 888.</p>
              </note>. In 1903 werd Klerk de Reus als secretaris vervangen door A.G. Maris, kap. der Generale Staf <note>
                <p>KB 14.9.1903 nr. 113, RM 1903 p. 1026.</p>
              </note>. Staal, inmiddels minister van Oorlog geworden, werd in 1905 als sous-chef en commissie-lid opgevolgd door gen.maj. F.N. Thiange <note>
                <p>KB 8.11.1905 nr. 51, RM 1905 p. 1122.</p>
              </note>. In 1908 werd secretaris Maris vervangen door P.J.H. van der Palm, kap. der Generale Staf, terwijl in datzelfde jaar ook de sous-chef der Generale Staf, gen.maj. C.J. Snijders, tot lid werd benoemd <note>
                <p>KB 22.7.1908 nr. 43 en 3.8.1908 nr. 70, RM 1908 p. 633 en 791.</p>
              </note>.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Commissie van onderzoek der opleiding van militaire geneeskundigen 1877</head>
            <p>De "Commissie ter verkrijging eener deugdelijke eenvormige opleiding voor aanstaande militaire geneeskundigen en pharmaceuten voor het leger hier te lande en aanstaande militaire geneeskundigen voor de vloot en het leger in de koloniën", die zichzelf kortweg aanduidde als Commissie van onderzoek der opleiding van militaire geneeskundige studenten, werd ingesteld bij KB van 12 januari 1877 nr. 30 met het doel om het bestaande militair-geneeskundige onderwijs te Amsterdam te onderzoeken en omtrent verbeteringen in dit onderwijs aanbevelingen te doen. De commissie rapporteerde op 5 juli 1877, onder meer met de aanbeveling de militair-geneeskundige opleiding te Amsterdam op te heffen en de opleiding van militair-geneeskundig personeel te verplaatsen naar de bestaande civiele geneeskundige opleidingen. De commissie bestond uit
					<list mark="bullet" type="marked">
                <item>dr. A.W.M. van Hasselt, Inspecteur van de Geneeskundige Dienst der Landmacht, voorzitter</item>
                <item>dr. H. Slot, Inspecteur van de Geneeskundige Dienst der Zeemacht</item>
                <item>dr. J.C.G. Evers, oud-hoogleraar aan de Universiteit van Leiden</item>
                <item>kol. P.M. Netscher, chef van het bureau personeel en militaire zaken bij het departement van Oorlog</item>
                <item>kap.t.z. H.B. Kip, chef van de afdeling personeel en militaire zaken bij het departement van Marine, tijdens het bestaan van de commissie wegens zijn benoeming tot gouverneur van Curaçao vervangen door kap.lt.t.z. J.P. van Rossum, zijn ambtsopvolger bij het departement</item>
                <item>jhr. J.D. Six, hoofdcommies bij de afdeling militaire zaken van het departement van Koloniën</item>
                <item>W.P. Ruijsch, arts, officier van gezondheid 2e klasse bij het regiment Grenadiers en Jagers, secretaris.</item>
              </list>
            </p>
            <p>Daar de minister van Oorlog geen belangstelling had om de commissie te ontbinden, deed zij dat zelf in haar laatste vergadering op 5 juli 1877 <note>
                <p>Voor uitgebreider informatie omtrent de organisatie van de militair-geneeskundige dienst en de opleiding van het personeel daarvan zie de volgende inventaris in deze band, te weten: Algemeen Rijksarchief, Tweede Afdeling, Inventaris van het archief vande Inspecteur(-Generaal) van de Geneeskundige Dienst der Land- (en Zee-)macht 1828-1916 en daarbij gedeponeerde bescheiden, Den Haag 1991, nummer toegang 2.13.62.06.</p>
              </note>.</p>
          </bioghist>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>De (fragment-)archiefjes van de Commissie tot het ontwerpen van een nieuw paardentuig bij de artillerie en van de Commissie Herziening Kustverdediging werden aangetroffen bij het archief van het Comité van Defensie <note>
            <p>Zie Algemeen Rijksarchief, Tweede Afdeling, archief van het Comité van Defensie 1850-1868 en daarbij aangetroffen bescheiden 1741-1897, Den Haag 1990, kodenr. inventaris 2.13.62.03.</p>
          </note>. Het feit, dat C. baron Nepveu van de commissies èn van het Comité voorzitter was, zal wel tot de vermenging geleid hebben. Aangenomen mag worden, dat deze commissie-archiefjes het archief van het Comité van Defensie op haar -- niet meer geheel naspeurbare -- tochten heeft vergezeld. Dat deed ook het archiefmateriaal van de Commissie Kustverdediging 1853, maar dit is geheel met de archivalia van het Comité vermengd -- vermoedelijk omdat het Comité het werk van die commissie nog eens dunnetjes heeft overgedaan. De bescheiden van de Commissie tot het ontwerpen van een nieuw paardentuig bij de artillerie en van de Commissie Herziening Kustverdediging konden zonder bezwaar worden losgemaakt van het archief van het Comité van Defensie.</p>
        <p>Door de vorige bewerker, het Archief van de Koninklijke Landmacht, was het wel als een afzonderlijk archief herkend en in stand gehouden. Te Schaarsbergen werd het, als de andere genoemde bestandjes, ondergebracht in het conglomeraat "Landmacht-archieven tot 1940", en in dat verband in 1979/1980 overgebracht naar het nieuwe Algemeen Rijksarchief te 's-Gravenhage.</p>
        <p>Het ene notulenregister van de Permanente Militaire Spoorweg-Commissie werd in 1988 zwervend in de depots van het Algemeen Rijksarchief aangetroffen. Gegevens over de herkomst ontbreken geheel, evenals over de verblijfplaats van de rest van het Commissie-archief <note>
            <p>Voor nadere gegevens kan wel worden verwezen naar: Algemeen Rijksarchief, Tweede Afdeling, archief van de Generale Staf van de Koninklijke Land- en Zeemacht 1813-1913, nummer toegang 2.13.15, pp. 48-50.</p>
          </note>.</p>
        <p>Het archief van de Commissie van onderzoek der opleiding van militaire geneeskundige studenten is, conform de opdracht aan de secretaris in de laatste vergadering gegeven, in 1877 gedeponeerd bij het departement van Oorlog. Bij de bewerking van het gewoon verbaal-archief van dit departement werd het daar aangetroffen, in het verbaal van 11 augustus 1877 nr. 7 P, waaruit het nu is losgemaakt <note>
            <p>Algemeen Rijksarchief, Tweede Afdeling, Tussentijdse plaatsingslijst van het gewoon verbaal-archief van het ministerie van Oorlog 1813-1913, nummer toegang 2.13.01, inv. nr. 3656. Door de verwijdering van het commissie-archief kon het verbaal van 11 augustus 1877 nr. 7 P verplaatst worden naar inv. 3655 en kwam inv.nr. 3656 te vervallen.</p>
          </note>. Het archiefje, waaruit ogenschijnlijk niet is vernietigd, meet 0,15 cm.</p>
        <acqinfo>
          <p>Net als de andere genoemde archieven en archiefjes is het fragment-archief van de Bewapeningscommissie vermoedelijk bij proces-verbaal van 5 maart 1956 overgedragen aan het Algemeen Rijksarchief, i.c. het hulpdepot van de Rijksarchiefdienst te Schaarsbergen.</p>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.13</subject>
      </controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Deze (fragment)-commissie-archiefjes zijn bij de ontmanteling van het complex "Landmacht-archieven tot 1940" tot een eigen bestandje samengevoegd. Dat omvat 0,25 m'. Er zijn geen openbaarheidsbeperkingen van kracht.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Diverse Commissies Oorlog, 1853-1912, nummer toegang 2.13.62.05, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Oorlog /commissies, 2.13.62.05, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>COMMISSIE TOT HET ONTWERPEN VAN NIEUW PAARDENTUIG BIJ DE ARTILLERIE 1853</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1438290" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5e9ec8c-b41d-4a61-b39b-ce30605f9ec3</unitid>
            <unittitle>Rapport van de commissie aan de minister; minuut met voorafgaande nota van De Casembroot dienaangaande.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1853">1853</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>COMMISSIE HERZIENING KUSTVERDEDIGING 1864</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1438291" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/497f0b4a-7fa2-414d-aec6-bf1e6f227b6c</unitid>
            <unittitle>Rapport van de commissie, met minuut en afschriften.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1864">1864</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1438292" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3716fe6c-dbe3-4201-81e0-f3d9070fc060</unitid>
            <unittitle>Brieven ingekomen bij de voorzitter.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1864">1864</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1438293" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f5824fc-149f-4389-a082-36433108404e</unitid>
            <unittitle>Notulen van de vergaderingen van de commissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1864">1864</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1438294" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e7820e8-da35-476b-bb74-a2e6ce4947dc</unitid>
            <unittitle>Ingekomen stukken betreffende de instelling, samenstelling, instruktie en opheffing van de commissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1864/1865">1864-1865</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1438295" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc3f23cc-013b-49b6-8c93-973e6e5e466c</unitid>
            <unittitle>Rapport van de Inspecteur-generaal der Fortificatiën Van der Hart Beek van een inspectie te Den Helder, Nieuwe Diep en Texel 1867; gelijktijdig afschrift, met fragment van het gedrukte rapport van de Commissie Herziening Kustverdediging, 1865, en uittreksel van H.E.W. Rodi de Loo uit de notulen van die commissie, 1871, over het standpunt ten aanzien van de materie van het rapport Van der Hart Beek.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1865/1871">1865, 1867, 1871</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>BEWAPENINGSCOMISSIE 1909-?</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>7-8</unitid>
            <unittitle>Notulen van de commissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1909/1912">1909-1912</unitdate>
            <physdesc>2 delen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1438296" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b6c0ed8f-7484-4ffb-af18-cc26b32854c5</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1909 feb 11 - 03 sep 1910</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1438297" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d46cc6d6-873f-4904-b113-bcf4aa789c52</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19101017/19120124">1910 okt 17 - 24 jan 1912</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1438298" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3178051-e279-420e-b454-52626f974409</unitid>
            <unittitle>Ingekomen circulaire van de commissie verwapening van de stelling Amsterdam en Nieuwe Hollandse Waterlinie aan de leden van de Bewapeningscommissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1910">1910</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>10-12</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de werkzaamheden van Subcommissies van de Bewapeningscommissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1910">1910</unitdate>
            <physdesc>3 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1438299" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51ff5a78-0d00-47d1-91db-cb4431ea9448</unitid>
              <unittitle>Subcommissie (A): Nieuwe Hollandse Waterlinie.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1438300" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8236378c-374d-4b5e-aef1-0fdd8cb02b2a</unitid>
              <unittitle>Subcommissie (C): organisatie der houwitser-artillerie.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1438301" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a082a9c8-9a30-4072-8fda-e9208bb855d8</unitid>
              <unittitle>Subcommissie D: munitievoorziening.</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>PERMANENTE MILITAIRE SPOORWEG-COMMISSIE 1876-1912</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1438302" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/522f3742-02af-44c5-aba9-d9faaa73ec0d</unitid>
            <unittitle>Notulenregister.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1888/1894">1888-1894</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>COMMISSIE VAN ONDERZOEK DER OPLEIDING VAN MILITAIRE GENEESKUNDIGE STUDENTEN (1876-)1877</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1438303" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8a288ed-2082-432f-be77-7d5516b1d92c</unitid>
            <unittitle>Ingekomen en minuten van uitgaande stukken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1877">1877</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1438304" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac969a27-a9e4-4de9-b442-67ddd4231e41</unitid>
            <unittitle>Brievenboek van de Inspecteur van de Geneeskundige Dienst der Landmacht als voorzitter van de commissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1876/1877">1876-1877</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1438305" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d1b6223-b917-4935-9c91-405b975b1683</unitid>
            <unittitle>Ingekomen memories en nota's van commissieleden en anderen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1877">1877</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1438306" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d56cf175-4c2f-4b4c-a47e-b1a630a75f04</unitid>
            <unittitle>Verzamelde gegevens uit het tijdvak 1833-1876 t.b.v. het statistisch onderzoek der commissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1877">1877</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>18-20</unitid>
            <unittitle>Notulen van de commissie-vergaderingen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1877">1877</unitdate>
            <physdesc>3 delen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1438307" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44e26006-3a40-4525-8f2b-f3cae51038db</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1877 jan 25 - 12 feb</unitdate>, vergaderingen 1 - 7</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1438308" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2fa3acd1-b949-4b77-9424-29b1dcabaa97</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1877 feb 21 - 14 apr</unitdate>, vergaderingen 8 - 15</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1438309" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab7edd1e-9011-404e-9db6-de418c7451e3</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1877 apr 25 - 05 jul</unitdate>, vergaderingen 16 - 24</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>21-22</unitid>
            <unittitle>Rapport van de commissie, met bijlagen en aanhangsel. Concept en afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1877">1877</unitdate>
            <physdesc>2 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1438310" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa5631c2-3847-44c9-93f4-03bb5be0b812</unitid>
              <unittitle>Concept.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1438311" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/751a124b-7f91-40f3-830a-487b6f003054</unitid>
              <unittitle>Afschrift.</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>