<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!--20110928--><ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" scriptencoding="iso15924" repositoryencoding="iso15511" findaidstatus="unverified-full-draft">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.13.5370::Ministerie van Defensie: Algemene Secretarie, Beleidsterrein Rijksbegroting)//NL" urn="2.13.5370.ead.xml" url="http://proxy.handle.net/10648/63c37a09-075a-45cd-a8a1-76971270a143">2.13.5370</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van de Algemene Secretarie van het ministerie van Defensie: beleidsterrein Rijksbegroting, 1955 - 1980</titleproper>
				<author>L.C. Beijersbergen van Henegouwen, D. Bentum, N.C. Bekker</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date normal="2010" era="ce" calendar="gregorian">2010</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">
	Deze digitale toegang is in <date normal="2011" calendar="gregorian" era="ce">2011</date>
	vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
	<title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>.
	Eindredactie: Hanno de Vries,
	<date normal="20111013" calendar="gregorian" era="ce">13 oktober 2011</date>.
			</creation>
			<langusage>This finding aid is written in
<language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">
              Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende
              richtlijnen:
              <bibref>
					<title>ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch
                       Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>
                , Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004
              </bibref>
              ;
              <bibref>
					<title>Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>
                , Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003
              </bibref>
              .
            </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Defensie: Algemene Secretarie, Beleidsterrein Rijksbegroting</unittitle>
			<unittitle type="short">Defensie / Rijksbegroting</unittitle>
			<unitdate label="Periode: " type="inclusive" normal="1955/1980" era="ce" calendar="gregorian">1955-1980</unitdate>
			<unitid label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA" countrycode="NL">5370</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">2.00 meter; </extent>
				<extent unit="files">42 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Ministerie van Oorlog, Algemene Secretarie</corpname>, tot 1959</origination>
			<origination>
				<corpname>Ministerie van Defensie, Algemene Secretarie</corpname>, vanaf 1959</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Dit deel van het archief van de Algemene Secretarie heeft betrekking op de planning van de Defensie-uitgaven, zowel de openbare als de geheime. Een groot deel van het archief betreft de totstandkoming van de jaarlijkse begroting van het ministerie, alsook de meerjarenramingen. Andere stukken hebben betrekking op specifieke bestedingen, zoals de aanschaf van militair materieel, financiele voorzieningen voor veteranen en bezuinigingsoperaties. Het archief bevat voorts begrotingen van het Staatsbedrijf der Artillerie-Inrichtingen, dat formeel onder het ministerie ressorteerde.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<p>De in deze toegang specifiek beschreven archiefbescheiden met betrekking tot de rijksbegroting worden verklaard in het Rapport institutioneel onderzoek.<note>
						<p>PIVOT-rapport nummer 15, “per slot van rijksrekening”, Een institutioneel onderzoek naar het handelen van de minster van Financiën en de minister van Defensie op het beleidsterrein rijksbegroting, 1940-1993, gezamenlijke uitgave van de Rijksarchiefdienst en het ministerie van Financiën, 1994.</p>
					</note> Dit rapport geeft een overzicht van de ontwikkelingen in historisch perspectief en de doelstelling van het beleidsterrein rijksbegroting, de organisatie, de actoren en hun onderlinge relaties. Het rapport is beschikbaar in de studiezaal.</p>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p>
				</acqinfo>
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				
			<subject source="ABS_trefwoord">2.13</subject></controlaccess>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>Met deze toegang wordt 2,00 m’ overgedragen aan het Nationaal Archief, terwijl 1,84 m’ op grond op grond van de ‘selectielijst voor de neerslag van de handelingen - nummers 10, 11, 29, 43, 97, 99, 186, 379 en 501 - van de Minister van Defensie en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Rijksbegroting, Nr. C/S/05/139 25-1-2005, gepubliceerd: Staatscourant 31 maart 2005, nummer 62/pag. 34) voor vernietiging in aanmerking kwam.</p>
			</appraisal>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>Deze institutionele toegang is het product van de bewerking van archiefbescheiden volgens de PIVOT methodiek.</p>
				<p>Vanwege de gecompliceerdheid van de methodiek ten opzichte van de bewerking volgens de vernietigingslijst van het ministerie van Defensie en de destijds beperkte beschikbaarheid van het aantal vastgestelde basis selectiedocumenten is er voor een stapsgewijze introductie gekozen.</p>
				<p>De beschikbaarheid van het vastgestelde basis selectiedocument rijksbegroting (voortaan BSD) en de samenstelling van het archief algemene secretarie van het ministerie van Oorlog later Defensie waren het uitgangspunt voor een pilot project. De pilot had als doel inzicht te verwerven in de praktische toepasbaarheid van het BSD als selectiemiddel en de bewerkers geleidelijk aan vertrouwd te laten raken met de bewerkingswijze.</p>
				<p>Het archief, 1954 – 1981, met een omvang van 94 m¹ kent een eenduidige opbouw met dossiers, waarbinnen een grote variëteit van onderwerpen voorkomt. Ook is het archief compleet en “onderhouden”, in die zin dat tot 1994 door het semi-statisch archief van de CPA de vernietigbare archiefbescheiden werden verwijderd op basis van de vernietigingslijst. Aan de dossiers werden registratienummers toegekend van zes cijfers in de series 200.000, 300.000 en 400.000. Het onderscheid tussen de series stond in relatie tot de behandelende directies van het ministerie. De bewerking van dit archiefdeel eindigt in 1981, waarmee het voldoet aan de overbrengingstermijn gesteld in de Archiefwet 1995. Het gedeelte 1946 – 1953 zal afzonderlijk worden geïnventariseerd om reden dat dit deel gevormd werd volgens het verbaalstelsel. Dit leent zich niet voor bewerking volgens de PIVOT methodiek. Zie hiervoor de inventaris met Toegangsnummer 2.13.151.</p>
				<p>Naast bovengenoemd beleidsterrein kent de minister van Defensie er meerdere waarop hij optreedt als direct verantwoordelijke (actor minister), daarnaast zijn er ook beleidsterreinen met een (gedeelde) verantwoordelijkheid die hij draagt met een collega minister (actor vakminister). Door het destijds ontbreken van voldoende vastgestelde BSD’n voor deze beleidsterreinen kon het archief niet integraal bewerkt worden en diende het deel rijksbegroting daaruit te worden geselecteerd. Wel werd tijdens dit proces elk dossier aan een der overige beleidsterrein toegewezen voor latere bewerking.
Vervolgens werd de inhoud van elk dossier geanalyseerd en in relatie gebracht met een specifieke handeling behorende tot genoemd beleidsterrein en beschreven, ingeval er sprake was van een handeling voorzien van de indicatie (B), bewaren. De beschrijvingen werden opgenomen in een geautomatiseerd bestand tevens model institutionele toegang (IT).</p>
				<p>Dossiers behorende tot de handelingen, categorie (V) vernietigen, werden afgescheiden en geregistreerd in een apart bestand.</p>
				<p>Om ervoor te zorgen dat gedurende de bewerking van het archief te allen tijde dossiers opvraagbaar bleven, werd het oorspronkelijke registratienummer van de dossiers gehanteerd.</p>
				<p>De in de IT opgenomen en beschreven dossiers kregen uiteindelijk in de fase van ompakken conform de norm goede en geordende staat een definitief en uniek inventarisnummer, gebaseerd op een projectnummer toegekend door het Nationaal Archief en het nummer van het rapport institutioneel onderzoek (RIO), in dit geval 5 en 15, en een volgnummer 5114.</p>
			</processinfo>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Er zijn geen beperkingen aan het gebruik van inventarisnummers krachtens het auteursrecht</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Defensie: Algemene Secretarie, Beleidsterrein Rijksbegroting, nummer toegang 2.13.5370, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Defensie / Rijksbegroting, 2.13.5370, inv.nr. ...</p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p>De inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar.</p>
			</altformavail>
			<separatedmaterial>
				<head>Afgescheiden archiefmateriaal</head>
				<p>Deze inventaris beschrijft slechts een gedeelte van het archief van de Algemene Secretarie van het ministerie van Oorlog / Defensie uit de jaren 1955-1980.</p>
				<p>Het oorspronkelijke archief is bij de bewerking opgesplitst in verschillende deelarchieven, die op grond van verschillende selectielijsten werden bewerkt. Op elk deelarchief is een afzonderlijke inventaris gemaakt:
					<list type="deflist">
						<listhead>
							<head01>Nummer toegang</head01>
							<head02>Beleidsterrein</head02>
						</listhead>
						<defitem>
							<label>2.13.5370</label>
							<item>Rijksbegroting</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5371</label>
							<item>Burgerluchtvaart</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5372</label>
							<item>Militair Personeel</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5373</label>
							<item>Rijkshuisvesting</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5374</label>
							<item>Voorlichting</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5375</label>
							<item>Militaire Operatiën</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5376</label>
							<item>Militaire Inlichtingendiensten</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5377</label>
							<item>Overheidspersoneel: arbeidsverhoudingen</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5378</label>
							<item>Overheidspersoneel: arbeidsvvoorwaarden</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5379</label>
							<item>Overheidspersoneel: arbeidsvmarkbeleid</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5380</label>
							<item>Overheidsinformatievoorziening</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5381</label>
							<item>Wetenschapsbeleid</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5382</label>
							<item>Politie I</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5383</label>
							<item>Dienstplicht</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5384</label>
							<item>Overheidsorganisatie</item>
						</defitem>

    </list>
</p>
			</separatedmaterial>
		
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">5</unitid>
					<unittitle>Het opstellen van wetsontwerpen tot vaststelling van het hoofdstuk van de begroting van uitgaven waarover deze het beheer voert, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1955/1978">1955 - 1977 (1978)</unitdate>
					</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Actor: de minister van Defensie</p>
				</odd>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761593" type="ABS">1</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/458a3f4e-69bd-4faa-9058-49b4a7c9b533</unitid>
						<unittitle>Hoofdstuk VIII A (Departement van Oorlog) der rijksbegroting voor het dienstjaar 1954</unittitle>
						<unitdate normal="1955">1955</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761594" type="ABS">2</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b1fa3fbb-a9c2-4a58-ad31-c3c7b2485e51</unitid>
						<unittitle>Hoofdstuk VIII A (Departement van Oorlog) der rijksbegroting voor de dienstjaren 1955-1956</unittitle>
						<unitdate normal="1955/1958">1955-1958</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761595" type="ABS">3</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9390dce1-48f4-4a9a-b61b-8b545534f276</unitid>
						<unittitle>Hoofdstuk VIII A en B (Departement van Oorlog) der rijksbegroting voor het dienstjaar 1957</unittitle>
						<unitdate normal="1956/1959">1956-1959</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761596" type="ABS">4</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/83938d7d-51f9-4cd6-877a-3daa2b20a815</unitid>
						<unittitle>Hoofdstuk VIII A en B (Departement van Oorlog) der rijksbegroting voor de dienstjaren 1958-1959, en geheime uitgaven met betrekking dienstjaren 1957-1959</unittitle>
						<unitdate normal="1958/1960">1958-1960</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761597" type="ABS">5</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9666b627-bd61-45d8-80a6-7ddd412b547f</unitid>
						<unittitle>Hoofdstuk VIII (Departement van Defensie) voor het dienstjaar 1960 (o.a. aankoop Lockheed-F104G-vliegtuigen), en geheime uitgaven 1960-1961</unittitle>
						<unitdate normal="1959/1961">1959-1961</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761598" type="ABS">6</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00da38bd-0cf9-4320-81a7-17f57c330f36</unitid>
						<unittitle>Defensie-uitgaven 1965-1974, en civiele verdedigingsplannen voor de jaren 1972-1976, en financiering van overheidsdiensten in buitengewone omstandigheden</unittitle>
						<unitdate normal="1960/1973">1960-1973, met lacunes</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761599" type="ABS">7</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/06eaff84-e649-47e3-ad9b-affdcbb6c1b8</unitid>
						<unittitle>Hoofdstuk VIII (Departement van Defensie) voor het dienstjaar 1961, en geheime uitgaven 1961-1963</unittitle>
						<unitdate normal="1961/1963">1961-1963</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761600" type="ABS">8</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1db49d9-1f8f-42aa-873e-3f4a6e4ce2c5</unitid>
						<unittitle>Hoofdstuk X (Departement van Defensie) voor het dienstjaar 1962</unittitle>
						<unitdate normal="1961/1966">1961-1966</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761601" type="ABS">9</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be66ef47-25de-44e1-b49d-da1c886f7af0</unitid>
						<unittitle>Hoofdstuk X (Departement van Defensie) voor het dienstjaar 1963, en geheime uitgaven 1963-1964</unittitle>
						<unitdate normal="1962/1966">1962-1966</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761602" type="ABS">10</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/703b2919-9940-4839-8555-f24a0c0d7eca</unitid>
						<unittitle>Hoofdstuk X (Departement van Defensie) voor het dienstjaar 1964, en overboekingbesluit 1963-1964</unittitle>
						<unitdate normal="1963/1964">1963-1964</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761603" type="ABS">11</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/08a5eb8a-cc09-443c-977e-eaab34822af3</unitid>
						<unittitle>Opgave meerjarige ramingen over de jaren. 1966-1970</unittitle>
						<unitdate normal="1965/1966">1965-1966</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761604" type="ABS">12</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45d14fec-e484-4eb1-9bb8-de2f4b31f2e4</unitid>
						<unittitle>Hoofdstuk X (Departement van Defensie) voor het dienstjaar 1966</unittitle>
						<unitdate normal="1965/1967">1965-1967</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761605" type="ABS">13</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84be5004-4fd0-4e8d-9118-753870693a62</unitid>
						<unittitle>Financiële planninggegevens voor de middellange termijn 1968-1971</unittitle>
						<unitdate normal="1966">1966</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761606" type="ABS">14</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/869dabfb-8bd9-4cfa-ade5-d17e55d1b3eb</unitid>
						<unittitle>Hoofdstuk X (Departement van Defensie) voor het dienstjaar 1968 (o.a. aanschaffing van Leopardtanks), en geheime uitgaven 1968-1969</unittitle>
						<unitdate normal="1967/1969">1967-1969</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761607" type="ABS">15</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/feca5085-e129-4812-baf6-e0ac202e5dcb</unitid>
						<unittitle>Aanpassing procedure bij de memories van toelichting en beleidsherzieningen ten behoeve van meerjarenafspraken, en problematiek over de defensielasten ten behoeve van de Nederlandse Antillen</unittitle>
						<unitdate normal="1967/1980">1967-1980</unitdate>
					</did>
					<odd>
						<p>Met lacunes.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761608" type="ABS">16</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7fb26dfe-c961-42e9-9f69-69d189b6e56c</unitid>
						<unittitle>Totaalcijfers voor de ramingen uitgaven bij ongewijzigd beleid voor de jaren 1971-1973</unittitle>
						<unitdate normal="1968/1970">1968, 1970</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761609" type="ABS">17</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d68a9209-8717-443b-b2d2-08dbf6b81b8e</unitid>
						<unittitle>Hoofdstuk X (Departement van Defensie) voor het dienstjaar 1969</unittitle>
						<unitdate normal="1968/1977">1968-1971, 1977</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761610" type="ABS">18</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a642950-4b41-4841-97b4-f87969106dcb</unitid>
						<unittitle>Hoofdstuk X (Departement van Defensie) voor het dienstjaar 1970</unittitle>
						<unitdate normal="1968/1972">1968-1972</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761611" type="ABS">19</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b1b28271-fdd3-48bb-b414-7426f8df49c1</unitid>
						<unittitle>Hoofdstuk X (Departement van Defensie) voor het dienstjaar 1971</unittitle>
						<unitdate normal="1970/1975">1970-1975</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761612" type="ABS">20</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c58ff10b-5afa-444a-9f6e-dc2713c83a4a</unitid>
						<unittitle>Hoofdstuk X (Departement van Defensie) voor het dienstjaar 1973 en geheime uitgaven 1973 1971, 1973-1975 pak</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761613" type="ABS">21</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/63176fb8-ff1c-42f6-ab6f-be285a2a82ac</unitid>
						<unittitle>Aanwijzingen, richtlijnen en randvoorwaarden voor een oriënterend onderzoek naar bezuinigen bij Defensie als gevolg van de voorjaarnota 1975/1976</unittitle>
						<unitdate normal="1973/1977">1973-1977</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761614" type="ABS">22</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca3a6c64-6d0c-4e52-bff0-899b916bcb44</unitid>
						<unittitle>Hoofdstuk X (Departement van Defensie) voor het dienstjaar 1975, en overboekingbesluit 1975-1976</unittitle>
						<unitdate normal="1973/1977">1973-1977</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Met retroacta 1978.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761615" type="ABS">23</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/57de9a44-a755-47d1-a145-4dfd2d734cdd</unitid>
						<unittitle>Meerjarenramingen rijksbegroting 1975, en overzicht van defensie-uitgaven in het kader voor een vierjarig plan voor de periode 1975 -1978</unittitle>
						<unitdate normal="1974/1976">1974-1976</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>24-25</unitid>
						<unittitle>Hoofdstuk X (Departement van Defensie) voor het dienstjaar 1976</unittitle>
						<unitdate normal="1975/1977">1975-1977</unitdate>
						<physdesc>2 pakken</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Met retroacta 1978.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3761616" type="ABS">24</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0dc0845a-f952-4f7a-ae71-223c77dbae5f</unitid>
							<unittitle>Dossiernr. 399.640/u - 399.640/3c</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3761617" type="ABS">25</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f5d1af3-ebe1-4462-b2a1-5646736069e0</unitid>
							<unittitle>Dossiernr. 399.640/3d - 399.640/9e</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>26-27</unitid>
						<unittitle>Hoofdstuk X (Departement van Defensie) voor het dienstjaar 1977</unittitle>
						<unitdate normal="1975/1977">1975-1977</unitdate>
						<physdesc>2 pakken</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Met retroacta 1978.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3761618" type="ABS">26</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d703856e-34be-4de6-a318-4ff42fb10728</unitid>
							<unittitle>Dossiernr. 455.553 - 455.553/2k</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3761619" type="ABS">27</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/61d9e979-b423-448a-81ff-870e5e61bebb</unitid>
							<unittitle>Dossiernr. 455.553/2l - 457.379/b</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761620" type="ABS">28</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/91f77f11-d630-428d-aeb9-f53043289607</unitid>
						<unittitle>Interim rapport van de ad hoc werkgroep Bezuinigingsmogelijkheden bij Defensie, bijstelling van de defensiebegroting voor de jaren 1977-1980</unittitle>
						<unitdate normal="1975/1977">1975-1977</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Met retroacta 1978.</p>
					</odd>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">66</unitid>
					<unittitle>Het bepalen dat uitgaven alsnog door de Algemene Rekenkamer onder de rijksuitgaven worden opgenomen, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1976/1977">1976 - 1977</unitdate>
					</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Actor: de minister van Defensie</p>
				</odd>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761621" type="ABS">29</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a104580-4aab-4ea8-a0f2-3f56821ec28b</unitid>
						<unittitle>Ontwerp van wet m.b.t. het onder de rijksuitgaven opnemen van de betalingen welke zijn voortgevloeid uit voorzieningen voor gewezen militairen op de voet van de Wet op de Arbeidsongeschiktheidsverzekering, en intrekking Regeling Comptabiliteit 1959 en invoering Comptabiliteitswet 1976</unittitle>
						<unitdate normal="1976/1977">1976-1977</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Met retroacta 1978.</p>
					</odd>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">78</unitid>
					<unittitle>Het opstellen van wetsontwerpen tot vaststelling van de hoofdstukken van de begroting voor de takken van de rijksdienst die voor een afzonderlijk beheer zijn aangewezen en waarover deze het beheer voert, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1960/1975">1960 - 1975</unitdate>
					</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Actor: de minister van Defensie</p>
				</odd>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761622" type="ABS">30</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7aa766ea-6270-4793-8ebd-ab16dfbbf037</unitid>
						<unittitle>Staatsbedrijf Artillerie-Inrichtingen voor het dienstjaar 1960</unittitle>
						<unitdate normal="1960/1962">1960-1962</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761623" type="ABS">31</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f192b510-95c0-49b9-83ad-acba0afe3f1b</unitid>
						<unittitle>Staatsbedrijf Artillerie-Inrichtingen voor het dienstjaar 1961-1962</unittitle>
						<unitdate normal="1961/1966">1961-1966</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761624" type="ABS">32</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f256530-bb29-45c4-a862-8b878de26f23</unitid>
						<unittitle>Staatsbedrijf Artillerie-Inrichtingen voor het dienstjaar 1963-1964</unittitle>
						<unitdate normal="1963/1965">1963-1965</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761625" type="ABS">33</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a297904-b892-4cbf-87be-19574ff5dcee</unitid>
						<unittitle>Staatsbedrijf Artillerie-Inrichtingen voor het dienstjaar 1965</unittitle>
						<unitdate normal="1964/1967">1964-1967</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761626" type="ABS">34</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/740cea2f-07f9-4f8c-9362-00da3d3ae152</unitid>
						<unittitle>Staatsbedrijf Artillerie-Inrichtingen voor het dienstjaar 1966</unittitle>
						<unitdate normal="1965/1967">1965-1967</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761627" type="ABS">35</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/243d0528-be5d-4120-8a71-98f45da67ba6</unitid>
						<unittitle>Staatsbedrijf Artillerie-Inrichtingen voor het dienstjaar 1967</unittitle>
						<unitdate normal="1966/1968">1966-1968</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761628" type="ABS">36</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9fe629f1-8c17-4003-af92-8656e97e307c</unitid>
						<unittitle>Staatsbedrijf Artillerie-Inrichtingen voor het dienstjaar 1968</unittitle>
						<unitdate normal="1967/1975">1967-1975, met lacunes.</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Bevat Kamervragen inzake de sluiting van de N.V. Pyrotechniek te Ossendrecht, dochteronderneming van het bovengenoemde Staatsbedrijf.</p>
					</odd>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">177</unitid>
					<unittitle>Het opstellen van wetsontwerpen (of een wijziging daarin) tot vaststelling van het hoofdstuk van de begroting van uitgaven en ontvangsten, waarover deze het beheer voert, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1977/1980">1977 - 1980</unitdate>
					</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Actor: de minister van Defensie</p>
				</odd>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761629" type="ABS">37</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/220446f4-9e45-4611-9eed-0456bbb10a8b</unitid>
						<unittitle>Hoofdstuk X (Departement van Defensie) voor het dienstjaar 1978, en nota inzake ombuigingsoperatie van de collectieve sector</unittitle>
						<unitdate normal="1977/1979">1977-1979</unitdate>
						<physdesc>pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>38-39</unitid>
						<unittitle>Hoofdstuk X (Departement van Defensie) voor het dienstjaar 1979, en nota inzake reële groei van de defensieramingen met 3% per jaar in de komende planperiode</unittitle>
						<unitdate normal="1978/1980">1978-1980</unitdate>
						<physdesc>2 pakken</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3761630" type="ABS">38</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6457757c-8d37-4189-b543-58218e7f2425</unitid>
							<unittitle>Dossiernr. 458.059/g - 458.059/v</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3761631" type="ABS">39</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/969e4f67-80ca-49a2-b2b3-2e261b3c32fc</unitid>
							<unittitle>Dossiernr. 458.059/x - 458.059/3q</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>40-41</unitid>
						<unittitle>Hoofdstuk X (Departement van Defensie) voor het dienstjaar 1981</unittitle>
						<unitdate normal="1980">1980</unitdate>
						<physdesc>2 pakken</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3761632" type="ABS">40</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fa63ffb8-ba24-45dd-8609-0a8f5dfab355</unitid>
							<unittitle>Dossiernr. 459.930/b - 459.930/z</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3761633" type="ABS">41</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24322318-f7bf-4d41-a62f-46409cb1df74</unitid>
							<unittitle>Dossiernr. 459.930/2a - 459.930/2e</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">518</unitid>
					<unittitle>Het, in overeenstemming met de minster van Financiën, afleggen van verantwoording over het gevoerde financiële beleid aan de Staten-Generaal, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1977/1980">1977, 1980</unitdate>
					</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Actor: de minister van Defensie</p>
				</odd>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761634" type="ABS">42</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dff7378a-9262-4e4e-a513-e607977c44ac</unitid>
						<unittitle>Toezending ter informatie boekwerkje "Financiële Kerngegevens Defensie", uitgave 1977 en 1980</unittitle>
						<unitdate normal="1977/1980">1977, 1980</unitdate>
					</did>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>