<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:46:06 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.14.5317::Ministerie van OCW: Werkgroep Landbouwonderwijs van de Ned.-Belgische Subcie v/d gelijkwaardigheid van diploma's en civiel effect v/d Gem.Techn.Cie ter uitvoering v/h Ned.-Belgisch Cultureel Akkoord)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/a96881cc-a18e-47db-85eb-97e19bdf9a46" urn="2.14.5317.ead.xml">2.14.5317</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen: Werkgroep Landbouwonderwijs van de Ned.-Belgische Subcie v/d gelijkwaardigheid van diploma''s en civiel effect, 1979-1983</titleproper>
        <author>Centrale Archief Selectiedienst</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Anita Bouwman, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20101213">13 december 2010</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">ISAD(G) : Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van OCW: Werkgroep Landbouwonderwijs van de Ned.-Belgische Subcie v/d gelijkwaardigheid van diploma's en civiel effect v/d Gem.Techn.Cie ter uitvoering v/h Ned.-Belgisch Cultureel Akkoord</unittitle>
      <unittitle type="short">OCW / Landbouwonderwijs</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1979/1983" type="inclusive">1979-1983</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">5317</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">1 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Ministerie van OCW / Werkgroep Landbouwonderwijs van de Ned.-Belgische Subcie van de gelijkwaardigheid van diploma's en civiel effect van de GemengdeTechnische Commissie ter uitvoering van het Ned.-Belgisch Cultureel Akkoord</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat vergaderstukken en stukken betreffende de instelling van de Werkgroep.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>De historische achtergronden en ontwikkelingen van de archiefvormer zijn uitgebreid beschreven in de volgende publicatie: <bibref linktype="simple">26 <title linktype="simple">Agrarisch Onderwijs.</title> Een onderzoek naar actoren, taken en handelingen op het beleidsterrein Agrarisch Onderwijs in de periode 1945-1992 (samenstelling: G.M.C.J. Smeets; ISBN 90-74442-30-7) 's-Gravenhage 1995</bibref>.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.14</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Voor deze actor was geen handeling opgenomen in het rapport institutioneel onderzoek (RIO-nr. 26): Agrarisch Onderwijs, een institutioneel onderzoek naar de actoren, taken en handelingen op het beleidsterrein Agrarisch Onderwijs in de periode 1945 tot 1992 ('s-Gravenhage, 1995). En ook niet in de op dit rapport gebaseerde selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij binnen het beleidsterrein Agrarisch Onderwijs over de periode1945 - 1992, kenmerk 20 november 1998/nr. 98.814.RD, Stcrt. 1999, nr. 22 / pag. 5.</p>
        <p>Daarom is er voor deze actor de volgende handeling geformuleerd: Het doen van onderzoek naar de gelijkwaardigheid van de diploma's in de sector van het wetenschappelijk landbouwonderwijs, alsmede naar de daarin aanwezige onderwijsbevoegdheden (1979 - 1983). Deze handeling is in een overleg met de zorgdrager het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, Nationaal Archief en de CAS in concept opgesteld en vervolgens is hieraan de waardering Bewaren toegekend. In deze toegang is de neerslag van deze archiefvormer opgenomen onder het handelingnummer 509.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Als uitvloeisel van het meerjarenconvenant afgesloten op 22 september 1994 tussen het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen, het Ministerie van Binnenlandse Zaken en de Centrale Archief Selectiedienst (CAS) is door de CAS in de periode 2005 - 2007 het archief van de Werkgroep Landbouwonderwijs van de Nederlands-Belgische Subcommissie voor de gelijkwaardigheid van diploma's en civiel effect van de Gemengde Technische Commissie ter uitvoering van het Nederlands-Belgisch Cultureel Akkoord bewerkt, totaal 0,1 meter.</p>
        <p>Voor de bewerking had het archief een omvang van 0,1 meter. Van dit archief is, conform de afspraken met de zorgdrager en het Nationaal Archief, niets vernietigd. Het gehele bestand, totaal 0,1 meter, is na bewerking overgebracht naar het Nationaal Archief.</p>
        <p>Voor de materiële staat van het archief is de bewerking uitgevoerd conform de Regeling duurzaamheid archiefbescheiden.</p>
      </processinfo>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Het archief is allereerst ingedeeld naar beleidsterrein. Met een beleidsterrein wordt bedoeld een afgebakend onderwerp van overheidsbemoeienis, in dit geval dus "Agrarisch Onderwijs".</p>
        <p>Per beleidsterrein is het archief onderverdeeld naar handeling. Per handeling zijn de beschrijvingen van de dossiers vermeld. Een handeling wordt verricht door een actor ter uitvoering van een taak, of op grond van een wettelijke bevoegdheid. Een actor is een overheidsinstelling die bevoegd is zelfstandig op te treden (bijvoorbeeld een minister) binnen het beleidsterrein. Op een beleidsterrein treden meerdere actoren handelend op.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <otherfindaid>
        <head>Andere toegang</head>
        <p>Het archief was aanvankelijk beschreven in de Institutionele Toegang: 5.026.5317: Institutionele Toegang op de gegevensbestanden van de Werkgroep Landbouwonderwijs van de Nederlands-Belgische Subcommissie voor gelijkwaardigheid van diploma's en civiel effect m.b.t. het beleidsterrein Agrarisch Onderwijs over de periode 1979-1983.</p>
      </otherfindaid>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van OCW: Werkgroep Landbouwonderwijs van de Ned.-Belgische Subcie v/d gelijkwaardigheid van diploma's en civiel effect v/d Gem.Techn.Cie ter uitvoering v/h Ned.-Belgisch Cultureel Akkoord, nummer toegang 2.14.5317, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, OCW / Landbouwonderwijs, 2.14.5317, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">026</unitid>
          <unittitle>Agrarisch onderwijs <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1992">1945-1992</unitdate>
          </unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">509</unitid>
            <unittitle>Het doen van onderzoek naar de gelijkwaardigheid van de diploma's in de sector van het wetenschappelijk landbouwonderwijs, alsmede naar de daarin aanwezige onderwijsbevoegdheden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979/1983">1979-1983</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
          <bioghist>
            <list type="simple">
              <item>
                <corpname role="actor">Actor: Werkgroep Landbouwonderwijs van de Nederlands-Belgische Subcommissie voor de gelijkwaardigheid van diploma's en civiel effect van de Gemengde Technische Commissie ter uitvoering van het Nederlands-Belgisch Cultureel Akkoord</corpname>
              </item>
            </list>
          </bioghist>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2999682" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/439cd6a2-8f55-41e5-abad-9cdb0a9472c2</unitid>
              <unittitle>Instelling, vergaderstukken en rapport.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979/1983">1979-1983</unitdate>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>