<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:45:41 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.14.42.03::Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen: Staatscommissie Concentratie Bijzonder Lager Onderwijs)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/3e592479-a466-446c-92c0-cdfde0857cda" urn="2.14.42.03.ead.xml">2.14.42.03</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Staatscommissie Concentratie Bijzonder Lager Onderwijs, 1936-1937</titleproper>
        <author>C.D.E.M. Vierling</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1990">1990</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Henny van Schie, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070323">23 maart 2007</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in
		  <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>. </langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                   <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                     <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080815">15 augustus 2008</date>
        <item>
          <num>1</num>Bijlage ingevoegd door <name>Pauline van den Heuvel</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen: Staatscommissie Concentratie Bijzonder Lager Onderwijs</unittitle>
      <unittitle type="short">Staatscie. Concentratie Bijzonder Lager Onderwijs</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1936/1937" type="inclusive">1936-1937</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">O27579</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>;
		  
      <extent unit="files">8 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Staatscommissie "Concentratie Bijzonder Lager Onderwijs"</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">In 1936 werd de Staatscommissie "Concentratie Bijzonder Lager Onderwijs" insteld nadat er commotie was ontstaan over de mogelijke dreiging van rechtsongelijkheid tussen het algemeen en bijzondere onderwijs. Bevat notulen van de commissie en nota's, rapporten aangaande en voorstellen tot wijziging van de Lager Onderwijs wet van 1920. Bevat tevens krantenknipsels.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head> Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>De staatscommissie werd ingesteld bij KB van 11 februari 1936, nr. 15, nadat de regering paragraaf 12 van het wetsontwerp van 6 augustus 1935 had ingetrokken als gevolg van de vele kritiek hierop. In deze paragraaf stond een bepaling, die aangaf dat bijzondere scholen naar het oordeel van het departement, bij ministerieel besluit konden worden opgeheven. Dergelijke besluiten konden worden uitgevaardigd naar aanleiding van de opheffing en concentratie van een aantal openbare scholen. Zoals in een commentaar in De Tijd van 23 januari 1937 vermeld staat werd hiermee gelijkheid in behandeling tussen openbaar en bijzonder onderwijs beoogd, maar in feite resulteerde het in een willekeurige behandeling van het bijzonder onderwijs. Begrijpelijkerwijze kwam parlementair rechts hiertegen in verzet aldus De Tijd.</p>
        <p>Op 4 maart werd 1936 door de minister van O.K. en W. de commissie geïnstalleerd - bestaande uit leden van de Tweede Kamer der Staten-Generaal - die een compromis moest zien te vinden tussen enerzijds de (rechtse) kamermeerderheid in zijn verzet tegen de dreigende rechtsongelijkheid tussen openbaar en bijzonder onderwijs, en anderzijds de linkse regering in haar door de wet opgedragen zorg voor de voorziening van voldoende openbaar onderwijs.</p>
        <p>De taak van de commissie was:
				<list type="simple">
            <item>te onderzoeken, of een wettelijke regeling kan worden getroffen om de concentratie van bijzondere scholen voor algemeen vormend lager onderwijs te verwezenlijken op een wijze die de bezwaren tegen paragraaf 12 van het bij koninklijke boodschap van 6 augustus 1935 ingediende wetsontwerp ondervangt en eventueel voorstellen in die richting te doen;</item>
            <item>voorstellen te doen, welke betrekking hebben op de materie, geregeld in de wet van 4 augustus 1933, staatsblad no 414.</item>
          </list>Deze wet hield in: het beperken van uitgaven, welke voor de openbare kassen voortvloeien uit de uitvoering van de Lageronderwijswet 1920.</p>
        <p>De commissie hield 13 plenaire vergaderingen, de subcommissie vergaderde 7 keer. De subcommissie werd zo vaak als de commissie dit nodig achtte bijeen geroepen om een voorstel te doen. De leden van de subcommissie werden door de voorzitter aangewezen. De werkzaamheden van de staatscommissie kwamen op 13 december 1936 gereed. Het rapport werd 16 december ingediend en op 8 januari 1937 uitgebracht. De kern van het uitgebrachte rapport lag in de gelijkschakeling van het openbaar en bijzonder onderwijs. De gelijkschakeling hield in dat zowel het openbaar onderwijs als het bijzonder onderwijs hetzelfde minimum aantal leerlingen moest hebben om bestaansrecht te behouden. Door de bezuinigingen op het onderwijs was de regering genoodzaakt het aantal scholen terug te brengen. Het stichten van nieuwe scholen werd van regeringszijde sterk afgeremd. Doordat het ontwerp van de staatscommissie unaniem werd aanvaard, was zij van mening dat zij de bedenkingen tegen paragraaf 12 hiermee had ondervangen. Met het uitbrengen van het rapport achtte de staatscommissie haar taak volbracht.</p>
        <list type="deflist">
          <head>Leden van de staatscommissie</head>
          <defitem>
            <label>voorzitter:</label>
            <item>Dr. J.R. Slotenmaker de Bruïne, minister van onderwijs, kunsten en wetenschappen;</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label>lid en tweede voorzitter:</label>
            <item>mr. P.J. Oud, minister van Financiën;</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label>leden:</label>
            <item>mr. P.J.M. Aalberse, minister van staat,</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label/>
            <item>ir. J.W. Albarda,</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label/>
            <item>dr. S.E.B. Bierema,</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label/>
            <item>mr. G.A. Boon,</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label/>
            <item>jhr. mr. D.J. de Geer, minister van staat,</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label/>
            <item>mr. A.M. Joekes,</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label/>
            <item>Th. M. Ketelaar,</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label/>
            <item>J. Schouten,</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label/>
            <item>J.G. Suring,</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label/>
            <item>mr. J. Terpstra,</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label/>
            <item>Th.J. Thijssen,</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label/>
            <item>H.W. Tilanus,</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label>secretaris:</label>
            <item>mr. P.W.H. Truyen, hoofdinspecteur van het lager onderwijs,</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label>adjunct-secretarissen:</label>
            <item>mr. H. Alberda, hoofdcommies bij het departement van Financiën,</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label/>
            <item>J.A. van Lagerveld, commies bij het departement van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen.</item>
          </defitem>
        </list>
        <p>Mr. P.J.M. Aalberse werd opgevolgd door mr. C.M.J.F. Goseling, lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal. Door het overlijden van Th. Ketelaar werd D. Kooiman benoemd tot zijn opvolger.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archief is afkomstig uit het door de CAS geïnventariseerde archief van de afdeling Lager Onderwijs 1918-1934. Het is als vreemd archief retour gezonden aan het ministerie van Onderwijs en Wetenschappen.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.14</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>De omvang bedroeg slechts twee dozen en is met het inventariseren teruggebracht tot één. In het archief bevonden zich voor het merendeel afschriften van de aanwezige stukken. Uit het archief zijn dubbelen en geleidebrieven vernietigd.</p>
      </appraisal>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Het archief was voor een klein gedeelte zaaksgewijs geordend; deze orde kon worden gehandhaafd. Het merendeel van de stukken zat los in dozen waarbij elke orde ontbrak. De zaaksgewijze ordening werd voor zover mogelijk voortgezet, de overige stukken zijn onderwerpsgewijs opgeborgen. De notulen van de vergaderingen zijn bijeengezet naar staatscommissie en subcommissie.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen: Staatscommissie Concentratie Bijzonder Lager Onderwijs, nummer toegang 2.14.42.03, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Staatscie. Concentratie Bijzonder Lager Onderwijs, 2.14.42.03, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <descgrp type="appendices">
      <head>Bijlagen</head>
      <bibliography>
        <head>Overzicht van geraadpleegde bronnen</head>
        <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Verslag van de staatscommissie</title>
        </bibref>
        <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Staatsblad</title> no 414 d.d. 04-08-1937</bibref>
        <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">De Tijd</title> van 23 januari 1937</bibref>
      </bibliography>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638610" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c9add8c-bae2-4745-aab4-17dcaf162c07</unitid>
            <unittitle>Notulen van vergaderingen van de staatscommissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638611" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ace4ae7e-b13a-4896-8005-0f8d404e65f0</unitid>
            <unittitle>Notulen van vergaderingen van de subcommissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Stukken betreffende bijzondere onderwerpen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638612" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ec9c02b-2284-4aa5-b844-0f3c2b732130</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de installatie van de staatscommissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638613" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c43c958-e26f-4f8e-ac39-ec1e5a35eb05</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een enquéte over de opheffing van openbare scholen sinds juli 1933.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638614" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d6ee3be-6df9-4380-be39-dbaff4c01217</unitid>
            <unittitle>Nota's en rapporten betreffende onderzoeken voor wijziging van de L.0 wet.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638615" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e3c930a-174d-49a1-b5a0-c8b22dc7860c</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende voorstellen tot wijziging van de L.O. wet.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638616" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ec9aed2c-74f1-4940-95fe-9e89097bc4c6</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende concepten van de gewijzigde L.O. wet 1920.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638617" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f1a3323a-eb75-4f48-9232-845e5f6563cc</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende commentaren van de commissie op kranteartikelen, met kranteknipsels.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>