<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:46:12 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.14.67::Ministerie van OCW: Landelijke Stuurgroep Energieonderzoek (LSEO))//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/ea196c59-448c-42b2-ab4f-724bc7a19d39" urn="2.14.67.ead.xml">2.14.67</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Landelijke Stuurgroep Energieonderzoek (LSEO) van het Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen, 1974-1977</titleproper>
        <author>Centrale Archief Selectiedienst</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2005">2005</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Jaap van Rijswijck, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20061002">2 oktober 2006</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898;
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  <title linktype="simple">ISAD (G) : General International Standard Archival Description, second edition</title>, Ottawa 2000;
                  J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962;
                  <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975;
                  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983;
                  <title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van OCW: Landelijke Stuurgroep Energieonderzoek (LSEO)</unittitle>
      <unittitle type="short">OCW / Energieonderzoek</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1974/1977" type="inclusive">1974-1977</unitdate>
      
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">O5</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.50 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">33 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Ministerie van OCW / Landelijke Stuurgroep Energieonderzoek (LSEO)</corpname> 1974-1977</origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De Landelijke Stuurgroep Energieonderzoek (LSEO) had als belangrijkste taak het opstellen van een Nationaal Programma van energieonderzoek. Het was een landelijke stuurgroep voor wetenschappelijk onderzoek en technologische ontwikkeling op het gebied van energie.  Zij werd in 1974 officieel ingesteld door de minister van Wetenschapsbeleid in overeenstemming met de minister van Economische Zaken. Na 5 jaar hielden de werkzaamheden van de LSEO op te bestaan, omdat belangrijke delen van haar taak waren vervuld.<lb/>De inventaris bevat o.a. stukken betreffende windenergie, zonne-energie en internationale studiereizen.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>De ministerraad besliste op 28 januari 1974 tot de instelling van een landelijke stuurgroep voor wetenschappelijk onderzoek en technologische ontwikkeling op het gebied van energie.</p>
        <p>De minister voor Wetenschapsbeleid nam het initiatief hiervoor en installeerde op 19 maart 1974 deze stuurgroep. Zij werd officieel ingesteld bij beschikking DGWB 2173 d.d. 4 juni 1974, door de minister van Wetenschapsbeleid in overeenstemming met de minister van Economische Zaken.</p>
        <p>De taken van de stuurgroep waren: 
				<list numeration="loweralpha">
            <item>opstellen van een Nationaal Programma in hoofdlijnen;</item>
            <item>opstellen van een werkplan en een financieringsplan;</item>
            <item>de verdere uitwerking van het Nationaal Programma in projecten;</item>
            <item>toezicht op de uitvoering, de rapportage en de evaluatie van de resultaten van de projecten;</item>
            <item>desgevraagd of uit eigen beweging verstrekken van adviezen aan de minister voor Wetenschapsbeleid.</item>
          </list>
        </p>
        <p>Als voorzitter van deze stuurgroep werd benoemd prof. dr. W. van Gool, hoogleraar in de anorganische scheikunde aan de Rijksuniversiteit Utrecht.</p>
        <p>In 1975 werd het eerste interim-rapport aangeboden aan de leden van de Tweede Kamer. Een jaar later volgde het tweede interim-rapport 'Energie 1976'.</p>
        <p>Na 5 jaar hielden de werkzaamheden van de LSEO op te bestaan, omdat belangrijke delen van haar taak waren vervuld. Op 10 januari 1979 nam de minister van Wetenschapsbeleid, drs. M.W.J.M. Peijnenburg, de slotnota in ontvangst. De LSEO werd opgeheven bij besluit DGWB 15.708 d.d. 14 juli 1980 met ingang van 1 maart 1980. Op die datum vond de instelling plaats van de opvolger van de LSEO, de Voorlopige Raad voor het Energieonderzoek (VRE).</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het secretariaat van de LSEO was aanvankelijk gehuisvest in Zeist. In 1977 verhuisde het naar het Ministerie van Economische Zaken.</p>
        <p>De aanwezige stukken van het archief gaan slechts tot aan het begin van 1977. Het is onduidelijk wat er precies met het overige secretariaatsarchief is gebeurd. Mogelijk houdt het hiaat verband met de verhuizing naar het Ministerie van Economische Zaken. Er is echter geen officiële beschikking aangetroffen van de overdracht van het secretariaat van het Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen naar het Ministerie van Economische Zaken. Intensief onderzoek naar het secretariaatsarchief van na 1977 op beide ministeries heeft geen resultaat opgeleverd. Het is niet ondenkbaar dat de stuurgroep na het uitbrengen van haar tweede interim-rapport nog maar enkele keren bijeen is geweest en dat daarvan geen verslag is opgemaakt.</p>
        <p>Het archief is in 1994 geïnventariseerd door de heer C.D.E.M. Vierling, medewerker van de Afdeling Documentaire en Grafische Faciliteiten, onderafdeling Centrale Archief Bewaarplaats, van het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen.</p>
        <p>In 2004 is de inventaris door de CAS bijgesteld en is het archief fysiek bewerkt.</p>
        <acqinfo>
          <p>Het archief van de Landelijke Stuurgroep Energie Onderzoek (LSEO) is in 2005 naar het Nationaal Archief overgebracht krachtens art. 12 van de Archiefwet 1995.</p>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">14.06</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.14</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Het archief van de LSEO bestond uit 9 dozen (1,125 strekkende meter). Hierbij was inbegrepen één doos uit het archief van de Landelijke Stuurgroep Onderzoek Milieuhygiëne (LASOM).</p>
        <p>Uit het archief zijn de volgende stukken vernietigd: stukken van eenvoudige aard, personeelsbescheiden, geleidebrieven, afschriften van ter kennisneming toegezonden rapporten of van opgevraagde rapporten, van de tijdschriften 'Industrie en Samenleving jaargang 1975' uitgegeven door de Commissie van Europese Gemeenschappen, die van het Reactorcentrum Nederland 'Atoomenergie en haar toepassingen jaargang 1975' alsmede afschriften van verslagen van bijeenkomsten van buitenlandse instellingen op het gebied van energie.</p>
        <p>De omvang van het archief is daarmee teruggebracht tot 4 dozen (0,5 strekkende meter).</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Vóór de bewerking waren de stukken in chronologische volgorde opgeborgen. Bij de bewerking is gekozen voor een andere archiefordening. De vergaderverslagen zijn apart gezet. Waar mogelijk zijn stukken toegevoegd als bijlagen bij de vergaderverslagen. Waar dit niet mogelijk was, zijn de stukken naar onderwerp ingedeeld en beschreven.</p>
      </processinfo>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>De inventaris bestaat uit de hoofdrubrieken 'Algemeen' en 'Naar onderwerp ingedeelde stukken'.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van OCW: Landelijke Stuurgroep Energieonderzoek (LSEO), 1974-1977, nummer toegang 2.14.67, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, OCW / Energieonderzoek, 2.14.67, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A</unitid>
          <unittitle>ALGEMEEN</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>1-2</unitid>
            <unittitle>Agenda's en verslagen van de vergaderingen, met bijlagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1977">1974-1977</unitdate>
            <physdesc>2 pakken</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638847" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cdb92b73-5287-475a-9fc5-9a11d6c27f95</unitid>
              <unittitle>1 t/m 10, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974">1974</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638848" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a381c06d-802b-492a-8598-833077157f36</unitid>
              <unittitle>11 t/m 31, ><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1977">1974-1977</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638855" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8917a790-8764-4abc-9fa9-b28501b674bb</unitid>
            <unittitle>Agenda's en verslagen van de vergadering van het dagelijks bestuur van de LSEO, met bijlagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975/1977">1975-1977</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638865" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8db29a87-756c-439e-8f1f-dc2fad89d1f3</unitid>
            <unittitle>Nota's betreffende de organisatiestructuur van het Energie Studie Centrum.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638866" type="ABS">20</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/83635f32-4407-412b-9119-677ebbd0f7e0</unitid>
            <unittitle>Nota betreffende enkele suggesties om de onderzoekswerkzaamheden van diverse bedrijven en instellingen te coördineren.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638867" type="ABS">21</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cdb4b320-c021-4a1f-b45e-4eadd5659f1b</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het structuurschema elektriciteitsvoorziening.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976">1976</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638868" type="ABS">22</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dba16125-8651-4ceb-af07-351bd2062385</unitid>
            <unittitle>Brief met bijlage betreffende de LSEO-conferentie van 27 januari 1977.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638869" type="ABS">23</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d71deb75-8688-441e-bcef-c9511be9b3ef</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het Nationaal Programma Energieonderzoek.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638870" type="ABS">24</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9873b65f-cc5a-4b8c-bb43-d0d3d75d0bc1</unitid>
            <unittitle>Nota betreffende energiebesparingdoelstellingen op korte termijn, met bijlagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638872" type="ABS">26</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51322821-d6d5-482f-8275-68e78a846d81</unitid>
            <unittitle>Nota betreffende preadviezen. 
    <lb/>Preadvies financiering kernenergie door prof. Van Bueren; 
    <lb/>Preadvies energieinvestering kernenergie door prof. Kistenmaker; 
    <lb/>Preadvies energiedragers als grondstof voor de chemische industrie door dr. Hoog; 
    <lb/>Preadvies laag-calorische waterdistributie door dr. K.J. Keller
  </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1975 ca</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B</unitid>
          <unittitle>NAAR ONDERWERP INGEDEELDE STUKKEN</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.1</unitid>
            <unittitle>Thema's</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.1.1</unitid>
              <unittitle>Windenergie</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638854" type="ABS">8</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bdb55abb-9210-449b-b640-51609723189e</unitid>
                <unittitle>Agenda's van de vergaderingen van het Project Voorbereidings Groep (PVG) Windenergie, met bijlagen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638874" type="ABS">28</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0893d479-a79a-4812-850e-4ef2b9134855</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de ontwikkeling en mogelijke betekenis van windenergie in Nederland.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1976">1974-1976</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638875" type="ABS">29</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c97b7d20-0407-47d9-9d4d-a0a0bdfbe6f0</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de projectvoorbereidingsgroep-Wind.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1976">1974-1976</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638876" type="ABS">30</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db633f75-1470-4525-aab0-52df28d50e3b</unitid>
                <unittitle>Afschrift van een rapport betreffende de mogelijke betekenis van windenergie in Nederland. Met enkele reacties.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.1.2</unitid>
              <unittitle>Zonne-energie</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638877" type="ABS">31</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/397d2d34-749f-49c4-84b9-049b118734b4</unitid>
                <unittitle>Brief betreffende het gebruik van zonnecellen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974">1974</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638878" type="ABS">32</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d75cf824-ca64-4ab3-8154-780ae97b4242</unitid>
                <unittitle>Nota's betreffende de instelling van een advies Commissie 'Zonne-energie', met geleidebrief.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974">1974</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638879" type="ABS">33</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b7c56d7-4c38-4316-8982-b53ef5cbf936</unitid>
                <unittitle>Afschrift van een rapport betreffende de mogelijke betekenis van zonne- en windenergie in de Nederlandse energiehuishouding. Interim-rapport nr. 1.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.1.3</unitid>
              <unittitle>Overige thema's</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638859" type="ABS">13</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b8e4195e-c34f-44c8-8043-ab349b6301d0</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende een onderzoek naar de mogelijkheid van de productie van waterstof en zuurstof uit water met behulp van zonlicht en fotosynthetiserende micro-organismen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974">1974</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638860" type="ABS">14</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/556ac163-b265-4560-b0f8-b513f2ec4980</unitid>
                <unittitle>Brief van de heer W. van Gool aan de heer J.J.C. van Lier betreffende de oprichting van een commissie bestudering van het efficiënter gebruik van lage-temperatuur warmte.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974">1974</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638861" type="ABS">15</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf9424d9-cb9e-44dc-8929-c86d97d6e54b</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de ontwikkeling en het gebruik van Stadsverwarming.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974">1974 </unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638863" type="ABS">17</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60972970-eb70-4a71-86ec-c5c852ec22c5</unitid>
                <unittitle> Brief van de voorzitter van de LSEO, dhr. W. van Gool, aan Nederlandse bedrijven en instellingen betreffende een inventarisatie van het lopende onderzoek op het gebied van energievraagstukken.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974">1974 </unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638873" type="ABS">27</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f7b4198-b5af-41f3-8c51-381c80efb0da</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het kernenergieonderzoek in Nederland.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1976">1974-1976 </unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.2</unitid>
            <unittitle>Verslagen</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.2.1</unitid>
              <unittitle>Verslagen van besprekingen met derden</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638849" type="ABS">3</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b10075ed-cbb1-4475-b7ef-6af502c06ef8</unitid>
                <unittitle>Verslag van enkele besprekingen, gehouden op het Department of Energy te Londen, bijgewoond door W. van Gool, voorzitter LSEO.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974">1974</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638850" type="ABS">4</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f15d24b-470c-4192-a1ea-2490ef2ee168</unitid>
                <unittitle>Verslag van een bespreking met enkele personen van het Studiecentrum van energievraagstukken d.d. 09-10-1974, met bijlagen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974">1974</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638852" type="ABS">6</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e2de62a-2b3c-4f5f-941c-97b416e75f1e</unitid>
                <unittitle>Verslag van de bespreking met enkele leden van de Vaste Commissie voor Economische Zaken uit de Tweede Kamer der Staten-Generaal.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638853" type="ABS">7</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c84db14-fe08-43f1-9cd6-03d3885dbb7d</unitid>
                <unittitle>Verslag van een bespreking met Louis V. Divone inzake windenergieresearch in de Verenigde Staten.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.2.2</unitid>
              <unittitle>Verslagen van internationale studiereizen naar symposia enz. in het buitenland</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638851" type="ABS">5</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f4578c9-0ec8-4c92-949e-7832857d0f7f</unitid>
                <unittitle>Verslagen van de CCMS-bijeenkomsten Rome 25 en 26 februari 1975 en 18-20 april 1977 betreffende Industrial International DATA BASE.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638856" type="ABS">10</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/850ee994-03df-4b13-9bf0-955d6953ec33</unitid>
                <unittitle>Verslag van een bezoek van de LSEO en Stichting Energieonderzoek Centrum Nederland (ECN) op 3 november 1976.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976">1976</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638857" type="ABS">11</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f5e0bc6d-3995-4c17-b32f-784759691c1d</unitid>
                <unittitle>Verslag van een studiereis in de VS 'Energie onderzoek &amp; ontwikkeling in de VS met betrekking tot Steenkoolgassificatie, elektrische energieopslag en -omzetting en materiaalonderzoek'.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976">1976</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2638858" type="ABS">12</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b233410-5fe7-4a71-bc23-7d4b228742cb</unitid>
                <unittitle>Verslag van een bezoek van stafleden aan het symposium en de expositie Energie 1976 te Oslo.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976">1976</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.3</unitid>
            <unittitle>Adviezen en rapporten</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638862" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4571e4ef-8c11-4743-bbde-f80a094fb745</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende reacties van enkele leden van de LSEO op de drieëntwintig nog niet gepubliceerde voorstellen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974">1974 </unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638864" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b5724026-c6d5-4e7c-ad29-ebd3a458a5ca</unitid>
              <unittitle>Concepten van het interim-rapport energieonderzoek, met reacties van de leden van de LSEO op het rapport.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1975">1974-1975 </unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638871" type="ABS">25</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d37cde37-cc45-4de8-a0d1-3b523e192c15</unitid>
              <unittitle>Afschrift van een rapport betreffende het 'Outline Programma' National Energy Research Programma 1976.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>