<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:45:41 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.14.42.02::Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen: Commissie Onderwijs aan Schippers- en Kramerskinderen)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/ff4a6bf6-9000-4ffc-b8c8-0bf1ae60e75d" urn="2.14.42.02.ead.xml">2.14.42.02</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Commissie inzake Onderwijs aan Schippers- en Kramerskinderen, 1928-1930</titleproper>
        <author>C.D.E.M. Vierling</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1990">1990</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Otto van der Meij, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20060713">20060713</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983.
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080815">15 augustus 2008</date>
        <item>
          <num>1</num>Bijlage ingevoegd door <name>Pauline van den Heuvel</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen: Commissie Onderwijs aan Schippers- en Kramerskinderen</unittitle>
      <unittitle type="short">Cie. Onderwijs Schippers- en Kramerskinderen</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1928/1930" type="inclusive">1928-1930</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">O27578</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.30 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">3 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>commissie inzake onderwijs aan Schippers- en Kramerskinderen</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het onderwijs aan schippers- en kramerskinderen leidde na de Lager Onderwijs wet van 1920 niet tot goede resultaten. De Commissie inzake Onderwijs aan Schippers- en Kramerskinderen moest de mogelijkheid onderzoeken om deze scholingsvormen onder te brengen bij het buitengewoon onderwijs. Juli 1930 bood de commissie haar rapport met een ontwerpregeling aan aan de regering. Het archief bestaat hoofdzakelijk uit notulen.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>De geschiedenis van de commissie</head>
          <p>Kinderen van schippers en kramers waren vaak van onderwijs verstoken. Oorzaken waren het rondtrekkend bestaan van de ouders, de financiële situatie en het gebrek aan belangstelling van de ouders voor een behoorlijke scholing van hun kinderen. Door de slechte financiële situatie waren de ouders niet in staat om hun kinderen onder te brengen bij pleegouders. In sommige gevallen was het mogelijk om kinderen onder te brengen bij familie die aan de wal woonde. Deze kinderen volgden het reguliere onderwijs.</p>
          <p>In 1870 werd voor het eerst op zeer bescheiden schaal iets gedaan om schipperskinderen onderwijs te laten volgen. Door H.G. Dornseiffen te Terborne werd een schoolfonds voor schipperskinderen opgericht waardoor jaarlijks 5 á 6 kinderen konden worden uitbesteed. Enige financiële steun kon verkregen worden bij schoolfondsen zoals het 'Schoolfonds voor schipperskinderen 'De Schuttevaer-, 'Schoolfonds voor schipperskinderen in Friesland' en de Prins Hendrikstichting te Rotterdam die bij particulieren huisvesting zocht voor de schipperskinderen.</p>
          <p>In april 1894 begon in Rotterdam het z.g. ligplaatsen-onderwijs. Het lager onderwijs werd hierbij zoveel mogelijk naar de havenplaatsen gebracht. Hiervoor werd in de eerste plaats naar gewone scholen gezocht die het dichtst in de buurt van havenplaatsen lagen, in de tweede plaats kon het ligplaatsen-onderwijs ook zelf eigen schippersklassen vormen. Dit onderwijs leidde gezien het bijzondere karakter ervan, niet tot bevredigende resultaten zolang dit door de LO wet 1920 geregeerd werd.</p>
          <p>Door het onderwijs aan schippers- en kramerskinderen te laten vallen onder de regels voor het buitengewoon-onderwijs zouden naar verwachting betere resultaten behaald kunnen worden. Het buitengewoon onderwijs bood namelijk meer ruimte voor individueel onderwijs. Bovendien zou een verkorting van de leertijd geregeld kunnen worden van 6 tot 3 jaar. De hiermee gepaard gaande beperking van het vakkenaanbod zou inhouden dat in het eerste jaar lezen, schrijven en rekenen werden gegeven en in het tweede jaar aardrijkskunde en natuurkunde. Hierdoor werd ook bereikt dat schipperskinderen relatief korte tijd aan de wal gebonden waren, dit met het oog op het belang van het gezinsverband van de schipper.</p>
          <p>Teneinde de mogelijkheid te onderzoeken om dit onderwijs onder te brengen bij het buitengewoon onderwijs, werd een commissie ingesteld bij beschikking van 31 juli 1928 no 6322 afdeling LO-A, onder de naam Commissie inzake onderwijs aan Schippers- en Kramerskinderen.</p>
          <p>Aan de commissie werd opgedragen:
				<list numeration="loweralpha" type="ordered">
              <item>te overwegen, of het noodzakelijk moet worden geacht, dat ter bevordering van het lager onderwijs voor schippers- en kramerskinderen, dit onderwijs als buitengewoon lager onderwijs wordt geregeld;</item>
              <item>indien deze vraag bevestigd wordt beantwoord de minister een ontwerp algemene maatregel van bestuur tot regeling van dit onderwijs, met kostenraming voor te leggen.</item>
            </list>
          </p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Commissieleden</head>
          <p>
            <list mark="hyphen" type="marked">
              <head>lid en voorzitter:</head>
              <item>Mr. Smeenge, lid van de eerste kamer der Staten-Generaal;</item>
            </list>
          </p>
          <p>
            <list mark="hyphen" type="marked">
              <head>tot leden:</head>
              <item>mej. C. Frida Kats, lid van de tweede kamer der Staten-Generaal,</item>
              <item>L.F. Duymaer van Twist, lid van de tweede kamer</item>
              <item>J. van der Molen, burgemeester van de gemeente Renkum te Oosterbeek,</item>
              <item>Ed. Polak, wethouder te Amsterdam</item>
              <item>Pastoor J.G. Kerkvliet te Rotterdam</item>
              <item>Dr. A. Voorthuysen, inspecteur van het buitengewoon lager onderwijs, te Utrecht.</item>
            </list>
          </p>
          <p>
            <list mark="hyphen" type="marked">
              <head>tot secretaris:</head>
              <item>J.M. Erdman, hoofdcommies aan het departement van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen.</item>
            </list>
          </p>
          <p>Het resultaat van de werkzaamheden van de commissie was een ontwerp AMVB die de onder a bedoelde regeling bevatte.</p>
          <p>Doordat kramers en woonwagenbewoners vaak langer op een plaats bleven, dit soms voor jaren, was naar de mening van de commissie geen aparte regeling nodig.</p>
          <p>De commissie heeft haar rapport op 1 juli 1930 aangeboden aan de regering. Op 31 januari 1931 volgde de ontbinding van de commissie.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archief van de commissie is afkomstig uit het door de Centrale Archief Selectiedienst geïnventariseerde archief van de Afdeling Lager Onderwijs 1918-1934. Het is door de CAS als vreemd archief retour gezonden aan het ministerie van 0 en W. Het archief van de commissie bestaat hoofdzakelijk uit verslagen van vergaderingen van de commissie. De omvang van het archief is één doos. De aanwezige stukken zaten los in de doos in chronologische volgorde.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.14</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Uit het archief zijn geen stukken vernietigd.</p>
      </appraisal>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Van de aanwezige stukken is een indeling van twee hoofdstukken gemaakt, te weten: Stukken van algemene aard en stukken betreffende bijzondere onderwerpen.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen: Commissie Onderwijs aan Schippers- en Kramerskinderen, 1928-1930, nummer toegang 2.14.42.02, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Cie. Onderwijs Schippers- en Kramerskinderen, 2.14.42.02, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <descgrp type="appendices">
      <head>Bijlagen</head>
      <bibliography>
        <head>Overzicht van geraadpleegde bronnen</head>
        <bibliography>
          <head>Publicaties</head>
          <bibref linktype="simple">
            <title linktype="simple">Rapport van de commissie, aan welke werd opgedragen een regeling te ontwerpen voor het onderwijs aan schippers- en kramerskinderen.</title>
          </bibref>
          <bibref linktype="simple">
            <title linktype="simple">Staatscourant </title>van 2 februari 1931 no 22.
		</bibref>
        </bibliography>
        <bibliography>
          <head>Archieven
			
			</head>
          <p>
            <archref linktype="simple">Nationaal Archief 2.14.32,<unittitle> Inventaris van de archieven van de afdelingen Lager Onderwijs A en Lager Onderwijs F (1905) 1918-1934 (1935).</unittitle> Inventarisnummer 249.
			</archref>
          </p>
        </bibliography>
      </bibliography>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638607" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b780bf52-fd9a-451e-9bc3-861b6b48a45c</unitid>
            <unittitle>Notulen van de vergadering van de commissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928/1930">1928-1930</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Stukken betreffende bijzondere onderwerpen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638608" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0aa1d1a2-386c-454c-85ed-4c4e1552adad</unitid>
            <unittitle>Nota van A. Voorthuijsen betreffende onderwijs aan kinderen gehuisvest in woonwagens.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638609" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/11b6c77a-b62d-48fa-9097-3f53b2ebda1d</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de ontwerpregelingen ten behoeve van verenigingen en schoten van schipperskinderen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
            <physdesc>1omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>