<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:44:48 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.14.07::Nederlandse Commissie voor Ikonografische Documentatie)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/898e4bb0-0776-41dc-bfa3-d677f74e6cfd" urn="2.14.07.ead.xml">2.14.07</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Nederlandse Commissie voor Iconografische Documentatie, (1944) 1952-1977</titleproper>
        <author>J.A.A. Bervoets</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1978">1978</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ellen Altona, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20091208">08 december 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20091204">04 december 2009</date>
        <item>
          <num>1</num>Abstract gewijzigd door <name>Otto van der Meij</name>
        </item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Nederlandse Commissie voor Ikonografische Documentatie</unittitle>
      <unittitle type="short">Nederlandse Cie. Ikonografische Documentatie</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1944/1977" type="inclusive">1944-1977</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1977" type="bulk">merendeel 1952-1977</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">O27540</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">13 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Nederlandse Commissie van Ikonografische Documentatie</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De Nederlandse Commissie voor Ikonographische Documentatie is in 1929 ingesteld met als doel het registreren van schilderijen, tekeningen, prenten, kaarten en portretten zodat dit materiaal gebruikt zou kunnen worden bij het illusteren van historische publicaties. Het archief bevat o.a. stukken betreffende de organisatie, verslagen van bijeenkomsten van de Internationale Ikonografische Commissie, reproducties van portretten van leden van het geslacht Van Voorst tot Voorst en documentatie betreffende de commissie.
			
			</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>De Nederlandsche Commissie voor Ikonographische Documentatie werd ingesteld bij beschikking van de minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen van 31 oktober 1929, nr. 5006. Aan deze instelling ging een verzoek van de Algemene Rijksarchivaris, mr. R. Fruin vooraf, waarin hij de doelstellingen van deze commissie uiteenzette: het registreren van "schilderijen, teekeningen en platen, geteekende en gedrukte kaarten, portretten enz." die als illustratie bij historische publicaties kunnen worden gebruikt. De oprichting van de commissie werd aangemoedigd door het Internationaal Comité voor Geschiedeniswetenschappen, dat in het voorjaar van 1929 bijeenkwam <note>
            <p> TEN 1) Archief van leden van het geslacht Van Beresteyn en aanverwante geslachten, inv. nr. 2051. </p>
          </note>.</p>
        <p>Uitgangspunt van de werkzaamheden van de commissie was een reeds verschenen publicatie van een opgave van geschilderde en gebeeldhouwde portretten tot 1800. De Iconographia Batava van E.W. Moes <note>
            <p>
              <bibref linktype="simple">E.W. Moes, <title linktype="simple">Iconographia Batava, beredeneerde lijst van geschilderde en gebeeldhouwde portretten van Noordnederlanders in vorige eeuwen. </title>Amsterdam, 1897-1905.</bibref>
            </p>
          </note>. Zijn werkzaamheden werden met grote ijver voortgezet voor jhr. mr. dr. E.A. van Beresteyn, die de leiding had over het in 1923 opgerichte iconographisch bureau van het Genealogisch Heraldisch Genootschap "De Nederlandsche Leeuw" <note>
            <p> Archief van leden van het geslacht Van Beresteyn en aanverwante geslachten, inv. nr. 2046. </p>
          </note>. Ook kon de commissie beschikken over het kunsthistorisch documentatiemateriaal van C. Hofstede de Groot, die in 1928 zijn verzameling aan de staat schonk <note>
            <p> Archief van leden van her geslacht Van Beresteyn en aanverwante geslachten, inv. nr. 2048. </p>
          </note>. Was de commissie zelf in eerste instantie een werkcommissie, die zich met de registratie van iconographisch materiaal bezighield, in 1930 diende zij ook het departement van advies over de zorg voor het verzamelde materiaal <note>
            <p> Archief van leden van her geslacht Van Beresteyn en aanverwante geslachten, inv. nr. 2052. </p>
          </note>. In 1932 werd het Rijksbureau voor Kunsthistorische en Iconographische Documentatie opgericht, dat in 1935 zijn bureau kreeg aan de Korte Vijverberg, Den Haag. Van Beresteyn, die op zijn karakteristieke manier een dominerende figuur in de commissie was, schonk aan het bureau zijn documentatiemateriaal en werd beheerder van de iconographische verzameling <note>
            <p> Archief van leden van her geslacht Van Beresteyn en aanverwante geslachten, inv. nr. 2048. </p>
          </note>. Hij was het, die de fiches ontwierp, waarop portretten beschreven moesten worden. Deze fiches werden ook door de iconographische commissie van het Internationaal Comité voor Geschiedeniswetenschappen als richtlijn aanbevolen aan andere landelijke commissies. Onder invloed van Van Beresteyn bepaalde de door de commissie voorgestane iconografie zich vooral tot de registratie van portretten. De aktiviteiten van Van Beresteyn leidden in 1945 tot de oprichting van het Centraal Bureau voor Genealogie, dat de iconographische afdeling van het Rijksbureau voor Kunsthistorische Documentatie overnam, waarna het Rijksbureau voor Kunsthistorische Documentatie als een afzonderlijke instelling bleef voortbestaan <note>
            <p> Onder "iconografische documentatie" verstaat men de portrettendocumentatie die uitging van de afgebeelde persoon; documentatie, uitgaande van de schilder, bleef bij het Rijksbureau van Kunsthistorische Documentatie. </p>
          </note>. De commissie, die bij het uitbreken van de Tweede Wereldoorlog haar officiële activiteiten staakte - pogingen tot uitgave van ikonografieën beperkten zich tot persoonlijke initiatieven van Van Beresteyn - kwam eerst weer in 1953 bijeen. De secretaris, O.L. van der Aa, voerde officiële correspondentie en notuleerde formele afspraken, waarin onder meer wensen omtrent de positie ten aanzien van het Centraal Bureau voor Genealogie werden geformuleerd <note>
            <p> Notulen van de vergadering van de commissie, 23 maart 1953, inv. nr. 2. </p>
          </note>. De leden waren van mening, dat de werkzaamheden van het Centraal Bureau te genealogisch waren gericht en wilde de nadruk leggen op de meer historische en kunsthistorische aspecten van de iconografie <note>
            <p> Notulen van de vergadering van de commissie, 23 maart 1953, inv. nr. 2. Notulen van de vergadering van 15 januari 1954 en 24 mei 1955. </p>
          </note>. Op 28 december 1955 richten de voorzitter van de commissie (mr. A. Staring) en de voorzitter van het Centraal Bureau voor Genealogie (jhr. mr. C.C. van Valkenburg) de Stichting Iconografisch Bureau op. Met ingang van 1 januari 1957 heeft deze het documentatiemateriaal en de werkkrachten van de iconografische afdeling van het Centraal Bureau voor Genealogie overgenomen <note>
            <p> Een geschiedenis van het beheer van dit documentatiemateriaal bevindt zich in inventarisnummer 12. </p>
          </note>. De werkzaamheden van de commissie bleven sedertdien beperkt tot het plannen van uitgaven van iconografieën als van Constantijn Huygens, Erasmus, Michiel de Ruyter en de heruitgave van Moes' Iconographia Batava. Na 1963 bleek de commissie slechts te bestaan uit de voorzitter en de secretaris, doordat na overlijden en terugtrekking van de overige leden geen vakatures meer werden opgevuld. De secretaris van de commissie liet in het Jaarboek van het Centraal Bureau voor Genealogie van 1973 een artikel over de geschiedenis van de iconografie in Nederland het licht zien <note>
            <p>
              <bibref linktype="simple">O.L van der Aa, <title linktype="simple">"Feiten en conterfeitsels, portretteniconografie in Nederland", </title> t.a.p., pag. 30-43.</bibref>
            </p>
          </note>.</p>
        <p>In het kader van een onderzoek naar niet meer werkzame staats- en andere commissies werd de commissie bij beschikking van de minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk van 27 september 1977, nr. 193.6601 M.M.A., opgeheven. Het archiefbestand van de commissie werd onder de zorg van het ministerie gebracht.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.14</subject>
      </controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>In januari 1978 werd het archief overgedragen aan de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief. Toen bleek, dat een gedeelte van het bestand uit gedeponeerde papieren, afkomstig van jhr. mr. dr. E.A. van Beresteyn , bestond, werd dit gedeelte beschouwd als een bestanddeel van het reeds op het Algemeen Rijksarchief berustende familie-archief Van Beresteyn <note>
            <p> Correspondentie van de Tweede Afdeling, 1978 D.9.10 Correspondentie van de Tweede Afdeling, 1978 D.8.19 </p>
          </note>. Het overige werd in het voorjaar van 1978 geinventariseerd door drs. J.A.A. Bervoets, chartermeester I bij de Tweede Afdeling van het Algmeen Rijksarchief. Bij het archiefbestand werd enig documentatiemateriaal gevoegd dat door jhr. mr. C.C. van Valkenburg werd verstrekt om enige nadere informatie te verschaffen over de geschiedenis van de iconografische afdeling van het Centraal Bureau voor Genealogie.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Nederlandse Commissie voor Ikonografische Documentatie, nummer toegang 2.14.07, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Nederlandse Cie. Ikonografische Documentatie, 2.14.07, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>ARCHIEF</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="371149" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/53e48ee8-4868-4ad4-9f8a-43b104243470</unitid>
            <unittitle>Lijsten van leden van de commissie, met ingekomen opzegbrieven en doorslag van een brief van de secretaris aan het departement van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk, houdende opgave van het bestuur,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1977">1952-1977.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="371150" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa86a75b-8dc2-4f42-b6da-27cdc35d5d87</unitid>
            <unittitle>Notulen van vergaderingen van de commissie, met concepten en agenda's.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1963">1953-1963.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="371151" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/225cb4d5-0277-4c59-8c1b-c38e2318d2a1</unitid>
            <unittitle>Correspondentie van O.L van der Aa, secretaris van de commissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1966">1953-1966.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="371152" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12bba473-a14c-40f2-8074-7f1b57ce3631</unitid>
            <unittitle>Verslagen van bijeenkomsten van de Internationale Ikonografische Commissie in het Svenska Porträtt Arkivet in Stockholm, met concepten en uittreksels van korrespondentie met buitenlandse ikonografische commissies.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1962">1959-1962.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="371153" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/296f1699-b675-4997-a9ce-e2bfd56e9bb5</unitid>
            <unittitle>Reprodukties van portretten van leden van het geslacht Van Voorst tot Voorst met concept van een brief aan mevrouw Van Voorst tot Voorst over deze portretten en aantekeningen over de portretschilder Franciscus Antonius Carolus van Voorst tot Voorst.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959 en z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="371154" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bcc58f4a-bb17-41b1-a601-e959a98db661</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen over fotografische afbeeldingen, met portretten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962">1962 en z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="371155" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/daba9194-0eb7-4c70-83a7-890a8d5a13fc</unitid>
            <unittitle>"Memorandum betreffende her-uitgave van de Iconographia Batava", met anonieme aantekeningen over de vervaardiging van fiches ter voorbereiding van deze uitgave en modellen van de oude fiches.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963">1963 en z j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="371156" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da32fc44-c179-4a35-a653-a65c365ad4a1</unitid>
            <unittitle>Staat van descendanten van Bartholomeus Visscher, predikant in Kuilenburg, door O.L. van der Aa.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="371157" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/67950b17-2e87-431f-a2de-447384766b00</unitid>
            <unittitle>Fotokopie van de publikatie van de beschikking van de minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk van 27 september 1977, nr. 193.6601, M.M.A., houdende opheffing van de commissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">13 oktober 1977</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>DOCUMENTATIE</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="371158" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5107f230-b244-40d9-bb0e-53930c64eb55</unitid>
            <unittitle>Doorslag van een nota van E.A. van Beresteyn, beheerder van het Rijksbureau voor Kunsthistorische en Ikonografische Documentatie, afdeling Ikonografie, over de gewenste organisatie van het bureau.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">7 januari 1944.</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="371159" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39dc8e08-c28d-48a2-8e96-c94c47538738</unitid>
            <unittitle>Fotokopieën rapport van het bestuur van het Centraal Bureau voor Genealogie over het beheer van de afdeling Ikonografie na het overlijden van E.A van Beresteyn met ingekomen rapporten van W. Avelingh, de beheerder van de afdeling Ikonographie, en W Ph. Veeren, bestuurder van de stichting tot beheer van Rijks- en andere genealogische verzamelingen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">December 1948.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="371160" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a462915c-4316-4472-9365-fdf4ac6da865</unitid>
            <unittitle>"Ontstaan, ontwikkeling en inrichting van het Ikonografisch Bureau te 's-Gravenhage", rapport van de beheerder aan het bestuur van het Centraal Bureau voor Genealogie, houdende een geschiedenis van de werkzaamheden van het bureau.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">December 1953. Fotokopieën.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="371161" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/59b4b2ba-145e-4023-a569-94a78ed133d4</unitid>
            <unittitle>"Feiten en konterfeitsels. Portret-iconografie in Nederland". Fotokopieën van een artikel van O.L. van der Aa in het Jaarboek van het Centraal Bureau voor Genealogie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973">1973.</unitdate>
            <physdesc>1 bandje</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>