<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:45:40 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.14.41::Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen: Commissie tot Samenstelling van de Nederlands-Belgische Woordenlijst)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/5fd761c9-0d78-417d-8c30-fdc8e4a9d51b" urn="2.14.41.ead.xml">2.14.41</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Commissie tot Samenstelling van de Nederlands-Belgische Woordenlijst (Nederlands-Belgische Woordenlijstcommissie), 1947-1948</titleproper>
        <author>C.D.E.M. Vierling</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1990">1990</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Jaap van Rijswijck, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20061002">2 oktober 2006</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898;
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962;
                  <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975;
                  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen: Commissie tot Samenstelling van de Nederlands-Belgische Woordenlijst</unittitle>
      <unittitle type="short">Cie. Samenstelling Ned.-Belg. Woordenlijst</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1947/1952" type="inclusive">1947-1952</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">O27576</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.50 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">6 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Nederlands-Belgische Woordenlijstcommissie</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Onvolledig archief van de Nederlands-Belgische Woordenlijstcommissie die richtlijnen opstelde voor wat in 1954 leidde tot de eerste 'Woordenlijst Nederlandse taal' (het Groene boekje). Bevat stukken over de totstandkoming van diverse hoofdstukken en notulen van de eerste vergaderingen.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>De geschiedenis van de commissie</head>
          <p>Ter uitvoering van het spellingsbesluit 1946 van de Belgische regering en de Nederlandse Spellingswet van 1947, werd in maart 1947 de Nederlands-Belgische Woordenlijstcommissie ingesteld door minister J.J. Gielen bij beschikking van 27 maart 1947 no 964 I afdeling Kabinet. De minister besloot hierbij in te stellen de Nederlandse delegatie der Nederlandsche-Belgische Commissie, die de respectieve regeringen van advies moest dienen:
				<list numeration="loweralpha" type="ordered">
              <item>omtrent de samenstelling van een woordenlijst, ten gebruike bij de voornaamwoordelijke aanduiding en het bezigen van de genitiefvormen,</item>
              <item>de schrijfwijze van bastaardwoorden,</item>
              <item>de schrijfwijze van historische namen.</item>
            </list>
          </p>
          <p>Tot leden van deze delegatie werden benoemd:
				<list numeration="loweralpha" type="ordered">
              <item>Dr. H.E. Buiskool te Leiden</item>
              <item>Dr. H.J.E. Endepols te Maastricht</item>
              <item>Prof. dr. C.B. van Haeringen te 's-Gravenhage</item>
              <item>Dr. C. Kruyskamp te Leiden</item>
              <item>Prof. dr. L. Michels te Nijmegen</item>
              <item>Mr. M. Nijhoff te's-Gravenhage</item>
            </list>
          </p>
          <p>Een voorzitter en secretaris werden uit hun midden aangewezen. Aan de delegatie werd mejuffrouw Mr. M.C.D.L. Laban als adjunctsecretaresse toegevoegd. De beschikking trad in werking op de dag van haar plaatsing in de Nederlandse Staatscourant.</p>
          <p>De Belgische delegatie bestond uit: Prof. Dr. E. Blancquaert, die de op 9 oktober 1949 overleden Luikse hoogleraar prof. dr. R. Verdeyen opvolgde, W. Couvreur, J. Leenen, J.L. Pauwels, W. Pée en H. Teirlink. De Vlaamse leden hielden 12 afzonderlijke vergaderingen om een lijst vast te stellen met Zuidnederlandse woorden en van het Zuidnederlands genus-gebruik.</p>
          <p>Omdat in de instellingsbeschikking de regeling van de spelling der Nederlandse aardrijkskundige namen bij vergissing niet was vermeld, breidde minister J.J.Gielen in september 1947 de opdracht aan de Nederlandse delegatie alsnog uit met de regeling van de schrijfwijze van Nederlandse aardrijkskundige namen bij beschikking van 30 september 1947, no 2970 I afdeling Kabinet. Dit geschiedde op aandrang van het Koninklijk Nederlands Aardrijkskundig Genootschap, de Topografische Dienst, Rijkswaterstaat en door het tweede-kamerlid dr. W.H. Vermooten. Het aanvankelijk vergeten van de aardrijkskundige namen, volgens het rapport van de commissie, lijkt achteraf tekenend voor de geringe voortvarendheid waarmee in het begin de uitvoering van dit onderdeel van de Spellingswet ter hand werd genomen. Door de grote activiteit van de Woordenlijstcommissie op de andere onderdelen kon al in 1954 de eerste Woordenlijst van de Nederlandse taal worden uitgegeven. Ondanks kritiek op het systeem `voorkeurspellingen`, werd het een gezaghebbende gids voor de spelling van het Nederlands. Het zou tot 1961 duren eer de Woordenlijstcommissie de tijd vond voor een meer dan vluchtige aandacht voor de aardrijkskundige namen. De commissie is 34 maal bijelkaar geweest. Beurtelings in België en Nederland en meestal gedurende 3 achtereenvolgende dagen. Bovendien zijn beide delegaties meermalen in afzonderlijke vergaderingen bijeengekomen.</p>
          <p>De voorbereiding van de eigenlijke woordenlijst werd gedurende enkele maanden aan 'n subcommissie onder leiding van dr. H.J.E. Endepols toevertrouwd. Nadien werd de Leuvense hoogleraar Prof. dr. J.L. Pauwels belast met de voorbewerking van de lijst. Naar de mening van de Vlaamse Prof. Dr W. Couvreur is de schrijfwijze van de Nederlandse woorden, in de nieuwe woordenlijst voor het merendeel slechts een toepassing en uitwerking van de door een Nederlands-Beigische spellingscommissie vastgestelde spelling 1946. De commissie voltooide haar werk eind 1952. In 1954 werd de lijst gepubliceerd onder de titel `Woordenlijst Nederlandse Taal`, in de volksmond het 'groene boekje' genoemd. Het Instituut voor Nederlandse Lexicologie heeft bij de eerstvolgende herziening van de Woordenlijst in 1990 de taak van de commissie overgenomen. De commissie zelf is formeel nooit (althans tot op het moment van het verschijnen van deze inventaris) opgeheven.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.14</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Van de vergaderverslagen zijn slechts de notulen van de eerste 10 vergaderingen aanwezig.</p>
      </scopecontent>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>In het archief bevonden zich meerdere exemplaren van alfabetische woordenlijsten die een groot deel van het archief in beslag namen. Dubbele exemplaren van deze lijsten zijn verwijderd; belangwekkende aantekeningen of correcties zijn er namelijk niet op aangetroffen. Uit het archief heeft overigens geen noemenswaardige vernietiging van archiefbescheiden plaatsgevonden.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Het archief van de commissie is als vreemd archief van de afdeling Voorbereidend Hoger en Middelbaar Onderwijs(V.H.M.O.) retour gezonden door de Centrale Archief Selectiedienst te Winschoten aan het ministerie van Onderwijs en Wetenschappen.In 1990 is het archief van de commissie geïnventariseerd. De omvang van het archief bedroeg 11 dozen en is teruggebracht tot 4 dozen. De dozen waren niet geheel gevuld en van enige ordening was geen sprake.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen: Commissie tot Samenstelling van de Nederlands-Belgische Woordenlijst, 1947-1952, nummer toegang 2.14.41, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Cie. Samenstelling Ned.-Belg. Woordenlijst, 2.14.41, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <descgrp type="appendices">
      <head>Bijlagen</head>
      <bibliography>
        <head>Overzicht van geraadpleegde bronnen</head>
        <bibliography>
          <head>Publicaties</head>
          <bibref linktype="simple">
            <title linktype="simple">Woordenlijst Nederlandse Taal</title>
          </bibref>
          <bibref linktype="simple">
            <title linktype="simple">Taalkroniek</title>
          </bibref>
        </bibliography>
        <bibliography>
          <head>Archieven</head>
          <p>
            <archref linktype="simple">
              <unittitle>Archief van het Directoraat-Generaal voor het Hoger Onderwijs en Wetenschappelijk Onderzoek (D.G.H.W.)</unittitle>
            </archref>
          </p>
        </bibliography>
      </bibliography>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638591" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b5bf8c59-6cb3-423b-8f7c-3d8955949d83</unitid>
            <unittitle>Verslagen van vergaderingen van de commissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Stukken betreffende bijzondere onderwerpen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638592" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc7d02a0-c2b6-40bf-a123-246f5626491f</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende diverse hoofdstukken, van de publicatie `Leidraad en de Woordenlijst der Nederlandse Taal`.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1638593" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c2d86163-d29f-42a8-80b0-964dd212e250</unitid>
            <unittitle>Nota betreffende gewijzigde gemeentenamen in Nederland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>4-6</unitid>
            <unittitle>Lijsten met woorden samengesteld door de commissie, de letters A t/m Z, voorzien van opmerkingen van de commissieleden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
            <physdesc>3 pakken</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1638594" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/53e51b98-2174-4158-b263-66f640621bd0</unitid>
              <unittitle>De letters A t/m G</unittitle>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1638595" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/829cc454-15f9-460d-b0ab-8d2a8dc83c63</unitid>
              <unittitle>De letters H t/m P.</unittitle>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1638596" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b53acb08-8096-4dc0-9e7b-4f1270905ed0</unitid>
              <unittitle>De letters Q t/m Z.</unittitle>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>