<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 20110429 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.15.63::Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenhid; Directie Coördinatie Werkgelegenheidsbeleid)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/51dee4c8-5593-40a0-a68c-d82b2775f9fe" urn="2.15.63.ead.xml">2.15.63</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van de Directie Coördinatie Werkgelegenheidsbeleid van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (1981) 1982 - 1984</titleproper>
				<author>CAS 1382</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2011">2011</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Henny van Schie, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20110916">16 september 2011</date>. 
	  </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple"><title linktype="simple">ISAD(G) : Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;
                  <bibref linktype="simple"><title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.
                </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenhid; Directie Coördinatie Werkgelegenheidsbeleid</unittitle>
			<unittitle type="short">Soza / Dir. Coördinatatie Werkgelegenheidsbeleid</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1981/1984" type="inclusive">1981-1984</unitdate>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1984" type="bulk">merendeel 1982-1984</unitdate><unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">S24</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">1.25 meter; </extent>
				
			<extent unit="files">38 inventarisnummers.</extent></physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: "><corpname>Directie Coördinatie Werkgelegenheidsbeleid van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, (1981)</corpname>, 1982 - 1984</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Directie Coördinatie Werkgelegenheidsbeleid bevat de vergaderstukken van de directiestaf, alsmede stukken betreffende organisatiestructuur, werkwijze en begroting van de directie. Daarnaast bevat het archief stukken en notities met betrekking tot arbeidstijdverkorting, bevordering van werkgelegenheid met uitkeringsgeld en werkgelegenheidsprojecten. Verder zijn er bescheiden aanwezig over onderzoeksopdrachten naar de effecten van arbeidsduurverkorting. Tot slot bevat het archief stukken omtrent het (concept) Werkgelegenheidsplan en de (concept) Werkgelegenheidsnota 1983-1984.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<p>De instelling van de Directie Coördinatie Werkgelegenheidsbeleid (DCWB) vloeide voort uit het in het kader van het Regeerakkoord genomen besluit om binnen het sociaal-economische beleid te komen tot een planmatig werkgelegenheidsbeleid. De primaire verantwoordelijkheid hiervoor werd opgedragen aan de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid in zijn hoedanigheid van projectminister voor de werkgelegenheid. In dit kader werd een voortschrijdend meerjarenplan voor de werkgelegenheid opgesteld. De voorbereiding en de bijstelling van het plan geschiedde vanuit DCWB.</p>
				<p>Als uitgangspunten voor de organisatievorm van de DCWB golden:
					<list mark="hyphen" type="marked">
						<item>Het projectministerschap van de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid;</item>
						<item>De plaats van de DCWB in de organisatie van het ministerie, rechtstreeks onder de secetaris-generaal;</item>
						<item> De opgedane ervaringen met de projectgroep Werkgelegenheidsplan (PWP), de eerste versie had opgesteld (zie voor de stukken van de PWP de inventaris van het Directoraat-Generaal voor de Arbeidsvoorziening, 1970-1970-1990, toegangsnummer 2.15.62).</item>
						<item>De drieledige taakopdracht van de DCWB, te weten de toetsing en de coördinatie van het werkgelegenheidsbeleid van het kabinet en de organisatie van de inspraak in dat verband.</item>
					</list>
				</p>
				<p>Het vermoeden bestaat dat de DCWB in 1984 weer werd opgeheven. Een exacte datum van opheffing kon niet worden gevonden.</p>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Het archief van het Directie Coördinatie Werkgelegenheidsbeleid werd aangetroffen tijdens de bewerking van de archieven van het Directoraat-Generaal voor de Arbeidsvoorziening. De archieven waren in 2004 door het ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid te Den Haag overgebracht naar de Centrale Archief Selectiedienst te Winschoten. Voorafgaande aan de overdracht heeft een materiële toets plaatsgevonden, waarbij geen schade is aangetroffen. Over het beheer van het archief voorafgaande aan de overdracht is niets bekend.</p>
				<acqinfo>
					<p>Het archief is in 2008 krachtens wettelijk voorschrift door de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid aan het Nationaal Archief overgedragen.</p>
				<p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				
			<subject source="ABS_trefwoord"/></controlaccess>
			<scopecontent>
				<head>Inhoud</head>
				<p>Het betreft de dossiers inzake het sociaal-economische beleid om te komen tot een planmatig werkgelegenheidsbeleid. In dit kader werd een voortschrijdend meerjarenplan voor de werkgelegenheid opgesteld. De voorbereiding en de bijstelling van het plan geschiedde vanuit DCWB.</p>
			</scopecontent>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>De archiefbescheiden betreffende de primaire taakuitvoering van de Directie Coördinatie Werkgelegenheidsbeleid zijn op grond van handeling 1 uit de selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Arbeidsvoorzieningenbeleid over de periode vanaf 1945 (11 november 2004/Nr. C/S/04/2452, gepubliceerd in Staatscourant 13 januari 2005, nr. 9) integraal bewaard.</p>
			</appraisal>
			<accruals id="aanv01">
				<head>Aanvullingen</head>
				<p>De archieven kunnen als afgesloten worden beschouwd, daar de Directie Coördinatie Werkgelegenheidsbeleid in 1984 werd opgeheven.</p>
			</accruals>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>Het archief van Directie Coördinatie Werkgelegenheidsbeleid, maakt deel uit van de door de Centrale Archief Selectiedienst bewerkte archieven van het Directoraat-Generaal voor de Arbeidsvoorziening (en taakvoorgangers) van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid.</p>
				<p>In overleg met de zorgdrager werd besloten om van het archief van de Directie Coördinatie Werkgelegenheidsbeleid een afzonderlijke inventaris te vervaardigen, vanwege het feit dat de directie rechtstreeks onder de secretaris-generaal ressorteerde.</p>
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>Het archief is verdeeld in stukken van algemene en van bijzondere aard. Onder de stukken van algemene aard vallen onder andere de vergaderstukken van de staf van de directie.</p>
				<p>Onder de stukken van bijzondere aard zijn de stukken opgenomen betreffende de organisatie en taakuitvoering (voornamelijk de stukken betreffende het Werkgelegenheidsplan).</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list numeration="arabic" type="ordered">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenhid; Directie Coördinatie Werkgelegenheidsbeleid, nummer toegang 2.15.63, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Soza / Dir. Coördinatatie Werkgelegenheidsbeleid, 2.15.63, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<p>Toegang 2.15.62 - Inventaris van het archief van het Directoraat-Generaal Arbeidsvoorziening, 1970-1990</p>
				<p>Toegang 2.15.47 - Inventaris van de archieven van het Directoraat-Generaal voor Algemene Beleidsaangelegenheden en daaronder ressorterende diensten en commissies van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, (1950) 1980-1994 (1996).</p>
			</relatedmaterial>
			<bibliography>
				<head>Publicaties</head>
				<p><bibref linktype="simple">Lenderink, Jona, Mieke Schaap, Ascon Spieksma e.a., <title linktype="simple">Arbeidsvoorzieningsbeleid. Een institutioneel onderzoek naar de actoren en handelingen op het beleidsterrein van de arbeidsvoorziening, 1940-2000</title> (Den Haag 2004)</bibref>.</p>
			</bibliography>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">I</unitid>
					<unittitle>STUKKEN VAN ALGEMENE AARD</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">1.1</unitid>
						<unittitle>Algemene Beleidszaken</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3629232" type="ABS">1</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e524d9e-3514-4923-bc2e-e06d3979bd14</unitid><unittitle>Stukken betreffende de bijdrage van de Directie Coördinatie Werkgelegenheidsbeleid ten behoeve van het dossier nieuwe bewindslieden.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">1982</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">1.2</unitid>
						<unittitle>Verslagen van vergaderingen</unittitle>
					</did>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>2-7</unitid>
							<unittitle>Vergaderstukken van de Staf Directie Coördinatie Werkgelegenheidsbeleid (DCWB).</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1984">1982 - 1984</unitdate>
							<physdesc>2 pakken, 3 omslagen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3629233" type="ABS">2</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d538449c-67e0-4c61-8341-058ede3e3853</unitid><unittitle>Agenda's, besluitenlijsten en notulen van vergaderingen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">1982</unitdate></unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3629234" type="ABS">3</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28cba1f5-7229-4183-83e6-5539792f6f37</unitid><unittitle>Bijlagen bij de agenda's. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">1982</unitdate></unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3629235" type="ABS">4</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/17c92e14-cca0-4459-9026-2dfb8541958c</unitid><unittitle>Agenda's, besluitenlijsten en notulen van vergaderingen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983">1983</unitdate></unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3629236" type="ABS">5</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6c66884c-241f-4196-ab5f-8edb98f6fb2e</unitid><unittitle>Bijlagen bij de agenda's. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983">1983</unitdate></unittitle>
								<physdesc>pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3629237" type="ABS">6</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7942d61-d4cb-4585-b0a2-15ae21b1fa03</unitid><unittitle>Agenda's en notulen van vergaderingen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984">1984</unitdate></unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3629238" type="ABS">7</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8fcddd0e-24c1-4a39-99ca-bb32c31d3681</unitid><unittitle>Bijlagen bij de agenda's. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984">1984</unitdate></unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">II</unitid>
					<unittitle>STUKKEN BETREFFENDE BIJZONDERE ONDERWERPEN</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">2.1</unitid>
						<unittitle>Organisme</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3629239" type="ABS">8</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/008c3c7c-bf47-40ac-9f8f-3ee4f2655579</unitid><unittitle>Stukken betreffende de opzet van de organisatiestructuur en werkwijze van de Directie Coördinatie Werkgelegenheidsbeleid.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1983">1982 - 1983</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3629240" type="ABS">9</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1491575-2a8c-4329-beff-0aa8def83760</unitid><unittitle>Nota's aan de minister ten behoeve van de behandeling van de begroting van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (1984 - 1985) in de Tweede Kamer, onderdeel werkgelegenheid.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1984">1982 - 1984</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">2.2</unitid>
						<unittitle>Taakuitvoering</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.2.1</unitid>
							<unittitle>Algemeen</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3629241" type="ABS">10</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/62ef6250-ecb7-4cee-b260-2885b5c53ccc</unitid><unittitle>Stukken betreffende de beoordeling van de "Studie van de Interdepartementale Commissie Aanwending Uitkeringen (ICAU)" over de besteding van uitkeringsgelden ter bevordering van de werkgelegenheid.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">1982</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3629242" type="ABS">11</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9750375c-035f-4f70-821c-4fd1b19f6150</unitid><unittitle>Notities betreffende stimulering c.q. maatschappelijke gevolgen van arbeidstijdverkorting.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1983">1982 - 1983</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3629243" type="ABS">12</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54abd873-bf90-4d0b-9dfb-6ee31d4946d4</unitid><unittitle>Stukken betreffende het inwinnen van inlichtingen uit het buitenland over het gevoerde, c.q. te voeren werkgelegenheidsbeleid.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1983">1982 - 1983</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3629244" type="ABS">13</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41d58092-abf8-4c3b-93de-07f083c803ee</unitid><unittitle>Nota's en notities aan de minister betreffende het werkgelegenheidsbeleid.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1984">1982 - 1984</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3629245" type="ABS">14</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82cdcbea-b591-4595-a21b-c065d8edb6ce</unitid><unittitle>Ingekomen en uitgegane stukken betreffende herverdeling van betaald werk en/of werken met behoud van uitkering.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983/1984">1983 - 1984</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3629246" type="ABS">15</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/92bddde2-97ca-4cc2-bb53-a3889d3dc433</unitid><unittitle>Nota van de Werkgroep Starters betreffende voorlichting, advisering en begeleiding van startende ondernemers op grond van werkgelegenheidsaspecten, met reacties daarop.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983/1984">1983 - 1984</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3629247" type="ABS">16</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e0e39091-6f3d-4a87-a4f7-2a01697d0285</unitid><unittitle>Stukken betreffende de invoering en evaluatie van de experimentele regeling "Terugploegen in de bouw ".</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983/1984">1983 - 1984</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3629248" type="ABS">17</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0effc202-4b2c-472e-902a-68ee32d91fbc</unitid><unittitle>Stukken betreffende de voorbereiding van werkbezoeken van de Koningin aan werkgelegenheidsprojecten.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984">1984</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3629249" type="ABS">18</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb784dd7-5737-4fb5-85b9-986f518123b1</unitid><unittitle>"Werkgelegenheidsdossier", met geleidebrief.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984">1984</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.2.2</unitid>
							<unittitle>Onderzoek</unittitle>
						</did>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>19-20</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het verlenen van opdracht aan Berenschot BV tot het verrichten van onderzoek naar de intra-organisationele aspecten van herverdeling van arbeid, waarvan het eindrapport is getiteld: "Het werk verdeeld".</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1983">1982 - 1983</unitdate>
								<physdesc>2 pakken</physdesc>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3629250" type="ABS">19</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/374b6470-d239-419d-aac7-66a976f9605a</unitid><unittitle>Overleg met organisatieadviseurs van Berenschot BV.</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3629251" type="ABS">20</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f39132fd-c1f8-4dad-88cb-af096c53fcc7</unitid><unittitle>Overleg met organisatieadviseurs van Berenschot BV met inschakeling van derden.</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3629252" type="ABS">21</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf5db0df-669e-45e8-b2fe-477346450bd4</unitid><unittitle>Stukken betreffende het verlenen van opdracht aan het Economisch Instituut van de Rijksuniversiteit te Utrecht tot het verrichten van een onderzoek en een vervolgonderzoek naar het effect van een algemene arbeidsduurverkorting op het arbeidsaanbod door gehuwde vrouwen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1983">1982 - 1983</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>ABP projectnummers 715 en 792.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3629253" type="ABS">22</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/08128fcf-76b5-4166-9e99-0116d98d7872</unitid><unittitle>Stukken betreffende het verlenen van opdracht aan het Sociaal en Cultureel Planbureau tot het verrichten van onderzoeken naar de effecten van arbeidsduurverkorting op huishoudens en individuen in de markt- en de kwartaire sector.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1984">1982 - 1984</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>ABP projectnummer 704.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3629254" type="ABS">23</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45d71fa8-5c8e-441d-8ad3-9250cd2b48c9</unitid><unittitle>Stukken betreffende het verlenen van opdracht aan Berenschot BV tot het verrichten van onderzoek naar de problemen die samenhangen met flexibiliteit en arbeidsduurverkorting, waarvan het eindrapport is getiteld: "Flexibel werken, een rapport over flexibiliteit en arbeidsduur".</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984">1984</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.2.3</unitid>
							<unittitle>Werkgelegenheidsplan</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3629255" type="ABS">24</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2eb1c04-7e6a-4ef4-89fe-2b7fff68b547</unitid><unittitle>Stukken betreffende de besteding en verdeling van gelden die in het kader van het Eerste Werkgelegenheidsplan zijn gereserveerd voor additionele werkgelegenheidsprojecten.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981/1984">1981 - 1984</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>25-28</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de behandeling van de Eerste Versie van het Werkgelegenheidsplan.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">1982</unitdate>
								<physdesc>2 pakken, 2 omslagen</physdesc>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3629256" type="ABS">25</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82b35a6a-4d0c-462d-85fe-84d8f3473f9c</unitid><unittitle>Beantwoording van Kamervragen over de Eerste Versie.</unittitle>
									<physdesc>pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3629257" type="ABS">26</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f30dc19d-be67-41d4-ab01-9409cb9f4506</unitid><unittitle>Behandeling in de Tweede Kamer.</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3629258" type="ABS">27</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc011a10-e62e-4cbd-8054-e1377923512e</unitid><unittitle>Overzicht van de stand van zaken en advisering per juni 1982, concept teksten voor redevoeringen van de minister c.q. de staatssecretaris ten behoeve van de eerste termijn van het Tweede Kamerdebat en overzicht van de stand van zaken per 15 september 1982.</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3629259" type="ABS">28</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da4d57a7-935d-4fe2-90e0-c95d0a6d8d1b</unitid><unittitle>"Voortgangsrapportages Beleidsvoornemens Werkgelegenheidplan Eerste Versie" van diverse departementen.</unittitle>
									<physdesc>pak</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3629260" type="ABS">29</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41013fae-0500-4d44-8e90-ace880788431</unitid><unittitle>Stukken betreffende het voeren van overleg met provinciale gedeputeerden en gewestelijke gecommitteerden over de uitvoering van het Werkgelegenheidsplan.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">1982</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>30-34</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de Tweede Versie van het Werkgelegenheidsplan (concept).</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1983">1982 - 1983</unitdate>
								<physdesc>3 pakken en 2 omslagen</physdesc>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3629261" type="ABS">30</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d2de5ef-0dea-4d8d-aa7d-08dc0f4c908a</unitid><unittitle>Concepten van de hoofdstukken 1 - 7. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">1982</unitdate></unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3629262" type="ABS">31</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3048833-b20b-4fe2-acb8-97037e59facb</unitid><unittitle>Concepten aug. - 10 sep. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">1982</unitdate></unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3629263" type="ABS">32</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac46d362-c477-4d2f-91f3-431ec1eab493</unitid><unittitle>Concepten 13 sep. - 19 okt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">1982</unitdate></unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3629264" type="ABS">33</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/19fbf565-6cf8-484d-9a4f-17dca04417f0</unitid><unittitle>Concept hoofdlijnen van de Tweede Versie van het Werkgelegenheidsplan, met geleidebrief. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">1982</unitdate></unittitle>
									<physdesc>omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3629265" type="ABS">34</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae6bc32a-dfbc-4140-967d-422e699f435a</unitid><unittitle>Voeren van overleg over enkele concept hoofdstukken met diverse betrokkenen en beantwoording van Kamervragen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1983">1982 - 1983</unitdate></unittitle>
									<physdesc>omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.2.4</unitid>
							<unittitle>Werkgelegenheidsnota</unittitle>
						</did>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>35-38</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van en reacties op de Werkgelegenheidsnota 1983-1984 (concept).</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1983">1982 - 1983</unitdate>
								<physdesc>4 pakken</physdesc>
							</did>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>35-37</unitid>
									<unittitle>Algemeen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1983">1982 - 1983</unitdate></unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3629266" type="ABS">35</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d942d6b5-1420-402b-bc91-c6c56051f512</unitid><unittitle>1982</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3629267" type="ABS">36</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c55fa007-c447-41b9-89f7-323769419171</unitid><unittitle>1983 jan. - aug.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3629268" type="ABS">37</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/004afed8-e177-4b12-b19a-afdd4d2b17e4</unitid><unittitle>1983 sep. - okt.</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3629269" type="ABS">38</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dffa484f-757e-4a62-be0c-2db790f0b56b</unitid><unittitle>Beantwoorden van schriftelijke vragen van Kamerleden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983">1983</unitdate></unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>