<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:47:20 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.15.44::Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Dienst voor het Stoomwezen)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/c3aa34f9-edb5-4ac6-9260-3e92db92c223" urn="2.15.44.ead.xml">2.15.44</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Dienst voor het Stoomwezen, 1902-1944</titleproper>
        <author>Centrale Archief Selectiedienst</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2001">2001</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Jaap van Rijswijck, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20061002">2 oktober 2006</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898;
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  <title linktype="simple">ISAD (G) : General International Standard Archival Description, second edition</title>, Ottawa 2000;
                  <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975;
                  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080923">23 september 2008</date>
        <item>
          <num>1</num>Bijlage literatuur ingevoegd door <name>Pauline van den Heuvel</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Dienst voor het Stoomwezen</unittitle>
      <unittitle type="short">Dienst Stoomwezen</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1902/1944" type="inclusive">1902-1944</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">S28545</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.20 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">6 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten,geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, Dienst voor het Stoomwezen</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Dienst voor het Stoomwezen bevat een overzicht van de belangrijkste besluiten die zijn genomen tijdens de verschillende vergaderingen van de districtshoofden, een notulenboek van de ingenieursvergaderingen, stukken van de Formulecommissie over proeven op stoomketelmateriaal en de agenda van de 130ste ingenieursvergadering met een toelichting van de bijlagen.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Het eerste Stoombesluit (1824-1868) en de eerste Stoomwet (1869-1895).</head>
          <p>De vroegste bemoeienissen van de Rijksoverheid met 'toestellen onder druk' resulteerden in het Koninklijk Besluit (KB) nr. 32 van 6 mei 1824 'houdende daarstelling van voorlopige veiligheidsmaatregelen bij het aanwenden van stoomwerktuigen'. Het besluit voorzag in maatregelen ter bescherming van de omstanders en/of omwonenden. Voor te gebruiken stoomwerktuigen waren vanaf de inwerkingtreding van dit KB 'akten van permissie' nood-zakelijk. Deze akten werden verleend door de verantwoordelijke minister, die ter beoordeling van de aanvragen, deskundigen aantrok. De keuring ('visitatie') van de stoomwerktuigen diende elk jaar plaats te vinden.</p>
          <p>Aangezien het aantal keuringen in de loop van de jaren steeg, werd besloten een vaste over-heidsdienst in te stellen. Bij KB nr. 40 van 24 mei 1855 werd, met ingang van 1 april van dat jaar, een tweetal ingenieurs der 1e klasse als ambtenaar voor het stoomwezen benoemd, met als districtszetels Ede en Maastricht. Deze benoeming kan worden gezien als de start van de Dienst voor het Stoomwezen. De ingenieurs zetelden elk in een eigen district, respectievelijk in Ede en in Maastricht. In de loop van de jaren werden enkele ingenieurs als assistent aan hen toegevoegd. Het toezicht beperkte zich tot de stoomtoestellen die niet onder het onmid-dellijk beheer stonden van het Ministerie van Binnenlandse Zaken, het Ministerie van Oorlog of het Ministerie van Marine.</p>
          <p>Het staatstoezicht op de stoomtoestellen werd vervolgens vastgelegd in de Wet van 28 mei 1869 (Stb. 97) regelende het toezicht op het gebruik van stoomtoestellen. In deze wet werd ook voorzien in de mogelijkheid om in beroep te gaan tegen de beslissingen van de toezichthoudende ambtenaren. De ambtenaren werkten, binnen de gegeven kaders, zeer zelfstandig. Aangezien dit toch een bepaald risico van subjectiviteit met zich meebracht, werd er een speciale commissie ingesteld. Dit was de Commissie van Beoordeling art. 7 Stoomwet, waar-aan, in gevallen bij de wet aangewezen, handelingen en uitspraken van de ambtenaren ter beoordeling worden onderworpen. Veel heeft deze commissie overigens niet te doen gehad. Reeds in 1896 werd erover nagedacht om de commissie maar weer op te heffen. Echter pas op 1 januari 1954, nadat ze tientallen jaren praktisch niet gefunctioneerd had, werd de com-missie opgeheven.</p>
          <p>Op 1 januari 1871 werd de dienst uitgebreid met de districten Rotterdam, Amsterdam en Zwolle, waarbij in elk district een opzichter werd benoemd. Op deze manier konden de beide elementen van de keuring op een juiste wijze worden uitgevoerd: de wetenschappelijke be-oordeling door de ingenieurs en de praktische keuringen door de opzichters (vanaf 1920 technisch ambtenaren genoemd).</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>De tweede Stoomwet (1896-1953).</head>
          <p>Aanvankelijk hield het toezicht van het Stoomwezen zich uitsluitend bezig met stoomketels. Na het in werking treden van de tweede Stoomwet van 15 april 1896 (Stb. 69) werden ook de met stoomketels verbonden stoomtoestellen zoals voorverwarmers, stoomverhitters en stoomvaten bij de keuringen betrokken. Uitgezonderd van de keuringen waren de toestellen aan boord van oorlogsschepen, spoorweglocomotieven (na 1902 ook de Tramweglocomotieven), bepaalde huishoudelijke stoomtoestellen, stoomketels die uitsluitend voor wetenschappelijk gebruik bestemd waren en 'buitenlandse', al dan niet draagbare stoomtoestellen. Op de stoom-toestellen onder beheer van de Departementen van Algemeen Bestuur hield zelfs niemand toezicht.</p>
          <p>In 1923 kwam er een regeling die bepaalde dat er rechten dienden te worden geheven ter be-strijding van de kosten van het toezicht op het gebruik van stoomtoestellen. Deze regeling werd in 1928 weer ingetrokken.</p>
          <p>De dienst was inmiddels gegroeid; in 1898 waren zes districten gevormd en in 1906 waren het er zeven, waarbij het nieuwe district 's-Gravenhage speciaal werd ingesteld als zetel van het Hoofd van Dienst (HvD). Het HvD had de supervisie over de werkzaamheden van de districten en was dus tevens hoofd van het zevende district. Rond 1920 werd door de groei van de werkzaamheden de leiding van het zevende district overgedragen aan een afzonderlijk ingenieur. Het hoofdbureau kreeg een steeds duidelijker ondersteunende functie ten opzichte van de districten; het groeide uit tot een noodzakelijke schakel in het toezicht. Rond 1929 werd er een laboratorium voor materiaalonderzoek opgestart.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archiefgedeelte 1881-1988 berustte bij het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid. Het betrof archiefbestanddelen van zowel de Centrale Dienst als van de Centrale Keuringsdienst (CKD), de Technisch Wetenschappelijke Dienst (TWD) en vanaf 1971 het Centraal Bureau Kernenergie (CBK). Het archiefgedeelte 1968-1994 werd in 1994 door de Dienst voor het Stoomwezen, in verband met de opheffing, overgedragen aan het Ministerie van Sociale Zaken en Wetenschappen.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.15</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Na de bewerking in 2000/2001 is van het .07/.08-gedeelte, inclusief het taakgedeelte tot 1940 en van het beleidsterrein Arbeidsomstandigheden nog 0,40 meter archief voor vernietiging aangewezen.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>In 1997 werd het complete archief 1881-1994 bewerkt met gebruikmaking van het Basis Selectie Document (BSD) Arbeidsomstandigheden en met behulp van de 'Lijst van voor vernietiging in aanmerking komende stukken behorende tot de archieven van het Ministerie van Sociale Zaken en Volksgezondheid' van 16 januari 1967.</p>
        <p>Na de bewerking in 1997 zijn de volgende bestanden gevormd:</p>
        <list mark="hyphen" type="marked">
          <item>bestanden te bewaren archiefbescheiden:
						<list mark="hyphen" type="marked">
              <item>.07/.08-gedeelte, inclusief het taakgedeelte tot 1940, 14,5 meter;</item>
              <item>beleidsterrein 'Arbeidsomstandigheden', 9,75 meter;</item>
            </list>
          </item>
          <item>een bestand direct te vernietigen archiefbescheiden, 14,3 meter;</item>
          <item>een bestand op termijn te vernietigen archiefbescheiden, 15 meter;</item>
          <item>een bestand met archiefbescheiden waarvan het vernietigingsjaar onbekend is, 0,1 meter;</item>
          <item>een bestand met archiefbescheiden behorend tot een ander beleidsterrein waarvoor nog geen BSD beschikbaar was, 1,1 meter.</item>
        </list>
        <p>In 1999 is besloten de dossiers betreffende de organisatie en personeel (code .07/.08) nogmaals te bewerken met gebruikmaking van nieuw geformuleerde algemene handelingen. Deze dossiers zijn alsnog opgenomen in de Institutionele Toegang Arbeidsomstandigheden. De overgebleven voor bewaring aangewezen dossiers betreffende het taakgedeelte van vóór 1940, met een omvang van 0,15 meter, zijn opgenomen in deze inventaris. Hierdoor is CAS-inventarisnr.: 244 vervallen.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <phystech>
        <p>Het archief kent geen materiële beperkingen.</p>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Dienst voor het Stoomwezen, 1902-1944, nummer toegang 2.15.44, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Dienst Stoomwezen, 2.15.44, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <descgrp type="appendices">
      <head>Bijlagen</head>
      <bibliography>
        <head>Overzicht van geraadpleegde bronnen</head>
        <bibref linktype="simple">125 jaar Dienst voor het Stoomwezen, <title linktype="simple">Veiligheid op de Weegschaal</title>, volledige teksten van de op het symposium te houden voordrachten. Z.pl.: z.uitg., 1980</bibref>
        <bibref linktype="simple">Klein-Fresen, J.E. <title linktype="simple">Literatuurrapport ten behoeve van de bewerking van het archief van (de voorgangers van) het Directoraat-Generaal van de Arbeid.</title> Winschoten: CAS, 1991</bibref>
        <bibref linktype="simple">Piepers, W.A.M. <title linktype="simple">Bijdrage tot de geschiedenis van het toezicht op het Stoomwezen in Nederland.</title> 's-Gravenhage: 1914</bibref>
        <bibref linktype="simple">Schaap, M. en A. Spieksma. <title linktype="simple">Ter bevordering van menswaardige arbeid: Rapport institutioneel onderzoek op het beleidsterrein arbeidsomstandigheden 1940-1993</title>. 's-Gravenhage: Rijksarchiefdienst/PIVOT, Ministerie van OCW, 1994</bibref>
        <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Stoombedrijf en veiligheid, uitgegeven ter gelegenheid van het honderdjarig bestaan van de Dienst voor het Stoomwezen.</title> 's-Gravenhage: 1955</bibref>
        <bibref linktype="simple">Zwam, H.J. van. <title linktype="simple">Wetgeving onder stoom, een studie van de stoomwetgeving historie, overzicht, inzicht en toekomst.</title> Arnhem/Oss: 1985</bibref>
      </bibliography>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2338557" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/95d0bb55-79e4-4bfd-9a8a-236f849f0041</unitid>
          <unittitle>Overzicht van belangrijke technische besluiten tijdens de vergaderingen van districtshoofden.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1902/1938">1902-1938</unitdate>
          <physdesc>omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Met register van onderwerpen.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2338558" type="ABS">2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d56a020c-6baf-421e-835a-1f008d3df5f0</unitid>
          <unittitle>'Bijdrage tot de geschiedenis van het toezicht op het stoomwezen in Nederland' door W.A.M. Piepers, oud-hoofdingenieur van het Stoom- wezen.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1914">1914</unitdate>
          <physdesc>omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2338559" type="ABS">3</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/19afc470-bf7c-4636-807d-eb230b55d265</unitid>
          <unittitle>Notulenboek van de ingenieursvergaderingen.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1944">1926-1944</unitdate>
          <physdesc>deel</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>4-5</unitid>
          <unittitle>Vergaderstukken en correspondentie van de Formulecommissie over proeven op stoomketelmateriaal.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929/1940">1929-1940</unitdate>
          <physdesc>2 pakken</physdesc>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2338560" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1ea9fa1-bc2d-4809-ab40-936f3d49c21e</unitid>
            <unittitle>Correspondentie en verslagen inzake diverse technische aangelegenheden.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929/1940">1929-1940</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2338561" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/98fcf326-3e27-48cf-981f-49273328dd2a</unitid>
            <unittitle>Materiaalvoorschriften en eisen.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929/1940">1929-1940</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2338562" type="ABS">6</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b518da61-ea61-46ab-9701-4d6d2d80a3d5</unitid>
          <unittitle>Toelichtingen met bijlagen van de agenda van de 130 ste ingenieurs-vergadering.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">1939</unitdate>
          <physdesc>omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>