<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:46:44 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.15.07::Commissie Muggenplaag IJsselmeer)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/a1141233-b811-44ab-9a56-88a20a620574" urn="2.15.07.ead.xml">2.15.07</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Afdeling Volksgezondheid: Commissie inzake de Muggenplaag om het IJsselmeer, 1936-1948</titleproper>
        <author>M.J. van den Berge</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1978">1978</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Jaap van Rijswijck, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080821">21 augustus 2008</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100706">6 juli 2010</date>
        <item>
          <num>1</num>Bijlage in [bioghist] ingevoegd door <name>Arina Overkleeft</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Commissie Muggenplaag IJsselmeer</unittitle>
      <unittitle type="short">Cie. Muggenplaag IJsselmeer</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1936/1948" type="inclusive">1936-1948</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">S28508</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.20 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">36 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, gedrukte en getypte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Commissie inzake de Muggenplaag om het IJsselmeer</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Commissie inzake de Muggenplaag om het IJsselmeer bestaat uit stukken afkomstig van de Commissie en de biologen gelieerd aan de commissie. Het archief bevat o.a. correspondentie aangaande de muggenplaag m.b.t. de visstand, drinkwatervoorziening, plankton, het uitzetten van de Gambusia, bodemonderzoek, weersomstandigheden, en het inlaten van zeewater in het IJsselmeer in 1940. Tevens bevat het archief enquêtes, verslagen van proefnemingen, grafische voorstellingen en krantenknipsels.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>a. Aanleiding en instelling van de Commissie.</head>
          <p>In mei 1936 verschenen in de pers alarmerende berichten over een muggenplaag, die het gebied rond het IJsselmeer zou teisteren.</p>
          <p>Onmiddellijk werd door de Departementen van Waterstaat en Sociale Zaken een onderzoek ingesteld, waaruit bleek, dat ook in voorgaande jaren het grote aantal muggen was opgevallen, maar dat eerst in 1936 de muggenzwermen zó omvangrijk en hinderlijk waren, dat van een plaag kon worden gesproken. <note>
              <p> Archief Volksgezondheid: Dossier -1.777.628 (Stukken inzake de instelling, werkzaamheden en opheffing van de Commissie Muggenplaag rond het IJsselmeer), tabstrook Aanleiding tot de Instelling. </p>
            </note>
          </p>
          <p>De insekten werden geïdentificeerd als behorende tot de soort Tandipes Plumosis', een groene mug, die volkomen onschadelijk is voor mens en dier en die alleen door haar overweldigend aantal hinder kan veroorzaken. De groene mug - die slechts 1 à 2 dagen leeft - legt haar eieren op het, bij voorkeur zoet of brak water. Op de bodem ontwikkelen deze zich tot larven, die in de modder verder leven tot zij volwassen als pop aan de oppervlakte komen en zich binnen enkele uren ontpoppen tot mug.</p>
          <p>Gewoonlijk wordt het merendeel der larven geconsumeerd door de vissen, maar als gevolg van een verstoord biologisch evenwicht in de Zuiderzee door de afsluiting in 1932, liep de visstand sterk terug, zodat een groot deel der muggenlarven nu volledig tot ontwikkeling kon komen.</p>
          <p>Het door beide Departementen gezamelijk verricht onderzoek leidde voorts tot de conclusie, dat de studie naar de gevolgen en de bestrijding van de plaag voor een groot deel zou liggen op biologisch terrein, waardoor de medewerking van een bioloog onontbeerlijk zou zijn. Om deze reden werd de Bakkumse bioloog dr. G. van der Torren - op speciale voordracht van de Amsterdamse hoogleraar prof. Swellengrebel - belast met het onderzoek. <note>
              <p> Zie noot 1, tabstrook Bioloog. </p>
            </note> Tevens werd besloten, teneinde een praktische en vruchtbare samenwerking van de bij de plaag betrokken instanties en deskundigen te bevorderen, een commissie in te stellen, waarin deze partijen zitting zouden hebben en die leiding zou kunnen geven aan de onderzoekingen van de bioloog.</p>
          <p>Bij beschikking van de minister van Sociale Zaken van 22 oktober 1936, no. 1615 P, afdeling Volksgezondheid, werd een commissie, als hierboven bedoeld, in het leven geroepen. <note>
              <p> Zie noot 1, tabstrook Instelling. Staatscourant 23/24 oktober 1936, nr. 207. </p>
            </note>
          </p>
          <p>Tot leden werden benoemd:
				<list mark="hyphen" type="marked">
              <item>prof. dr. N. H. Swellengrebel, bijzonder hoogleraar te Amsterdam.</item>
              <item>dr. J. H. Tuntler, geneeskundig inspekteur van de volksgezondheid in Groningen.</item>
              <item>ir. S. Smeding, voorzitter der voorlopige direktie van de Wieringermeerpolder.</item>
              <item>dr. J. J. Th. Doyer, geneeskundig inspekteur van de volksgezondheid in Noord-Holland.</item>
              <item>R. N. M. Eijkel, geneeskundig en farmaceutisch hoofdinspekteur van de volksgezondheid.</item>
              <item>A. H. van de Velde, inspekteur van de volksgezondheid in algemene dienst.</item>
            </list>
          </p>
          <p>Het secretariaat werd toevertrouwd aan P. L de Weever, commies bij de afdeling Volksgezondheid van het Departement van Sociale Zaken, hij was evenals dr. Van der Torren geen lid van de Commissie. Tot voorzitter werd benoemd dr. C. van den Berg, direkteur-generaal van de volksgezondheid, die op 6 november 1936 namens de minister van Sociale Zaken de instellingsrede uitsprak. <note>
              <p> Inventarisnummers 2 en 3: Agenda en notulen vergadering 6 november 1936. </p>
            </note>
          </p>
          <p>In het voorlopig verslag van 6 januari 1937 sprak de Commissie de wens uit een vertegenwoordiger der visserijbelangen in haar midden te hebben. <note>
              <p> Inventarisnummer 8. </p>
            </note> Daartoe werd bij Ministerieel Besluit van 11 januari 1937, no. 1996 P, aan de Commissie toegevoegd dr. B. Havinga, hoofd van de afdeling Kust-, en Binnenvisserij van het Rijksinstituut voor Biologisch Visserijonderzoek, die reeds eerder bij het vooronderzoek betrokken was geweest. <note>
              <p> Zie noot 1, tabstrook Benoeming Leden 1936-1939. </p>
            </note>
          </p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>b. Taakstelling en werkwijze van de Commissie.</head>
          <p>In de officiële instellingsbeschikking kreeg de "muggencommissie", zoals de vergadering in de wandel werd genoemd, tot taak "het instellen van een onderzoek naar de oorzaken en gevolgen met betrekking tot de volksgezondheid van de muggenplaag om het IJsselmeer en het adviseren omtrent de mogelijkheden tot bestrijding dier plaag." <note>
              <p> Zie noot 3. </p>
            </note>
          </p>
          <p>In de praktijk was het vooral het werk van dr. G. van der Torren, dat de Commissie in de publiciteit bracht. Hij deed de proeven en verrichtte de onderzoekingen - de feitelijke werkzaamheden -, terwijl hij met door hem zelf samengestelde formulieren enquêtes liet houden in de randgemeenten van het IJsselmeer. De resultaten hiervan verwerkte hij in zijn rapporten aan de Commissie. <note>
              <p> Inventarisnummers 16-20, 24 en 31. </p>
            </note>
          </p>
          <p>Het zal duidelijk zijn, dat de taak van de Commissie was toegespitst op het verwerken en coördineren van de studies van dr. Van der Torren tot adviezen aan de minister.</p>
          <p>Reeds op 6 januari bracht de Commissie een voorlopig verslag uit, waarin zij wees op de gevaren van de plagen voor de drinkwatervoorziening in gemeenten die - nog - niet op het waterleidingnet waren aangesloten. Op grond hiervan werd verbetering en uitbreiding van het leidingnet in West- en Zuid-West Friesland aanbevolen. <note>
              <p> Inventarisnummers 5 en 12. </p>
            </note>
          </p>
          <p>Een klein half jaar later - op 27 mei 1937 - volgde een tweede voorlopig verslag, waarin de Commissie de minister van Sociale Zaken verzocht er bij zijn collega van Landbouw en Visserij op aan te dringen de aalstand (de aal is de belangrijkste muggenlarveneter) op te voeren door middel van een verhoging van de minimummaat voor de visserij. Aan dit verzoek werd gehoor gegeven, met als gevolg, dat de minimummaat voor aal eind 1937 werd verhoogd van 25 cm tot 28 cm. <note>
              <p> Zie noot 1, tabstrook Verhoging Aalmaat. Zie noot 5. </p>
            </note>
          </p>
          <p>In juni 1939 verscheen een derde verslag. Hierin ging de Commissie uitgebreid in op de verschillende bestrijdingsmethoden van de muggenplaag. Van deze methoden bleek er slechts één, de biologische door middel van het bevorderen van de visstand, in de praktijk toepasbaar. <note>
              <p> Inventarisnummer 12. </p>
            </note>
          </p>
          <p>Hoewel de Commissie in eerste instantie was ingesteld tot onderzoek en bestrijding van de plaag voor zover de volksgezondheid daarbij was betrokken, meende men toch ook de aandacht te moeten vestigen op een aantal neveneffekten van de plaag die niet direkt op dit terrein lagen. Daar was in de eerste plaats de ernstige verontreiniging van drinkwater en levensmiddelen, vervolgens de sterke vermeerdering van de dieren en insekten die muggen of larven consumeren (b.v. spinnen, vogels (spreeuwen), vleermuizen) en die op hun beurt ook weer aanleiding gaven tot last en hinder.</p>
          <p>Ook wees men op de ernstige hinder die de scheepvaart op het IJsselmeer, maar vooral het verkeer op de Afsluitdijk van de muggen ondervond. Op sommige dagen in de maanden mei en augustus was het zelfs voor een automobilist vaak onmogelijk over de Afsluitdijk te rijden. Vingerdikke lagen muggen bedekten de auto's, terwijl slippartijen of verstopte radiateurs geen uitzondering waren. Al het mogelijke werd gedaan aan de bescherming van het verkeer op de dijk, maar alle middelen faalden. Bij toeval las dr. Van der Torren, in "De Strijdkreet", het tijdschrift van het Leger des Heils, dat men in Frans Guyana gebouwen beschermde tegen insekten met behulp van straling uitzendende apparatuur. Geïnteresseerd begon hij een correspondentie met de N.V. Philips te Eindhoven, die als gevolg daarvan in 1937 begon met het ontwikkelen van dergelijke apparatuur. Een jaar later was men zover, de noodzakelijke proefnemingen in de laboratoria waren voltooid en het moment leek gekomen om te gaan experimenteren op de Afsluitdijk. Het toeval wilde echter dat muggenplagen op grote schaal in de jaren 1938 en 1939 uitbleven, zodat het experiment moest worden uitgesteld.</p>
          <p>Geconstateerd werd, dat het biologisch evenwicht in het IJsselmeer zich langzaam, maar zeker weer herstelde. De Commissie kon dan ook in haar voorspelling voor de komende jaren vrij optimistisch zijn. <note>
              <p> Zie noot 11. </p>
            </note>
          </p>
          <p>Toch leek deze prognose in het begin der veertiger jaren niet uit te gaan komen. Door de strenge winter 1939-1940 en als gevolg van het inlaten van zout water in het IJsselmeer tijdens de oorlogsdagen van mei 1940 werd de visstand weer zwaar aangetast. Voeg daar aan toe de (voor de muggen) gunstige weersomstandigheden in de zomers van 1940 en 1941 en zo kon het gebeuren dat in deze jaren weer muggenplagen voorkwamen.</p>
          <p>Nu leek het moment daar voor de experimenten die men reeds enkele jaren eerder had willen uitvoeren. Een kleine expeditie bestaande uit enkele commissieleden en Philipsmedewerkers trok met de apparatuur naar de Afsluitdijk. Daar aangekomen echter werden zij gearresteerd door de Duitsers, die de instrumenten aanzagen voor oorlogsmateriaal.</p>
          <p>Dr. Van den Berg wist hen weer op vrije voeten te krijgen, echter onder voorbehoud dat men zich niet meer met dergelijke apparatuur buiten de laboratoria zou vertonen.</p>
          <p>Als gevolg hiervan, maar tevens omdat er vrijwel geen muggenplagen meer voorkwamen, lag het werk van de Commissie gedurende de verdere oorlogsjaren stil.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>c. Opheffing van de Commissie</head>
          <p>Toen na de oorlog de balans werd opgemaakt had men weinig nieuws te melden. Desondanks kwam de Commissie reeds vrij snel na de Bevrijding, in juli 1945 alweer bijeen. Een eerste punt van bespreking was de opvolging van dr. Van der Torren, die in oktober 1944 als gevolg van de oorlogsomstandigheden om het leven was gekomen.</p>
          <p>Mede omdat in het bevrijdingsjaar weer in geringe mate sprake was van een muggenplaag werden dr. Van den Berg, prof. Swellengrebel en dr. Havinga belast met het onderzoeken van de vraag of een nieuwe bioloog moest worden aangesteld. <note>
              <p> Inventarisnummer 36. </p>
            </note>
          </p>
          <p>Het antwoord luidde negatief. Het biologisch evenwicht in het IJsselmeer had zich in zoverre hersteld, dat voor omvangrijke muggenplagen niet meer gevreesd behoefde te worden.</p>
          <p>Dr. Havinga, die de Commissie van de toestand op de hoogte hield, kon in 1946 en 1947 rapporteren, dat geen muggenplagen hadden plaatsgevonden. <note>
              <p> Inventarisnummer 13. </p>
            </note>
          </p>
          <p>Toen ook in de zomer van 1948 geen noemenswaardige hinder van de muggen werd ondervonden, besloot men in overleg met de gehele Commissie unaniem tot opheffing. <note>
              <p> Inventarisnummer 14. </p>
            </note> Officieel gebeurde dit bij Beschikking van de minister van Sociale Zaken van 18 november 1948, no. 211 CM, onder dankbetuiging aan voorzitter, secretaris en leden, voor de door hen als zodanig bewezen diensten. <note>
              <p> Zie noot 1, tabstrook Opheffing. </p>
            </note> De Commissie had - door onder meer de natuur een handje te helpen - zijn doel volledig bereikt, zodat het commissielid (de inmiddels professor geworden) dr. J. H. Tuntler zeer terecht kon opmerken: "Het succes van de Commissie is volkomen geweest, hetgeen niet van elke commissie kan worden getuigd." <note>
              <p> Zie noot 15. </p>
            </note>
          </p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>d. Samenstelling van de Commissie</head>
          <p>
            <table colsep="0" frame="none" rowsep="0">
              <tgroup cols="2">
                <colspec colwidth="1*"/>
                <colspec colwidth="4*"/>
                <tbody>
                  <row>
                    <entry>voorzitter:</entry>
                    <entry>DR. C. VAN DEN BERG (1892-)<lb/>
direkteur-generaal van de volksgezondheid<lb/>
voorzitter Commissie: 1936-1948</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>secretaris:</entry>
                    <entry>P.L. DE WEEVER (1900-1969)<lb/>
commies bij de afdeling Volksgezondheid<lb/>
van het ministerie van Sociale Zaken<lb/>
secretaris Commissie: 1936-1948</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>bioloog:</entry>
                    <entry>DR.G. VAN DER TORREN (1903-1944)<lb/>
bioloog Commissie: 1936-1944</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>leden:</entry>
                    <entry>DR. C. BANNING (1894-1964)<lb/>
geneeskundig hoofdinspecteur van de volksgezondheid<lb/>
lid Commissie: 1939-1948</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry> </entry>
                    <entry>DR. MR. V. F. J. A. J. VAN DEN BREKEL (1898-1973)<lb/>
geneeskundig inspekteur van de volksgezondheid<lb/>
lid Commissie: 1939-1946</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry> </entry>
                    <entry>DR. J. J. Th. DOYER (1880-1939)<lb/>
geneeskundig inspekteur, vanaf 1939 geneeskundig hoofdinspekteur van de volksgezondheid<lb/>
lid Commissie: 1936-1939</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry> </entry>
                    <entry>R. N. M. EIJKEL, arts (1873-1961)<lb/>
geneeskundig en farmaceutisch hoofdinspekteur van de volksgezondheid<lb/>
lid Commissie: 1936-1939</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry> </entry>
                    <entry>DR. B. HAVINGA (1892-1978)<lb/>
hoofd van de afdeling Kust-, Rivier- en Binnenvisserij, vanaf 1942 direkteur van het Rijksinstituut voor Visserijonderzoek<lb/>
lid Commissie: 1937-1948</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry> </entry>
                    <entry>DR. IR. S. SMEDING (1889-1967)<lb/>
direkteur van de Wieringermeer, vanaf 1942 direkteur/landdrost van de Noordoostpolder<lb/>
lid Commissie: 1936-1948</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry> </entry>
                    <entry>PROF. DR. N. H. SWELLENGREBEL (1885-1970)<lb/>
bijzonder hoogleraar, vanaf 1946 buitengewoon hoogleraar in de parasitologie aan de Universiteit van Amsterdam, tevens zoöloog, vanaf 1944 waarnemend direkteur, vanaf 1946 direkteur van het Instituut voor Tropische Hygiëne van het Koninklijk Instituut voor de Tropen<lb/>
lid Commissie: 1936-1948</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry> </entry>
                    <entry>PROF. DR. J. H. TUNTLER (1887-1957)<lb/>
geneeskundig inspekteur van de volksgezondheid, vanaf 1938 direkteur van de GG en GD te Amsterdam, vanaf 1947 gewoon hoogleraar in de sociale en preventieve geneeskunde aan de Universiteit van Groningen<lb/>
lid Commissie: 1936-1948</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry> </entry>
                    <entry>A.H. VAN DE VELDE (1885-1946)<lb/>
inspekteur van de volksgezondheid in algemene dienst, vanaf 1939 farmaceutisch hoofdinspekteur van de volksgezondheid<lb/>
lid Commissie: 1936-1946</entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
          </p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het door de Commissie inzake de muggenplaag om het IJsselmeer gevormde archief werd sedert de instelling beheerd door de secretaris P. L. de Weever, die tevens zorg droeg voor de registratie der commissiebescheiden. De door hem toegepaste registratiemethode was erg eenvoudig: alle bescheiden werden ingeschreven in een chronologische agenda en voorzien van een nummer met de belettering CM (Commissie Muggen) er voor. Deze belettering werd ook toegepast op het archief van de beleidsafdeling die met de behandeling van de muggenplagen was belast, behalve een registratienummer van de afdeling Volksgezondheid van het ministerie van Sociale Zaken kregen ook de beleidsstukken een zgn. CM-nummer.</p>
        <p>Na de opheffing van de Commissie in 1948 werden commissie- en beleidsarchief ondergebracht in het semi-statisch archief van de bovenvermelde afdeling Volksgezondheid. Dit afdelingsarchief werd in 1970 in het kader van een werkloos hoofdarbeidersprojekt bewerkt en geklassificeerd volgens het toen geldende registratuurplan. De archiefbescheiden van de "muggencommissie", zowel commissie, als beleid, werden onder klassificatienummer -1.777.628 (Verontreiniging van lucht, bodem en water door andere dieren, hier onder meer ratten, insekten) opgeborgen in vier omslagen. Een jaar later, in augustus 1971, werd een conceptinventaris van het commissie-archief vervaardigd door de heren H. Gelderblom, W. Veerman en J. M. Vernie.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.15</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Een aantal bescheiden, zoals b.v. aanbiedingsbriefjes, uitnodigingen voor vergaderingen en particuliere stukken van de bioloog dr. G. van der Torren vernietigd. Er werd echter geen gespecificeerde vernietigingslijst opgemaakt, zodat niet kon worden nagegaan welke bescheiden nu precies vernietigd waren.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Daar de concept-inventaris niet voldeed aan de heden ten dage geldende inventarisatienormen was een geheel nieuwe inventarisatie gewenst. Het resultaat hiervan is neergelegd in het voor U liggende werkstuk.</p>
        <p>Om de historische waarde van het archief te vergroten werd besloten om ook de aangetroffen kranteknipsels - die naar hun aard geen archiefbescheiden zijn - in de inventaris op te nemen. Bij de indeling van het archief werd afgeweken van de gedachte, dat de oude orde binnen een archief moet worden hersteld. De agenda, waarin alle stukken waren ingeschreven, was verloren gegaan, zodat restauratie weinig zin had. Gezien de geringe grootte van het archief - twee archiefdozen - werd gekozen voor een onderverdeling in slechts twee afdelingen - Commissie en Bioloog - , waarbinnen een chronologische volgorde werd aangebracht. Kortheidshalve wordt de Commissie inzake de muggenplaag om het IJsselmeer in de inventaris steeds aangeduid als de Commissie.</p>
        <p>Tot slot een woord van dank aan allen die op enigerlei wijze hun medewerking verleenden aan de totstandkoming van de inventaris.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Commissie Muggenplaag IJsselmeer, 1936-1948, nummer toegang 2.15.07, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Cie. Muggenplaag IJsselmeer, 2.15.07, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>De heren H. Gelderblom, W. Veerman en J. M. Vernie verwijderden de beleidsarchivalia en brachten deze terug in het archief van herkomst, waar zij onder bovenvermelde code te vinden zijn.</p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>Commissie.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050253" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b163d1f8-e82d-4782-b6e2-bd926674c240</unitid>
            <unittitle>Kranteknipsels betreffende de instelling van de Commissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
            <physdesc>5 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050254" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5d1c8f54-2bc7-4b9e-a8d9-fdcac19edd8b</unitid>
            <unittitle>Agenda en concept-agenda's voor de vergaderingen van de Commissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1941">1936-1938, 1941</unitdate>
            <physdesc>6 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De agenda's voor de commissievergaderingen van 3 december 1936, 18 maart 1937, alsmede van 6 januari en 3 november 1938 ontbreken.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050255" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38871117-82df-4606-9d97-c0dc5545769f</unitid>
            <unittitle>Notulen van de vergaderingen van de Commissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1941">1936-1938, 1941</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050256" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a714e2c6-398d-4dd8-b618-124df131233e</unitid>
            <unittitle>Brief van het Ministerie van Sociale Zaken ingekomen bij de Commissie, waarin wordt medegedeeld dat de Commissie portvrijheid heeft verkregen, met voorbeeldexemplaren van de in het vervolg te gebruiken dienstenveloppen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
            <physdesc>4 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050257" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/48556f91-0aaa-4b2f-9ae6-e83f7135c557</unitid>
            <unittitle>Briefwisseling tussen de commissieleden betreffende een advies van de Farmaceutisch Inspecteur van de Volksgezondheid dr. J. W. de Waal te Leeuwarden, inzake de drinkwatervoorziening langs de kust van het IJsselmeer, met kaarten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050258" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0492a065-5a3a-4136-b7c3-517f76a3ef6f</unitid>
            <unittitle>Verslag van het onderzoek van het commissielid A. H. van de Velde naar de mogelijke verontreiniging van levensmiddelen door de muggenplagen, met aanbiedingsbrief.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050259" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64426640-a912-4efa-bda6-da1b9f58891a</unitid>
            <unittitle>Briefwisseling tussen de commissieleden betreffende de wijze waarop voorlichting over de muggenplagen kan worden gegeven.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050260" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/591c1a0f-d770-496e-af3f-ef0e0680edda</unitid>
            <unittitle>Voorlopig verslag van de Commissie, met briefwisseling hieromtrent tussen de leden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050261" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/033d74a4-b04a-41b1-82f0-fec5624adcd2</unitid>
            <unittitle>Brieven van de leden Swellengrebel en Doyer ingekomen bij de Commissie, waarin zij hun visie geven op het plan tot het uitzetten van de vissoort Gambusia in het IJsselmeer ter bestrijding van de muggenplaag.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050262" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2dc7df4d-72d6-4a2b-b4c5-4eba40651ebc</unitid>
            <unittitle>Kranteknipsels betreffende de muggenplagen op en om het IJsselmeer en in het zgn. Bosplan te Amsterdam.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1945">1937-1945</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050263" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4965cfb0-977a-466b-9633-0531303bc9a8</unitid>
            <unittitle>Brief van het commissielid dr. B. Havinga ingekomen bij de Commissie, waarin hij de invloed van de visstand op de muggenplaag beschrijft.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">1938</unitdate>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050264" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f555d41c-db29-4782-a4b3-48f47c417161</unitid>
            <unittitle>Voorlopig verslag van de Commissie, met concept en met briefwisseling hieromtrent tussen de leden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1939">1938, 1939</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050265" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7cc0127e-c7d6-4ceb-a8b7-a67e266aedf9</unitid>
            <unittitle>Briefwisseling tussen dr. B. Havinga en de commissiesecretaris P. L. de Weever betreffende de muggenconcentraties op en om het IJsselmeer.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946, 1947</unitdate>
            <physdesc>4 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050266" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/533f0ad5-5a9b-4163-ba7a-afa2844263d9</unitid>
            <unittitle>Briefwisseling tussen de commissieleden betreffende de opheffing van de muggenplaagcommissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>Bioloog.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050267" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03e030f3-aca2-4ef2-bd77-976cbbc04c7b</unitid>
            <unittitle>Verslag van een onderzoek van dr. Van der Torren naar de invloed van klimatologische faktoren op het optreden van muggenplagen (1941), met aanbiedingsbrief (1941) en met maandelijkse overzichtlijsten van het K.N.M.I. van de weersomstandigheden in Nederland (1935-1940).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1941">1935-1941</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>16-20</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de door vrijwilligers in de randgemeenten van het IJsselmeer gehouden enquêtes betreffende het optreden van muggenplagen, met aan de hand hiervan door dr. Van der Torren opgemaakte rapporten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1940">1936-1940</unitdate>
            <physdesc>5 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050268" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4ab6db99-008d-417d-bdba-caa5408c6908</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050269" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/272f73a7-5684-441c-a58d-03c7e22b2599</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050270" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e552f0ba-9262-44aa-af4a-aaf970d521d1</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">1938</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050271" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e21f1859-f128-4ab7-8878-4f4f0f78184d</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">1939</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050272" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc718808-d24c-45ee-b83a-062eddbf9273</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050273" type="ABS">21</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e746e853-3400-45c7-9299-572d15e586f5</unitid>
            <unittitle>Briefwisseling tussen de Commissie, het Rijksinstituut voor Visserijonderzoek en de Dienst der Zuiderzeewerken betreffende het gebruik door dr. Van der Torren van instrumenten en een vaartuig van deze diensten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1940">1936, 1940</unitdate>
            <physdesc>7 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050274" type="ABS">22</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b6af9a3-a2d9-48c8-bf8c-e0d355e45dae</unitid>
            <unittitle>Ingekomen stukken bevattende suggesties van derden tot het bestrijden van de muggenplaag, met reakties hierop van dr. Van der Torren.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1941">1936-1941</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050275" type="ABS">23</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8adb4e5-c6d8-43f2-acba-e764182b50ee</unitid>
            <unittitle>Grafische voorstellingen van de verhouding tussen weersomstandigheden en het optreden van muggenplagen in diverse plaatsen rond het IJsselmeer gedurende de maanden mei-september.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1941">z.j. (c. 1936-1941)</unitdate>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050276" type="ABS">24</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4fe40468-a910-4aa6-8157-55f16ace2bc8</unitid>
            <unittitle>Verslagen door dr. Van der Torren van zijn onderzoek naar de muggenplagen op en om het IJsselmeer, met aanbiedingsbriefjes.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1938">1936, 1938</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050277" type="ABS">25</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dda02c6c-915d-4ced-8622-a45c35689c00</unitid>
            <unittitle>Brief van dr. Van der Torren ingekomen bij de Commissie, waarin hij verzoekt om een hierbij gaande concept-circulaire, betreffende het gebruik van glazen buisjes door de waarnemers om het IJsselmeer, in 100-voud af te drukken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050278" type="ABS">26</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/964c97d1-33a9-44c1-bfde-90f32801f778</unitid>
            <unittitle>Briefwisseling tussen de Commissie, J. A. Putto en de bioloog dr. Van der Torren betreffende een muggenplaag op en om het Brasemermeer en een naar aanleiding hiervan door dr. Van der Torren ingesteld onderzoek.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050279" type="ABS">27</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79d3a5ba-2911-4fa6-a74e-aebe36be3238</unitid>
            <unittitle>Briefwisseling tussen dr. A. van Wijk van de N.V. Philips te Eindhoven, dr. G. van der Torren en de Commissie betreffende gezamenlijk te verrichten proeven met een muggenvangtoestel.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050280" type="ABS">28</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/908676ec-c6ad-49f7-97bf-6d007212b78f</unitid>
            <unittitle>Verslagen van door dr. Van der Torren verrichte onderzoeken naar de larvendichtheid op de bodem van het IJsselmeer, met briefwisseling hieromtrent tussen dr. Van der Torren en de Commissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1940">1937-1940</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050281" type="ABS">29</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/021ed93a-a213-4f0b-9865-ce2244bfe826</unitid>
            <unittitle>Brief van A. van der Werff ingekomen bij dr. Van der Torren over de mogelijkheid dat plankton voedsel voor muggenlarven kan zijn.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">1939</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050282" type="ABS">30</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a88f5d1-d0e3-4c44-9b94-db8f911ef00a</unitid>
            <unittitle>Verslag van het door dr. B. Havinga verricht onderzoek naar het voedsel van de vissen in het IJsselmeer, met aanbiedingsbrief en met commentaar op het verslag van dr. Van der Torren.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050283" type="ABS">31</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/746db0bb-5178-46d2-b1f1-a883f4d8d5ac</unitid>
            <unittitle>Verslag van een mondelinge enquête in gemeenten aan de westelijke oever van het IJsselmeer over opgetreden muggenplagen van 4 tot 6 juni 1940.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940</unitdate>
            <physdesc>4 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050284" type="ABS">32</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0a94159-e592-4737-ab49-c193ece65427</unitid>
            <unittitle>Briefwisseling tussen dr. Van der Torren en ir. J. P. Masure betreffende de gevolgen van het inlaten van zeewater gedurende de oorlogsdagen van 1940 voor het zoutgehalte van het IJsselmeer.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940</unitdate>
            <physdesc>4 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050285" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f22713d8-73d1-4738-be12-9ad75dba2d4e</unitid>
            <unittitle>Verslagen van dr. Van der Torren betreffende proefnemingen met een muggenvanginstallatie op de IJsselmeerdijk bij Medemblik.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940, 1941</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050286" type="ABS">34</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b46a5d7-87ef-43d5-a6b8-184210333fbf</unitid>
            <unittitle>Verslag van dr. Van der Torren van zijn onderzoek naar een mogelijke verspreiding van IJsselmeermuggen door de inundatie van de zuidelijke IJsselmeerpolders tijdens de oorlogsdagen in mei 1940, met briefwisseling hieromtrent.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940, 1941</unitdate>
            <physdesc>7 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050287" type="ABS">35</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f1a611d8-4a30-43f2-b36f-93975bab2a40</unitid>
            <unittitle>Brief van dr. Van der Torren ingekomen bij de Commissie betreffende een aantal gemaakte inspektietochten langs het IJsselmeer, met verslag van een aantal kweekproeven met twee muggesoorten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941</unitdate>
            <physdesc>4 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050288" type="ABS">36</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7899b946-8e68-4cbd-87f1-a841c3e83228</unitid>
            <unittitle>Briefwisseling tussen de commissieleden betreffende de opvolging van de bioloog dr. G. van der Torren.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1946">1945, 1946</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>