<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:50:29 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.16.61::Ministerie van Waterstaat, Commissie Vervoersmogelijkheid)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/e8d4c907-9ccb-41a4-a64a-7c9b73de0124" urn="2.16.61.ead.xml">2.16.61</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Commissie Vervoersmogelijkheid, 1919-1939</titleproper>
        <author>H.B. Misérus</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1978">1978</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090323">23 maart 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20091231">31 december 2009.</date>
        <item>1<num>Gewijzigd abstract ingevoegd door </num>Otto van der Meij<name/>
        </item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Waterstaat, Commissie Vervoersmogelijkheid</unittitle>
      <unittitle type="short">Waterstaat, Cie. Vervoersmogelijkheid</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1919/1939" type="inclusive">1919-1939</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">W23176</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.25 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">35 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Commissie Vervoersmogelijkheid</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat onder meer stukken betreffende concrete, mogelijk te nemen maatregelen in geval van spoorwegstaking of verkeerproblemen, een agenda van ingekomen en uitgegane post, en algemene stukken betreffende instelling, taak en werkzaamheden van de commissie.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>De Commissie Vervoersmogelijkheid werd ingesteld bij beschikking van 19 november 1919, Afdeling Kabinet nummer 117 van de Minister van Landbouw, Nijverheid en Handel <note>
            <p> Zie inventarisnummer 1. </p>
          </note>. Voorzover kon worden nagegaan zijn bij het ministerie van Verkeer en Waterstaat geen notulen aanwezig van de door de commissie gehouden vergaderingen. Dit kan zeer waarschijnlijk worden verklaard door het geheime karakter van de door de commissie behandelde materie, en zal wellicht het gevolg zijn van de omstandigheid, dat de instelling der commissie destijds op min of meer geheimzinnige wijze - na bespreking in de Ministerraad - is geschied en dat haar werkzaamheden nimmer in het openbaar zijn getreden <note>
            <p> Zie inventarisnummer 7. </p>
          </note>.</p>
        <p>De voornaamste taak van de commissie was om - in geval van staking der spoorwegdiensten of bij andere belangrijke verkeersstoornissen - het functioneren van de postdienst en de meest urgente voedseltransporten gaande te houden. Daartoe werd door de commissie een onderzoek ingesteld naar de maatregelen, welke moesten worden getroffen om de gevolgen van een tekort aan transportmogelijkheden te voorkomen, althans deze gevolgen zoveel mogelijk te beperken. Met het oog hierop werden regelingen ontworpen, waarbij de belangrijkste uitgangspunten waren, dat het normale vervoer zoveel mogelijk voortgang moest vinden en dat het particulier initiatief moest trachten zolang mogelijk op eigen benen te blijven staan. De organisatie kwam onder de centrale leiding van de commissie te berusten, terwijl de uitvoering werd gedecentraliseerd.</p>
        <p>Voor de instandhouding van het noodzakelijkste vervoer zou zonodig de Motor- en Vaartuigendienst van het Vrijwillig Landstorm Korps worden ingeschakeld.</p>
        <p>Een honderdtal afdelingscommandanten en commissarissen van dit korps was gemachtigd tot het vorderen van vervoermiddelen, ingevolge de Wet van 7 december 1918 Stb. 774 en die van 22 december 1919 Stb. 885 <note>
            <p> Zie inventarisnummer 7. </p>
          </note>. Genoemde functionarissen waren bovendien in het bezit van een speciale instructie, waarin richtlijnen waren opgenomen om maatregelen te treffen voor het veilig stellen van de transporten en voor de beschikbaarstelling van de benodigde fondsen.</p>
        <p>In geval van spoorwegstaking was een speciale regeling getroffen voor het vervoer van melk, gist, meel, steenkolen, petroleum en post. Behalve bij het vervoer van gist en post - welk vervoer tot in details was geregeld - werd bij de transporten een belangrijk gedeelte aan het particulier initiatief, in casu de directies van de betrokken meel- en melkfabrieken, overgelaten.</p>
        <p>Voor alle regelingen gold, dat zij binnen 24 uur in werking konden treden.</p>
        <p>De plaatselijke autoriteiten beschikten over een uitvoerige instructie, hoe moest worden gehandeld in geval van nood. De belangrijkste punten betroffen:
			<list numeration="loweralpha" type="ordered">
            <item>handhaving van de orde en de beveiliging van personen en goederen,</item>
            <item>voedselvoorziening,</item>
            <item>voorziening van water, gas, elektriciteit en steenkolen,</item>
            <item>volksgezondheid,</item>
            <item>vervoermiddelen benodigd voor de instandhouding van vorengenoemde diensten,</item>
            <item>communicatie met (hogere) regeringsinstanties.</item>
          </list>
        </p>
        <p>Ook in deze instructie lag de nadruk op het particulier initiatief. Alleen in bijzondere gevallen kon worden teruggevallen op de plaatselijke overheid en - zonodig - de Commissie Vervoersmogelijkheid. Teneinde in tijden van nood de verbinding van de plaatselijke met de centrale overheid te waarborgen, werden in de hoofdsteden van alle provincies, alsmede in Amsterdam, Amersfoort en Breda draadloze telegraafstations ingericht die - zodra de regering daartoe aanleiding vond - in werking konden treden.</p>
        <p>Tot de belangrijkste militaire en burgerlijke organisaties, welke in actie zouden komen ingeval zich een noodsituatie zou voordoen, behoorden o.a.:
			<list numeration="loweralpha" type="ordered">
            <item>de Marechaussee,</item>
            <item>de Motor- en Vaartuigendienst van het Vrijwillig Landstorm Korps,</item>
            <item>de Militaire Politie,</item>
            <item>de Genie,</item>
            <item>de Burgerwacht,</item>
            <item>de Nationale Bond tegen Revolutie,</item>
            <item>de Studenten Weerbaarheids Organisaties.</item>
          </list>
        </p>
        <p>Slechts in het uiterste geval zou worden overgegaan tot het inzetten van een deel van de op dat moment onder de wapenen zijnde dienstplichtige militairen.</p>
        <p>De datum van opheffing der commissie is niet bekend.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">01.01.02</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.16</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Er heeft geen vernietiging plaatsgevonden.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Bij bewerking van het archief bleek de materiële staat goed te zijn. Het archief werd niet geheel compleet aangetroffen. De omvang van het archief bedraagt na inventarisatie 0,2 m'.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Waterstaat, Commissie Vervoersmogelijkheid, nummer toegang 2.16.61, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Waterstaat, Cie. Vervoersmogelijkheid, 2.16.61, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>ALGEMEEN</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1049522" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9bea2362-8be0-462c-ae3a-2ac86c266ab8</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de instelling en samenstelling van de commissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919">1919</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1049523" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d23dbba-5c50-424b-99a2-808eb46a1c17</unitid>
            <unittitle>Rapport van de commissie inzake de invloed, die een spoorwegstaking kan uitoefenen op de voorziening van de primaire levensbehoeften voor Nederland en de maatregelen, welke waren voorbereid om in de meest urgente levensbehoeften te kunnen voorzien. Afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">1920</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1049524" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/432b3f82-4e09-4740-958e-86879312b117</unitid>
            <unittitle>Brief van de Minister van Waterstaat aan zijn ambtgenoot van Landbouw, Nijverheid en Handel inzake het opnemen van een vertegenwoordiger van het Hoofdbestuur der P.T.T. in de commissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">1920</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1049525" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f109a74-5954-49c4-87c1-9cc89c22988d</unitid>
            <unittitle>Verslag van een op 20 december 1921 gehouden interdepartementale vergadering onder leiding van de voorzitter.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921">1921</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1049526" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d27f809c-dc2a-46ad-95b0-d4c7210f9f35</unitid>
            <unittitle>Briefwisseling tussen de Minister van Landbouw, Nijverheid en Handel en zijn ambtgenoot van Binnenlandse Zaken, met als bijlage een door de commissie samengestelde leidraad met instructies voor de plaatselijke overheid in tijden van nood.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921">1921</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1049527" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3711dc5-1677-4d4d-a9b7-7af65c34df36</unitid>
            <unittitle>Briefwisseling van de voorzitter met de inspecteur der Koninklijke Marechaussee inzake de militaire bewaking en begeleiding van de postauto's in geval van staking van de spoorwegdienst.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924">1924</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1049528" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da3164f3-dcb2-4540-aded-d8c270a955ef</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de taak en de werkzaamheden van de commissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925/1926">1925-1926</unitdate>
            <physdesc>5 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1049529" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/10e16c92-05ab-4a0d-950b-63e8411a50dc</unitid>
            <unittitle>Circulaire van de Minister van Waterstaat, met bijlagen, aan burgemeesters, houdende instructies om bij vervoersstremming de voedselvoorziening zo lang mogelijk normaal te doen functioneren.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926">1926</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1049530" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/daade84d-ecb4-4d1b-a28e-baa0aaf70964</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een door de Minister van Waterstaat vastgestelde verblijfsvergoeding in verband met een door enkele leden in juni 1926 naar Londen gemaakte dienstreis.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926">1926</unitdate>
            <physdesc>5 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1049531" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c4d34cc-deb1-4001-a1bd-c4e9355e82c2</unitid>
            <unittitle>Briefwisseling van de Minister van Waterstaat met zijn ambtgenoot van Oorlog en de Chef van de Generale Staf inzake het ter beschikking stellen aan eerstgenoemde van de vaste militaire radiostations in geval van staking van het telegraafpersoneel.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1927">1927</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1049532" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d2b0f8b-1e9e-4c37-ac6f-11fae9a9b792</unitid>
            <unittitle>Briefwisseling van de Minister van Waterstaat met zijn ambtgenoot van Defensie, betreffende het inroepen van hulp en bijstand van militaire autoriteiten in noodsituaties.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1933">1932-1933</unitdate>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1049533" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3827825b-abdb-4f8b-9248-ae89ff4fb368</unitid>
            <unittitle>Agenda van ingekomen en uitgegane post van de commissie en de algemene leiding.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1917/1939">1917-1939</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1049534" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b2c2ebb-0412-4285-b3eb-ed6bc3de4b1e</unitid>
            <unittitle>Verzamelstaat houdende opgave van in Nederland op 1 december 1919 ingeschreven vrachtmotorvaartuigen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">(1920)</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1049535" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5cab2375-7e37-4bb2-9962-f863f2b5991e</unitid>
            <unittitle>Overzichten van het materieel en personeel van een aantal hulpkorpsen, waarover de regering in tijden van staking of onlusten kon beschikken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>POSTVERVOER</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A.</unitid>
            <unittitle>Regelingen postvervoer P.T.T.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1049536" type="ABS">15</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1510da8-3e5b-4538-9183-c6b03c98f5bf</unitid>
              <unittitle>Kennisgevingen van de directeur-generaal der Posterijen en Telegrafie, met bijlagen, aan de inspecteurs der Posterijen en Telegrafie, de inspecteur der Spoorwegkantoren en de directeuren van de postkantoren Amsterdam, Rotterdam en 's-Gravenhage inzake beperking van het aantal te vervoeren brievenmalen (postzakken) in geval van stopzetting van het spoorwegverkeer.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922">1922</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1049537" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4aaf3cd-9cc0-4d29-948d-55399ece759c</unitid>
              <unittitle>Richtlijnen voor en overzichten van het aantal beschikbare hulpkrachten in geval van staking bij de kantoren der Posterijen en Telegrafie te Amsterdam, Rotterdam en 's-Gravenhage. Doorslagen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.</unitid>
            <unittitle>Postvervoer per K.L.M.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1049538" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58c85fa5-d0cf-4e9d-8234-b36f86483e46</unitid>
              <unittitle>Briefwisseling van de Minister van Landbouw, Nijverheid en Handel aan zijn ambtgenoot van Waterstaat, betreffende de beschikbaarstelling door Fokker van vijf vliegtuigen met piloten voor het vervoer van post, in geval van dreigende spoorwegstaking.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">1920</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1049539" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f55adf6-d5ad-4cbc-baa8-28fd180cded6</unitid>
              <unittitle>Ingekomen brief van de heer A. Plesman, administrateur van de K.L.M., betreffende het inzetten van Fokker-vliegtuigen voor het vervoer van post.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922">1922</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">C.</unitid>
            <unittitle>Postvervoer door de K.N.A.C. (Koninklijke Nederlandsche Automobielclub)</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1049540" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4efdb333-6b8b-4bf8-9458-ea6ee332d1ba</unitid>
              <unittitle>Briefwisseling tussen de Minister van Waterstaat en zijn ambtgenoot van Landbouw, Nijverheid en Handel inzake het ter beschikking stellen van auto's door leden van de Koninklijke Nederlandsche Automobielclub in geval van spoorwegstaking.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1923">1920-1923</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">D.</unitid>
            <unittitle>Post- en levensmiddelenvervoer door de Nederlandse Spoorwegen</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1049541" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c61345f7-1ea5-4e17-8088-e50008432316</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende te verlenen bijstand door militairen bij de bewaking van spoorwegobjecten in geval van staking van het spoorwegpersoneel.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919/1922">1919-1922</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1049542" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96292dee-4124-42eb-9cbd-806b07754d34</unitid>
              <unittitle>Overzichten van de hoeveelheden meest urgente levensmiddelen, die dagelijks per spoor werden vervoerd in de perioden 1-7 december 1919 en 9-15 februari 1920.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919/1920">1919-1920</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">III.</unitid>
          <unittitle>ROTTERDAMSCHE ECONOMISCHE NOODDIENST</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1049543" type="ABS">22</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a26bd823-c0bd-4ba8-a8f8-8cea9d8fabae</unitid>
            <unittitle>Ingekomen brief van de secretaris van de Nationale Noodhulp Organisatie met als bijlage een uittreksel van de organisatie van de "Rotterdamsche Economische Nooddienst".</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1927">1927</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">IV.</unitid>
          <unittitle>VRIJWILLIG LANDSTORMKORPS MOTORDIENST EN VAARTUIGENDIENST</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A.</unitid>
            <unittitle>Organisatie</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1049544" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45bf6f83-74aa-4a3e-aac7-9fbc981fa714</unitid>
              <unittitle>Ingekomen brief van het Vrijwillig Landstormkorps te 's-Gravenhage betreffende de verschillende soorten van vervoer, die in tijden van nood aan de korpsen Motordienst en Vaartuigendienst konden worden opgedragen, met bijlage. Afschriften.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">1920</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1049545" type="ABS">24</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/472d760c-3112-4f4a-a3da-264649dcc1bb</unitid>
              <unittitle>Lijst van de namen, adressen en rangen van de in oktober 1928 in functie zijnde commissarissen en afdelings-commandanten van de Landstormkorpsen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928">1928</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1049546" type="ABS">25</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ff0dd476-23f1-415a-81dd-1704041bf173</unitid>
              <unittitle>Briefwisseling met het Ministerie van Defensie en met de korpscommandant van het Korps Motordienst betreffende het nemen van voorzorgsmaatregelen in geval van verkeersstoornissen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931/1932">1931-1932</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1049547" type="ABS">26</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab200179-4c22-4bf0-bffb-5e13383b82dc</unitid>
              <unittitle>Brief van de Minister van Landbouw, Nijverheid en Handel aan de commandant van het Landstormkorps betreffende de vergoeding door de directie van de Post- en Telegraafdienst van alle door het Korps Motordienst te maken kosten wegens uit te voeren diensten in geval van staking.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921">1921</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.</unitid>
            <unittitle>Inschakeling van de Motordienst</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1049548" type="ABS">27</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b4350e0-3d3b-4539-b03d-735a32023528</unitid>
              <unittitle>Briefwisseling van de voorzitter met de commandant van het Korps Motordienst betreffende het beschikbaar stellen van begeleidend burger- in plaats van militair personeel voor het vervoer van post over de grens.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923/1924">1923-1924</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1049549" type="ABS">28</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f79b2552-a3e7-4030-afd4-3cc897f55348</unitid>
              <unittitle>Briefwisseling met de directeur van het postkantoor te 's-Gravenhage betreffende het ter beschikking stellen van chauffeurs en motorrijwielen aan de Post- en Telegraafdienst in geval van spoorwegstaking.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931">1931</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">C.</unitid>
            <unittitle>Inschakeling van de Vaartuigendienst</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1049550" type="ABS">29</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f4e2fcd7-0e5e-4e3d-877d-a5bb0af78c31</unitid>
              <unittitle>Briefwisseling tussen de Minister van Landbouw, Nijverheid en Handel en de commandant van het Korps Vaartuigendienst inzake het ter beschikking stellen door laatstgenoemde van motorboten bij dreigende spoorwegstaking.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">1920</unitdate>
              <physdesc>4 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1049551" type="ABS">30</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/396e4125-c4a7-45dc-a723-e7fb5ca99b0e</unitid>
              <unittitle>Briefwisseling tussen de Minister van Landbouw, Handel en Nijverheid en de commandant van de Landstormkorpsen Motor- en Vaartuigendienst betreffende een door de commissie ontworpen regeling voor het vervoer van post door motorboten.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1922">1921-1922</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1049552" type="ABS">31</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/26092d77-9bda-4f8a-94b1-272ce8622379</unitid>
              <unittitle>Briefwisseling tussen de Minister van Landbouw, Nijverheid en Handel en de commandant van het Korps Vaartuigendienst inzake het bepalen van de dagprijs voor het gebruik van motorboten van ± 100 ton ten behoeve van het vervoer van post over water tussen Amsterdam - 's-Gravenhage - Rotterdam - Antwerpen vice versa.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922">1922</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1049553" type="ABS">32</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/07d930b9-69e5-4ec0-93e4-7ff43ec5bf76</unitid>
              <unittitle>Briefwisseling van de voorzitter met de commandant van het Vrijwillig Landstormkorps inzake de verantwoordelijkheid van deze commandant voor het vervoer van post naar Engeland met schepen van de Maatschappij "Zeeland".</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">1932</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">V.</unitid>
          <unittitle>STAKINGEN</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1049554" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc976b5b-aac4-4b7d-b3ad-3ecc65012086</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de staking in de transportbedrijven van 14 februari-25 april 1920.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">1920</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1049555" type="ABS">34</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f96b3d6-fb59-438f-ac89-3d1ed604732a</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de Duitse spoorwegstaking van 1922 en de door de Duitse regering getroffen maatregelen, waarbij de z.g. "Technische Nothilfe" als stakingbreker optrad.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922">1922</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1049556" type="ABS">35</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a87ecb9a-2293-4640-a1d4-65c0f8827291</unitid>
            <unittitle>Rapport van een studiecommissie van een dienstreis naar Engeland, met als bijlagen een aantal door de Engelse Kamer van Koophandel toegezonden dokumenten betreffende de door de Engelse regering getroffen maatregelen tijdens de spoorwegstaking van 4-12 mei 1926 in Engeland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1928">1926-1928</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>