<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:48:55 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.16.14.01::Staatscommissie van Enquête Spoorwegpersoneel)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/09c78e57-9cc9-438d-b47d-1f2c0da00d75" urn="2.16.14.01.ead.xml">2.16.14.01</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Staatscommissie van Enquête omtrent het Spoorwegpersoneel ingesteld bij Koninklijk Besluit van 11 april 1903 Stb. 103, 1903-1904</titleproper>
        <author>W. Kraak</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Jaap van Rijswijck, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080618">18 juni 2008</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100105">05 januari 2010.</date>
        <item>
          <num>1</num>Gewijzigd abstract ingevoegd door <name>Otto van der Meij</name>
        </item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Staatscommissie van Enquête Spoorwegpersoneel</unittitle>
      <unittitle type="short">Staatscie. Enquête Spoorwegpersoneel</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1903/1904" type="inclusive">1903-1904</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">W26597</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.20 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">18 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname> Staatscommissie van Enquête omtrent het Spoorwegpersoneel (1903-1904)</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De Staatscommissie werd ingesteld na de spoorwegstaking van 1903, met als opdracht de regering van advies te dienen omtrent de wijze een dergelijke staking in de toekomst te voorkomen. In het archief bevinden zich de notulen en resoluties van de door de Commissie gehouden vergaderingen, stukken ingezonden door de Maatschappij tot Exploitatie van Staatspoorwegen, voorlopige openbaarmaking van de resultaten van het onderzoek, verslagen en bijlagen, nadere verhoren van deskundigen en getuigen, nader advies uitgebracht door de commissie en statistische gegevens.<lb/>
        <lb/>
      </abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>De Staatscommisie van Enquête omtrent het Spoorwegpersoneel</head>
          <p>In november 1902 roept de Nationale Federatie van Transportarbeiders op tot het volgende: na 1 januari 1903 wordt alleen gewerkt met georganiseerde arbeiders. Op 9 januari 1903 draagt het Blaauw-hoedenveem te Amsterdam echter twee ongeorganiseerde arbeiders op om bij de firma Müller en Co. goederen in ontvangst te nemen. De bootwerkers bij Müller en Co., gehoor gevend aan de oproep van de Federatie, weigeren de goederen af te geven. Dit betekent ontslag. Onder de bootwerkers breekt dan een staking uit, waarop de spoorwegarbeiders zich solidair verklaren en weigeren wagens naar de "besmet" verklaarde terreinen te rijden. De Hollandsche Spoorweg Maatschappij, zich beroepend op de wet, schorst hierop de niet-werkwilligen. De vakverenigingen stellen vervolgens de eis dat de stakers weer in dienst worden genomen, dat de gestaakte dagen normaal doorbetaald worden en dat de vakverenigingen erkend worden. De maatschappij gaat hier niet op in en de strijd gaat beginnen.</p>
          <p>Op 30 januari gelast de Nederlandsche Vereeniging van Spoor- en Tramwegpersoneel een staking in geheel Amsterdam, zodat op 31 januari het gehele verkeer aldaar stil ligt. Na Amsterdam volgen Haarlem, Rotterdam en Den Haag en ook op andere stations houdt men zich gereed het werk neer te leggen. De H.S.M. zoekt steun bij de regering, maar deze wenst zich niet in het conflict te mengen, zodat de maatschappij zich gedwongen ziet toe te geven. Op 31 januari, dezelfde avond al, capituleert zij voor de stakers. In "Het Volk" van 8 februari verschijnt dan de bekende prent van Hahn: "Gansch het raderwerk staat stil, als uw machtige arm het wil".</p>
          <p>Hiermede blijkt de zaak nog niet ten einde. Het kabinet Kuijper zag in, mede door de felle kritiek in de pers, dat het met deze zaak zijn gezag verloor en dat dergelijke acties niet weer mochten voorkomen. Op 25 februari legt Kuijper een verklaring af in de Tweede Kamer: "...wat hier plaats greep, was een onbezonnen aanslag op den hoofdfactor voor de levensbeweging der maatschappij; een onduldbare belemmering, der Overheid aangedaan in de uitoefening van haar functiën; een opofferen van de welvaart van een heel volk aan zucht naar klasseinvloed; een machtsmiddel, nu reeds geschikt gekeurd voor oefening van politieke dwingelandij".</p>
          <p>Tegen dit gevaar ziet Kuijper een drietal mogelijkheden:
				<list numeration="arabic" type="ordered">
              <item>er moet een spoorwegbrigade komen, die bij staking de dienst gaande kan houden;</item>
              <item>er moet een aanvulling op het Wetboek van Strafrecht komen met strafbepalingen tegen de inbreuk op de vrijheid van arbeid en tegen stakingen;</item>
              <item>er moet een commissie komen, die onderzoekt welke grieven van het spoorwegpersoneel rechtmatig zijn.</item>
            </list>
          </p>
          <p>Bij Koninklijk Besluit van 11 april 1903, S. 103, wordt ingesteld de Staatscommissie van Enquête omtrent het Spoorwegpersoneel. In de commissie hebben zitting mr. J.D. Veegen ( de latere minister van Landbouw, Nijverheid en Handel), als voorzitter, dr. A.M.A.J. Ariëns, jhr. mr. S. Laman Trip, mr. W.L.P.A. Molengraaff en A.S. Talma. In 1904 komt de commissie met haar verslag, zodat de onderhandelingen tussen de regering en de spoorwegdirecties kunnen beginnen. Deze onderhandelingen leiden tot het Reglement Dienstvoorwaarden 1905. Ingevolge dit reglement worden ondermeer groepsvertegenwoordigers ingesteld, wordt een beroep op een scheidsgerecht bij disciplinaire straffen mogelijk gemaakt, wordt het ontslag beter geregeld en worden ook de lonen, zij het met mate, beter geregeld.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is bij Koninklijk Besluit of ministeriële beschikking overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.16</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Vernietigd werden een aantal dubbelen, ongebruikte formulieren en enkele andere stukken van niet-principiële aard (zie de bijlage achterin inventaris 2.16.14.02).</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>De beschrijving van de archieven van de Staatscommissie van Enquête omtrent het Spoorwegpersoneel (1903-1904) en Staatscommissie van Enquête omtrent het Tramwegpersoneel (1906-1914) in één verzamelinventaris geschiedde op grond van de overweging dat de Staatscommissie Tramwegpersoneel als een vervolg mag worden beschouwd op de Staatscommissie Spoorwegpersoneel, met eenzelfde taakstelling, echter ten aanzien van een door de eerste commissie niet in haar onderzoek betrokken categorie. (Later is echter besloten om weer aparte toegangnummers aan beide archieven toe te wijzen.)</p>
      </processinfo>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>In de twee archieven werd een grote mate van ordening aangetroffen. In het archief van de Staatscommissie Spoorwegpersoneel: bundels, waarin alle stukken die op één onderwerp betrekking hebben bijeen zijn gebracht. Deze bundels zijn als zodanig gehandhaafd.</p>
        <p>Ook in het archief van de Staatscommissie Tramwegpersoneel werden bundels aangetroffen: hier van stukken die betrekking hebben op dezelfde maatschappij. Elke bundel is genummerd met een romeins nummer, corresponderend met dat op een lijst van maatschappijen, welke in het eindverslag van de commissie is opgenomen. Ook deze bundels zijn gehandhaafd, de romeinse nummering opgenomen in de beschrijvingen.</p>
        <p>Overigens zijn bij beide archieven de bestanddelen chronologisch geordend, aldus toewerkend naar het voor de desbetreffende commissie belangrijkste stuk: het eindverslag.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Staatscommissie van Enquête Spoorwegpersoneel, nummer toegang 2.16.14.01, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Staatscie. Enquête Spoorwegpersoneel, 2.16.14.01, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>Zie ook: 2.16.14.02 - Staatscommissie omtrent het Tramwegpersoneel (1906-1914)</p>
      </relatedmaterial>
      <bibliography>
        <head>Literatuur</head>
        <bibref>Mr. dr. J.H. Jonckers Nieboer, <title>Geschiedenis der Nederlandsche Spoorwegen, 1832-1938</title>, Rotterdam,1938.</bibref>
        <bibref><title>Handelingen der Staten-Generaal</title>, diverse jaren.</bibref>
      </bibliography>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="135680" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/873deff3-b2b1-4483-b6c4-21caff60dcc9</unitid>
          <unittitle>Notulen en resoluties van de door de Staatscommissie gehouden vergaderingen, benevens opgaven van de ter vergadering gehoorde getuigen, waaraan toegevoegd een lijst van vraagpunten voor het onderzoek ten aanzien van de rechtsverhoudingen en de voorwaarden, waaronder het personeel bij het spoorwegbedrijf in dienst is.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1903/1904">1903-1904</unitdate>
          <physdesc>1 deel</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Vanaf blz. 18 worden alleen nog de aanwezigen vermeld.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>2-10</unitid>
          <unittitle>Stukken ingezonden door de Maatschappij tot Exploitatie van Staatsspoorwegen, geordend naar onderwerp. Gedrukt, getypt, geschreven.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1870/1903">1870-1903</unitdate>
          <physdesc>9 omslagen</physdesc>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="135681" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73277105-57c3-453a-bdb3-f611056b4397</unitid>
            <unittitle>Straffen en boeten. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1886/1903">1886-1903</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="135682" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/69d9350c-099a-4a9e-8c13-962de3c794e5</unitid>
            <unittitle>Verloven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1892">1892</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="135683" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9dc631d9-947a-4d06-8324-74653f1420ca</unitid>
            <unittitle>Premies en toelagen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1870/1901">1870-1901</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="135684" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7644914d-622f-40e8-b81d-ebe9952fbd94</unitid>
            <unittitle>Vrij vervoer. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1896/1900">1896-1900</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="135685" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28ae92d6-d4ff-4164-ac7d-4b52996af1f8</unitid>
            <unittitle>Verblijfkosten. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1892">1892</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="135686" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f1637651-ab42-477a-854e-d1e0521b330e</unitid>
            <unittitle>Pensioen-, ziekte- en ondersteuningsfondsen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1890/1900">1890-1900</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="135687" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fae846c3-598a-4e0e-9446-e84ecf89daec</unitid>
            <unittitle>Aanstelling, bevordering en bezoldiging. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1881/1900">1881-1900</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="135688" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1659d8ef-8fe9-4c9a-942f-46fbfbb6b4e7</unitid>
            <unittitle>Reglementen, bepalingen en instructies. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1877/1901">1877-1901</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Zie ook inventarisnummer 11.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="135689" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8710df13-1dd1-4330-831d-383578ecc0bf</unitid>
            <unittitle>Dienstregelingen der conducteurs. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1903">1903</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="135690" type="ABS">11</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/869fdba7-8ee7-4045-ae67-829b98825211</unitid>
          <unittitle>Lijst van bij Staatscommissie ingekomen reglementen, instructies, voorschriften en bepalingen, welke ingezonden zijn door de Maatschappij tot Exploitatie van Staatsspoorwegen te Utrecht.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1903">1903</unitdate>
          <physdesc>1 stuk</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Zie ook inventarisnummer 9.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="135691" type="ABS">12</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a9fe8504-caac-4d5a-b7e6-d3997006d843</unitid>
          <unittitle>Voorlopige openbaarmaking van de resultaten van onderzoek van de Staatscommissie. Gedrukt.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1903">1903</unitdate>
          <physdesc>1 deel</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="135679" type="ABS">12A</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/558f1d33-2c5c-44e6-b84b-d3dcb0f7772e</unitid>
          <unittitle>Verslag en bijlagen.</unittitle>
          <physdesc>1 deel</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>13-15</unitid>
          <unittitle>Nadere verhoren van deskundigen en getuigen, afgenomen door de Staatscommissie, deel I, II en III. Gedrukt.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1903">1903</unitdate>
          <physdesc>3 delen</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Elk deel is voorzien van een inhoudsopgave en deel III is voorzien van een alfabetische naamklapper op alle drie de delen.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="135692" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34354df7-0c05-4c00-9ca5-61966bf6bbd8</unitid>
            <unittitle>Deel I.</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="135693" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12ec9600-55dc-4554-84d5-6eb51461b99d</unitid>
            <unittitle>Deel II.</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="135694" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d92805ba-2036-4f34-85c0-08794d60f6e8</unitid>
            <unittitle>Deel III.</unittitle>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="135695" type="ABS">16</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ab64042-d7bd-43c0-b731-b9be64995e20</unitid>
          <unittitle>Nader advies, uitgebracht door de Staatscommissie, met de daarop betrekking hebbende brieven der spoorwegmaatschappijen. Gedrukt.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1904">1904</unitdate>
          <physdesc>1 deel</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="135696" type="ABS">17</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a393f549-f3a5-4d32-9c9b-d2bf43542c90</unitid>
          <unittitle>Statistische gegevens, verzameld en bewerkt door de Staatscommissie. Gedrukt.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1904">1904</unitdate>
          <physdesc>1 deel</physdesc>
        </did>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>