<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:49:20 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.16.34::Commissie Hefschroefvliegtuigen)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/1394962b-30ad-4038-95ec-f9777a9a26ea" urn="2.16.34.ead.xml">2.16.34</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Commissie Hefschroefvliegtuigen, (1948) 1953-1956</titleproper>
        <author>H.B. Misérus</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090220">20 februari 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Commissie Hefschroefvliegtuigen</unittitle>
      <unittitle type="short">Cie. Hefschroefvliegtuigen</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1948/1956" type="inclusive">1948-1956</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1956" type="bulk">merendeel 1953-1956</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">W23179</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.25 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">33 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Commissie Hefschroefvliegtuigen</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat onder meer stukken betreffende de instelling en samenstelling van de commissie, correspondentie, het aan de minister van Verkeer en Waterstaat aangeboden eindrapport en rapporten van de verschillende subcommissies en externe instanties.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Voorgeschiedenis</head>
          <p>Reeds enige jaren vóór de Tweede Wereldoorlog bestond er - zij het een geringe - belangstelling voor het hefschroefvliegtuig (autogiro).</p>
          <p>Eerst na beëindiging van de oorlog kon een aanvang worden gemaakt met een nadere bestudering van de praktische mogelijkheden van dit soort vliegtuig.</p>
          <p>Een en ander resulteerde in de oprichting - onder leiding van het Nationaal Luchtvaartlaboratorium te Amsterdam - van een Studiecommissie in het begin van het jaar 1947. Het ontbreken van voldoende samenwerking was er de oorzaak van dat deze commissie geen lang leven was beschoren; in hetzelfde jaar waarin zij was opgericht werd zij ook weer ontbonden.</p>
          <p>Inmiddels was de belangstelling van de zijde van het bedrijfsleven dermate toegenomen dat - in samenwerking met de Overheid - in mei 1947 werd overgegaan tot de vorming van een syndicaat onder de naam 'Stichting voor Hefschroefvliegtuigen'. Deze stichting had tot doel om door middel van proefondervindelijk onderzoek naar de toepassingsmogelijkheden van hefschroefvliegtuigen na te gaan of een doelmatig gebruik daarvan in de praktijk verantwoord zou zijn.</p>
          <p>Nadat tot de aanschaffing van een oud toestel was overgegaan kon worden begonnen met het nemen van verschillende proeven, welke zich uitstrekten over uiteenlopende gebieden, zoals b.v. het postvervoer, de insectenbestrijding, het redden van drenkelingen, etc.</p>
          <p>Tevens werd onderzocht aan welke veiligheidsvoorwaarden zou moeten worden voldaan in bijzondere omstandigheden, zoals tijdens nachtvliegen, blindvliegen, in geval van motorstoring en bij het landen op kleine vaste of mobiele landingsplaatsen.</p>
          <p>Teneinde een dieper inzicht in de aeronautische problemen te verkrijgen werd door het Nationaal Luchtvaartlaboratorium te Amsterdam een aantal wetenschappelijke onderzoeken verricht. Aan de hand van het resultaat van deze onderzoeken konden de leden van de eerdergenoemde stichting conclusies trekken ten aanzien van de praktische gebruikswaarde van het hefschroefvliegtuig.</p>
          <p>Spoedig daarna werd de stichting ontbonden en de gebruikte machine verkocht aan het departement van Marine.</p>
          <p>In de periode van vóór 1953 kon - zoals uit het hiervoorgaande is gebleken - nog niet van een "helikopter-probleem" worden gesproken. Hiervoor was de belangstelling in het algemeen gesproken nog te gering geweest, terwijl bovendien de economische toepassing te zeer begrensd was.</p>
          <p>De Overheid - die de gang van zaken uiteraard nauwgezet en met belangstelling volgde - beperkte haar bemoeienis in het algemeen tot het technische gedeelte van het projekt: met name de controle van de vliegtuigen, bemanningen en landingsterreinen.</p>
          <p>Terwijl tot dusverre het gehele projekt slechts langzaam van de grond kon komen, werd dit in 1953 plotseling geheel anders. Hiervoor kunnen twee oorzaken worden genoemd. In de eerste plaats werden tijdens de watersnoodramp in 1953 door de helikopters zulke belangrijke en opmerkelijke diensten verricht dat dit in brede lagen van de bevolking wel grote aandacht moest trekken.</p>
          <p>In de tweede plaats werd in augustus 1953 door de SABENA de eerste geregelde helikopterdienst op Nederland geopend, aan welke gebeurtenis grote publiciteit werd gegeven.</p>
          <p>Een en ander had tot gevolg dat in brede kring de belangstelling voor dit nog jonge vervoermiddel groeide en dat met enthousiasme werd gezocht naar nieuwe mogelijkheden bij het gebruik van dit soort machine.</p>
          <p>In verband met de vele problemen, welke een verdere uitbouw van het helikopterprojekt met zich zou medebrengen - men denke bijvoorbeeld aan economische, financiële en planologische belangen - kwam het de regering in dit stadium gewenst voor een commissie in het leven te roepen, welke voldoende deskundig kon worden geacht om terzake van advies te dienen.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Instelling en werkzaamheden van de Commissie Hefschroefvliegtuigen</head>
          <p>Bij beschikking van 20 november 1953, no.DG/17029 RLD, werd door de minister van Verkeer en Waterstaat een commissie ingesteld met de opdracht om te onderzoeken welke plaats in het luchtverkeer in en om Nederland thans en in de naaste toekomst kon worden ingenomen door het hefschroefvliegtuig. <note>
              <p> Voor samenstelling commissie: zie Inventaris-nummer 1 </p>
            </note>
          </p>
          <p>Bij beschikking van 9 december 1953, no. DG/17456 G RLD, werd de heer C. Kolff, voorzitter van het Hoofdbestuur der Koninklijke Nederlandse Vereniging van Luchtvaart, als vertegenwoordiger van de gezamenlijke Kamers van Koophandel en Fabrieken in Nederland aan de commissie toegevoegd. <note>
              <p> Zie Inventaris-nummer 2 </p>
            </note>
          </p>
          <p>Nadat de commissie op 13 januari 1954 door de toenmalige minister van Verkeer en Waterstaat, mr. J. Algera, was geïnstalleerd, werd allereerst besloten over te gaan tot de opstelling van de belangrijkste vraagpunten. Deze werden - naargelang hun specifieke materie - aan een zevental daarvoor aangewezen sub-commissies ter nadere bestudering en beantwoording voorgelegd.</p>
          <p>De taken van deze sub-commissies werden als volgt verdeeld:
				<list mark="hyphen" type="marked">
              <item>Aan sub-commissie 1 werd opdracht gegeven om na te gaan welke gegevens bekend waren over hefschroefvliegtuigen, geschikt voor de burgerluchtvaart, en voorts welke redelijke verwachtingen er voor de eerstkomende acht jaren voor dit middel van vervoer aanwezig waren.</item>
              <item>Aan sub-commissie 2 werd opgedragen te onderzoeken welke gegevens bekend waren over de toepassing van hefschroefvliegtuigen in het buitenland en of op een regelmatige dienst met helikopters kon worden gerekend.</item>
              <item>Aan sub-commissie 3 werd opdracht gegeven tot het maken van een studie van de eisen waaraan helikopterhavens zouden moeten voldoen.</item>
              <item>Tenslotte werd aan de gecombineerde sub-commissies 4, 5, 6, en 7 de opdracht verstrekt tot het maken van een studie over de mogelijkheden van het hefschroefvliegtuig als middel van vervoer.</item>
            </list>
          </p>
          <p>Nadat de verschillende aspecten van het helikoptervraagstuk terdege waren bestudeerd en door de sub-commissies een korte samenvattende beschrijving was gegeven, kwam de commissie -kort samengevat- tot de volgende conclusies. <note>
              <p> Zie Inventaris-nummer 10 (eindrapport) </p>
            </note>
          </p>
          <p>
            <list numeration="arabic" type="ordered">
              <item>"De plaats welke het luchtverkeer door middel van de helikopter in de toekomst in Nederland zal gaan innemen is in hoge mate afhankelijk van de verdere technische ontwikkeling, waarbij in de eerste plaats van belang is voor welke doeleinden het objekt zal worden gebruikt. Hierbij springt duidelijk naar voren dat de helikopter primair - naar het oordeel van de commissie - voor bijzondere doeleinden geschikt zal kunnen worden gemaakt."</item>
              <item>"Voor het gebruik van geregeld vervoer lijkt de helikopter - om redenen van technische en economische aard - voorshands minder geschikt, met name het geringe motor-vermogen en de verhouding van een helikopter-dienst tot het vervoer per andere meer frequente gelegenheden spelen hierbij een voorname rol. Op grond hiervan wordt dan ook door de commissie in overweging gegeven een afwachtende houding te blijven aannemen en de verdere ontwikkeling nauwgezet gade te slaan."</item>
              <item>"Door nauwe samenwerking van de daarvoor geëigende overheids- en particuliere instanties zou wellicht een verdere positieve ontwikkeling van het hefschroefvliegtuig kunnen worden bewerkstelligd."</item>
            </list>
          </p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.16</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Het archief - lopende over de jaren 1953-1956 - was geborgen in drie archiefdozen en bevond zich in materieel opzicht in uitstekende staat.</p>
        <p>Vernietiging van archiefstukken heeft praktisch niet plaats gevonden. Slechts enkele dubbelen van rapporten en aanbiedingsbriefjes van onbeduidend karakter zijn uit het archief verwijderd.</p>
      </appraisal>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Van een systeem in de oorspronkelijke 'ordening' was geen sprake. Wel bleken de archivalia van de sub-commissies alsmede die behorende tot het archief van de plenaire commissie duidelijk te onderkennen.</p>
        <p>Om redenen van logica en duidelijkheid werd het archief geordend en beschreven volgens de indeling: plenaire commissie - sub-commissies.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Commissie Hefschroefvliegtuigen, 1953-1956, nummer toegang 2.16.34, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Cie. Hefschroefvliegtuigen, 2.16.34, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>ARCHIEF VAN DE COMMISSIE HEFSCHROEFVLIEGTUIGEN</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">I.</unitid>
            <unittitle>PLENAIRE COMMISSIE</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">a.</unitid>
              <unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051475" type="ABS">1</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2961dab-56b3-463d-9cdf-532aa67c06dd</unitid>
                <unittitle>Ministerieel besluit d.d. 20 november 1953, nr. DG/17029, RLD, houdende de instelling van de commissie onder vermelding van de namen der benoemde leden. Gestencild.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">20 nov. 1953</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051476" type="ABS">2</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/759c17be-7326-4b18-8229-eae1343d98b4</unitid>
                <unittitle>Ministerieel besluit d.d. 9 december 1953, nr. DG/17456 G, RLD, houdende de benoeming van de heer C. Kolff tot lid van de commissie als vertegenwoordiger van de gezamenlijke Kamers van Koophandel en Fabrieken in Nederland. Gestencild.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">9 dec. 1953</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051477" type="ABS">3</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7bf36596-f6b6-4c13-b7c5-49df4321b50e</unitid>
                <unittitle>Ministerieel besluit d.d. 26 januari 1954, nr. PB/10434, RLD, houdende de benoeming van de heer F. von Balluseck, directeur tevens hoofd van het directoraat Vervoer van de K.L.M., als lid van de commissie ter voorziening in de ontstane vacature als gevolg van het overlijden van de heer dr. A. Plesman. Gestencild.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">26 jan. 1954</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051478" type="ABS">4</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e6f9fcd-3f0e-48b4-989c-75f80a4dba37</unitid>
                <unittitle>Tekst van de door de heer C. Kolff op 4 februari 1954 ten kantore van het Nederlands Verkeers Instituut te Den Haag gehouden lezing over het onderwerp: 'De toekomst van het Helicopterverkeer'. Gestencild.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">z.j. (febr. 1954)</unitdate>
                <physdesc>1 deel</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051479" type="ABS">5</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/56309ab9-09ea-4874-a798-14b025a729d1</unitid>
                <unittitle>Ministerieel besluit d.d. 29 april 1954, nr. PB/12289, RLD, houdende het verlenen van eervol ontslag als lid van de commissie aan de heer H. van Galen Last onder gelijktijdige benoeming van de heer mr. G.H. Dijkmans van Gunst. Gestencild.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">29 april 1954</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051480" type="ABS">6</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f0dc853-ddf0-4bff-99d1-5363d42294bf</unitid>
                <unittitle>Ministerieel besluit d.d. 24 mei 1954, nr. VC/601, CAP, houdende de vaststelling en toekenning van vacatie-gelden aan de voorzitter en de leden. Gestencild.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">24 mei 1954</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051481" type="ABS">7</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a15d7da-f85b-45ba-94ad-e870d83be29b</unitid>
                <unittitle>Ministerieel besluit d.d. 12 augustus 1954, nr. PB/14734, RLD, houdende het eervol ontslag als lid tevens voorzitter aan de heer ir. J.W. Albarda onder gelijktijdige benoeming van de heer L. Neher, directeur-generaal van het staatsbedrijf der P.T.T., als dusdanig. Gestencild.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">12 aug. 1954</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051482" type="ABS">8</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/438e98c2-ed04-4773-a95d-67dfa4b19444</unitid>
                <unittitle>Ministerieel besluit d.d. 12 november 1954, nr. PB/16793.G, RLD, houdende de benoeming van de heer C.E. Pronk, referendaris bij het Directoraat-Generaal van Handel en Nijverheid van het ministerie van Economische Zaken, tot lid van de commissie ter voorziening in de ontstane vacature als gevolg van het overlijden van de heer dr. Ch.L.H. Truijen. Gestencild.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">12 nov. 1954</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051483" type="ABS">9</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d3b81b5-9b47-4a0c-935b-136b6a7144c1</unitid>
                <unittitle>Verslagen van plenaire vergaderingen van de commissie. Gestencild.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1956">jan. 1954-juni 1956</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051484" type="ABS">10</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5a78496-6238-4e36-947a-fe9bdde6c6a2</unitid>
                <unittitle>Eindrapport van de commissie, uitgebracht aan de minister van Verkeer en Waterstaat. Gestencild.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">juni 1956</unitdate>
                <physdesc>1 deel</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">b.</unitid>
              <unittitle>Correspondentie</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051485" type="ABS">11</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e0678fbb-5988-4e1b-a182-7c93c5d38393</unitid>
                <unittitle>Ingekomen brief van het Wetenschappelijk Bureau van de K.L.M. met bijgevoegde artikelen inzake de economische mogelijkheden van de helikopter in de toekomst.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">9 febr. 1954</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051486" type="ABS">12</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fbdb0903-4c6d-4f1f-b48a-8747463a9270</unitid>
                <unittitle>Briefwisseling met de Franse Ambassade te Den Haag inzake het verstrekken van gegevens over de in Frankrijk ontwikkelde helikopter SO-1221 'DJINN'.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">febr.-maart 1954</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051487" type="ABS">13</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c1fc7a2-8884-44dc-9a8c-08ec9c64400b</unitid>
                <unittitle>Ingekomen brieven van de Technische Handelmaatschappij 'Hollinda' N.V. te Den Haag, met bijgevoegde beschrijving van de nieuwe 'Sikorsky S 56'.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">febr.-maart 1954</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>
										Met twee zwart/wit foto's 18x24 cm.
									</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051488" type="ABS">14</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a6b7648-58a4-4f09-98b0-89732c691d2d</unitid>
                <unittitle>Ingekomen brieven van het 'Office Général de l'Air te Parijs met folders waarin afbeeldingen van de helikopters 'Sikorsky S 55', 'Alouette I SE 3120' en 'Alouette II 3130'.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1955">maart 1954-mei 1955</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">II.</unitid>
            <unittitle>ARCHIEVEN VAN DE SUB-COMMISSIES</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">a.</unitid>
              <unittitle>Sub-commissie 1</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051489" type="ABS">15</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/760a7fc5-af1c-4ed3-8775-efbedce22864</unitid>
                <unittitle>Rapport van de sub-commissie naar aanleiding van de aan haar verstrekte opdracht. Fotokopie.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
                <physdesc>1 deel</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">b.</unitid>
              <unittitle>Sub-commissie 2</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051490" type="ABS">16</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a9b6211-59e5-4c6f-b8bb-251cbfccca66</unitid>
                <unittitle>Rapport van de sub-commissie naar aanleiding van de aan haar verstrekte opdracht. Gestencild.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">31 juli 1954</unitdate>
                <physdesc>1 deel</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">c.</unitid>
              <unittitle>Sub-commissie 3</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051491" type="ABS">17</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/74c3298c-c51c-4d16-b2f4-d61ec0280648</unitid>
                <unittitle>Verslagen van vergaderingen van de sub-commissie. Kopieën.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">april 1954</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051492" type="ABS">18</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f31c864-e88f-4175-b74f-59b49435a043</unitid>
                <unittitle>Nota's, brieven en pré-adviezen met betrekking tot het door de sub-commissie te behandelen vraagstuk inzake helikopter-havens.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1955">maart 1954-aug. 1955</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051493" type="ABS">19</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/37f1b518-3f63-4c2a-80c4-bd4d69988736</unitid>
                <unittitle>Rapport van de sub-commissie naar aanleiding van de aan haar verstrekte opdracht.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
                <physdesc>1 deel</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">d.</unitid>
              <unittitle>Sub-commissies 4, 5, 6 en 7 gecombineerd</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051494" type="ABS">20</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d864c2af-c821-458d-b952-be07a2fc79b8</unitid>
                <unittitle>Verslag van de gecombineerde vergadering, gehouden op 14 april 1954. Fotokopie.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">z.j. (april 1954)</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051495" type="ABS">21</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba524d41-a37d-49f2-ae83-631669ee93eb</unitid>
                <unittitle>Ingekomen brieven van de K.L.M. met bijlagen, houdende opmerkingen en toelichtingen naar aanleiding van de gecombineerde vergadering van 14 april 1954.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">juni-okt. 1954</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1051496" type="ABS">22</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c0f354b-0178-4aa9-ae27-e2fb97e629cd</unitid>
                <unittitle>Gezamenlijk rapport van deze 4 sub-commissies naar aanleiding van de aan hun verstrekte opdrachten. Fotokopie.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
                <physdesc>1 deel</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>DOCUMENTATIE</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051497" type="ABS">23</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9da81e3a-3a1e-4278-b30c-ca7d7ad9c877</unitid>
            <unittitle>Rapport, opgesteld door de K.L.M., bevattende gegevens over hefschroef-vliegtuigen voor de burger-luchtvaart.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051498" type="ABS">24</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd9fd1af-6f89-49f5-a309-6fce76db7c7a</unitid>
            <unittitle>Rapport, samengesteld door het Nationaal Luchtvaart-laboratorium te Amsterdam, houdende een kort overzicht van enige vraagstukken waarvoor men zich bij de toepassing van hefschroef-vliegtuigen geplaatst ziet. Fotokopie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">11 aug. 1948</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051499" type="ABS">25</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f61a41f5-2af9-47c6-b247-9d4f436e8e7f</unitid>
            <unittitle>Rapport van het Nationaal Luchtvaart-laboratorium te Amsterdam handelende over een correctie-methode voor helikopters, in het bijzonder voor de 'Sikorsky S-51'. Fotokopie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">20 aug. 1948</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051500" type="ABS">26</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7832fe4c-a086-445b-874a-3617296161b7</unitid>
            <unittitle>Rapport van het Nationaal Luchtvaart-laboratorium te Amsterdam over opgedane ervaringen met de 'Sikorsky S-51'. Fotokopie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">13 juli 1949</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051501" type="ABS">27</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/079e5eb1-40ec-40e8-a3ca-cf756e8e177d</unitid>
            <unittitle>Rapport, samengesteld door de heer M.C.Scheers van het Havenbedrijf van de gemeente Rotterdam, inzake enige beschouwingen over nieuwe verkeers- en vervoers-mogelijkheden met het hefschroef-vliegtuig. Gestencild.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">sept. 1953</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051502" type="ABS">28</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c089edba-b1c9-4d12-8105-fa7af68c5039</unitid>
            <unittitle>Verslag van de Luchtvaart Commissie van de 'International Civil Aviation Organization' (I.C.A.O.) over de toepassing van een methode van onderzoek naar de problemen bij het gebruik van helikopters. Gestencild.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">18 jan. 1954</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051503" type="ABS">29</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d8ff2f12-84c2-4b3d-b86a-0232614b9286</unitid>
            <unittitle>Rapport van de I.C.A.O. getiteld: "De toekomstige plaats van het helicopter-vervoer in het Europese luchtnet." Gestencild.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">24 maart 1954</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051504" type="ABS">30</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dd945494-8072-4f0b-9303-6a25e507418c</unitid>
            <unittitle>Rapport, door het Bureau Vooronderzoek Ongevallen van de Rijksluchtvaartdienst samengesteld, betreffende een vergelijkend overzicht van ongelukken met hefschroef-vliegtuigen en met vleugel-vliegtuigen. Fotokopie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">20 april 1954</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051505" type="ABS">31</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f1e811d-184c-4617-99a2-71095eab32b6</unitid>
            <unittitle>Rapport van de heer A.W.F. van der Hoek van de Stichting Rotterdams Helicopter Syndicaat inzake enige technische en commerciële beschouwingen omtrent het gebruik van hefschroef-vliegtuigen. Gestencild.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">31 dec. 1954</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051506" type="ABS">32</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1d42444-efe8-49ca-93e7-d9ef2473a94a</unitid>
            <unittitle>Artikelen uit diverse couranten en tijdschriften inzake de technische ontwikkeling van de helikopter in het algemeen en de eventuele toepassing daarvan in de burger-luchtvaart in de toekomst.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1955">maart 1954-jan. 1955</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1051507" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c61fb70c-c859-41f2-9774-e95483fceeeb</unitid>
            <unittitle>Verslag van de Stichting Rotterdams Helicopter Syndicaat over het Internationale Helicopter Congres, gehouden te Rotterdam van 27-29 juli 1955. Gedrukt.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">z.j. (juli 1955)</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>