<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:50:54 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.16.87.15::Ministerie van Verkeer en Waterstaat: Scheepvaartinspectie Amsterdam)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/66fe3f4e-110f-4f84-bc41-e1e587cee836" urn="2.16.87.15.ead.xml">2.16.87.15</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Scheepvaartinspectie: District Amsterdam, 1947-1960</titleproper>
        <author>Centrale Archief Selectiedienst</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1998">1998</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090410">10 april 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Verkeer en Waterstaat: Scheepvaartinspectie Amsterdam</unittitle>
      <unittitle type="short">Scheepvaartinspectie Amsterdam</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1947/1960" type="inclusive">1947-1960</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">W28531</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">9 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte teksten.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Scheepvaartinspectie: District Amsterdam</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat o.a. verslagen over de toepassing van de wet, jaarverslagen en voorschriften voor vervoer van passagiers en pelgrims.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>In artikel 10 van de Schepenwet van 1 juli 1909 (Stb. 219) werd gesteld dat alle schepen aan een voortdurend toezicht van Rijkswege waren onderworpen en dat dit toezicht, onder de 'bevelen van de minister', moest worden uitgevoerd door een Inspecteur-Generaal van de Scheepvaart, tevens hoofd van de Scheepvaartinspectie. De taken zijn gedurende de oorlogsjaren en kort daarna ondergebracht geweest bij de departementen welke verantwoording droegen voor scheepvaartaangelegenheden. Blijkens de Staatsalmanak van 1947 ressorteerde de Scheepvaartinspectie onder het per 3 juli 1946 opgerichte (KB van 18 juli 1946, Stb. no. G. 186) Directoraat-Generaal van Scheepvaart. In feite echter was het Directoraat de departementsdienst waar de scheepvaartinspectie gebruik van maakte wanneer deze dienst zich tot de Minister richtte. De Inspecteur-Generaal van Scheepvaart had geen verantwoording af te leggen aan de Directeur-Generaal van Scheepvaart maar direct aan de Minister. Formeel had de Directeur Generaal van Scheepvaart geen ambtelijke beleidsinvloed.</p>
        <p>Vanaf haar ontstaan is de Scheepvaartinspectie voor de uitvoering van de haar toegewezen taken onderverdeeld geweest in een viertal districten, het Ie District (Amsterdam), het IIe District (Rotterdam), het IIIe District (Groningen), het IVe District (IJmuiden) en een Hoofd Scheepvaartinspectie Nederlandse Antillen. De kantoren waren gevestigd in de havens die daar voor in aanmerking kwamen. Zo ook de haven van Amsterdam. De ambtenaren in het Ie District waren, net als de ambtenaremn in de andere districten, belast met uitvoering van de Schepenwet en daaruit voortvloeiende regelingen. De uitvoering hield onder meer in: het uitoefenen van toezicht op nieuwbouw, verbouw en reparatie van zeeschepen, het houden van periodieke inspecties met het oog op certificering van schepen, het doen van vooronderzoek naar scheepsrampen (voor overdracht aan de Raad voor de Scheepvaart), en de uitvoering van het Schepelingenbesluit (voorschriften met betrekking tot verblijven en monstering).</p>
        <p>In juli 1966 werd bij besluit van de minister van Verkeer en Waterstaat houdende reorganisatie van de Scheepvaartinspectie d.d. 20 juni 1966, nr. 4180 KAB, de Scheepvaartinspectie formeel onder de Directeur Generaal van Scheepvaart geplaatst. De toenmalige minister beoogde hiermee een vereenvoudiging van de organisatie binnen het departement.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Ten aanzien van de geschiedenis van het archief is weinig tot niets te achterhalen. Hoogstwaarschijnlijk is het archief, bij plaatsing van de dienst onder het Directoraat-Generaal van Scheepvaart (DGS) opgenomen in het DGS-archief.</p>
        <p>Het archief van de Scheepvaartinspectie Amsterdam is in 1993 door het Directoraat Generaal voor Scheepvaart en maritieme Zaken ter bewerking aan de Centrale Archief selectiedienst (CAS) aangeboden. In 1993 is het archief na bewerking geretourneerd. Omtrent oorspronkelijke structuur in het archief, oorspronkelijke omvang, mogelijke vernietiging en eventuele herordening zijn geen gegevens bekend.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.16</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>In 1997 heeft een bewerking van het archief gericht op de materiële verzorging van het bestand conform de normen goede en geordende staat plaatsgevonden door het Directoraat-Generaal Goederenvervoer waaronder het archief is komen te berusten. De door de CAS aangebrachte ordening is hierbij gehandhaafd. Het archief maakt een incomplete indruk. Er heeft bij de materiële verzorging geen vernietiging plaatsgevonden.</p>
      </appraisal>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Verkeer en Waterstaat: Scheepvaartinspectie Amsterdam, 1947-1960, nummer toegang 2.16.87.15, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Scheepvaartinspectie Amsterdam, 2.16.87.15, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1780510" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c246781-b933-4086-b6b6-171b03af4ffa</unitid>
          <unittitle>Verslagen betreffende de werking en toepassing van de schepenwet en de gang van dienst in verschillende districten der Scheepvaartinspectie, map I.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1968">1947-1968</unitdate>
        </did>
        <odd>
          <p>zie ook: inventarisnr. 6 en inventarisnr. 7</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1780511" type="ABS">2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2acc25aa-f799-407e-958c-1cc969ad43d4</unitid>
          <unittitle>Het gebruiken van Vospatentdavits toegepast door de K.N.S.M.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1780512" type="ABS">3</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3753a86-806a-47f5-8bd0-2215e412e062</unitid>
          <unittitle>Voorschriften voor pelgrimvervoer met schepen.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1780513" type="ABS">4</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81de5173-ca37-4925-918b-9bd85b6277db</unitid>
          <unittitle>Voorschriften voor passagiers vervoer op schepen.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1780514" type="ABS">5</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2286a3a9-9d2f-495d-8c01-5adfa852f28e</unitid>
          <unittitle>Procesverbaal van de scheepsramp met het passagiersschip Klipfontein op 2 januari 1950.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1780515" type="ABS">6</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f5d2c936-e642-4293-9c1a-22a4c95eb5d5</unitid>
          <unittitle>Verslag over de werking en toepassing van de schepenwet en de gang van de dienst in verschillende districten van de Scheepvaartinspectie, map II.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
        </did>
        <odd>
          <p>zie ook: inventarisnr. 1 en inventarisnr. 7</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1780516" type="ABS">7</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/753bce69-8663-4ad3-8482-cd01d8764749</unitid>
          <unittitle>Verslag over de werking en toepassing van de schepenwet en de gang van dienst van de Scheepvaartinspectie in het eerste district, map III.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
        </did>
        <odd>
          <p>zie ook: inventarisnr. 1 en inventarisnr. 6</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1780517" type="ABS">8</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c4463c4-d225-4b9b-ba47-4ec10492ab34</unitid>
          <unittitle>Jaarverslagen over de werking en toepassing van de schepenwet en de gang van dienst van de Scheepvaartinspectie in het eerste district.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1960">1950-1960</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1780518" type="ABS">9</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0429229d-9993-4a84-bf57-cd42f6ee6f20</unitid>
          <unittitle>Jaarverslagen over de werking en toepassing van de schepenwet en de gang van dienst in de verschillende districten van de Scheepvaartinspectie (1952 en 1954 niet aanwezig).</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1959">1951-1959</unitdate>
        </did>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>