<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:49:26 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.16.47::Staatscommissie inzake Luchtvaart)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/3a37bd00-6f4d-4b3e-a5c8-98b9d9cf9bee" urn="2.16.47.ead.xml">2.16.47</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van de Staatscommissie inzake Luchtvaart, 1919-1930</titleproper>
				<author>Jac. Vos</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1980">1980</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Jaap van Rijswijck, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081021">21 oktober 2008</date>. 
	  </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975</bibref>.
                </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100603">3 juni 2010</date>
				<item>
					<num>1</num>Bijlage literatuur ingevoegd door <name>Arina Overkleeft</name>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20131203">03 december 2013</date>
				<item>
					<num>2</num>Bijlagen redevoeringen toegevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Staatscommissie inzake Luchtvaart</unittitle>
			<unittitle type="short">Staatscie. Luchtvaart</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1919/1930" type="inclusive">1919-1930</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">W23223</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.25 meter; </extent>
				<extent unit="files">42 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het Nederlands<language langcode="dut" scriptcode="Latn"/>
			</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Staatscommissie inzake Luchtvaart</corpname>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De Staatscommissie inzake Luchtvaart werd in 1919 in het leven geroepen door het Ministerie van Waterstaat. De commissie werd ingesteld om advies te geven betreffende de organisatie van overheidstoezicht op de luchtvaart. Daarnaast hield de commissie zich bezig met de totstandkoming van de luchtvaartwetgeving en toetreding tot de Parijse conventie.<lb/>Het archief bevat stukken betreffende de organisatie en activiteiten van de commissie, en verder o.a. dossiers inzake de aanleg van vliegvelden en de organisatie van de luchtvaart in Nederland.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<bioghist>
					<head>De opkomst van de Nederlandse luchtvaart</head>
					<p>Voor wat de Nederlandse luchtvaart betreft dienen wij het begin daarvan in de allereerste jaren van de twintigste eeuw te zoeken. De publieke verbeelding werd toen reeds geprikkeld door het feit dat er in het buitenland mechanisch gevlogen was. Namen als die van de gebroeders Wright, Farman, Blériot en nog enkele anderen waren algemeen bekend.</p>
					<p>De Nederlander A.E. Rambaldo, een zee-officier die de ballonvaart als sport beoefende, richtte op 19 oktober 1907 met een kleine kring "gelovigen" de, thans Koninklijke, Nederlandsche Vereeniging voor Luchtvaart op, en trachtte de belangstelling voor de luchtvaart daarmede te bundelen. F. van Riemsdijk, Clement van Maasdijk en G.P. Küller gingen in 1909 naar Frankrijk om daar de kunst van het vliegen te leren. Andere volgden, zoals H. Wijnmalen, H. Ter Poorten en Frits Koolhoven en men las daarover in de couranten.</p>
					<p>Zo vergingen de jaren voor de eerste Wereldoorlog met het geven van demonstraties en het houden van sportwedstrijden. Hoewel op 1 juli 1913 onder de bezielende leiding van Generaal C.J. Snijders de militaire luchtvaartafdeling te Soesterberg van de grond kwam, had de luchtvaart in Nederland geen praktische betekenis en werd deze slechts uit sportieve overwegingen beoefend.</p>
					<p>De oorlog van 1914-1918 bracht hierin wel een merkbare verandering. Het vliegtuig was een instrument geworden dat in handen van goede piloten al zeer behoorlijke prestaties kon leveren. De grootte van de machines stond toe dat meer nuttige last over grotere afstanden vervoerd kon worden. Het was een commercieel bruikbaar instrument geworden en ook voor Nederland was het noodzakelijk geworden meer aandacht te gaan schenken aan het luchtverkeer. Eén der eerste gevolgen daarvan was de totstandkoming van de Eerste Luchtverkeer-Tentoonstelling te Amsterdam (de E.L.T.A.), welke van 1 augustus tot 14 september 1919 werd gehouden. Deze tentoonstelling, welke met regeringssteun werd opgezet, werd bezocht door ruim 545.000 personen, waarvan er ruim 6.000 als passagier een korte vlucht boven het tentoonstellingsterrein maakten.</p>
					<p>Van particuliere zijde werd inmiddels ook niet stil gezeten, hetgeen op 7 oktober 1919 resulteerde in de oprichting van de Koninklijke Luchtvaart Maatschappij voor Nederland en Koloniën.</p>
					<p>Aangezien Nederland te klein geacht werd om van binnenlands luchtverkeer - althans in die eerste tijd - iets te kunnen verwachten, was het reeds direct aangewezen op het internationale luchtverkeer. Ten einde de nodige gegevens te verkrijgen betreffende het te verwachten passagiers- en vracht-aanbod, en enige ervaring op te doen inzake het luchtverkeer en de daarvoor meest gewenste typen van vliegtuigen, besloot de K.L.M. zich voor 1920 te bepalen tot het instellen van enkele proefdiensten, o.a. op Londen, uit te voeren met personeel en vliegtuigen van buitenlandse maatschappijen, welke met de K.L.M. daartoe een overeenkomst hadden gesloten.</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Instelling van de Staatscommissie</head>
					<p>In Frankrijk, hét land van de ballonsport en later ook van de vliegsport, was in 1905 de Fédération Aéronautique Internationale (de F.A.I.) opgericht met als doel dat dit instituut leiding zou geven aan de luchtvaart in algemene zin. Op de duur groeide dit orgaan, door de samenwerking met organisaties in andere landen, uit tot een waarlijk internationaal orgaan, waardoor de eerste voorschriften voor de luchtvaart tot stand kwamen, voorschriften die een zekere erkende waarde kregen.</p>
					<p>In het kader van de vredesonderhandelingen wijdden de geallieerden een grote conferentie aan de luchtvaart, die eindigde met de opstelling van het Verdrag van Parijs van 13 oktober 1919.</p>
					<p>Artikel 34 van dit verdrag leverde de basis voor de instelling van de Commission Internationale de la Navigation Aérienne (de C.I.N.A.). Deze organisatie had tot taak regels te formuleren voor de beoefening van de luchtvaart in de ruimste zin des woords. De C.I.N.A. bestond dus in feite uit vertegenwoordigers van die regeringen, welke de conventie hadden ondertekend. Die toegetreden landen verplichtten zich hun nationale luchtvaartwetgeving in overeenstemming met de Conventie te doen zijn.</p>
					<p>Deze internationale gang van zaken noopten de Nederlandse regering er toe - alhoewel zij als neutraal land niet aan de Conventie had medegewerkt, noch deze had ondertekend - om de luchtvaart onder haar hoede te nemen en maatregelen te treffen, die uiteindelijk zouden leiden tot het overheidstoezicht op de luchtvaart. Zij gevoelde de noodzaak zich in deze geheel nieuwe materie door een aantal deskundigen te laten adviseren. Daartoe werd bij Koninklijk Besluit van 26 november 1919, nr. 38 op voorstel van de minister van Waterstaat een Staatscommissie ingesteld, onder gelijktijdige benoeming van de leden.  <note>
							<p> TEN 1. Zie inv. nr. 2. </p>
						</note>
					</p>
					<p>Bij de Koninklijke Besluiten van 25 september 1922, nr. 32, 7 mei 1926, nr. 24, 3 mei 1927, nr. 26, 8 november 1927, nr. 27 en 20 maart 1928, nr. 31 werd de samenstelling der commissie gewijzigd. <note>
							<p> Voor samenstelling der commissie, zie bijlage I. </p>
						</note>
					</p>
					<p>Bij brief van 10 februari 1922, La.H afd. Comptabiliteit werd door de toenmalige minister van Waterstaat, ir. A.A.H.W. König, aan de commissie medegedeeld dat - zeer tot leedwezen van de regering - wegens noodzakelijke bezuinigingen, de toekenning van vacatiegelden moest worden beperkt. Naar aanleiding van dit schrijven werd unaniem door de commissieleden besloten daar vrijwillig afstand van te doen.  <note>
							<p> Zie inv. nr. 6. </p>
						</note>
					</p>
					<p>Op 11 november 1930 richtte de toenmalige voorzitter der commissie, mr. J.P.A. Laman de Vries, zich met een schrijven tot de minister van Waterstaat, waarin hij stelde dat in april 1926 kon worden geconstateerd dat de commissie de van haar verwachte adviezen nagenoeg alle had uitgebracht. Tevens stelde hij dat tussen dat tijdstip en 14 augustus 1928, de dag waarop de laatste plenaire vergadering van de commissie had plaats gevonden, aan de laatste verzoeken om voorlichting was voldaan.</p>
					<p>Naar zijn mening zou kunnen worden overwogen of niet tot ontbinding der commissie kon worden overgegaan, daar het blijkbaar niet in de bedoeling der regering lag de commissie een permanent karakter te geven.</p>
					<p>Bij Koninklijk Besluit van 2 december 1930, nr. 12 werd de commissie, onder dankzegging voor de bewezen diensten, ontbonden. <note>
							<p> Zie inv. nr. 5. </p>
						</note>
					</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>De werkwijze der commissie</head>
					<p>Op maandag 18 december 1919 kwam de commissie voor de eerste maal in de Trèveszaal van het departement van Waterstaat onder voorzitterschap van mr. J.B. Kan bijeen, bij welke gelegenheid de minister,</p>
					<p>ir. A.A.H.W. König haar met het uitspreken van een rede installeerde. Hij ging daarbij in op de, voorshands niet scherp omlijnde, taak van de commissie, waarbij hij de nadruk legde op de aspecten van de internationale luchtvaart, de aanleg en inrichting van vliegvelden, de vaststelling van voorschriften en daarmede in verband de eventuele toetreding van Nederland tot de Conventie van Parijs.</p>
					<p>De voorzitter beantwoordde de toespraak van de minister met enkele welgekozen woorden.</p>
					<p>Overgaande tot de orde van de dag stelde de voorzitter voor de commissie in een aantal subcommissies te verdelen. Hij achtte dit voor een vruchtbare werkzaamheid der commissie noodzakelijk. Op zijn voorstel werden daarop een drietal subcommissies ingesteld en wel: <note>
							<p> Zie inv. nr. 1, notulen der eerste vergadering; voor samenstelling der subcommissies, zie bijlage II. </p>
						</note>
					</p>
					<list type="marked">
						<item>subcommissie A, belast met de behandeling van verkeersaangelegenheden, als aanleg van luchthavens en instelling van luchtlijnen;</item>
						<item>subcommissie B, belast met de aangelegenheden van wetgevende en juridische aard ook in verband met de toetreding van Nederland tot de Conventie van Parijs;</item>
						<item>subcommissie C, belast met de behandeling van technische vraagstukken.</item>
					</list>
					<p>Op 11 mei 1920 verzocht de minister van Waterstaat met zijn brief nr. 304 afd. Waterstaat A hem, naar aanleiding van een bespreking in de ministerraad dienaangaande, te willen adviseren inzake de mogelijkheid de verschillende luchtvaartdiensten zodanig te organiseren, dat onderling verband en economisch werken verzekerd zouden zijn. <note>
							<p> Zie inv. nr. 8. </p>
						</note>
					</p>
					<p>In haar vergadering van 8 juli 1920 werd daartoe een aparte sub-commissie D gevormd. <note>
							<p> Voor samenstelling der subcommissies, zie bijlage II. </p>
						</note>
					</p>
					<p>Bij schrijven van 17 februari 1926, nr. 131 afd. Waterstaat A, Kabinet berichtte de minister dat Burgemeester en Wethouders van 's-Gravenhage hem hadden medegedeeld dat, nu de daartoe ingestelde commissie er niet in geslaagd was de controverse tussen Rotterdam en Den Haag inzake de aanleg en exploitatie van een gemeenschappelijk vliegveld nabij Delft te overbruggen, zij het ogenblik gekomen achtten om over te gaan tot de aanleg van een vliegveld nabij die stad en dat men daarbij de keuze had tussen een terrein ten oosten van de Hoornbrug en een terrein nabij Delft. <note>
							<p> Zie inv. nr. 20; zie ook archief der betrokken commissie. </p>
						</note>
					</p>
					<p>Het Haagse college stelde er prijs op te vernemen aan welk van die beide terreinen door de minister de voorkeur werd gegeven, weshalve deze vraag door hem aan de commissie ter advisering werd voorgelegd. De daartoe gevormde subcommissie E kwam ter behandeling van dit vraagstuk reeds op 10 maart daaraanvolgend bijeen. <note>
							<p> Zie noot 9. </p>
						</note>
					</p>
					<p>In verband met de aanvankelijke principiële beslissing van de regering om de Rijksstudiedienst voor de Luchtvaart uit bezuinigingsoverwegingen op te heffen, waren de ministers van Waterstaat, van Marine, van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen en van Oorlog in overleg getreden over de vraag hoe op de meest deugdelijke en economische wijze de rijksbemoeiingen met de luchtvaart zouden moeten worden georganiseerd. Daarbij was men uitgegaan van de premisse dat de militaire luchtvaartdiensten dienden te ressorteren onder de betrokken ministers en de burgerluchtvaart onder de minister van Waterstaat, doch dat over en weer van elkanders hulpmiddelen profijt behoorde te worden getrokken. In overleg met die betrokken ministers legde de minister van Waterstaat met zijn brief van 6 februari 1926, La B afd. Waterstaat A  <note>
							<p> Zie inv. nr. 9. </p>
						</note> dit vraagstuk ter fine van advies aan de commissie voor, met het verzoek bij haar advies mede in overweging te willen nemen of het wenselijk moest worden geacht dat van regeringswege aan de Nederlandse vliegtuigindustrie steun zou worden gegeven.</p>
					<p>In de vergadering van 28 juli 1926 werd ter bestudering van deze voorgelegde vraag de subcommissie F ingesteld. <note>
							<p> Zie noot 9. </p>
						</note>
					</p>
					<p>In de praktijk is gebleken dat het meermalen wenselijk was om, mede in verband met de complexiteit der voorgelegde verzoeken om advies, de vraagstukken in meer dan één subcommissie te doen onderzoeken.</p>
					<p>De vorengenoemde subcommissies hebben allen hun aandeel geleverd bij het uitbrengen van de adviezen van de Staatscommissie aan de minister van Waterstaat.</p>
					<p>Een eindrapport werd door de commissie niet uitgebracht. <note>
							<p> Zie inv. nr. 5. </p>
						</note>
					</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>De uitgebrachte adviezen</head>
					<p>Op het gebied van de organisatie van, en de rijksbemoeiingen met de luchtvaart heeft de Staatscommissie een tweetal adviezen uitgebracht en wel op 29 januari 1921 en 28 februari 1927.</p>
					<p>In 1921 ging de commissie ervan uit dat er een scheidingslijn moest worden getrokken tussen de beheerstaak van het luchtwapen en die van het luchtverkeer. Zij sprak als haar oordeel uit dat de behartiging van de belangen van de civiele luchtvaart moest worden toevertrouwd aan het verkeersdepartement, het departement van Waterstaat dus, waar reeds de aanzet daartoe aanwezig was. Immers toen de regering in 1919 besloot om zich door een commissie te laten adviseren inzake luchtvaartvraagstukken werd gelijktijdig in principe door haar vastgesteld, dat alles wat de burgerluchtvaart aanging zou ressorteren onder het departement van Waterstaat, en wel bij de afdeling Waterstaat A, die onder mr. dr. J.F. Schönfeld, alles "centraal", als het ware in een "één-mans-zaakje" te behandelen kreeg.</p>
					<p>Daarbij was het al spoedig nodig gebleken daarvoor een deskundige aan te trekken en werd in mei 1920 de leiding van dat werk opgedragen aan de heer E.Th. de Veer. Pas nadat deze daartoe voorstellen had gedaan, die bij de regering weerklank vonden, werd bij de begroting voor 1921 de nodige gelden uitgetrokken voor meer personeel en kon voor het eerst gesproken worden van "het Bureau Luchtvaart".</p>
					<p>De commissie was van mening dat aan dat departement nu de "Chef van het Nederlands luchtverkeer", een functionaris met verstrekkende bevoegdheden verbonden moest worden. Ter bevordering van de noodzakelijk geachte samenwerking tussen de burgerluchtvaart en de militaire luchtvaartdiensten achtte de commissie de instelling van een Luchtvaartraad wenselijk. Deze raad - niet te verwarren met de thans bestaande Raad voor de Luchtvaart - diende echter uitsluitend burgerluchtvaart-aangelegenheden te behandelen.</p>
					<p>Het uitgebrachte advies was niet éénstemmig, immers het lid D. Vreede, commandant van de Marine Luchtvaartdienst, bepleitte in zijn nota van 19 januari 1921 de instelling van een departement van Luchtvaart, een mening welke, blijkens zijn uitvoerige nota van 20 januari 1921, gedeeld werd door de oud-commandant van de Lucht vaartafdeling H. Walaardt Sacré. <note>
							<p> Zie inv. nr. 8. </p>
						</note>
					</p>
					<p>Gedurende de jaren 1914-1918 werd de controle op de bouw van militaire vliegtuigen in Nederland uitgevoerd door de technici van de onder het Munitiebureau van Oorlog ressorterende Rijksstudiedienst voor de Luchtvaart (de R.S.L.).</p>
					<p>Toen echter op 1 januari 1920 het Munitiebureau werd opgeheven, werd de R.S.L. administratief hij het departement van Waterstaat ingedeeld. Met de hiervoren reeds gememoreerde brief van de minister van Waterstaat van 6 februari 1926 vroeg deze advies inzake de toekomst van de R.S.L. De commissie gaf met haar schrijven van 28 februari 1927 o.m. als haar mening te kennen dat de R.S.L. gehandhaafd diende te blijven mede gezien het wetenschappelijk belang van deze dienst voor zowel de militaire- als de burgerluchtvaart, alsmede voor de vliegtuigindustrie in Nederland. Daarentegen was men van oordeel dat de controlerende functie op de luchtwaardigheid van de vliegtuigen in handen kwam van ambtenaren onder de rechtstreekse bevelen van de betrokken ministers; voor wat de civiele luchtvaart betrof dus onder de minister van Waterstaat. Men adviseerde de minister dan ook bij het Bureau Luchtvaart van zijn departement een dergelijke ambtenaar aan te stellen. <note>
							<p> Zie inv. nr. 9. </p>
						</note> Men zou dus kunnen stellen dat met dit advies van de Staatscommissie de basis gelegd werd voor wat heden de Luchtvaartinspectie is.</p>
					<p>Het was echter niet alleen op het gebied van de organisatie van de rijksbemoeiingen met de luchtvaart dat de commissie haar adviezen verstrekte. Zij hield zich ook bezig met de problemen rond de totstandkoming van de luchtvaartwetgeving.</p>
					<p>Zij verstrekte adviezen terzake van de beantwoording van het Voorlopig Verslag der Tweede Kamer bij de behandeling van het ontwerp-Luchtvaartwet. Tevens was zij betrokken bij de opstelling van een ontwerp-Algemene Maatregel van Bestuur tot uitvoering van de Luchtvaartwet 1926.</p>
					<p>Aktueel waren in de commissieperiode eveneens de toetreding van Nederland tot de Parijse Conventie van 1919, de financiële steunverlening aan de Nederlandse luchtvaart en de vliegtuigindustrie hier te lande.</p>
					<p>Ook was er nog het vraagstuk van de aanleg en inrichting van de vliegvelden ten behoeve van de burgerluchtvaart.</p>
					<p>Een punt van overweging voor de regering was namelijk het maken van een keuze tussen Amsterdam en Rotterdam bij de aanleg van een nationale luchthaven. De commissie was in 1921 van mening, dat zij de minister moest adviseren om zowel voor het vliegveld Schiphol als ook voor het vliegveld Waalhaven van rijkswege in de kosten van aanleg te participeren, en wel met dien verstande, dat Schiphol beter toegankelijk moest worden gemaakt en dat de gemeente Rotterdam bij de aanleg van Waalhaven in de kosten daarvan diende te worden gesteund.  <note>
							<p> Zie inv. nr. 17. </p>
						</note>
					</p>
					<p>Met betrekking tot de aanleg van een vliegveld bij 's-Gravenhage was de commissie in 1927 van mening, dat een derde vliegveld in het westen van het land - naast Schiphol en Waalhaven - moest worden ontraden. Werd evenwel - op aandrang van de gemeente 's-Gravenhage - toch overgegaan tot de aanleg van een vliegveld, dan achtte zij een terrein bij Delft daarvoor de meest aangewezen plaats. Hiermede zou niet alleen het algemeen belang van het luchtverkeer zijn gediend, doch tevens zou hierdoor de - toen reeds - bestaande controverse tussen de gemeenten Rotterdam en 's-Gravenhage kunnen worden weggenomen.  <note>
							<p> Zie inv. nr. 18. </p>
						</note>
					</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Bijlage I: Samenstelling van de Staatscommissie inzake Luchtvaart</head>
					<p> </p>
					<table colsep="0" frame="none" rowsep="0">
						<tgroup cols="2">
							<colspec colwidth="1*"/>
							<colspec colwidth="3*"/>
							<tbody>
								<row>
									<entry>Voorzitter:</entry>
									<entry>mr. J.B. Kan, Secretaris-Generaal in Algemene Dienst op 7 mei 1926 opgevolgd door:</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>mr. J.P.A.Laman de Vries.</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>Ondervoorzitter:</entry>
									<entry>E.P. Westerveld, Directeur-Generaal der Posterijen en Telegrafie, tot 25 september 1922.</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>Secretaris:</entry>
									<entry>mr. G.H. Dijkmans van Gunst, commies bij het Hoofdbestuur der Posterijen en Telegrafie.</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>Leden:</entry>
									<entry>jhr. I.L. van den Berch van Heemstede, eerste secretaris van de Koninklijke Nederlandsche Vereeniging voor Luchtvaart</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>mr. W.L.A. Collard, administrateur bij het departement van Justitie</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>S.P. van Eeghen, voorzitter van de Kamer van Koophandel en Fabrieken te Amsterdam, op 7 mei 1926 opgevolgd door:</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>E. Heldring</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>prof. dr. E. van Everdingen, Hoofddirecteur van het Koninklijk Nederlandsch Meteorologisch Instituut</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>G. van Ginkel, referendaris bij het departement van Koloniën, op 31 maart 1928 opgevolgd door:</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>jhr. mr. O.E.W. Six</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>mr. dr. W. baron van Heeckeren, administrateur bij het departement van Buitenlandsche Zaken</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>mr. J.P.A. Laman de Vries, Hoofddirecteur der Directe Belastingen, Invoerrechten en Accijnzen, vanaf 7 mei 1926 voorzitter der commissie</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>A.R. van Loon, Hoofdingenieur-Directeur van de Rijkswaterstaat in de directie Noord-Holland</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>mr. R.W.J.C. de Menthon Bake, rechter in de Arrondissementsrechtbank te 's-Hertogenbosch</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>E.P. de Monchij, voorzitter van de Kamer van Koophandel en Fabrieken te Rotterdam, op 7 mei 1926 opgevolgd door:</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>J.C. Veder</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>H. Nieuwenhuis, Ltz. I, adjunct-directeur van de N.V. Nederlandsche Vliegtuigenfabriek Fokker, op 7 mei 1926 opgevolgd door:</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>B. Stephan</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>A. Plesman, 1e Luitenant-vlieger, administrateur van de Koninklijke Luchtvaart Maatschappij voor Nederland en Koloniën</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>mr. dr. J.F. Schönfeld, administrateur bij het departement van Waterstaat</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>D. Vreede, LtZ. I, commandant van de Marineluchtvaartdienst</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>H. Walaardt Sacré, hoofd van de afdeling Luchttransportdienst van de Nederlandsch-Engelsche Technische Handel-Maatschappij</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>dr. E.B. Wolff, directeur van de Rijksstudiedienst voor de Luchtvaart</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>H.G. de Bruyne, LtZ. I, op 3 mei 1927 opgevolgd door:</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>J.P. Remeijnse, commandant van het vliegkamp de Kooy</entry>
								</row>
								<row>
									<entry/>
									<entry>de Commandant van de Luchtvaartafdeling te Soesterberg.</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>Op 7 mei 1926 werd als nieuw lid benoemd:</entry>
									<entry>A.G. Verbeek, voorzitter van de Kamer van Koophandel en Fabrieken te 's-Gravenhage.</entry>
								</row>
								<row>
									<entry>Van 8 november 1927 tot 31 maart 1928 werd A. Plesman vervangen door:</entry>
									<entry>J. Martin, algemeen secretaris en procuratiehouder bij de Koninklijke Luchtvaart Maatschappij voor Nederland en Koloniën.</entry>
								</row>
							</tbody>
						</tgroup>
					</table>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Bijlage II: Samenstelling der Subcommissies van de staatscommissie</head>
					<bioghist>
						<head>Subcommissie A:</head>
						<p>ingesteld in de vergadering van 8 december 1919; belast met de behandeling van verkeersaangelegenheden, als aanleg van luchthavens en instelling van luchtlijnen.</p>
						<p>Voorzitter: E.P. Westerveld.</p>
						<p>Leden:
					<list mark="hyphen" type="marked">
								<item>S.P. van Eeghen;</item>
								<item>G. van Ginkel;</item>
								<item>E.P. de Monchij;</item>
								<item>A. Plesman;</item>
								<item>H. Walaardt Sacré.</item>
							</list>
						</p>
					</bioghist>
					<bioghist>
						<head>Subcommissie B:</head>
						<p>ingesteld in de vergadering van 8 december 1919; belast met de aangelegenheden van wetgevende en juridische aard, ook in verband met de toetreding van Nederland tot de Luchtvaartconventie van 1919.</p>
						<p>Voorzitter: jhr. I.L. van den Berch van Heemstede.</p>
						<p>Leden:
					<list mark="hyphen" type="marked">
								<item>mr. W.L.A. Collard;</item>
								<item>mr. dr. W. baron van Heeckeren;</item>
								<item>mr. J.P.A. Laman de Vries;</item>
								<item>mr. R.W.J.C. de Menthon Bake.</item>
							</list>
						</p>
					</bioghist>
					<bioghist>
						<head>Subcommissie C:</head>
						<p>ingesteld in de vergadering van 8 december 1919; belast met de behandeling van technische vraagstukken.</p>
						<p>Voorzitter: prof. dr. E. van Everdingen.</p>
						<p>Leden:
					<list mark="hyphen" type="marked">
								<item>J.H. Hardenberg;</item>
								<item>A.R. van Loon;</item>
								<item>H. Nieuwenhuis;</item>
								<item>A. Plesman;</item>
								<item>D. Vreede;</item>
								<item>H. Walaardt Sacré;</item>
								<item>dr. E.B. Wolff.</item>
							</list>
						</p>
					</bioghist>
					<bioghist>
						<head>Subcommissie D:</head>
						<p>ingesteld in de vergadering van 8 juli 1920; belast met het onderzoek naar de mogelijkheden van een centraal beheer der verschillende luchtdiensten of de vorming van een Directeur-Generaalschap van Luchtvaart.</p>
						<p>Voorzitter: H. Walaardt Sacré.</p>
						<p>Leden:
					<list mark="hyphen" type="marked">
								<item>jhr. I.L. van den Berch van Heemstede;</item>
								<item>J.H. Hardenberg;</item>
								<item>H. Nieuwenhuis;</item>
								<item>A. Plesman;</item>
								<item>mr. dr. J.F. Schönfeld;</item>
								<item>D. Vreede.</item>
							</list>
						</p>
					</bioghist>
					<bioghist>
						<head>Subcommissie E:</head>
						<p>ingesteld omstreeks maart 1920; belast met de bestudering van het vraagstuk van de aanleg van een vliegveld voor 's-Gravenhage.</p>
						<p>Voorzitter: mr. dr. J.F. Schönfeld.</p>
						<p>Leden:
					<list mark="hyphen" type="marked">
								<item>jhr. I.L. van den Berch van Heemstede;</item>
								<item>prof. dr. E. van Everdingen.</item>
							</list>
						</p>
					</bioghist>
					<bioghist>
						<head>Subcommissie F:</head>
						<p>ingesteld in de vergadering van 28 juli 1926; belast met de bestudering van het vraagstuk terzake van de reorganisatie van de rijksbemoeiingen met de luchtvaart, en inzonderheid van de positie van de Rijksstudiedienst voor de Luchtvaart.</p>
						<p>Voorzitter: mr. J.P.A. Laman de Vries.</p>
						<p>Leden:
					<list mark="hyphen" type="marked">
								<item>jhr. I.L. van den Berch van Heemstede;</item>
								<item>H.G. de Bruijne;</item>
								<item>G. van Ginkel;</item>
								<item>J.H. Hardenberg;</item>
								<item>A. Plesman;</item>
								<item>mr. dr. J.F. Schönfeld.</item>
							</list>
						</p>
					</bioghist>
				</bioghist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>In de semi-statische archieven van het departement van Verkeer en Waterstaat werden drie dozen met archivalia betreffende de werkzaamheden der Staatscommissie inzake de Luchtvaart aangetroffen.</p>
				<p>Bij nadere bestudering der bescheiden bleek slechts een gering aantal daarvan te behoren tot het archief der commissie; het merendeel bestond uit afschriften en doorslagen, welke kennelijk tot het werkarchief behoorden van het commissielid mr. dr. J.F. Schönfeld. Uit de gevonden bescheiden kon worden opgemaakt dat het secretariaat gevestigd was geweest bij het Hoofdbestuur der P.T.T. Naspeuringen in de semi-statische archieven aldaar leverde een portefeuille met het practisch complete commissiearchief op. Deze archivalia werden met proces-verbaal van overdracht van 29 november 1979 overgedragen aan de Directie Algemene Zaken en Kabinet van het ministerie van Verkeer en Waterstaat.  <note>
						<p> Zie bijlage V. </p>
					</note>
				</p>
				<p>Na verwijdering van een aantal dubbelen van rapporten en nota's en doorslagen en afschriften van correspondentie resteerden twee dozen archivalia ter inventarisatie. De archivalia bevonden zich in materieel opzicht in een goede staat.</p>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
				</acqinfo>
				
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.16</subject>
			</controlaccess>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>Bij de overdracht van het archief werd geen toegang aangetroffen. Er was wel van een ordening sprake, in zoverre dat de stukken van de plenaire commissie en die der subcommissies gescheiden waren geborgen. In een aparte omslag werden een aantal gedrukte bescheiden aangetroffen inzake de Parijse Conventie van 1919 en het ontwerp voor een Algemene Maatregel van Bestuur. Waar niet duidelijk was of deze stukken door de plenaire commissie, dan wel door de betrokken subcommissies waren gebruikt, werden deze in een aparte rubriek 'documentatie' in de inventaris opgenomen.</p>
			</processinfo>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Staatscommissie inzake Luchtvaart, nummer toegang 2.16.47, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Staatscie. Luchtvaart, 2.16.47, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<p>Gerelateerde stukken betreffende het begin van de organisatie van de luchtvaart in Nederland zijn te vinden in:
				<list type="simple">
						<item>Ministerie van Waterstaat: Bureau Luchtvaart, (1911) 1920-1929, nummer toegang: 2.16.19.39</item>
						<item>Commissie van Advies voor de Rijksstudiedienst voor de Luchtvaart, (1917) 1920-1937, nummer toegang: 2.16.42</item>
						<item>Commissie ter Overweging van een Plan tot het Inrichten van een Luchtvaartterrein nabij Delft, 1924-1926, nummer toegang: 2.16.44</item>
					</list>
				</p>
			</relatedmaterial>
			<bibliography>
				<head>Publicaties</head>
				<bibliography>
					<head>Geraadpleegde literatuur</head>
					<bibref linktype="simple">Castendijk, R.J., <title linktype="simple">25 Jaar Rijksluchtvaartdienst</title>, 's-Gravenhage 1955</bibref>
					<bibref linktype="simple">"Het burgerlijk luchtverkeer in Nederland", in <title linktype="simple">Economische Berichten verzameld door het ministerie van Buitenlandsche Zaken</title>, nr. 3, 's-Gravenhagemaart 1921.</bibref>
					<bibref linktype="simple">
						<title linktype="simple">Jaarboekje van de Koninklijke Nederlandsche Vereeniging voor Luchtvaart</title>, Haarlem - 1916.</bibref>
					<bibref linktype="simple">
						<title linktype="simple">Jubileumnummer Avia/Vliegwereld</title>, 19 oktober 1957, 6e jaargang nr. 21, bij het 50 jarig bestaan van de K.N.V.v.L.</bibref>
				</bibliography>
			</bibliography>
		</descgrp>
		<descgrp type="appendices">
			<head>Bijlagen</head>
			<odd type="appendix_context">
				<head>Rede, uitgesproken door de minister van Waterstaat, ir. A.A.H.W. König bij de installatie van de staatscommissie op 8 december 1919</head>
				<p>Het is mij aangenaam U allen welkom te heeten bij de
aanvaarding van de gewichtige taak welke U wel on U hebt
willen nemen.</p>
				<p>Er wordt van U voorlichting gevraagd ten aanzien van
de voorzieningen, zoo wettelijk als andere, welke in de
naaste toekomst in zake de luchtvaart en wel bepaaldelijk
omtrent het luchtverkeer hier te lande in verband ook met
het internationale luchtverkeer zullen zijn te treffen.</p>
				<p>De opdracht is in algemeene termen gesteld en met reden.
Immers het is de bedoeling, dat Uwe Commissie haar onderzoek
zal uitstrekken vrijwel over het geheele gebied, waarover
de Regeering eerlang haar zorg zal laten gaan. En waar nu
dat gebied nog weinig bepaald is, kan ook de taak der Commissies
voorshands nog niet scherp omlijnd worden.</p>
				<p>De dagbladen maken melding van luchtdiensten, welke,
zoo in de oude als in de nieuwe wereld tusschen de groote
handelscentra zijn geopend en van plannen van de oprichting
van zoodanige diensten tusschen de verschillende werelddeelen
onderling. Deze berichten zijn evenzoovele aanmaningen,
dat ook voor Nederland de tijd is gekomen om de hand
aan den ploeg te slaan bij het beramen van maatregelen,
welke ter zake zullen zijn te treffen, zal van de ervaring,
welke inmiddels buitenslands zal zijn opgedaan, partij kunnen
worden getrokken; bij het ontwerpen van de voor ons land
zoo belangrijke overzeesche luchtverbindingen zal aansluiting
kunnen worden gezocht aan plannen waarvan daareven sprake
was. Het laat zich vooralsnog niet aanzien, dat er hier in
de eerste tijden een nationaal luchtverkeer tot ontwikkeling
zal komen, daarvoor zijn in ons land de afstanden zelfs
tusschen de plaatsen, die het verst van elkaar af zijn gelegen
te klein, terwijl door de bestaande verbindingen zoo te
land als ter zee zelf voldoende in het verkeer wordt voorzien.</p>
				<p>Voor Nederland kan het luchtverkeer dus in het algemeen
slechts beteekenis hebben als internationaal verkeer. Er zal
al het mogelijke moeten worden gedaan om te zorgen, dat
Nederland daarin zoodanig aandeel krijgt, als waarop zijn
tegenwoordige positie in het handelsverkeer het land aanspraak
geeft, zoowel de ligging van het land als zijn historie
zijn aanwijzingen, dat dit streven niet zonder vrucht
zal beheeven te blijven. Of is het denkbaar, dat hetzelfde
volk, dat zoovele zee- en rivierschepen tot zijn waterwegen
weet te trekken, niet het luchtvaartuig over zijne luchtwegen
zal weten te leiden, dan wel dat dat volk, hetwelk
eeuwen lang de vlooten van verschillende naties heeft bemand,
niet bestuurders voor vliegtuigen zou kunnen leveren?</p>
				<p>De onderwerpen, die Uwe Commissie in studie zal hebben
te nemen zijn van geheel onderscheiden aard. Daaronder vallen
inmers zoowel de aanleg en de inrichting van luchthavens
en luchtwegen als de vaststelling van voorschriften, welke
in het algemeen voor het luchtverkeer zullen moeten gelden.
Wat de verkeersregeling betreft, wijs ik er op, dat tusschen
de geallieerden en de geassocieerden eenigen tijd geleden
eene luchtvaartconventie is gesloten, die voor andere
rijken de gelegenheid tot toetreding opent. De vraag zal
onder het oog zijn te zien, of het voor Nederland gewenscht
zal zijn van die gelegenheid gebruik te maken.</p>
				<p>Ik koos de evengenoemde onderwerpen bij wijze van
voorbeeld; dat wat ik daareven opmerkte omtrent den omvang
van Uwe taak zal het U duidelijk zijn, dat ik deze niet tot
evengenoemde aangelegenheden zal wenschen te beperken. Ik
stel er ook overigens prijs op, mij ten opzichte van de
vervulling van Uwe taak van aanwijzingen te onthouden. In
het vertrouwen, dat de vrijheid, die U aldus wordt ge la ten
aan het welslagen van Uwe arbeid ten goede zal komen, verklaar
ik de Staatscommissie geïnstalleerd en geef ik aan U,
Mijnheer de Voorzitter, de leiding der vergadering over.</p>
			</odd>
			<odd type="appendix_context">
				<head>Rede, uitgesproken door de voorzitter der staatscommissie mr. J. B. Kan bij de installatie der commissie op 8 december 1919.</head>
				<p>Mijnheer de Minister!</p>
				<p>De Commissie, zoo juist door U geïnstalleerd, is Uwe
Excellentie ten zeerste erkentelijk, dat Gij eenige oogenblikken
van Uw kostbaren tijd hebt willen afzonderen om
in persoon te getuigen van de belangstelling der Regeering.
Uit de gegeven opdracht en uit Uwe rede is gebleken dat de
taak aan de Commissie toegedacht, schier even ruim is als
het gebied der mannen, wier werkzaamheid de onze bestrijkt.
Tengevolge van de luchtvaart-techniek zal het gansche
maatschappelijk leven ingrijpende veranderingen ondergaan;
de wetgeving zal daarmee gelijken tred moeten houden,
liefst er op anticipeeren; internationale regeling ligt
reeds voor toepassing gereed.</p>
				<p>Dat de ons opgelegde taak een hoogst aantrekkelijke
is, zal wel ieder toegeven. Wij leven in een tijd welke
meer en meer reageert tegen al te eenzijdige waardering
van het intellect en die ook aan persoonlijken durf, aan
lichamelijke naast geestelijke eigenschappen wederom een
eereplaats inruimt. Waar wordt een gelukkiger synthese
gevonden van heldenmoed en vernuft als juist op het gebied
der luchtvaart? Met trots mogen wij er op wijzen, dat ook
ons land spoorzoekers heeft voortgebracht, wier naam niet
dan met eerbiedige fluistering wordt genoemd. Indien het
voorbeeld van deze onverschrokken mannen ons bij onzen
arbeid voor oogen staat, zullen wij, naar ik vertrouw,
beantwoorden aan de verwachtingen welke Uwe Excellentie van
ons koestert.</p>
				<p>Dan immers alleen is een vlotte afdoening van zaken
verzekerd, indien de leden steeds willen bedenken dat ook
van ons daden, wellicht zelfverloochening wordt gevorderd.</p>
			</odd>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">I.</unitid>
					<unittitle>Plenaire Commissie</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">A.</unitid>
						<unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="135553" type="ABS">1</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3fa65ebf-6b5a-449a-98d1-b0b96a5fefcf</unitid>
							<unittitle>Notulen der vergaderingen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919/1928">dec. 1919-aug. 1928</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Over de periode juli 1923-januari 1926 werden geen notulen aangetroffen.</p>
						</odd>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">B.</unitid>
						<unittitle>Stukken van bijzondere aard</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">1.</unitid>
							<unittitle>Organisatie</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="135554" type="ABS">2</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c420cf47-62e2-41a1-be9d-b735f3c5a6a6</unitid>
								<unittitle>Koninklijk Besluit van 26 november 1919, nr. 38 houdende de instelling der commissie onder gelijktijdige benoeming van de leden. Authentiek afschrift gestencild.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919">nov. 1919</unitdate>
								<physdesc>1 stuk.</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="135555" type="ABS">3</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e85a444-44fc-4d22-9665-70cc81c61896</unitid>
								<unittitle>Naam- en adreslijst van de leden.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919">z.d. (1919)</unitdate>
								<physdesc>1 stuk.</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="135556" type="ABS">4</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1cd18895-b608-4aa1-9804-449278f9d3ab</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de wijzigingen van de samenstelling van de commissie.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922/1928">sept. 1922-maart 1928</unitdate>
								<physdesc>1 omslag.</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="135557" type="ABS">5</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31f146a5-3888-463c-8ea2-00bc1d32576f</unitid>
								<unittitle>Brief van de voorzitter aan de minister van Waterstaat inzake de opheffing van de commissie en het Koninklijk Besluit van 2 december 1930, nr. 12 houdende de opheffing der commissie. Doorslag en authentiek gestencild Afschrift.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930">nov.-dec. 1930</unitdate>
								<physdesc>2 stukken.</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="135558" type="ABS">6</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/709254f7-55d2-428f-8dc4-74f98712af47</unitid>
								<unittitle>Korrespondentie betreffende de toekenning van vacatiegelden.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922">febr.-juni 1922</unitdate>
								<physdesc>1 omslag.</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="135559" type="ABS">7</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/74a80726-00ed-4be6-929f-d233e93abea6</unitid>
								<unittitle>Brief van de secretaris van de plenaire commissie aan de leden van de sub-commissie F betreffende de samenstelling van die sub-commissie. Doorslag.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926">aug. 1926</unitdate>
								<physdesc>1 stuk.</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.</unitid>
							<unittitle>Activiteiten</unittitle>
						</did>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">a.</unitid>
								<unittitle>Organisatie van de luchtvaart</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="135560" type="ABS">8</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18c58a5c-30d7-42bb-bf1f-bf625060b6c0</unitid>
									<unittitle>Dossier inzake het advies betreffende de organisatie van de luchtvaart in Nederland.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1921">febr. 1920-jan. 1921</unitdate>
									<physdesc>1 omslag.</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="135561" type="ABS">9</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8e6771ca-c562-45fa-9104-5c0095c7af6b</unitid>
									<unittitle>Dossier inzake het advies betreffende de rijksbemoeingen met de luchtvaart in Nederland en de positie van de Rijksstudiedienst voor de Luchtvaart.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1927">febr. 1926-febr. 1927</unitdate>
									<physdesc>1 omslag.</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">b.</unitid>
								<unittitle>Luchtvaartwet en Parijse Conventie</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="135562" type="ABS">10</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82792396-bace-47ec-b7a5-c218c4e88d89</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de Luchtvaartwet.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">jan.-juli 1920</unitdate>
									<physdesc>1 omslag.</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="135563" type="ABS">11</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/325777c5-c392-40a1-9d57-68ac1cbeab8b</unitid>
									<unittitle>Dossier inzake het advies betreffende de beantwoording van het Voorlopig Verslag van de Tweede Kamer der Staten Generaal terzake van het ontwerp-Luchtvaartwet.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1922">aug. 1921-april 1922</unitdate>
									<physdesc>1 omslag.</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="135564" type="ABS">12</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d636f0c8-edea-476b-96ec-3c90e16b1bca</unitid>
									<unittitle>Brief met bijlagen van H. Walaardt Sacré houdende zijn voorstel van een Algemene Maatregel van Bestuur voor de uitvoering van de Luchtvaartwet.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">nov. 1920</unitdate>
									<physdesc>3 stukken.</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="135565" type="ABS">13</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/411ef865-9dfe-4175-aad4-5c65cea92301</unitid>
									<unittitle>Korrespondentie met de Koninklijke Nederlandsche Vereeniging voor Luchtvaart inzake de opleidingseisen voor sportvliegers.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1927">febr.-maart 1927</unitdate>
									<physdesc>1 omslag.</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="135566" type="ABS">14</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/130a019e-4987-4c87-8a8d-7cfb81f56bff</unitid>
									<unittitle>Dossier inzake het advies betreffende de totstandkoming van een Algemene Maatregel van Bestuur voor de uitvoering van de Luchtvaartwet.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1927/1928">nov. 1927-aug. 1928</unitdate>
									<physdesc>1 omslag.</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="135567" type="ABS">15</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a28c4216-86be-4c50-9469-5402ee1f59da</unitid>
									<unittitle>Dossier inzake het advies betreffende de bezwaren van de K.L.M. tegen de Ministeriële Beschikking terzake van het vliegen boven de bebouwde kommen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1922">okt. 1921-mei 1922</unitdate>
									<physdesc>1 omslag.</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="135568" type="ABS">16</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fdfd2c6e-6821-4ce7-897a-d1500709316d</unitid>
									<unittitle>Dossier inzake het advies betreffende de toetreding van Nederland tot de Parijse Conventie van 1919.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">maart-(juli) 1920</unitdate>
									<physdesc>1 omslag.</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">c.</unitid>
								<unittitle>Vliegvelden</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="135569" type="ABS">17</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a5564bd8-c7f6-456b-ae28-c61afe5d9a21</unitid>
									<unittitle>Dossier inzake het advies betreffende de plaatsen en het aanleggen van één of meer vliegvelden voor het burgerluchtverkeer.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919/1921">dec. 1919-jan. 1921</unitdate>
									<physdesc>1 omslag.</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="135570" type="ABS">18</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e0003efd-6686-4547-8baf-09f7a050a700</unitid>
									<unittitle>Brief van de minister van Marine betreffende de kosten van aanleg van het vliegveld de Kooy en van dat te Souburg.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">april 1920</unitdate>
									<physdesc>1 stuk.</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="135571" type="ABS">19</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd11f9ed-e684-4026-8e8d-21a5a95d522b</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het bezoek van de commissieleden aan het vliegveld Waalhaven.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921">okt. 1921</unitdate>
									<physdesc>1 omslag.</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="135572" type="ABS">20</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/593866ff-2c57-40f9-a21a-b3c50f76d3db</unitid>
									<unittitle>Dossier inzake het advies betreffende de aanleg van een vliegveld nabij 's-Gravenhage.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1927">febr. 1926-maart 1927</unitdate>
									<physdesc>1 omslag.</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">d.</unitid>
								<unittitle>Financiële steunverlening.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="135573" type="ABS">21</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b5e77734-813f-4152-892a-3c159d7434ff</unitid>
									<unittitle>Dossier inzake het advies betreffende de financiële steunverlening door de regering aan de Nederlandse vliegtuigindustrie.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1921">sept. 1920-dec. 1921</unitdate>
									<physdesc>1 omslag.</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="135574" type="ABS">22</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b4995c41-7006-444d-96f3-369ce9397c14</unitid>
									<unittitle>Korrespondentie met de K.L.M. betreffende haar verzoek tot ondersteuning van haar subsidie-aanvrage bij de regering.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921">juli-aug. 1921</unitdate>
									<physdesc>2 stukken.</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="135575" type="ABS">23</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0087f65a-5ac5-4d46-ba75-a995cf5a315a</unitid>
									<unittitle>Dossier inzake het advies aan de minister van Binnenlandsche Zaken en Landbouw betreffende het bij hem ingekomen verzoek tot financiële steunverlening bij de voorgenomen vliegtocht van Nederland naar Nederlandsch-Indië.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923">april-aug. 1923</unitdate>
									<physdesc>1 omslag.</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="135576" type="ABS">24</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c71672da-7bf4-4c1e-b2d2-73b5370abe9a</unitid>
									<unittitle>Dossier inzake het advies betreffende het hernieuwde verzoek tot financiële steunverlening aan de Nederlandse vliegtuigindustrie.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1928">febr. 1926-juni 1928</unitdate>
									<physdesc>1 omslag.</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">II.</unitid>
					<unittitle>Sub-commissies</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="135577" type="ABS">25</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca822463-997f-4957-a0d8-cf236e3d75db</unitid>
						<unittitle>Notulen van de eerste vergadering van de sub-commissie A. Concept.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919">dec. 1919</unitdate>
						<physdesc>1 stuk.</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="135578" type="ABS">26</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3856e7df-c0f2-4294-85a6-f845646887d4</unitid>
						<unittitle>Dossier inzake het prae-advies aan de plenaire commissie betreffende het vliegveldvraagstuk.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919/1920">dec. 1919-jan. 1920</unitdate>
						<physdesc>1 omslag.</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="135579" type="ABS">27</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b5c4227f-b9ec-4a81-824f-7c53b9f7954f</unitid>
						<unittitle>Notulen der vergaderingen van de sub-commissie B.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919/1922">dec. 1919-juni 1922, z.d.</unitdate>
						<physdesc>1 omslag.</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="135580" type="ABS">28</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4da7ffa-7e05-4d79-9fd7-ba71ea5014a2</unitid>
						<unittitle>Prae-advies van de sub-commissie B aan de plenaire commissie inzake de toetreding van Nederland tot de luchtvaartconventie van Parijs. Concept.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">z.d. (1920)</unitdate>
						<physdesc>1 stuk.</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="135581" type="ABS">29</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe12d3d5-936c-4159-958a-351ae882515d</unitid>
						<unittitle>Notulen der vergaderingen van de sub-commissie C.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1922">febr. 1920-jan. 1922</unitdate>
						<physdesc>1 omslag.</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="135582" type="ABS">30</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/76c1e04a-5f87-441a-ac4d-c1e9c2ad7c57</unitid>
						<unittitle>Brieven van E.P. de Monchy en E.P. Westerveld alsmede een nota van H. Walaardt Sacré terzake van uit te brengen prae-adviezen.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1921">april 1920, juli 1921, z.d.</unitdate>
						<physdesc>3 stukken.</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="135583" type="ABS">31</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2016efe6-a010-462f-8d63-e206d63ced6b</unitid>
						<unittitle>Notulen der vergaderingen van de sub-commissie D.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">aug.-sept. 1920</unitdate>
						<physdesc>1 omslag.</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="135584" type="ABS">32</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a8c207b-ce0d-417a-ad35-8eb2386fcc10</unitid>
						<unittitle>Vergaderstukken der sub-commissie D.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">juli-okt. 1920</unitdate>
						<physdesc>1 omslag.</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="135585" type="ABS">33</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc6cce7a-900e-4f48-aba6-7e420c883495</unitid>
						<unittitle>Notulen der vergaderingen van de sub-commissie E.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926">maart-juni 1926</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="135586" type="ABS">34</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4eee191f-8ab1-4c7f-8f5c-c014683258b9</unitid>
						<unittitle>Brief van de Kamer van Koophandel en Fabrieken te Rotterdam betreffende de plannen van de gemeente 's-Gravenhage om een eigen vliegveld aan te leggen.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926">mei 1926</unitdate>
						<physdesc>1 stuk.</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="135587" type="ABS">35</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/974ac1a2-3dab-4379-82d1-d237e1ec71bf</unitid>
						<unittitle>Brief van de voorzitter van de sub-commissie E. aan de voorzitter van de plenaire commissie betreffende een nader onderhoud van de eerste met de burgemeester van Rotterdam terzake van de vliegveldplannen van 's-Gravenhage. Afschrift.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1927">jan. 1927</unitdate>
						<physdesc>1 stuk.</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="135588" type="ABS">36</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b9ad40e-ed6e-4e69-8444-dfcc235d26cb</unitid>
						<unittitle>Notulen der vergaderingen van de sub-commissie F.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1928">okt. 1926-juli 1928</unitdate>
						<physdesc>1 omslag.</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="135589" type="ABS">37</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d8fe120-b36d-4604-b1cf-e2e4d8c0ece0</unitid>
						<unittitle>Korrespondentie van de voorzitter van de sub-commissie F met de directeur van de Rijksstudiedienst voor de Luchtvaart en de voorzitter van de Commissie van Advies voor de Rijksstudiedienst voor de Luchtvaart betreffende de taak van deze dienst.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926">nov.-dec. 1926</unitdate>
						<physdesc>1 omslag.</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">III.</unitid>
					<unittitle>Documentatie</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="135590" type="ABS">38</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf02a506-af0a-44eb-b877-ccfb79719b8a</unitid>
						<unittitle>Eerste ontwerptekst voor een Algemene Maatregel van Bestuur tot regeling van de Rijksbemoeiingen inzake de Luchtvaart. Gedrukt.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
						<physdesc>1 omslag.</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="135591" type="ABS">39</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dae66f9a-b97c-48dc-bcc3-1ea5939c136a</unitid>
						<unittitle>Ontwerp voor een Koninklijk Besluit houdende een Algemene Maatregel van Bestuur tot regeling van het Rijkstoezicht op de Luchtvaart. Gedrukt.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928">z.d. (1928)</unitdate>
						<physdesc>1 omslag.</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="135592" type="ABS">40</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8ba1c71-854b-47ab-89fb-0486c8b06892</unitid>
						<unittitle>Convention relative à la navigation aérienne internationale. Gedrukt.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919">mei 1919</unitdate>
						<physdesc>1 katern.</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="135593" type="ABS">41</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9dc0dde-e3a9-4496-96a8-acd4ad2f7b40</unitid>
						<unittitle>Convention portant réglementation de la navigation aérienne in de Franse en Engelse taal. Gedrukt.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919">okt. 1919</unitdate>
						<physdesc>1 omslag.</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="135594" type="ABS">42</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/01bdb039-257d-4091-8eba-6872d558cbfc</unitid>
						<unittitle>Memorie van Toelichting op het ontwerp van wet houdende de toetreding van Nederland tot de Parijse Conventie van oktober 1919. Getypt.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">z.d. (1920)</unitdate>
						<physdesc>1 omslag.</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>