<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:50:52 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.16.87.08::Ministerie van Verkeer en Waterstaat: Directoraat-Generaal van de Scheepvaart, Commissie van Advies Zee- en Luchtvaartverzekeringswet 1939 (Zeeluvawet))//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/11b7ffd6-aea8-41ae-856a-6a01e03b17ff" urn="2.16.87.08.ead.xml">2.16.87.08</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Commissie van Advies inzake de Zee- en Luchtvaartverzekeringswet 1939 (ZEELUVA-wet), 1939-1957 (1959)</titleproper>
        <author>Centrale Archief Selectiedienst</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1998">1998</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090410">10 april 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Verkeer en Waterstaat: Directoraat-Generaal van de Scheepvaart, Commissie van Advies Zee- en Luchtvaartverzekeringswet 1939 (Zeeluvawet)</unittitle>
      <unittitle type="short">Cie. Advies Zee- en Luchtvaartverzekeringswet</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1939/1959" type="inclusive">1939-1959</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1957" type="bulk">merendeel 1939-1957</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">W28524</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">8 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte teksten.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Commissie van Advies inzake de Zee- en Luchtvaartverzekeringswet</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat stukken m.b.t. de oprichting, samenstelling en opheffing van de Commissie van Advies; stukken van de regeringsgemachtigde Mees &amp; Zn.; stukken omtrent wijzigingen in de Zee- en Luchtvaartverzekeringswet en stukken over de geschiedenis van deze wet.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>De eerste staatsmolestverzekering ontstond in 1915 naar aanleiding van de aankondiging van Duitsland dat zij een verscherpte duikbootoorlog zou gaan voeren. Deze aankondiging zorgde voor een schok in de scheepvaartwereld. De regering reageerde met de Oorlogsmolestverzekeringwet 1915 (Stb. 210, 1916). In deze wet kreeg de Minister de bevoegdheid om voor de Staat molestverzekeringsovereenkomsten aan te gaan terzake van casco's van Nederlandse Schepen en goederen, waarbij Nederlandse belangen waren betrokken. Dit gebeurde door middel van rechtstreekse verzekering en door middel van herverzekering met de beperking dat de oorspronkelijke verzekeraar tenminste 10% eigen risico bleef dragen. Dit alles geschiedde met het oog op het waarborgen van de verbindingen. De minister bepaalde dat het afsluiten van verzekeringen aan particuliere kantoren in Amsterdam en Rotterdam zou worden opgedragen, als vertegenwoordigers van de regering. Tevens zou de Minister zich laten adviseren door een commissie van deskundigen.</p>
        <p>Van de krachtens de Oorlogsmolestverzekeringwet geboden gelegenheid tot verzekering en herverzekering bij de staat werd door de rederijen op ruime schaal gebruik gemaakt.</p>
        <p>In 1938 werd, tijdens de internationale spanningen vanwege de Conferentie van München, een ontwerp van de Oorlogs-, Zee- en Luchtvaartverzekeringswet ingediend. In dit ontwerp kwamen de meeste bepalingen van de wet van 1915 terug, zij het met enige belangrijke aanvullingen. Behalve de scheepvaart werd nu ook de luchtvaart in de wet betrokken en de wet zou tevens moeten gelden tijdens een oorlog waar Nederland direct bij betrokken zou zijn. Voorts zou de Minister de bevoegdheid krijgen om ook verzekeringen tegen gewone transportgevaren af te sluiten. Het ontwerp van wet leidde tot de Zee- en Luchtvaartverzekeringswet 1939 (Stb. 637, 1939). De wet van 1939 gaf nog een belangrijke wijziging te zien in vergelijking met het ontwerp: gedurende de behandeling door de Staten-Generaal diende de regering nog een nota van wijzigingen in die er toe strekte om de bevoegdheid tot het aangaan van rechtstreekse verzekeringen verder te verruimen. Het zou volgens deze nota van wijzigingen niet langer vereist zijn dat de verzekering nodig was om waardevolle verbindingen in stand te houden maar de Minister zou voortaan toetsen aan het algemeen belang.</p>
        <p>Net als bij de wet van 1915 waren de verantwoordelijke Ministers van mening dat zij bij de uitvoering van de wet terzijde zouden moeten worden gestaan door een adviescommissie. Bij beschikking van de minister van Economische Zaken van 27 juni 1939, no. 36.903, werd een Commissie van Advies in het leven geroepen die de ministers van Economische zaken, Financiën en Scheepvaart van voorlichting diende te voorzien bij de uitvoering van Zee- en luchtvaartverzekeringswet 1939.</p>
        <p>In 1957 waren de zaken betreffende de Zee- en luchtvaartverzekeringswet 1939 voor het grootste gedeelte afgewikkeld hetgeen voor de toenmalige minister van Verkeer en Waterstaat aanleiding vormde voor opheffing van de Commissie van Advies. Bij beschikking van de minister van Verkeer en waterstaat van augustus 1957, no.462.877 J 95/95/2 betreffende de beëindiging van de werkzaamheden van de Commissie van Advies en de Regeringsgemachtigden Zee- en luchtvaartverzekeringswet 1939, hield de commissie op te bestaan.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Na beëindiging van de werkzaamheden is het commissiearchief komen te berusten onder het Directoraat Generaal van Scheepvaart.</p>
        <p>Het archief is in 1993 ter bewerking aan de Centrale Archiefselectiedienst (CAS) aangeboden. In 1993 is het archief na bewerking door de CAS aan het toenmalige DGSM als commisiearchief aangeboden. Omtrent oorspronkelijke omvang en structuur en mogelijke vernietiging in het archief is niets meer te achterhalen. In 1997 is door het Directoraat Generaal Goederenvervoer, waaronder het archief is komen te berusten, een bewerkingsproject uitgevoerd. Het project heeft zich gericht op de materiële verzorging van het commissiearchief. Vernietiging in uit het archief heeft niet plaatsgevonden.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.16</subject>
      </controlaccess>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Verkeer en Waterstaat: Directoraat-Generaal van de Scheepvaart, Commissie van Advies Zee- en Luchtvaartverzekeringswet 1939 (Zeeluvawet), 1939-1959, nummer toegang 2.16.87.08, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Cie. Advies Zee- en Luchtvaartverzekeringswet, 2.16.87.08, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1779988" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eda636bb-62e1-4c8d-97c0-8afa956e1fb3</unitid>
          <unittitle>De aanwijzing van de firma R. Mees &amp; Zn. en de firma J. ter Meulen &amp; Co. als regeringsgemachtigden bij het aangaan van molestverzekeringen voor rekening van de staat.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">1939</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1779989" type="ABS">2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f4f4792-971e-4bc2-9fba-8feeb978ae63</unitid>
          <unittitle>De instelling, samenstelling en opheffing van de Commissie van Advies inzake de Zee- en Luchtvaartverzekeringswet 1939.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1957">1939-1957</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1779990" type="ABS">3</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c61965b1-1ee6-4e38-b63a-c052f2d85f66</unitid>
          <unittitle>De samenstelling van het scheidsgerecht voor de uitvoering van de Zee- en Luchtvaartverzekeringswet 1939.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1955">1940-1955</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1779991" type="ABS">4</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a68ed43d-fdb5-4457-8540-3abf75bf6031</unitid>
          <unittitle>De advisering aan de Firma R. Mees &amp; Zn., regeringsgemachtigden inzake de Zee- en Luchtvaartverzekeringswet 1939, over de afwikkeling van schade op schepen in aanbouw - aanbouwtarief 4 en molesttarief B.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950">1948-1950</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1779992" type="ABS">5</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3eaba9d0-1170-4ebf-994f-871650286167</unitid>
          <unittitle>Wijzigingen in de Zee- en Luchtvaartverzekeringswet 1939.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1959">1941-1959</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1779993" type="ABS">6</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca3d21a9-0fc5-4dc6-ae79-fd773cb9fcc9</unitid>
          <unittitle>De instelling en samenstelling van de Commissie van Advies voor de afwikkeling van de week- en maandbrieven.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1956">1945-1956</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1779994" type="ABS">7</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/caf6aae6-29b7-4c07-8f7d-583cfddda013</unitid>
          <unittitle>De advisering aan de firma R. Mees &amp; Zn., regeringsgemachtigden inzake de Zee- en Luchtvaartverzekeringswet 1939, over de afwikkeling van schadegevallen op grond van de Gratis Molestregeling voor de Nationale en Internationale Binnenvaart.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1779995" type="ABS">8</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/de4b42dc-f76e-4664-a1c6-2057e461b12d</unitid>
          <unittitle>Nota van de afdeling Juridische Zaken houdende beschouwingen over de geschiedenis van de Zee- en Luchtvaartverzekeringswet 1939.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
        </did>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>