<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:49:23 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.16.41::Commissie Luchtvaart-Scheepvaart)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/438a3499-dfd8-4c96-95e2-fa6c4e36399e" urn="2.16.41.ead.xml">2.16.41</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Commissie Luchtvaart-Scheepvaart, (1945) 1947-1950</titleproper>
        <author>Jac. Vos</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1979">1979</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090323">23 maart 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Commissie Luchtvaart-Scheepvaart</unittitle>
      <unittitle type="short">Cie. Luchtvaart-Scheepvaart</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1945/1950" type="inclusive">1945-1950</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950" type="bulk">merendeel 1947-1950</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">W26514</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.18 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">56 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Commissie Luchtvaart-Scheepvaart</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat, naast stukken over instelling, samenstelling en opheffing van de commissie, onder meer ingekomen nota's en rapporten en stukken betreffende de KLM, Aero-Holland NV en de verhouding luchtvaart-scheepvaart.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Voorgeschiedenis</head>
          <p>Bij de oprichting van de K.L.M. op 7 oktober 1919 behoorden een viertal scheepvaartmaatschappijen tot de medeoprichters. Hun aandeel in het bedrijfskapitaal bedroeg ƒ 121.000. In 1927 werd dit bedrag door de verplichte afstempeling der aandelen teruggebracht tot ƒ 48.400. Bij de in dat jaar plaatsgevonden hebbende nieuwe kapitaalsuitgifte namen zij voor ƒ 33.000 deel, waardoor zij een belang bij de K.L.M. hadden van ƒ 81.400.</p>
          <p>Bij de wet van 31 mei 1929 <note>
              <p> Staatsblad nr. 286. </p>
            </note> werd de Nederlandse regering gemachtigd om haar aandeel in het bedrijfskapitaal van de K.L.M. te vergroten van ƒ 500.000 tot ƒ 3.000.000, dit mede in verband met de exploitatie van de Indië-route, ten aanzien waarvan de plannen voor een weekdienst in een vergevorderd stadium van voorbereiding waren.</p>
          <p>Op 25 februari 1931 had een eerste bespreking plaats tussen een vertegenwoordiger van de directies van de Stoomvaart Maatschappij Nederland en de Rotterdamsche Lloyd en de directie van de K.L.M.. Daarbij werd medegedeeld dat deze beide scheepvaartmaatschappijen zich verenigd hadden ten einde een studie te maken van de luchtverbinding Amsterdam - Batavia. Zij wensten namelijk dat geen enkele passagier tussen Nederland en Nederlandsch Oost-Indië hun zou ontgaan en dat zij die passagiers zouden vervoeren, hetzij over zee, hetzij door de lucht. Daartoe had men o.a. met enkele bedrijven en particulieren tezamen een syndicaat ter bestudering van het luchtschepenvraagstuk opgericht. Dit syndicaat had inmiddels contact gezocht met dr. Eckner, directeur van de firma Luftschiffbau Zeppelin GmbH in Duitsland.</p>
          <p>Op 28 maart daaraanvolgend werd dit plan middels een bericht in de Nederlandse pers wereldkundig gemaakt.</p>
          <p>Bij de behandeling van Hoofdstuk IX van de Rijksbegroting voor 1932 werden er in het Voorlopig Verslag door de Tweede Kamer vragen omtrent deze plannen aan de minister gesteld. Deze deelde in de Memorie van Antwoord daarop mede dat hij van die plannen had kennis genomen, doch doch wees daarbij tevens op de betekenis van art. 11 van de Luchtvaartwet 1926. <note>
              <p> Bijlagen bij de Handelingen Tweede Kamer, 1931-1932, Memorie van Antwoord, blz. 17 1ste kolom. Luchtvaartwet van 30 juli 1926, Stb. 249. </p>
            </note>
          </p>
          <p>Eind 1931 trachtten de scheepvaartmaatschappijen ook de Directeur-Generaal van de P.T.T., ir. M.H. Damme, voor hun plannen te winnen. Deze stond hier echter vooralsnog afwijzend tegenover.</p>
          <p>Inmiddels sleepten de besprekingen tussen de K.L.M. en de scheepvaartmaatschappijen zich met wisselend succes over de jaren voort.</p>
          <p>In 1933 trad de K.L.M. tot het syndicaat toe en nam daarin met een bedrag van ƒ 12.500 deel. Zij beschouwde haar deelneming daaraan slechts als een onderdeel van haar streven naar een gemeenschappelijke behandeling van de luchtvaartvraagstukken, doch zeker niet als een morele verplichting tot grotere deelneming in het syndicaat of in een eventueel later op te richten vennootschap.</p>
          <p>Een geheel nieuwe fase in de besprekingen trad op 12 juli 1934 in, toen de besprekingen in een groter verband werden voortgezet.</p>
          <p>Immers vanaf die datum waren ook de K.N.I.L.M., de K.P.M. en de Java-China-Japan Lijn daarbij betrokken.</p>
          <p>Deze uitgebreide kring vormde zich eind 1934 of begin 1935 om tot de Commissie K.L.M. / K.N.I.L.M. / Scheepvaart. Door deze commissie werden diverse voorstellen besproken. In maart 1936 kwam men tot een definitief plan voor samenwerking tussen de luchtvaart en de scheepvaart. Dit plan is echter niet verder dan deze commissie gekomen.</p>
          <p>Enige jaren gingen voorbij voordat de kwestie van samenwerking luchtvaart-scheepvaart weer ter sprake kwam. Mede van invloed op het heropenen van de besprekingen was het project van de Holland-Amerika Lijn om in samenwerking met de vliegtuigfabriek Fokker buiten de K.L.M. om te komen tot een luchtverbinding tussen Nederland en Noord-Amerika. De toenmalige minister van Waterstaat, mr.dr.ir. J.A.M. van Buuren, stond hier afwijzend tegenover. Hij wenste dit plan slechts te steunen indien de K.L.M. de leiding daarvan in handen kreeg, een opvatting waar de ministerraad achter stond. Hiertoe echter bleek de directie van de H.A.L. niet bereid. <note>
              <p> Nota aan de ministerraad dd. 10 februari 1939, La. EEI Luchtvaartdienst en exh. 15 februari 1939 nr. 232. </p>
            </note> Ook zijn opvolger, minister ir. J.W. Albarda achtte een afzonderlijke luchtvaartmaatschappij naast de K.L.M. uitgesloten. <note>
              <p> Nota aan de ministerraad dd. 3 november 1939, La. L Luchtvaartdienst. </p>
            </note> Door het uitbreken van de tweede wereldoorlog werd deze problematiek echter opportuun.</p>
          <p>Tijdens de bezetting van Nederland werden hier te lande nog tot in 1943 vele besprekingen gevoerd en rapporten geschreven, echter zonder dat men tot resultaten kon komen, mede doordat het voor de betrokkenen door de 'isolatie' onmogelijk was een inzicht te verkrijgen over de politieke en technische ontwikkelingen in Amerika en Engeland.</p>
          <p>Gedurende de oorlog had de directeur van de Unilever te Londen, mr. Paul Rijkens, een aantal vooraanstaande figuren uit het bedrijfsleven en enkele top-ambtenaren om zich heen verzameld ten einde een studie te maken over de economische wederopbouw en toekomst van Nederland na de oorlog. Dit gezelschap - ook wel de Commissie Rijkens genaamd - zond talrijke uitputtende rapporten aan de Nederlandse regering te Londen. Zo ook de Commissie van advies inzake het herstel van de Nederlandsche scheepvaart en de Nederlandsche scheepsbouw onder voorzitterschap van D. Hudig. In haar rapport van september 1943 komt onder meer de conclusie voor: "....beveelt de commissie aan een organisatie in het leven te roepen, waarin naast eene vertegenwoordiging van de Regering, bedrijfsleiders uit de Burgerlijke Luchtvaart en de Scheepvaart zitting nemen. Deze organisatie ware te noemen "Overleg Luchtvaart en Scheepvaart"."</p>
          <p>Inmiddels was bij de minister van Waterstaat een verzoek van elf rederijen om medewerking tot het verkrijgen van toestemming tot het daadwerkelijk deelnemen aan het luchtverkeer binnengekomen. Minister Albarda antwoordde daarop dat hij het verlenen van concessies aan anderen dan de K.L.M. zo important voor de luchtvaartpolitiek na de oorlog vond "..dat de Regeering te Londen zich niet bevoegd mag rekenen zoodanige concessies te verleenen.". <note>
              <p> Exh. D 2718 en Gearr. D 2721 beiden dd. 11 september 1944, Londens archief dept. van Waterstaat, dossier Scheepvaart-Luchtvaart. </p>
            </note> Hoewel de minister besprekingen tussen de regering en scheepvaartmaatschappijen tot na het tijdstip van bevrijding van Nederland had verwezen, waren de reders toch doorgegaan met hun activiteiten. Zij waren overgegaan tot de stichting van het syndicaat "Vereenigde Nederlandsche Luchtvaart Reederij", waarvan 6 vooraanstaande rederijen deel uit maakten. Het doel van dit syndicaat was het exploiteren van luchtlijnen op Noord-Amerika en op Nederlandsch Oost-Indië. In het Aide-Memoire van 4 mei 1945 herhaalden deze zes het verzoek van 1944 aan de toenmalige minister van Waterstaat en deelde men mede reeds doende te zijn luchtvaart-personeel aan te trekken. <note>
              <p> Aide-Mémoire, gedateerd Londen 4 mei 1945, Londens archief dept. van Waterstaat, dossier Scheepvaart-Luchtvaart. </p>
            </note>
          </p>
          <p>De op dat moment fungerende minister van Waterstaat, ir. Th.P. Tromp, was niet zo'n felle tegenstander van de door de scheepvaartmaatschappijen ontwikkelde ideeën als zijn voorganger en wist te bewerkstelligen dat de partijen wederom rond de tafel gingen zitten.</p>
          <p>Op 13 juni 1945 kwamen vertegenwoordigers van de scheepvaart en van de directie van de K.L.M. op het ministerie van Buitenlandse Zaken te 's-Gravenhage bijeen voor hun eerste vergadering. Aan deze bijeenkomst werd eveneens deelgenomen door minister Tromp, mr. D.G.W. Spitzen, Secretaris-Generaal van het departement van Waterstaat en Wederopbouw, H.Ch.E. van Ede v.d. Pals, Directeur van de Luchtvaartdienst te Londen.</p>
          <p>Tijdens deze vergadering stelde de minister voor om de in Londen door de scheepvaartmaatschappijen ontworpen plannen te doen uitwerken door een commissie bestaande uit vier vertegenwoordigers van de scheepvaart, vier vertegenwoordigers van de luchtvaart en een door de leden van die commissie zelf te kiezen onpartijdige voorzitter, welke tevens het contact tussen de Commissie en de regering diende te onderhouden. Zowel van de zijde van de scheepvaart als van de luchtvaart werd volledige medewerking toegezegd. Op verzoek van de bij deze bespreking aanwezige vertegenwoordigers van de scheepvaart en de luchtvaart zegde ir. Tromp toe na zijn aftreden als minister bereid te zijn om bij de nog komende besprekingen de leiding van deze, door de scheepvaart en de luchtvaart te vormen, Commissie van Overleg op zich te nemen.</p>
          <p>Na een aantal besprekingen kwam de commissie tot enkele conclusies, waarbij aan de scheepvaart een belangrijke medezeggenschap was toegezegd. Toen één en ander in oktober 1945 in een vergevorderd stadium van voorbereiding was gekomen, kwam er van de zijde van de Holland-Amerika Lijn en de Stoomvaart Maatschappij Nederland oppositie van zodanige aard dat de voorzitter van de commissie na diepgaand beraad tot de conclusie moest komen dat de verdere besprekingen helaas tot nader order moesten worden opgeschort.</p>
          <p>Van dit onbevredigend resultaat stelde ir. Tromp de regering door middel van een memorandum op de hoogte. <note>
              <p> Exh. 6 maart 1946, nr. 236, archief R.L.D. 1930-1959. </p>
            </note> De Raad voor Economische Aangelegenheden uit de ministerraad vond, na bespreking van de gerezen problemen, voldoende aanleiding om tot hervatting der onderhandelingen te moeten adviseren. <note>
              <p> Gearr. 2 november 1946, La. C Rijksluchtvaartdienst, archief R.L.D. 1930-1959. </p>
            </note> Ir. Tromp verklaarde zich - desgevraagd - bereid te trachten de onderhandelingen weer op gang te brengen. Na een onderhoud met de Stoomvaart Maatschappij Nederland - die inmiddels een lucht-concessie had aangevraagd, doch welke was afgewezen - bleek echter dat het geen zin had de onderhandelingen te hervatten, hetgeen door ir. Tromp aan de regering werd medegedeeld. <note>
              <p> Zie inv. nr. 55. </p>
            </note>
          </p>
          <p>Bij de behandeling van het wetsontwerp 'Bevorderen van het onderhouden van luchtdiensten door de K.L.M.' <note>
              <p> Gedrukte stukken 1946-1947 nr. 491. </p>
            </note> in juli 1947 in de Eerste Kamer vroeg de senator Kolff aan de minister van Verkeer en Waterstaat, ir. H. Vos, om te komen tot de instelling van een commissie van niet belanghebbende deskundigen terzake van de verhouding luchtvaart-scheepvaart ter advisering van de minister over dit vraagstuk.</p>
          <p>De minister antwoordde daarop: "Toen ik in 1946 aan het Departement van Verkeer en Waterstaat als Minister optrad, waren de onderhandelingen op dit punt vastgelopen en wel in die zin, dat zij door de commissie-Tromp waren opgeschort."</p>
          <p>Hij betoogde verder dat hij steeds getracht had de onderhandelingen weer op gang te brengen.</p>
          <p>In zijn dupliek preciseerde de minister dit voornemen met de woorden: "...dat het inderdaad mijn bedoeling is niet alleen dat overleg, dat nu reeds 2 jaar duurt, telkens met tussenpozen, tussen scheepvaart en luchtvaart onder leiding van de Regering voort te zetten......" <note>
              <p> Handelingen Eerste Kamer 1946-1947, de bladzijden 953 en 956. </p>
            </note>
          </p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Instelling en taak van de commissie</head>
          <p>Bij beschikking van de Minister van Verkeer en Waterstaat van 13 november 1947, La A Rijksluchtvaartdienst, werd een commissie onder voorzitterschap van ir. J.W. Albarda ingesteld, welke de mogelijkheid van deelneming van de scheepvaart in de luchtvaart, binnen het kader van een internationaal opererende luchtvaart-maatschappij, opnieuw aan een onpartijdig en grondig onderzoek diende te onderwerpen. <note>
              <p> Voor samenstelling der commissie zie inv. nr. 1. </p>
            </note> Op 24 november 1947 vond de installatie door de toenmalige minister van Verkeer en Waterstaat, ir. H. Vos, plaats.</p>
          <p>De taak, welke de commissie van de minister kreeg, was te onderzoeken of het mogelijk was een synthese te ontwerpen tussen de overheersende factoren in de scheepvaart, zoals pioniersgeest, pushingpower en grote internationale ervaring en die factoren, welke in de luchtvaart aanwezig waren en die door de verhouding tot het buitenland en de buitenlandse concurrentie werden bepaald. Daarbij kwamen dan nog de problemen van technische aard, de schaarste aan geschoold personeel en aan materiaal. Het lag niet in de bedoeling van de minister dat de commissie zich bij de vaststelling van haar advies zou laten leiden door de vraag of haar denkbeelden door de betrokken partijen zouden worden aanvaard. Haar taak viel uiteen in twee delen, enerzijds het vraagstuk van de vaste lijndiensten, waarvoor, gelet op de internationale concurrentie, een oplossing ware te zoeken binnen het kader van de eenheid in de Nederlandse luchtvaart.</p>
          <p>Anderzijds was daar de vraag hoe exploitatie van ongeregelde diensten voor vracht en passagiers naar het buitenland geregeld diende te worden. Hierbij zou ook het lucht-taxivervoer in de beschouwingen der commissie dienen te worden betrokken.</p>
          <p>Toen de commissie nog met haar werkzaamheden bezig was ontving zij het verzoek van de minister hem van advies te dienen inzake de verandering van voorwaarden in de concessie, welke reeds in 1946 aan Aero-Holland N.V. was verleend.</p>
          <p>De commissie kwam in totaal 24 maal bijeen. Daarbij bezocht zij éénmaal de kantoren, werkplaatsen en overige installaties van de K.L.M. en éénmaal die van de Aero-Holland N.V. op Ypenburg. Tevens hoorde zij daarbij de directie van de K.L.M. en verschillende scheepvaartmaatschappijen en stelde deze in staat hun visie te geven.</p>
          <p>De oud-minister van Waterstaat, ir. Th.P. Tromp verscheen éénmaal in haar midden.</p>
          <p>Zij legde in maart 1950 haar conclusies vast in een eindrapport aan de minister van Verkeer en Waterstaat, waarbij zij onder meer de minister adviseerde om een permanent adviescollege voor luchtvaartaangelegenheden in het leven te roepen. Dat college zou voornamelijk moeten zijn samengesteld uit vertegenwoordigers van het bedrijfsleven en nauw met de Rijksluchtvaartdienst moeten samenwerken. Haar taak zou dienen te zijn vraagstukken van principieel en algemeen belang en de grote lijnen te behandelen en de regering daaromtrent van advies te dienen.</p>
          <p>De commissie werd bij beschikking van de minister van Verkeer en Waterstaat van 10 mei 1950, no. Jur/C5A-8 Rijksluchtvaartdienst opgeheven. <note>
              <p> Zie inv. nr. 5. </p>
            </note>
          </p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.16</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Het archief was geborgen in vijf archiefdozen en werd in materieel opzicht in goede staat aangetroffen. Verhoudingsgewijs bevond zich een vrij groot aantal dubbelen van nota's en rapporten in het archief. Na vernietiging van deze overtollige stukken resteerde ± 40% voor inventarisatie.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Een ingang werd niet aangetroffen. Van een systeem van ordening was in zoverre sprake, dat enkele groepen vrij gemakkelijk konden worden onderscheiden, met name de archivalia betreffende de concessie-verlening aan de Aero-Holland N.V. en de daaraan verbonden voorwaarden. Aangezien de meeste overige stukken een duidelijke betrekking hadden tot de aan de commissie verstrekte opdracht, werden deze, met de reeds bovengenoemde bescheiden, ondergebracht in een rubriek 'Taakuitoefening'.</p>
        <p>Ook werden archivalia aangetroffen, welke duidelijk afkomstig waren uit het archief van de Commissie van Overleg onder het voorzitterschap van ir. Tromp. Naspeuringen naar dit archief leverden geen resultaat op. Derhalve werden deze archivalia onder de rubriek 'Archivalia niet behorende tot het archief van de commissie' opgenomen.</p>
        <p>Het door de commissie gebezigde documentatie-materiaal werd ondergebracht in het hoofdstuk 'Documentatie'.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Commissie Luchtvaart-Scheepvaart, 1947-1950, nummer toegang 2.16.41, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Cie. Luchtvaart-Scheepvaart, 2.16.41, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>Organisatie</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1047483" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c137fe21-0f3d-4e71-a243-ba2b5a8b591d</unitid>
            <unittitle>Ministerieel besluit houdende de instelling van de Commissie Luchtvaart-Scheepvaart, met vermelding van de benoemde leden. Afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">nov. 1947</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1047484" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55110b5d-7f78-42f6-a33d-24e0df666f30</unitid>
            <unittitle>Ministerieel besluit houdende de benoeming van J.W.F. Backer, Directeur-Generaal van de Rijksluchtvaartdienst, tot lid van de commissie en tot diens plaatsvervanger mr. H.J. Spanjaard, hoofd van de afdeling Juridische, Politieke en Economische Zaken van de Rijksluchtvaartdienst. Afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">mei 1948</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1047485" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b059bdf5-45f6-476d-b6c5-09fe018d2cdf</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het ontslag van prof.dr. Th. Limpers als lid van de commissie onder gelijktijdige benoeming van de heer J. Gelderman als commissie-lid. Afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">maart-april 1949</unitdate>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1047486" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8a6d6dc-5fd6-4b09-b974-c1077544c552</unitid>
            <unittitle>Gemeenschappelijk besluit van de ministers van Verkeer en Waterstaat en van Financiën inzake het toekennen van een vacatiegeld aan de niet-ambtelijke leden en hun plaatsvervangers.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">sept. 1949</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1047487" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/469a5dc9-f528-4727-bcfa-a95e216a14a7</unitid>
            <unittitle>Ministerieel besluit houdende de opheffing van de commissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">mei 1959</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>Taakuitoefening</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">1.</unitid>
            <unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047488" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8247796-2481-408c-a2c3-66f74e92bc98</unitid>
              <unittitle>Notulen van de vergaderingen. gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">mei 1948</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047489" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41d3da85-8701-4453-8a80-83ca49e9fa40</unitid>
              <unittitle>Verslag van het bezoek van de commissie aan de K.L.M. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">mei 1948</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047490" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f058e45-79bc-4cc6-932b-85d113f327bd</unitid>
              <unittitle>Eind-verslag, uitgebracht aan de minister van Verkeer en Waterstaat. Drukproef.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">maart 1950</unitdate>
              <physdesc>1 deel</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">2.</unitid>
            <unittitle>Ingekomen nota's en rapporten</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047491" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1278604-20ef-4a45-a6c9-d896313a5d58</unitid>
              <unittitle>Nota van de K.L.M. betreffende de vraag of het eventueel oprichten van een tweede luchtvaart-maatschappij naast de K.L.M., bezien vanuit een oogpunt van luchtverkeerspolitiek, de positie van de K.L.M. in het buitenland zou versterken dan wel verzwakken. Concept. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">jan. 1948</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047492" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/835055e6-b127-495b-9fac-69783675b5f9</unitid>
              <unittitle>Nota van de Rijksluchtvaartdienst betreffende de wensen en plannen, welke vóór de tweede wereldoorlog in Nederland bij de scheepvaart-maatschappijen bestonden om zich op luchtvaart-gebied te gaan begeven. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">febr. 1948</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047493" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/35002954-a6c0-4776-ba8d-673ffa1948bf</unitid>
              <unittitle>Nota van de Rijksluchtvaartdienst houdende een schets van hetgeen destijds in Nederland bij andere instellingen dan de K.L.M. op luchtvaart-gebied geschiedde of in voorbereiding was. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">febr. 1948</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047494" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/868322f3-6b0b-471b-a355-0a72d9ab10cc</unitid>
              <unittitle>Nota, met bijlagen, van de Rijksluchtvaartdienst houdende een algemene beschouwing van het vraagstuk scheepvaartluchtvaart. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">febr. 1948</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047495" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/580718c8-a010-4026-b00f-0e9ec6f34f4f</unitid>
              <unittitle>Nota's van de K.L.M. houdende een uiteenzetting over het charter-bedrijf van de K.L.M. en de concurrentie-positie van de wilde luchtvaart in Nederland en het buitenland. Gestencild lichtdruk.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">febr.-april 1948</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047496" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/519ba091-e4b2-4c05-ae68-09e7a5c605d6</unitid>
              <unittitle>Nota, met bijlagen, van de N.V. Stoomvaart Maatschappij Nederland inzake het vervoer van passagiers en goederen door de lucht van Nederland naar Nederlandsch-Indië. Gedrukt.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">maart 1948</unitdate>
              <physdesc>1 deel</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047497" type="ABS">15</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5415f6b6-b33b-4f1e-9eae-42882039116f</unitid>
              <unittitle>Nota van de Directeuren-Generaal van de Rijksluchtvaartdienst en van Scheepvaart houdende een schets inzake het vraagstuk over de verhouding tussen luchtvaart en scheepvaart in andere landen dan Nederland, meer speciaal in Engeland, Zweden, Noorwegen, Denemarken, België, Frankrijk en de Verenigde Staten. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">april 1948</unitdate>
              <physdesc>1 deel</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047498" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d50a461f-7044-46d0-9f87-edd2182f41c2</unitid>
              <unittitle>Nota van de Directeur-Generaal van Scheepvaart aan de minister van Verkeer en Waterstaat inzake de toekomstige aanschaf van een derde groot passagiersschip voor de Nederland-Indië-route naast de twee reeds in de vaart zijnde schepen 'Willem Ruys' en 'Oranje'. Afschrift.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">april 1948</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047499" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c550be1-b504-44b7-9017-9a723cef3fe9</unitid>
              <unittitle>Rapport, met bijlagen, van de Directeur-Generaal van Scheepvaart, inzake de verhouding tussen scheepvaart en luchtvaart, waarbij door de rapporteur enkele aanbevelingen worden gegeven voor een zo doelmatig mogelijke besteding van staatsgelden ten behoeve van de nationale luchtvaart. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">april 1948</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047500" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e070851f-6868-47a5-a89b-655618568a1c</unitid>
              <unittitle>Memoranda van prof.mr. D. Goedhuis, Burgerluchtvaart-attaché bij de Nederlandse Ambassade te Londen, inzake Brits-Franse plannen tot concentratie van de Europese luchtvaart. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">april 1948</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047501" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9309d684-89c8-4f55-8894-6392035943cd</unitid>
              <unittitle>Nota's van de K.L.M. inzake een nauwere samenwerking tussen de Nederlandse scheep- en luchtvaart, waarbij de nadruk wordt gelegd op het bewaren van de eenheid in de Nederlandse luchtvaart. Gestencild en lichtdruk.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">april-juni 1948</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047502" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fa7b9159-0d9e-428a-9323-8c1b846d8f85</unitid>
              <unittitle>Brief met bijlagen van A.F. Bronsing, directeur van de Stoomvaart Maatschappij Nederland, houdende uiteenzettingen over een stelsel van samenwerking tussen de K.L.M. en een aantal Nederlandse rederijen. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">juli 1948</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047503" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af2dd4bd-ca7d-4ff2-894a-d3fb6963d732</unitid>
              <unittitle>Nota van de Directeur-Generaal van de Rijksluchtvaartdienst houdende opmerkingen naar aanleiding van een door A.F. Bronsing gegeven uiteenzetting inzake een stelsel van samenwerking tussen de K.L.M. en een aantal rederijen. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">sept. 1948</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047504" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e5aefe3-f47c-4ec4-b954-976fc204babb</unitid>
              <unittitle>Brief van de Directeur-Generaal van de Rijksluchtvaartdienst naar aanleiding van een, bijgevoegd, artikel uit het Financieel Dagblad van 1 december 1948 inzake de "controverse" scheepvaart-luchtvaart. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">dec. 1948</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047505" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c208b864-51bf-4b97-99a7-506c7e5ea538</unitid>
              <unittitle>Nota van de Directeur-Generaal van Scheepvaart houdende enige suggesties welke zouden kunnen dienen als basis voor de verdere behandeling van het vraagstuk inzake de samenwerking tussen de scheepvaart en de luchtvaart. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">dec. 1948</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047506" type="ABS">24</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bfdc2958-d1df-4c26-8410-805472f9d7f4</unitid>
              <unittitle>Rapport van de Directeur-Generaal van de Rijksluchtvaartdienst inzake de commerciële luchtlandingsrechten te New-York. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">jan. 1949</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047507" type="ABS">25</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7341fec3-1c26-4b54-b628-ad8447cba9a8</unitid>
              <unittitle>Notitie van de hand van mr. J.J. Oyevaar inzake de mening van ir. F.Q. den Hollander, directeur van de Nederlandse Spoorwegen, dat de verkeerstechnieken gescheiden behoorden te blijven en de spoorwegen, ondanks haar kapitaal-deelname aan de K.L.M., derhalve niet zelf aan de luchtvaart wilden meedoen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">jan. 1949</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047508" type="ABS">26</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b9b066f1-f957-42bf-ad9b-f9037da56256</unitid>
              <unittitle>Nota van de Directeur-Generaal van Rijksluchtvaartdienst houdende enige opmerkingen naar aanleiding van de stellingen van mr. J.J. Oyevaar van december 1948. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">jan. 1949</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047509" type="ABS">27</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd3d263e-4db8-46de-9ce8-ba20eca9a58b</unitid>
              <unittitle>Nota van de Directeur-Generaal van de Rijksluchtvaartdienst, met aanbiedingsbrief, houdende een overzicht met betrekking tot de door enige buitenlandse regeringen gestelde bepalingen ten aanzien van losse vluchten ter bescherming van de geregelde luchtdiensten.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">maart 1949</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047510" type="ABS">28</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/539041f1-b9a7-4ed9-9988-90af4ef45330</unitid>
              <unittitle>Nota van de Directeur-Generaal van Scheepvaart houdende een beschouwing over een eventueel nieuwe constructie van het K.L.M. concern in het kader van de samenwerking tussen luchtvaart en scheepvaart, waarbij met name wordt gedacht aan het vormen van een 10-tal dochter-N.V.'s of -maatschappijen binnen K.L.M.-verband.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">april 1949</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047511" type="ABS">29</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f0c4c1d9-03c9-45ef-9ca1-a64a350c651c</unitid>
              <unittitle>Correspondentie met F. Diepen over het bestaansrecht van de wilde-luchtvaart naast de lijn-luchtvaart. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">april-mei 1949</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047512" type="ABS">30</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d020636d-14b4-46d4-8951-52665eeaf97d</unitid>
              <unittitle>Memorandum, met bijlagen, houdende een nadere uitwerking van de stellingen van ir. J.W. Albarda, zoals deze door hem geponeerd waren in de vergadering van 1 april 1949. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">mei 1949</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047513" type="ABS">31</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e93ddf8-3417-42af-80ab-0e9b0c83f9fd</unitid>
              <unittitle>Nota van de Rijksluchtvaartdienst houdende enkele opmerkingen naar aanleiding van de schets "Samenwerking luchtvaartscheepvaart" van mr. J.J. Oyevaar. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">mei 1949</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047514" type="ABS">32</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae219e3e-917a-48a0-a05e-e5e4ce13f055</unitid>
              <unittitle>Nota van mr.J.M. Vos aan mr.J.J. Oyevaar houdende een beschouwing over het probleem van de wilde luchtvaart in het algemeen, gezien tegen de achtergrond van de concurrentie-positie van Aero-Holland N.V. ten opzichte van de K.L.M. in het bijzonder.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">juni 1949</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047515" type="ABS">33</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bfc4019b-c758-4de0-b2cb-e511f494013c</unitid>
              <unittitle>Nota van mr. J.J. Oyevaar inzake het vaststellen van normen ten aanzien van het wilde luchtvaartverkeer met daaraan gekoppeld de gedachte om de minister van Verkeer en Waterstaat te adviseren om over te gaan tot de instelling van een Adviesraad voor Luchtvaartzaken. Doorslag.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">aug. 1949</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047516" type="ABS">34</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/398967b2-a3db-4225-a069-4d1cab9c0ed9</unitid>
              <unittitle>Brief met bijlage van de K.L.M. aan ir. J.W. Albarda terzake van het op de IATA-conferentie besprokene over de verhouding tussen de lijn- en charter-maatschappijen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">okt. 1949</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">3.</unitid>
            <unittitle>Concessie-voorwaarden Aero-Holland N.V.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047517" type="ABS">35</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b318ac1d-bae6-4000-b062-95d58528e811</unitid>
              <unittitle>Dossier betreffende het advies van de commissie aan de minister van Verkeer en Waterstaat inzake de wijziging van de concessievoorwaarden voor Aero-Holland N.V., waarbij het maximum totaal gewicht van haar vliegtuigen van 5.000 kg wordt gebracht op 20.000 kg. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">febr.-april 1949</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047518" type="ABS">36</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9261db9-53e9-45af-86fa-6bc70001ee71</unitid>
              <unittitle>Dossier betreffende het advies van de commissie aan de minister van Verkeer en Waterstaat inzake het verzoek van Aero-Holland N.V. om uit de aan haar verleende concessie de beperkende voorwaarden ten aanzien van het maximum gewicht der gebruikte vliegtuigen en de bestemmingen van haar vluchten, te willen schrappen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">febr.-dec. 1949</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047519" type="ABS">37</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d636f330-0895-4cfd-b5f2-79ce8002c880</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het verzoek van F. Diepen aan de minister van Verkeer en Waterstaat hem toestemming te willen verlenen tot financiele deelneming van Aero-Holland N.V. in de British Nederland Airservices Ltd.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">maart 1949</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">III.</unitid>
          <unittitle>Documentatie</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1047520" type="ABS">38</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22ad5518-bfda-4141-9c31-04f3eabfcc0b</unitid>
            <unittitle>Nota van de minister van Waterstaat inzake de toekomst van de Nederlandse luchtvaart na de oorlog. Gestencild.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">febr. 1949</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1047521" type="ABS">39</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/14ab38c9-987d-45cb-b7cd-68c2ce8c0310</unitid>
            <unittitle>Afschriften van stukken uit het archief van de commissie 'Tromp'. Gestencild.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1946">febr. 1945-dec. 1946</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1047522" type="ABS">40</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/369b203c-6af4-48a3-9ba2-4bf64401e6e8</unitid>
            <unittitle>Artikel van de hand van J.E. van Tijen in Economisch-Statistische Berichten van 18 december 1946, getiteld: 'Scheepvaart/Luchtvaart controverse of gelukkige samenloop van omstandigheden'. Gestencild.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">dec. 1946</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>41-43</unitid>
            <unittitle>Overzichten van het bedrijf der Koninklijke Luchtvaart Maatschappij N.V. over de jaren 1941-1948. Gedrukt.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">nov. 1947-juni 1949</unitdate>
            <physdesc>3 delen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047523" type="ABS">41</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bb791836-93b9-4e11-aa4c-6e2d7e781942</unitid>
              <unittitle>1941-1946</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047524" type="ABS">42</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f541d0c-5607-4dc3-9568-094a1ca56a2d</unitid>
              <unittitle>1947</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047525" type="ABS">43</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/06b06d64-2a85-4be6-ab8b-ebd0a72076be</unitid>
              <unittitle>1948</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1047526" type="ABS">44</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db92ecc3-bf79-4efe-b791-f7b654f3d5eb</unitid>
            <unittitle>Artikel van de hand van prof.mr. F. de Vries in Economisch-Statistische Berichten van 20 augustus 1947, getiteld: 'Regering en luchtvaart', met een reactie daarop van de hand van A.F. Bronsing in Economisch-Statische Berichten van 22 october 1947. Gestencild.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">aug.-okt. 1947</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1047527" type="ABS">45</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1c3c0d3-f6b4-4c82-8cb4-c3801016be30</unitid>
            <unittitle>Organisatie-schema van de K.L.M. met een toelichting op dit schema.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">dec. 1947</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1047528" type="ABS">46</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3fd94de5-6ef8-4ce3-affa-0a9fde2fa60d</unitid>
            <unittitle>Bedrijfsoverzicht van de Aero-Holland N.V. over het jaar 1948. Gestencild.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">febr. 1949</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">IV.</unitid>
          <unittitle>Archivalia niet behorende tot het archief van de Cie. Luchtvaart-Scheepvaart</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">1.</unitid>
            <unittitle>Archivalia afkomstig uit het archief van de commissie van overleg</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047529" type="ABS">47</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c6c2b4b1-898b-4c09-b84a-7f73c695ab68</unitid>
              <unittitle>Prae-advies van A.F. Bronsing en mr. L.H. Slotemaker over de verhouding tussen de K.L.M. en het Rijk en over de toekomstige bestuursorganisatie van de K.L.M. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">sept. 1945</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047530" type="ABS">48</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b73da07b-4f9d-486a-a739-3a34d2d96a19</unitid>
              <unittitle>Nota aan de ministerraad inzake de voorlopige resultaten bij de besprekingen in de commissie. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">okt. 1945</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047531" type="ABS">49</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6c19963a-940f-49bf-bcf3-cb5168123451</unitid>
              <unittitle>Schema voor de ontwikkeling van de Nederlandse Luchtvaart van de hand van A.F. Bronsing. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">dec. 1945</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047532" type="ABS">50</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ddf9299-2ad3-4c64-aa87-ea7d77d3e1e8</unitid>
              <unittitle>Brief van ir. Th.P. Tromp aan de Holland-Amerika Lijn inzake het standpunt van deze rederij betreffende haar aandeel in een luchtlijn van Amsterdam naar Amerika. Lichtdruk.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">dec. 1945</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047533" type="ABS">51</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5335b3be-daca-420d-ab9b-cae75f6cc401</unitid>
              <unittitle>Nota van de K.L.M. houdende enige opmerkingen betreffende de nota van A.F. Bronsing van 4 december 1945. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">dec. 1945</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">2.</unitid>
            <unittitle>Overige archivalia</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047534" type="ABS">52</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e2aeb1d8-7a25-4f7b-91af-8b24a8041914</unitid>
              <unittitle>Brief van A. Plesman aan ir. Th.P. Tromp betreffende de zakelijke verhouding tussen de K.L.M. en enkele scheepvaartmaatschappijen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">maart 1946</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047535" type="ABS">53</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a94f5d4-257e-4efe-828f-12d245037e0a</unitid>
              <unittitle>Nota van de minister van Verkeer, ir. H. Vos, aan de leden van Economische Raad van ministers betreffende de verhouding Luchtvaart-Scheepvaart met een daarop gestelde aantekening van mr. D.G.W. Spitzen. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">okt. 1946</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047536" type="ABS">54</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/67448ec9-8e84-4ea0-aaf7-4b939975637c</unitid>
              <unittitle>Memorandum betreffende de wederopbouw van de K.L.M. sedert 1945. Gestencild.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">dec. 1946</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047537" type="ABS">55</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e0860eb-dfbb-42f2-b7f9-95c9d8f981ab</unitid>
              <unittitle>Brief van ir. Th.P. Tromp aan de minister van Verkeer, betreffende zijn hernieuwde pogingen om een compromis tussen de afwijkende standpunten van de scheepvaartmaatschappijen en de K.L.M. inzake een nauwere samenwerking. Concept.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">jan. 1947</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1047538" type="ABS">56</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4fd530ad-37c9-4225-95f7-609f72dce7b5</unitid>
              <unittitle>Brief van mr. J.J. Oyevaar aan J.W.F. Backer betreffende een niet nader omschreven notitie van de laatste inzake het probleem scheepvaart-luchtvaart.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">april 1947</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>