<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "https://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!-- 24-10-2019 13:09:32 -->
<ead audience="external">
<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.16.49::Directie van de Waterstaat: Kabinetsarchief)//NL" url="http://hdl.handle.net/10648/07f3a117-244c-483d-b9aa-f5594a96f884" urn="NL-HaNA_2.16.49.ead.xml">2.16.49</eadid>
<filedesc>
<titlestmt>
<titleproper>Inventaris van het archief van het Ministerie van Waterstaat: Directie van de Waterstaat: Kabinet, 1930-1950</titleproper>
<author>P.H.M. van Riet, J. Gaillard</author></titlestmt>
<editionstmt><edition>Versie: 24-10-2019</edition></editionstmt>
<publicationstmt>
<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1984">1984</date>
<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
</filedesc>
<profiledesc>
<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn   <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>.    Eindredactie: Pauline van den Heuvel,    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090519">19 mei 2009</date>.    </creation>
<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: <bibref linktype="simple">  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983</bibref>;<bibref linktype="simple">  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983</bibref>.</descrules>
</profiledesc>
<revisiondesc audience="internal">
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20101020">20 oktober 2010</date>
<item><num>1</num>[Indexen] ingevoegd door <name>Arina Overkleeft</name>. </item>
</change>
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20121127">27 november 2012</date>
<item><num>2</num>Afbeeldingen ingevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
</change>
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20131223">23 december 2013</date>
<item><num>3</num>Selectie en vernietiging aangevuld en bronnenmateriaal toegevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
</change>
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20191024">24 oktober 2019</date>
<item>Inv.nr. 304 toegevoegd, door <persname>Diederick Kortlang</persname></item>
</change>
</revisiondesc>
</eadheader>
<archdesc level="fonds" type="inventory">
<did>
<head>Beschrijving van het archief</head>
<unittitle label="Naam archiefblok: ">Directie van de Waterstaat: Kabinetsarchief</unittitle>
<unittitle type="short">Waterstaat / Kabinetsarchief</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1930/1950" type="inclusive">1930-1950</unitdate>
<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">W23182</unitid>
<physdesc label="Omvang: "><extent unit="files">304 inventarisnummer(s); </extent><extent unit="meter">2,50 meter</extent></physdesc>
<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het Nederlands<language langcode="dut" scriptcode="Latn"/></langmaterial>
<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
<physloc/>
<origination label="Archiefvormers: ">
<corpname>Ministerie van Waterstaat / Directie van de Waterstaat / Kabinet</corpname>, , 1930-1950
</origination>
<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het eerste deel van het kabinetsarchief van de Directie van Waterstaat over de periode 1930-1950 omvat chronologische ingangen bestaande uit agenda's en klappers. Het tweede deel is zaaksgewijs gerubriceerd rond tal van onderwerpen, zoals organisatorische kwesties, personeelsaangelegenheden, commissies, de Dienst der Zuiderzeewerken, waterstaatkundige werken (bruggen, wegen, kanalen en havens) en landsverdediging en wederopbouw.</abstract>
</did>
<descgrp type="context">
<head>Archiefvorming</head>

<bioghist>
<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
<p>In april 1926 bracht de Commissie voor de reorganisatie van de Rijkswaterstaatsdienst aan de minister van Waterstaat verslag uit van het door haar ingestelde onderzoek <note>  <p>Zie inv. nr. 4 van het Archief van de Commissie voor de reorganisatie van de Rijkswaterstaatsdienst. Voorlopige Inventaris. J. Vos. Ministerie van Verkeer en Waterstaat.</p></note> . Hierop volgend werd met het Koninklijk besluit van 22 juni 1929, Stbl. nr. 328A, de wijziging geregeld van de inrichting van de Rijkswaterstaatsdienst, zoals die was vastgesteld in het zogenaamde Organiek Besluit, het Koninklijk Besluit van 17 juli 1920, Stbl. nr. 612. </p>
<p>De taken van de Rijkswaterstaatsdienst waren in artikel 1 van dit laatste K.B. vastgesteld en zij bleven onveranderd luiden:  
<list numeration="arabic" type="ordered">
<item>De Rijkswaterstaatsdienst onder de bevelen van Onzen Minister van Waterstaat omvat den dienst ten aanzien van: <list numeration="arabic" type="ordered">  <item>Het verzamelen van gegevens voor de nauwkeurige kennis van den waterstaatstoestand des lands (&quot;algemeene dienst&quot;);</item>  <item>Aanleg, beheer en onderhoud van - en toezicht over waterstaatswerken;</item>  <item>Het oppertoezicht over alles wat den Waterstaat betreft;</item>  <item>De zorg voor de naleving der wetten en verordeningen, overeenkomsten, concessiën en vergunningen betreffende den &quot;Waterstaat&quot;;</item>  <item>In het algemeen alle waterstaatsaangelegenheden van Rijksbelang.</item></list>
</item>
<item>De Rijkswaterstaatsdienst betreffende de spoorwegen is, evenals de dienst der landsgebouwen, onderwerp van afzonderlijke regeling.
</item>
</list></p>
<p>De reorganisatie van de Rijkswaterstaatsdienst werd pas per 1 april 1930 van kracht bij K.B. van 21 maart 1930, nr. 20. Met ingang van die datum kregen de twee Inspecteurs-Generaal, ir. G. Rooseboom en ir. A.R. van Loon, eervol ontslag onder dankbetuiging voor de gewichtige diensten aan den lande bewezen. De Rijkswaterstaat kwam nu onder de eenhoofdige leiding te staan van de Directeur-Generaal, ir. J.A. Ringers, die belast werd met het algemeen beleid van de gehele dienst. </p>
<p>De Directeur-Generaal werd ter zijde gestaan door een Directie van de Waterstaat, die de werkzaamheden te verrichten kreeg welke tot dusverre aan de Afdeling Waterstaat (Technische zaken) waren opgedragen  <note>  <p>Zie beschikking van de minister van Waterstaat van 24 maart 1930, nr. 164, afd. Comptabiliteit (Kabinet).</p></note> . Die werkzaamheden hielden verband met de volgende onderwerpen:  
<list mark="bullet" type="marked">
<item>voorbereiding en toepassing van wetten betreffende de Waterstaat;
</item>
<item>onteigeningswetten voor de Rijkswaterstaatwerken;
</item>
<item>aanleg, verbetering en onderhoud van waterstaatwerken;
</item>
<item>riviercorrespondentie;
</item>
<item>subsidies;
</item>
<item>opruimen van wrakken;
</item>
<item>kaarten;
</item>
<item>statistieken der binnenlandse scheepvaart;
</item>
<item>personeel van de Rijkswaterstaat;
</item>
<item>Geologische Dienst;
</item>
<item>publicering van wetten, besluiten, aanschrijvingen enz.;
</item>
<item>aangelegenheden betreffende de Zuiderzeewerken;
</item>
<item>Zuiderzeesteunwet en personeel van die dienst.
</item>
</list></p>
<p>Ten behoeve van de uitvoering van de dienst was het rijk verdeeld in directies; de directies werden verder onderverdeeld in districten en arrondissementen. Een directie kwam onder leiding van een hoofdingenieur-directeur te staan. Aan het hoofd van een arrondissement, respectievelijk een district werd een hoofdingenieur aangesteld. Het aantal en de samenstelling van deze dienstonderdelen werd voortdurend aangepast aan de behoefte. Met het Koninklijk Besluit van 6 oktober 1932, Stbl. nr. 487, werd de hele tekst van het Organiek Besluit herzien, omdat het aanbeveling verdiende naast de wijzigingen van organisatorische aard, waarmee in 1929 een aanvang was gemaakt, ook wijzigingen om technische en andere redenen aan te brengen  <note>  <p>Zie inv. nr. 151: toelichtend schrijven bij brief van 5 september 1933, nr. 17, Kabinet, aan H.M. de Koningin houdende de aanbieding van het ontwerp-besluit tot vaststelling van de inrichting van de Rijkswaterstaatsdienst.</p></note> . </p>
<p>Door een wijziging van het Organiek Besluit vastgesteld bij Koninklijk Besluit van 22 februari 1936, Stbl. nr. 563, kreeg de Directeur-Generaal de bevoegdheid ten burele van de hoofdingenieurs-directeuren afdelingen te vormen voor de behandeling van zaken betreffende bepaalde delen van het gebied of bepaalde delen van het werk ener directie. Hierna zijn in de periode, die door dit archief bestreken wordt, geen ingrijpende wijzigingen meer in het Organiek Besluit aangebracht. </p>
<bioghist>
<head>Bronnenmateriaal</head>
<p><archref>Inventaris Ministerie van Waterstaat (1906-1929) Algemeen Rijksarchief. Tweede Afdeling. Schaarsbergen, 1979.</archref> </p>
<p><archref>Plaatsingslijst van de archivalia betreffende de Directie van de Waterstaat en de Afdeling Waterstaatrecht (1930-1949). Algemeen Rijksarchief. Tweede Afdeling. 1980.</archref> </p>
<p><archref>Plaatsingslijst van de archivalia van het Ministerie van Waterstaat</archref> : 
<list type="marked">
<item>Afdeling Kabinet;
</item>
<item>Generaal Secretariaat;
</item>
<item>Kabinet en Secretarie;
</item>
<item>Comptabiliteit en Personeels- en Sociale Zaken (1906-1945).
</item>
<item>Algemeen Rijksarchief. Tweede Afdeling. 1980.
</item>
</list></p>
<p><archref>Voorlopige inventaris van het archief van de Commissie voor de reorganisatie van de Rijkswaterstaatsdienst. J. Vos. Ministerie van Verkeer en Waterstaat.</archref> </p>
</bioghist>
</bioghist>
<custodhist>
<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
<p>In het Kabinetsarchief van de Directie van de Waterstaat zijn die bescheiden ondergebracht, die betrekking hebben op vraagstukken van algemene aard en die in de meeste gevallen een vertrouwelijk karakter hadden. Het woord &quot;kabinet&quot; had dan ook veelal de betekenis van geheimhouding; met andere woorden een rubricering avant-la-lettre, waarvoor pas bij de invoering van het Rubriceringsvoorschrift 1949 regels zijn gesteld. </p>
<p>Voor het ontstaan van de Directie van de Waterstaat vormden de kabinetsbescheiden, die de afdeling Technische Zaken en de afdeling Administratieve Zaken betroffen, samen met de kabinetsbescheiden van de andere ministeriële afdelingen het centrale kabinetsarchief. Dit archief werd bijgehouden op de afdeling Kabinet en Secretarie, welke afdeling - zoals vermeld in de Staatsalmanakken uit de periode 1930-1950 - direct onder de minister of de secretaris-generaal stond. </p>
<p>Na de reorganisatie per 1 april 1930 zijn de kabinetsbescheiden van de Directie van de Waterstaat nog enige maanden bij de afdeling Kabinet en Secretarie geregistreerd. Het Kabinetsarchief van deze directie is in de loop van 1930 gedecentraliseerd. De eerste inschrijving in de agenda van het in deze inventaris beschreven archief dateert uit eind augustus van dat jaar. Hieruit en uit de overplaatsing in de maanden augustus en september van een aantal administratieve krachten van de afdeling Kabinet en Secretarie naar de directie  <note>  <p>De inschrijving van de beschikkingen is terug te vinden in de index van de afdeling Comptabiliteit, 1906-1945: - 28 aug. 1930. beschikking houdende verplaatsing naar Dir. Wat. mej. G.K. Uden Masman, adj. commies, en mej. S. de Leeuw, schrijver 2e kl.; - 22 sept. 1930. nr. 157. beschikking houdende overplaatsing adj. commies J.W.A. Luyten, schrijver 2e kl. J. Zwietink en arbeidscontractanten J.M. Lukaart en A.H.M. Daalmeyer; - 29 sept. 1930. nr. 561. beschikking houdende overplaatsing vd afd. K en S naar de Dir. vd Wat. van H.J. de Vroom, Y.N. Smit, J.C. van Gelder, D. Duran, H.J.M. van Batenburg en P.J. van Beek.<lb/>De bescheiden zijn niet meer aanwezig.</p></note> . valt op te maken, dat vanaf dat tijdstip het Kabinetsarchief van de Directie van de Waterstaat bij deze directie is gevormd. </p>
<p>Het archief is in 1972 bij het Centraal Semi-statisch Archief van het ministerie van Verkeer en Waterstaat binnengekomen. De inventarisatiewerkzaamheden zijn grotendeels verricht door P.H.M. van Riet. Voor de afronding hiervan heeft J. Gaillard zorg gedragen. Na overpakking neemt het archief 2,4 meter plankruimte in beslag. </p>
<acqinfo>
<head>De verwerving van het archief</head>
<p>Overbrenging van een overheidsarchief </p>
</acqinfo>
<acqinfo altrender="ABS">
<head>De verwerving van het archief</head>
<p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p>
</acqinfo>
</custodhist></descgrp>

<descgrp type="content_and_structure">
<head>Inhoud en structuur van het archief</head>

<appraisal>
<head>Selectie en vernietiging</head>
<p>Reeds voor de aanvang van de inventarisatie was het archief geschoond op dubbelen. Voor vernietiging van bescheiden betreffende het verlenen van koninklijke onderscheidingen aan particulieren en aan personeelsleden werd in 1981 een positief advies verkregen van de Algemeen Rijksarchivaris. Verdere vernietiging heeft niet plaatsgevonden. </p>
<p><extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_2.16.49_Vernietigingsbrief1.jpg" linktype="simple" show="embed"/> </p>
<p>Overzicht van soorten van vernietigde stukken, behorende bij de verklaring van vernietiging d.d. 23 oktober 1981: </p>
<p>Uit het Kabinetsarchief van de Directie van de Waterstaat de correspondentie betreffende het verlenen van Koninklijke onderscheidingen aan particulieren en aan personeelsleden, over de periode 1930-1950. </p>
<p><extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_2.16.49_Vernietigingsbrief2.jpg" linktype="simple" show="embed"/> </p>
</appraisal>
<arrangement>
<head>Ordening van het archief</head>
<p>Het archief was ontvangen in twee delen. Het eerste deel was geordend volgens een rubriekenstelsel, met agenda en klapper. Het tweede deel bestond uit dossiers, die achteraf waren samengesteld uit stukken afkomstig uit de rubriekenverzameling. Deze dossiers waren geordend volgens de code van de Rijkswaterstaat. Bij het inventariseren zijn de dossiers volgens de oude orde teruggeborgen. In de dynamische periode werden de rubrieken betiteld als dossiers. Om verwarring te voorkomen is die niet-archivistische betekenis van dossier in deze inventaris niet overgenomen, maar vervangen door het woord rubriek. </p>
<p>De berging in de oude rubrieken is in deze inventaris gehandhaafd. Binnen de rubrieken waren de bescheiden oorspronkelijk chronologisch geordend. Om nu het archief toegankelijker te maken is binnen deze rubrieken de chronologie losgelaten. Een zaaksgewijze ordening is hiervoor in de plaats gekomen, waardoor nu de samenhang van de stukken binnen een zaak naar voren komt. </p>
<p>De ingangen, de agenda's en de klappers, blijven door de handhaving van de oude rubrieksgewijze hoofdindeling hun nut behouden. De agenda's werden per kalenderjaar bijgehouden. Over een periode van 20 jaar is daardoor een verschuiving opgetreden in de rubrieksaanduidingen. Het werd daarom wenselijk geacht om naast deze door de administratie gemaakte ingangen te beschikken over een schematischer ingedeeld archiefoverzicht. </p>
<p>Voor de bescheiden betreffende de uitvoering van de werkzaamheden opgedragen aan de Directie van de Waterstaat raadplege men het archief van deze directie, dat al is overgebracht naar de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief. </p>
<p>In 1950 trad het Besluit Post- en Archiefzaken Rijksadministratie, Stbl. K 425, in werking, waardoor een zaaksgewijze ordening werd voorgeschreven. In dat jaar ging de Rijkswaterstaat over op een zaaksgewijs ordeningssysteem, dat was gebaseerd op een archiefclassificatieschema opgezet door de heer C. Huisman  <note>  <p>Zie archiefcode Rijkswaterstaat (voorontwerp), september 1980, Inleiding.</p></note> . Het in deze inventaris beschreven Kabinetsarchief van de Directie van de Waterstaat werd dan ook in 1950 afgesloten. </p>
</arrangement></descgrp>

<descgrp type="access_and_use">
<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head>

<accessrestrict id="accessrestrict">
<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
<legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus>
</accessrestrict><userestrict><head>Beperkingen aan het gebruik</head>
<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p></userestrict>
<phystech type="ABS">
<head>Materiële beperkingen</head>
<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
</phystech>
<odd type="application_instruction">
<head>Aanvraaginstructie</head>
<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: 
<list numeration="arabic" type="ordered">
<item><extref actuate="onrequest" href="https://www.nationaalarchief.nl/user/login" linktype="simple" show="new">Creëer een account of log in</extref>.</item><item>Selecteer in de archiefinventaris een archiefstuk.</item>
<item>Klik op ‘Reserveer’ en kies een tijdstip van inzage.</item>
</list></p>
</odd>
<prefercite>
<head>Citeerinstructie</head>
<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief  tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Directie van de Waterstaat: Kabinetsarchief, nummer toegang 2.16.49, inventarisnummer ... </p>
<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Waterstaat / Kabinetsarchief, 2.16.49, inv.nr. ... </p>
</prefercite></descgrp>

<descgrp type="allied_materials">
<head>Verwant materiaal</head>

<altformavail type="ABS">
<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
<p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar</p>
</altformavail></descgrp>

<descgrp type="appendices">
<head>Bijlagen</head>

<index>
<head>Index op Organisatie: I. Organisme</head>
<p>  </p>
<indexentry><subject>1. algemeen</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">43</ref>  <ref linktype="simple">44</ref>  <ref linktype="simple">56</ref>  <ref linktype="simple">96</ref>  <ref linktype="simple">127</ref>  <ref linktype="simple">133</ref>  <ref linktype="simple">147</ref>  <ref linktype="simple">148</ref>  <ref linktype="simple">149</ref>  <ref linktype="simple">150</ref>  <ref linktype="simple">151</ref>  <ref linktype="simple">152</ref>  <ref linktype="simple">158</ref>  <ref linktype="simple">168</ref>  <ref linktype="simple">170</ref>  <ref linktype="simple">171</ref>  <ref linktype="simple">234</ref>  <ref linktype="simple">249</ref>  <ref linktype="simple">275</ref>  <ref linktype="simple">263</ref>  <ref linktype="simple">280</ref>  <ref linktype="simple">283</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>2. financiën:</subject><ref linktype="simple"/>
</indexentry>
<indexentry><subject>- begrotingen</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">50</ref>  <ref linktype="simple">278</ref>  <ref linktype="simple">282</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>- bezuinigingen</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">24</ref>  <ref linktype="simple">29</ref>  <ref linktype="simple">139</ref>  <ref linktype="simple">189</ref>  <ref linktype="simple">271</ref>  <ref linktype="simple">272</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>3. archief</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">219</ref>  <ref linktype="simple">251</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>4. huisvesting</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">28</ref>  <ref linktype="simple">40</ref>  <ref linktype="simple">124</ref>  <ref linktype="simple">244</ref>  <ref linktype="simple">245</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>5. commissies</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">63</ref>  <ref linktype="simple">68</ref>  <ref linktype="simple">69</ref>  <ref linktype="simple">70</ref>  <ref linktype="simple">73</ref>  <ref linktype="simple">74</ref>  <ref linktype="simple">98</ref>  <ref linktype="simple">99</ref>  <ref linktype="simple">138</ref>  <ref linktype="simple">177</ref>  <ref linktype="simple">218</ref>  <ref linktype="simple">281</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>6. congressen, tentoonstellingen</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">71</ref>  <ref linktype="simple">216</ref></ptrgrp>
</indexentry>
</index>
<index>
<head>Index op Organisatie: II. Personeel</head>
<p>  </p>
<indexentry><subject>1. algemeen</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">24</ref>  <ref linktype="simple">29</ref>  <ref linktype="simple">59</ref>  <ref linktype="simple">62</ref>  <ref linktype="simple">72</ref>  <ref linktype="simple">118</ref>  <ref linktype="simple">127</ref>  <ref linktype="simple">130</ref>  <ref linktype="simple">139</ref>  <ref linktype="simple">146</ref>  <ref linktype="simple">158</ref>  <ref linktype="simple">162</ref>  <ref linktype="simple">165</ref>  <ref linktype="simple">176</ref>  <ref linktype="simple">177</ref>  <ref linktype="simple">178</ref>  <ref linktype="simple">183</ref>  <ref linktype="simple">264</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>2. circulaires</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">34</ref>  <ref linktype="simple">38</ref>  <ref linktype="simple">183</ref>  <ref linktype="simple">263</ref>  <ref linktype="simple">264</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>3. vacatures</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">143</ref>  <ref linktype="simple">145</ref>  <ref linktype="simple">159</ref>  <ref linktype="simple">160</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>4. benoeming, ontslag</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">63</ref>  <ref linktype="simple">68</ref>  <ref linktype="simple">69</ref>  <ref linktype="simple">116</ref>  <ref linktype="simple">120</ref>  <ref linktype="simple">121</ref>  <ref linktype="simple">125</ref>  <ref linktype="simple">176</ref>  <ref linktype="simple">180</ref>  <ref linktype="simple">181</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>5. bezoldiging</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">60</ref>  <ref linktype="simple">113</ref>  <ref linktype="simple">115</ref>  <ref linktype="simple">126</ref>  <ref linktype="simple">138</ref>  <ref linktype="simple">140</ref>  <ref linktype="simple">144</ref>  <ref linktype="simple">146</ref>  <ref linktype="simple">169</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>6. gratificaties, onderscheidingen</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">23</ref>  <ref linktype="simple">173</ref>  <ref linktype="simple">174</ref>  <ref linktype="simple">175</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>7. bevordering, taakwaardering</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">61</ref>  <ref linktype="simple">73</ref>  <ref linktype="simple">94</ref>  <ref linktype="simple">114</ref>  <ref linktype="simple">157</ref>  <ref linktype="simple">161</ref>  <ref linktype="simple">162</ref>  <ref linktype="simple">163</ref>  <ref linktype="simple">164</ref>  <ref linktype="simple">166</ref>  <ref linktype="simple">167</ref>  <ref linktype="simple">179</ref>  <ref linktype="simple">184</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>8. medische controle</subject><ref linktype="simple">142</ref>
</indexentry>
<indexentry><subject>9. onverenigbare betrekkingen/lidmaatschappen</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">53</ref>  <ref linktype="simple">116</ref>  <ref linktype="simple">121</ref>  <ref linktype="simple">143</ref>  <ref linktype="simple">192</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>10. mobilisatie</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">118</ref>  <ref linktype="simple">194</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>11. evacuatie</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">117</ref>  <ref linktype="simple">123</ref>  <ref linktype="simple">237</ref>  <ref linktype="simple">239</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>12. schorsing</subject><ref linktype="simple">98</ref>
</indexentry>
<indexentry><subject>13. zuivering</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">135</ref>  <ref linktype="simple">140</ref>  <ref linktype="simple">141</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>14. rechtsherstel</subject><ref linktype="simple">136</ref>
</indexentry>
<indexentry><subject>15. oorlogsslachtoffers:</subject><ref linktype="simple"/>
</indexentry>
<indexentry><subject>- gedenktekens</subject><ref linktype="simple">51</ref>
</indexentry>
<indexentry><subject>- financiële hulp</subject><ref linktype="simple">137</ref>
</indexentry>
</index>
<index>
<head>Index op Organisatie: III. Personeelsaangelegenheden tijdens de bezettingsjaren</head>
<p>  </p>
<indexentry><subject>1. lidmaatschap arbeidsfront</subject><ref linktype="simple">45</ref>
</indexentry>
<indexentry><subject>2. arbeidsinzet</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">58</ref>  <ref linktype="simple">132</ref>  <ref linktype="simple">134</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>3. deportatie</subject><ref linktype="simple">131</ref>
</indexentry>
<indexentry><subject>4. gijzeling</subject><ref linktype="simple">129</ref>
</indexentry>
<indexentry><subject>5. krijgsgevangenschap</subject><ref linktype="simple">128</ref>
</indexentry>
<indexentry><subject>6. niet-jood-verklaring</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">64</ref>  <ref linktype="simple">122</ref>  <ref linktype="simple">125</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>7. contacten/geschillen met de bezetter</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">34</ref>  <ref linktype="simple">36</ref>  <ref linktype="simple">38</ref>  <ref linktype="simple">41</ref>  <ref linktype="simple">44</ref>  <ref linktype="simple">47</ref>  <ref linktype="simple">65</ref>  <ref linktype="simple">66</ref>  <ref linktype="simple">182</ref>  <ref linktype="simple">186</ref></ptrgrp>
</indexentry>
</index>
<index>
<head>Index op Taakuitoefening: IV. Algemeen</head>
<p>  </p>
<indexentry><subject>1. instructie, reglementering</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">74</ref>  <ref linktype="simple">77</ref>  <ref linktype="simple">149</ref>  <ref linktype="simple">235</ref>  <ref linktype="simple">236</ref>  <ref linktype="simple">246</ref>  <ref linktype="simple">254</ref>  <ref linktype="simple">263</ref>  <ref linktype="simple">279</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>2. bemoeienis van de bezetter</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">49</ref>  <ref linktype="simple">95</ref>  <ref linktype="simple">96</ref>  <ref linktype="simple">97</ref>  <ref linktype="simple">182</ref>  <ref linktype="simple">298</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>3. betrekkingen met derden</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">32</ref>  <ref linktype="simple">39</ref>  <ref linktype="simple">42</ref>  <ref linktype="simple">44</ref>  <ref linktype="simple">50</ref>  <ref linktype="simple">52</ref>  <ref linktype="simple">55</ref>  <ref linktype="simple">100</ref>  <ref linktype="simple">153</ref>  <ref linktype="simple">172</ref>  <ref linktype="simple">195</ref>  <ref linktype="simple">196</ref>  <ref linktype="simple">197</ref>  <ref linktype="simple">209</ref>  <ref linktype="simple">210</ref>  <ref linktype="simple">211</ref>  <ref linktype="simple">212</ref>  <ref linktype="simple">213</ref>  <ref linktype="simple">214</ref>  <ref linktype="simple">215</ref>  <ref linktype="simple">238</ref>  <ref linktype="simple">252</ref>  <ref linktype="simple">253</ref>  <ref linktype="simple">298</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>4. verstrekking van inlichtingen</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">52</ref>  <ref linktype="simple">67</ref>  <ref linktype="simple">105</ref>  <ref linktype="simple">217</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>5. beveiliging, bewaking</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">31</ref>  <ref linktype="simple">33</ref>  <ref linktype="simple">191</ref>  <ref linktype="simple">253</ref>  <ref linktype="simple">257</ref></ptrgrp>
</indexentry>
</index>
<index>
<head>Index op Taakuitoefening: V. Waterstaat</head>
<p>  </p>
<indexentry><subject>1. algemeen</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">57</ref>  <ref linktype="simple">101</ref>  <ref linktype="simple">130</ref>  <ref linktype="simple">246</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>2. landwegen</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">59</ref>  <ref linktype="simple">70</ref>  <ref linktype="simple">71</ref>  <ref linktype="simple">196</ref>  <ref linktype="simple">198</ref>  <ref linktype="simple">202</ref>  <ref linktype="simple">203</ref>  <ref linktype="simple">204</ref>  <ref linktype="simple">205</ref>  <ref linktype="simple">206</ref>  <ref linktype="simple">207</ref>  <ref linktype="simple">241</ref>  <ref linktype="simple">252</ref>  <ref linktype="simple">284</ref>  <ref linktype="simple">285</ref>  <ref linktype="simple">286</ref>  <ref linktype="simple">287</ref>  <ref linktype="simple">288</ref>  <ref linktype="simple">290</ref>  <ref linktype="simple">292</ref>  <ref linktype="simple">293</ref>  <ref linktype="simple">294</ref>  <ref linktype="simple">295</ref>  <ref linktype="simple">296</ref>  <ref linktype="simple">297</ref>  <ref linktype="simple">298</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>3. tolheffing</subject><ref linktype="simple">276</ref>
</indexentry>
<indexentry><subject>4. bruggen</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">102</ref>  <ref linktype="simple">152</ref>  <ref linktype="simple">185</ref>  <ref linktype="simple">191</ref>  <ref linktype="simple">208</ref>  <ref linktype="simple">240</ref>  <ref linktype="simple">249</ref>  <ref linktype="simple">237</ref>  <ref linktype="simple">238</ref>  <ref linktype="simple">239</ref>  <ref linktype="simple">240</ref>  <ref linktype="simple">241</ref>  <ref linktype="simple">242</ref>  <ref linktype="simple">243</ref>  <ref linktype="simple">244</ref>  <ref linktype="simple">245</ref>  <ref linktype="simple">246</ref>  <ref linktype="simple">247</ref>  <ref linktype="simple">248</ref>  <ref linktype="simple">249</ref>  <ref linktype="simple">250</ref>  <ref linktype="simple">251</ref>  <ref linktype="simple">252</ref>  <ref linktype="simple">253</ref>  <ref linktype="simple">254</ref>  <ref linktype="simple">255</ref>  <ref linktype="simple">256</ref>  <ref linktype="simple">257</ref>  <ref linktype="simple">258</ref>  <ref linktype="simple">259</ref>  <ref linktype="simple">260</ref>  <ref linktype="simple">261</ref>  <ref linktype="simple">262</ref>  <ref linktype="simple">263</ref>  <ref linktype="simple">264</ref>  <ref linktype="simple">265</ref>  <ref linktype="simple">266</ref>  <ref linktype="simple">267</ref>  <ref linktype="simple">268</ref>  <ref linktype="simple">269</ref>  <ref linktype="simple">270</ref>  <ref linktype="simple">271</ref>  <ref linktype="simple">272</ref>  <ref linktype="simple">273</ref>  <ref linktype="simple">274</ref>  <ref linktype="simple">275</ref>  <ref linktype="simple">276</ref>  <ref linktype="simple">277</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>5. duikers</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">107</ref>  <ref linktype="simple">268</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>6. spuien, sluizen</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">23</ref>  <ref linktype="simple">85</ref>  <ref linktype="simple">86</ref>  <ref linktype="simple">91</ref>  <ref linktype="simple">106</ref>  <ref linktype="simple">109</ref>  <ref linktype="simple">116</ref>  <ref linktype="simple">143</ref>  <ref linktype="simple">155</ref>  <ref linktype="simple">233</ref>  <ref linktype="simple">253</ref>  <ref linktype="simple">261</ref>  <ref linktype="simple">266</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>7. veren</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">190</ref>  <ref linktype="simple">194</ref>  <ref linktype="simple">201</ref>  <ref linktype="simple">242</ref>  <ref linktype="simple">256</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>8. dijken</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">77</ref>  <ref linktype="simple">84</ref>  <ref linktype="simple">87</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>9. vaarwegen</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">32</ref>  <ref linktype="simple">46</ref>  <ref linktype="simple">76</ref>  <ref linktype="simple">88</ref>  <ref linktype="simple">90</ref>  <ref linktype="simple">91</ref>  <ref linktype="simple">100</ref>  <ref linktype="simple">101</ref>  <ref linktype="simple">103</ref>  <ref linktype="simple">104</ref>  <ref linktype="simple">105</ref>  <ref linktype="simple">106</ref>  <ref linktype="simple">107</ref>  <ref linktype="simple">108</ref>  <ref linktype="simple">109</ref>  <ref linktype="simple">110</ref>  <ref linktype="simple">111</ref>  <ref linktype="simple">172</ref>  <ref linktype="simple">209</ref>  <ref linktype="simple">210</ref>  <ref linktype="simple">211</ref>  <ref linktype="simple">212</ref>  <ref linktype="simple">213</ref>  <ref linktype="simple">214</ref>  <ref linktype="simple">215</ref>  <ref linktype="simple">248</ref>  <ref linktype="simple">259</ref>  <ref linktype="simple">260</ref>  <ref linktype="simple">265</ref>  <ref linktype="simple">266</ref>  <ref linktype="simple">267</ref>  <ref linktype="simple">268</ref>  <ref linktype="simple">269</ref>  <ref linktype="simple">270</ref>  <ref linktype="simple">271</ref>  <ref linktype="simple">272</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>10. ankerplaatsen</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">112</ref>  <ref linktype="simple">188</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>11. scheepswrakken</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">41</ref>  <ref linktype="simple">55</ref>  <ref linktype="simple">187</ref>  <ref linktype="simple">258</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>12. ijsopruiming</subject><ref linktype="simple">30</ref>
</indexentry>
<indexentry><subject>13. havens</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">25</ref>  <ref linktype="simple">35</ref>  <ref linktype="simple">37</ref>  <ref linktype="simple">89</ref>  <ref linktype="simple">92</ref>  <ref linktype="simple">112</ref>  <ref linktype="simple">156</ref>  <ref linktype="simple">188</ref>  <ref linktype="simple">193</ref>  <ref linktype="simple">209</ref>  <ref linktype="simple">210</ref>  <ref linktype="simple">211</ref>  <ref linktype="simple">212</ref>  <ref linktype="simple">213</ref>  <ref linktype="simple">214</ref>  <ref linktype="simple">215</ref>  <ref linktype="simple">242</ref>  <ref linktype="simple">243</ref>  <ref linktype="simple">250</ref>  <ref linktype="simple">262</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>14. spoorwegen</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">37</ref>  <ref linktype="simple">76</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>15. luchtvaart</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">27</ref>  <ref linktype="simple">33</ref>  <ref linktype="simple">35</ref>  <ref linktype="simple">182</ref>  <ref linktype="simple">186</ref>  <ref linktype="simple">241</ref>  <ref linktype="simple">255</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>16. telefoonverkeer</subject><ref linktype="simple">233</ref>
</indexentry>
<indexentry><subject>17. staatsvissershavenbedrijf</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">24</ref>  <ref linktype="simple">25</ref>  <ref linktype="simple">26</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>18. droogmaking Walcheren</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">299</ref>  <ref linktype="simple">300</ref>  <ref linktype="simple">301</ref>  <ref linktype="simple">302</ref>  <ref linktype="simple">303</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>19. zuiderzeewerken:</subject><ref linktype="simple"/>
</indexentry>
<indexentry><subject>- algemeen</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">75</ref>  <ref linktype="simple">76</ref>  <ref linktype="simple">77</ref>  <ref linktype="simple">78</ref>  <ref linktype="simple">79</ref>  <ref linktype="simple">80</ref>  <ref linktype="simple">82</ref>  <ref linktype="simple">84</ref>  <ref linktype="simple">87</ref>  <ref linktype="simple">95</ref>  <ref linktype="simple">96</ref>  <ref linktype="simple">97</ref>  <ref linktype="simple">278</ref>  <ref linktype="simple">279</ref>  <ref linktype="simple">280</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>- zuiderzeesteunwet</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">99</ref>  <ref linktype="simple">195</ref>  <ref linktype="simple">200</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>- Algemeen Plan N.O.P.</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">81</ref>  <ref linktype="simple">83</ref></ptrgrp>
</indexentry>
</index>
<index>
<head>Index op Taakuitoefening: VI. Waterhuishouding</head>
<p>  </p>
<indexentry><subject>1. algemeen</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">54</ref>  <ref linktype="simple">78</ref>  <ref linktype="simple">88</ref>  <ref linktype="simple">97</ref>  <ref linktype="simple">251</ref>  <ref linktype="simple">260</ref>  <ref linktype="simple">267</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>2. afwatering</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">153</ref>  <ref linktype="simple">154</ref>  <ref linktype="simple">155</ref>  <ref linktype="simple">172</ref>  <ref linktype="simple">218</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>3. baggeren</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">52</ref>  <ref linktype="simple">100</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>4. polderbemaling</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">48</ref>  <ref linktype="simple">93</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>5. maatregelen tegen verzilting</subject><ref linktype="simple">230</ref>
</indexentry>
<indexentry><subject>6. waterverversing Amsterdam</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">78</ref>  <ref linktype="simple">88</ref></ptrgrp>
</indexentry>
</index>
<index>
<head>Index op Taakuitoefening: VII. Militaire voorzieningen</head>
<p>  </p>
<indexentry><subject>1. algemeen</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">25</ref>  <ref linktype="simple">62</ref>  <ref linktype="simple">67</ref>  <ref linktype="simple">82</ref>  <ref linktype="simple">90</ref>  <ref linktype="simple">106</ref>  <ref linktype="simple">108</ref>  <ref linktype="simple">110</ref>  <ref linktype="simple">111</ref>  <ref linktype="simple">119</ref>  <ref linktype="simple">193</ref>  <ref linktype="simple">194</ref>  <ref linktype="simple">197</ref>  <ref linktype="simple">198</ref>  <ref linktype="simple">217</ref>  <ref linktype="simple">220</ref>  <ref linktype="simple">232</ref>  <ref linktype="simple">240</ref>  <ref linktype="simple">241</ref>  <ref linktype="simple">250</ref>  <ref linktype="simple">253</ref>  <ref linktype="simple">254</ref>  <ref linktype="simple">256</ref>  <ref linktype="simple">257</ref>  <ref linktype="simple">259</ref>  <ref linktype="simple">262</ref>  <ref linktype="simple">269</ref>  <ref linktype="simple">290</ref>  <ref linktype="simple">291</ref>  <ref linktype="simple">292</ref>  <ref linktype="simple">295</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>2. inundaties</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">82</ref>  <ref linktype="simple">107</ref>  <ref linktype="simple">221</ref>  <ref linktype="simple">222</ref>  <ref linktype="simple">223</ref>  <ref linktype="simple">224</ref>  <ref linktype="simple">225</ref>  <ref linktype="simple">226</ref>  <ref linktype="simple">227</ref>  <ref linktype="simple">228</ref>  <ref linktype="simple">229</ref>  <ref linktype="simple">230</ref>  <ref linktype="simple">231</ref>  <ref linktype="simple">238</ref>  <ref linktype="simple">247</ref>  <ref linktype="simple">268</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><subject>3. versperringen</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">109</ref>  <ref linktype="simple">199</ref>  <ref linktype="simple">202</ref>  <ref linktype="simple">203</ref>  <ref linktype="simple">204</ref>  <ref linktype="simple">205</ref>  <ref linktype="simple">206</ref>  <ref linktype="simple">207</ref>  <ref linktype="simple">208</ref>  <ref linktype="simple">241</ref>  <ref linktype="simple">252</ref>  <ref linktype="simple">288</ref>  <ref linktype="simple">289</ref></ptrgrp>
</indexentry>
</index>
<index>
<head>Index op zaak- en persoonsnamen</head>
<indexentry><subject>Aanbestedingsreglement</subject><ref linktype="simple">149</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Achthovense polder</name><ref linktype="simple">27</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Adviescommissie Zuivering Rijkspersoneel</name><ref linktype="simple">140</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Afdeling Genie, Ministerie van Defensie</name><ref linktype="simple">119</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Afdeling Personeel en Sociale Zaken</name><ref linktype="simple">133</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Afsluitdijk</name><ref linktype="simple">207</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Ahlers</name><ref linktype="simple">41</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Akker, Joh's van den --, N.V. Bergings- en Transportbedrijf</name><ref linktype="simple">55</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Algemeen Plan voor de Noord-Oost Polder</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">81</ref>  <ref linktype="simple">83</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Ameland</name><ref linktype="simple">255</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Amersfoort</name><ref linktype="simple">206</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Amsterdam</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">78</ref>  <ref linktype="simple">156</ref>  <ref linktype="simple">284</ref>  <ref linktype="simple">288</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Amsterdam-Rijnkanaal</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">103</ref>  <ref linktype="simple">104</ref>  <ref linktype="simple">105</ref>  <ref linktype="simple">106</ref>  <ref linktype="simple">107</ref>  <ref linktype="simple">108</ref>  <ref linktype="simple">109</ref>  <ref linktype="simple">110</ref>  <ref linktype="simple">111</ref>  <ref linktype="simple">174</ref>  <ref linktype="simple">228</ref>  <ref linktype="simple">259</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Amsterdamse Droogdok Maatschappij</name><ref linktype="simple">55</ref>
</indexentry>
<indexentry><subject>Amsterdamse kanalen</subject><ref linktype="simple">88</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Andries, kanaal van St.</name><ref linktype="simple">56</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Anna Jacoba</name><ref linktype="simple">242</ref>
</indexentry>
<indexentry><subject>Arbeidsfront</subject><ref linktype="simple">45</ref>
</indexentry>
<indexentry><subject>Arbeidsinzet</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">58</ref>  <ref linktype="simple">132</ref>  <ref linktype="simple">134</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Arnhem</name><ref linktype="simple">204</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Arrondissement 's-Hertogenbosch</name><ref linktype="simple">59</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Arrondissement Hoorn</name><ref linktype="simple">124</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Arrondissement Roermond</name><ref linktype="simple">65</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Arrondissement Zutphen</name><ref linktype="simple">218</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Arrondissement Zwolle</name><ref linktype="simple">126</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Asserlaan te Heemstede</name><ref linktype="simple">294</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Batavia</name><ref linktype="simple">145</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Beek</name><ref linktype="simple">203</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>België</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">23</ref>  <ref linktype="simple">52</ref>  <ref linktype="simple">100</ref>  <ref linktype="simple">153</ref>  <ref linktype="simple">154</ref>  <ref linktype="simple">155</ref>  <ref linktype="simple">172</ref>  <ref linktype="simple">267</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Bergen op Zoom</name><ref linktype="simple">193</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Berghem Jr., firma J.F.</name><ref linktype="simple">287</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Bernhard, Prins</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">34</ref>  <ref linktype="simple">284</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Betuwe</name><ref linktype="simple">174</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Beverwijk</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">91</ref>  <ref linktype="simple">250</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Bezoldigingsbesluit 1928</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">113</ref>  <ref linktype="simple">158</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Bezoldigingsbesluit 1934</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">115</ref>  <ref linktype="simple">138</ref>  <ref linktype="simple">167</ref>  <ref linktype="simple">169</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Bezoldigingsbesluit 1948</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">144</ref>  <ref linktype="simple">146</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Binnenhof 4 te 's-Gravenhage</name><ref linktype="simple">40</ref>
</indexentry>
<indexentry><subject>Binnenscheepvaart</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">46</ref>  <ref linktype="simple">47</ref>  <ref linktype="simple">49</ref>  <ref linktype="simple">90</ref>  <ref linktype="simple">103</ref>  <ref linktype="simple">112</ref>  <ref linktype="simple">188</ref>  <ref linktype="simple">232</ref>  <ref linktype="simple">248</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Bodemeijer, A.J.</name><ref linktype="simple">162</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Born</name><ref linktype="simple">266</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Bouwbureau Luchtwapen Duitse Weermacht</name><ref linktype="simple">182</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Breda</name><ref linktype="simple">286</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Brinkhorst, ir.</name><ref linktype="simple">301</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Broersma, Joh.</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">209</ref>  <ref linktype="simple">210</ref>  <ref linktype="simple">211</ref>  <ref linktype="simple">212</ref>  <ref linktype="simple">213</ref>  <ref linktype="simple">214</ref>  <ref linktype="simple">215</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Bruggenbouw, N.V. Versnelde</name><ref linktype="simple">273</ref>
</indexentry>
<indexentry><subject>Bruggenbureau</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">275</ref>  <ref linktype="simple">276</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Bureau Inschrijving Motorrijtuigen en Aanhangwagens</name><ref linktype="simple">234</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Bussemaker, J.</name><ref linktype="simple">41</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Centraal Comité van Anti-Revolutionaire Kiesverenigingen</name><ref linktype="simple">196</ref>
</indexentry>
<indexentry><subject>Centraal Luchtvaartterrein</subject><ref linktype="simple">27</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Centrale commissie van particuliere Rijn- en Binnenvaartverenigingen in Nederland</name><ref linktype="simple">112</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Coen, J.P.</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">41</ref>  <ref linktype="simple">187</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Commewijerivier</name><ref linktype="simple">32</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Comité van Actie tot verbetering van de weg Quatrebras-Heerenveen</name><ref linktype="simple">285</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Commissaris voor de Belangen der Nederlandse Weermacht</name><ref linktype="simple">128</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Commissaris der Provincie</name><ref linktype="simple">44</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Commissaris der Koningin in Groningen</name><ref linktype="simple">262</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Commissaris der Koningin in Friesland</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">46</ref>  <ref linktype="simple">76</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Commissie van advies nopens zich afzonderlijk voordoende kwesties t.a.v. personeel in dienst van de Rijkswaterstaat</name><ref linktype="simple">72</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Commissie tot herziening van de algemene verhouding tussen bouwheer en aannemer</name><ref linktype="simple">74</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Commissie van onderzoek inzake benoeming van ingenieurs Rijkswaterstaat</name><ref linktype="simple">69</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Commissie van onderzoek van gegadigden voor de betrekking van ingenieur in vaste dienst</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">63</ref>  <ref linktype="simple">68</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Commissie van overleg inzake voorbereiding van de verbetering van de afwatering van de Sallandse weteringen</name><ref linktype="simple">218</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Commissie van overleg voor de wegen</name><ref linktype="simple">70</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Commissie van overleg voor de wegenverbetering</name><ref linktype="simple">70</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Commissie taakwaardering technisch-(hoofd)ambtenaren</name><ref linktype="simple">73</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Commissie ter verzorging van de culturele belangen van arbeiders en overig personeel, werkzaam bij de inpolderingswerken in het IJsselmeer</name><ref linktype="simple">98</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Commissie Zuiderzeesteunwet, Centrale</name><ref linktype="simple">99</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>congres, Internationaal Wegen-</name><ref linktype="simple">71</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Delfgaauw, dr. G.Th.J.</name><ref linktype="simple">156</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Delfzijl</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">47</ref>  <ref linktype="simple">236</ref>  <ref linktype="simple">262</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Den Helder</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">41</ref>  <ref linktype="simple">123</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Den Oever</name><ref linktype="simple">80</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Dernière Heure, La -, Belgisch tijdschrift</name><ref linktype="simple">154</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Dienst Aanleg van Bruggen en Wegen</name><ref linktype="simple">152</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Dienst Algemene Zaken de wegenverbetering betreffende</name><ref linktype="simple">152</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Dienst der Domeinen</name><ref linktype="simple">280</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Dienst Inpolderingen</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">278</ref>  <ref linktype="simple">279</ref>  <ref linktype="simple">280</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Dienst Publieke Werken (Amsterdam)</name><ref linktype="simple">156</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Dienst Zeearmen en Benedenrivieren</name><ref linktype="simple">147</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Dienst der Zuiderzeepolders</name><ref linktype="simple">279</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Dienst der Zuiderzeewerken</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">75</ref>  <ref linktype="simple">76</ref>  <ref linktype="simple">77</ref>  <ref linktype="simple">78</ref>  <ref linktype="simple">79</ref>  <ref linktype="simple">80</ref>  <ref linktype="simple">81</ref>  <ref linktype="simple">82</ref>  <ref linktype="simple">83</ref>  <ref linktype="simple">84</ref>  <ref linktype="simple">85</ref>  <ref linktype="simple">86</ref>  <ref linktype="simple">87</ref>  <ref linktype="simple">89</ref>  <ref linktype="simple">90</ref>  <ref linktype="simple">91</ref>  <ref linktype="simple">92</ref>  <ref linktype="simple">93</ref>  <ref linktype="simple">94</ref>  <ref linktype="simple">95</ref>  <ref linktype="simple">96</ref>  <ref linktype="simple">97</ref>  <ref linktype="simple">98</ref>  <ref linktype="simple">99</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Dienstkring Terschelling</name><ref linktype="simple">124</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Dienstkring Utrecht II</name><ref linktype="simple">178</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Dienstkring Vreeswijk</name><ref linktype="simple">178</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Directeur-Generaal</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">34</ref>  <ref linktype="simple">40</ref>  <ref linktype="simple">155</ref>  <ref linktype="simple">165</ref>  <ref linktype="simple">281</ref>  <ref linktype="simple">301</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Directie Algemene Dienst</name><ref linktype="simple">54</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Directie Benedenrivieren</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">101</ref>  <ref linktype="simple">186</ref>  <ref linktype="simple">237</ref>  <ref linktype="simple">251</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Directie Bovenrivieren</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">163</ref>  <ref linktype="simple">232</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Directie Bruggen</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">119</ref>  <ref linktype="simple">249</ref>  <ref linktype="simple">298</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Directie Gelderland</name><ref linktype="simple">160</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Directie Groningen en Friesland</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">134</ref>  <ref linktype="simple">236</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Directie Grote Rivieren</name><ref linktype="simple">112</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Directie Limburg</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">42</ref>  <ref linktype="simple">65</ref>  <ref linktype="simple">66</ref>  <ref linktype="simple">185</ref>  <ref linktype="simple">233</ref>  <ref linktype="simple">248</ref>  <ref linktype="simple">249</ref>  <ref linktype="simple">269</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Directie Noord-Brabant</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">59</ref>  <ref linktype="simple">130</ref>  <ref linktype="simple">162</ref>  <ref linktype="simple">244</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Directie Noord-Holland</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">24</ref>  <ref linktype="simple">124</ref>  <ref linktype="simple">247</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Directie Overijssel en Drenthe</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">126</ref>  <ref linktype="simple">218</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Directie van de Waterstaat</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">40</ref>  <ref linktype="simple">168</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Directie Wegenverbetering</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">152</ref>  <ref linktype="simple">275</ref>  <ref linktype="simple">276</ref>  <ref linktype="simple">283</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Directie Wieringermeer</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">50</ref>  <ref linktype="simple">81</ref>  <ref linktype="simple">167</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Directie Zeeland</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">35</ref>  <ref linktype="simple">154</ref>  <ref linktype="simple">242</ref>  <ref linktype="simple">300</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Directie Zuiderzeewerken</name><ref linktype="simple">81</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Directie Zuid-Holland</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">37</ref>  <ref linktype="simple">245</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>District Amsterdam-Bovenrijn I</name><ref linktype="simple">105</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>District Nieuwe Wegen I</name><ref linktype="simple">295</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Dok V</name><ref linktype="simple">55</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Dordrecht</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">186</ref>  <ref linktype="simple">273</ref>  <ref linktype="simple">275</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Duitsland</name><ref linktype="simple">58</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Duitsland, West-</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">57</ref>  <ref linktype="simple">132</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Economisch Technisch Instituut Overijssel</name><ref linktype="simple">50</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Edam</name><ref linktype="simple">195</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Eemnes</name><ref linktype="simple">205</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Eemskanaal</name><ref linktype="simple">47</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Eerste Kamer der Staten-Generaal</name><ref linktype="simple">238</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Egypte</name><ref linktype="simple">216</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Emmen, dr.ir. J.</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">102</ref>  <ref linktype="simple">277</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Emmerich</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">198</ref>  <ref linktype="simple">298</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Engeland</name><ref linktype="simple">274</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Etappen- en Verkeersdienst van het Ministerie van Defensie</name><ref linktype="simple">292</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Examencommissie voor technisch-ambtenaren van de Rijkswaterstaat</name><ref linktype="simple">177</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Friese merenstelling</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">225</ref>  <ref linktype="simple">291</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Geleen</name><ref linktype="simple">202</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Generale Staf</name><ref linktype="simple">67</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Generale Thesaurie te Batavia</name><ref linktype="simple">145</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Genie, Afdeling der</name><ref linktype="simple">119</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Genie, Inspecteur der</name><ref linktype="simple">217</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Gent</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">23</ref>  <ref linktype="simple">172</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Geul</name><ref linktype="simple">266</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Geuzensloote</name><ref linktype="simple">293</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Gorinchem</name><ref linktype="simple">240</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Gouda</name><ref linktype="simple">295</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Grebbelinie</name><ref linktype="simple">229</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Groningen, stad</name><ref linktype="simple">76</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Groningen, Provinciale Waterstaat</name><ref linktype="simple">47</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Haarlem</name><ref linktype="simple">294</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Habets, H.L.J.</name><ref linktype="simple">136</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Hansweert</name><ref linktype="simple">31</ref>
</indexentry>
<indexentry><subject>Havens</subject><ptrgrp>  <ref linktype="simple">25</ref>  <ref linktype="simple">35</ref>  <ref linktype="simple">37</ref>  <ref linktype="simple">89</ref>  <ref linktype="simple">92</ref>  <ref linktype="simple">112</ref>  <ref linktype="simple">156</ref>  <ref linktype="simple">188</ref>  <ref linktype="simple">193</ref>  <ref linktype="simple">209</ref>  <ref linktype="simple">210</ref>  <ref linktype="simple">211</ref>  <ref linktype="simple">212</ref>  <ref linktype="simple">213</ref>  <ref linktype="simple">214</ref>  <ref linktype="simple">215</ref>  <ref linktype="simple">242</ref>  <ref linktype="simple">243</ref>  <ref linktype="simple">250</ref>  <ref linktype="simple">262</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Heemstede</name><ref linktype="simple">294</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Heerlen</name><ref linktype="simple">202</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Hellevoetsluis</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">37</ref>  <ref linktype="simple">245</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Hendrik-Ido-Ambacht</name><ref linktype="simple">273</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Herrijzend Wieringermeerland, dagblad</name><ref linktype="simple">215</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>'s-Hertogenbosch</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">59</ref>  <ref linktype="simple">162</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Hoek van Holland</name><ref linktype="simple">237</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Hoevelaken</name><ref linktype="simple">205</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Hogenhoucklaan, van - , te 's-Gravenhage</name><ref linktype="simple">170</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Hollandsche Beton Maatschappij N.V.,</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">85</ref>  <ref linktype="simple">287</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Hoorn</name><ref linktype="simple">124</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Ingenieur, de -, tijdschrift</name><ref linktype="simple">102</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Ino, sleepboot</name><ref linktype="simple">186</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Inspecteur der Genie</name><ref linktype="simple">217</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Interdepartementale Commissie inzake werkloosheidszorg</name><ref linktype="simple">281</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Internationaal Wegencongres</name><ref linktype="simple">71</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>In 't Veld, ir.</name><ref linktype="simple">299</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Isabellasluis</name><ref linktype="simple">155</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Jansen</name><ref linktype="simple">300</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Jansen, prof. ir. P.Ph.</name><ref linktype="simple">67</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Jeugdstorm, Nationale -, afd. 's-Hertogenbosch</name><ref linktype="simple">162</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Julianakanaal</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">265</ref>  <ref linktype="simple">266</ref>  <ref linktype="simple">267</ref>  <ref linktype="simple">268</ref>  <ref linktype="simple">269</ref>  <ref linktype="simple">270</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Kamer van Koophandel, Utrecht</name><ref linktype="simple">15</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Kanalen</name><ref linktype="simple"/>
</indexentry>
<indexentry><name>- Amsterdam-Rijnkanaal</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">103</ref>  <ref linktype="simple">104</ref>  <ref linktype="simple">105</ref>  <ref linktype="simple">106</ref>  <ref linktype="simple">107</ref>  <ref linktype="simple">108</ref>  <ref linktype="simple">109</ref>  <ref linktype="simple">110</ref>  <ref linktype="simple">111</ref>  <ref linktype="simple">174</ref>  <ref linktype="simple">228</ref>  <ref linktype="simple">259</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>- Amsterdamse kanalen</name><ref linktype="simple">88</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- kanaal van St. Andries</name><ref linktype="simple">56</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- Eemskanaal</name><ref linktype="simple">47</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- Julianakanaal</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">265</ref>  <ref linktype="simple">266</ref>  <ref linktype="simple">267</ref>  <ref linktype="simple">268</ref>  <ref linktype="simple">269</ref>  <ref linktype="simple">270</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>- Maas-Waalkanaal</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">56</ref>  <ref linktype="simple">209</ref>  <ref linktype="simple">210</ref>  <ref linktype="simple">211</ref>  <ref linktype="simple">212</ref>  <ref linktype="simple">213</ref>  <ref linktype="simple">214</ref>  <ref linktype="simple">215</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>- Merwedekanaal</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">110</ref>  <ref linktype="simple">111</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>- Noordzeekanaal</name><ref linktype="simple">92</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- kanaal van Terneuzen naar Gent</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">23</ref>  <ref linktype="simple">172</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>- kanaal Wessem-Nederweert</name><ref linktype="simple">268</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- Twenthe kanalen</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">271</ref>  <ref linktype="simple">272</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>- Buitentoeleidingskanalen te IJmuiden</name><ref linktype="simple">90</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- kanaal door Zuid-Beveland</name><ref linktype="simple">226</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- Zuidwillemsvaart</name><ref linktype="simple">260</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Kanstein, ir. F.I.J.</name><ref linktype="simple">131</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Katerveer</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">102</ref>  <ref linktype="simple">208</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Kolfschoten, mr. Th.C.P.M.</name><ref linktype="simple">195</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Koningin, H.M. de</name><ref linktype="simple">210</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Kornwerderzand</name><ref linktype="simple">80</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Koudekerk aan de Rijn</name><ref linktype="simple">27</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Kreekrakdam</name><ref linktype="simple">289</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Kriegsmarine</name><ref linktype="simple">49</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Kruiningen, polder</name><ref linktype="simple">226</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Landsadvocaat, de</name><ref linktype="simple">74</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Laren</name><ref linktype="simple">284</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Leeuwarden</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">182</ref>  <ref linktype="simple">207</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Leeuwarder Courant</name><ref linktype="simple">76</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Tramweghaven te Hellevoetsluis</name><ref linktype="simple">37</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Twenthe kanalen</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">271</ref>  <ref linktype="simple">272</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Utrecht</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">107</ref>  <ref linktype="simple">178</ref>  <ref linktype="simple">298</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Veld, ir. in 't</name><ref linktype="simple">299</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Velzen</name><ref linktype="simple">288</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Vereniging tot bevordering van landaanwinning</name><ref linktype="simple">53</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Vereniging van ambtenaren op de burelen van de Rijkswaterstaat</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">160</ref>  <ref linktype="simple">161</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Verkeersfonds</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">287</ref>  <ref linktype="simple">293</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Versnelde Bruggenbouw N.V.</name><ref linktype="simple">273</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Vierbruggenplan</name><ref linktype="simple">274</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Visser, J.C.</name><ref linktype="simple">124</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Vlaanderen</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">153</ref>  <ref linktype="simple">154</ref>  <ref linktype="simple">155</ref>  <ref linktype="simple">172</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Vliegveld Leeuwarden</name><ref linktype="simple">182</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Vlissingen</name><ref linktype="simple">250</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Volker, N.V. Adriaan</name><ref linktype="simple">52</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Volmer, ir. J.D.</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">65</ref>  <ref linktype="simple">136</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Vreeswijk</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">103</ref>  <ref linktype="simple">111</ref>  <ref linktype="simple">178</ref>  <ref linktype="simple">197</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Wachtgeldbesluit</name><ref linktype="simple">141</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Wagenborg's Passagiersdiensten</name><ref linktype="simple">236</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Walcheren</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">299</ref>  <ref linktype="simple">300</ref>  <ref linktype="simple">301</ref>  <ref linktype="simple">302</ref>  <ref linktype="simple">303</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Walland, J.P.</name><ref linktype="simple">102</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Waterloopkundig Laboratorium</name><ref linktype="simple">260</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Wegencongres, Internationaal</name><ref linktype="simple">71</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Wegenfonds</name><ref linktype="simple">282</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Wehrmachtsbefehlhaber in den Niederlanden</name><ref linktype="simple">97</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Wentholt, dr.ir. L.R.</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">209</ref>  <ref linktype="simple">210</ref>  <ref linktype="simple">211</ref>  <ref linktype="simple">212</ref>  <ref linktype="simple">213</ref>  <ref linktype="simple">214</ref>  <ref linktype="simple">215</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Werkcommissie Palm</name><ref linktype="simple">138</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Werkloosheidszorg, Interdepartementale Commissie</name><ref linktype="simple">281</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Leidijk</name><ref linktype="simple">220</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Lek</name><ref linktype="simple">107</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Linge</name><ref linktype="simple">107</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Maas</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">185</ref>  <ref linktype="simple">221</ref>  <ref linktype="simple">233</ref>  <ref linktype="simple">248</ref>  <ref linktype="simple">270</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Maas, J.N.</name><ref linktype="simple">174</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Maas-Waalkanaal</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">56</ref>  <ref linktype="simple">209</ref>  <ref linktype="simple">210</ref>  <ref linktype="simple">211</ref>  <ref linktype="simple">212</ref>  <ref linktype="simple">213</ref>  <ref linktype="simple">214</ref>  <ref linktype="simple">215</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Maatschappij tot exploitatie van Noordzeebaden en Wagenborg's Passagiersdiensten</name><ref linktype="simple">236</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Maatschappij tot uitvoering van Zuiderzeewerken (M.U.Z.)</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">77</ref>  <ref linktype="simple">79</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Marine, Koninklijke Nederlandse</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">25</ref>  <ref linktype="simple">33</ref>  <ref linktype="simple">250</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Marinestaf, Chef van de</name><ref linktype="simple">243</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Maurits, Staatsmijn</name><ref linktype="simple">270</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Medemblik</name><ref linktype="simple">143</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Meetkundige Dienst</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">61</ref>  <ref linktype="simple">129</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Merenstelling, Friese</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">225</ref>  <ref linktype="simple">291</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Merwede</name><ref linktype="simple">240</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Merwedekanaal</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">110</ref>  <ref linktype="simple">111</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Metzelaar, W.</name><ref linktype="simple">174</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Minister/Ministerie:</name><ref linktype="simple"/>
</indexentry>
<indexentry><name>- Binnenlandse Zaken</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">121</ref>  <ref linktype="simple">215</ref>  <ref linktype="simple">297</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>- Defensie</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">90</ref>  <ref linktype="simple">118</ref>  <ref linktype="simple">119</ref>  <ref linktype="simple">193</ref>  <ref linktype="simple">197</ref>  <ref linktype="simple">240</ref>  <ref linktype="simple">241</ref>  <ref linktype="simple">288</ref>  <ref linktype="simple">289</ref>  <ref linktype="simple">292</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>- Economische Zaken</name><ref linktype="simple">218</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- Financiën</name><ref linktype="simple">188</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- Justitie</name><ref linktype="simple">191</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- Marine</name><ref linktype="simple">253</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- Oorlog</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">252</ref>  <ref linktype="simple">256</ref>  <ref linktype="simple">257</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>- Openbare Werken (België)</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">52</ref>  <ref linktype="simple">100</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>- Openbare Werken en Wederopbouw</name><ref linktype="simple">98</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- Opvoeding, Wetenschap en Kultuurbescherming</name><ref linktype="simple">129</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- Overzeese Gebiedsdelen</name><ref linktype="simple">145</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- Waterstaat</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">29</ref>  <ref linktype="simple">39</ref>  <ref linktype="simple">135</ref>  <ref linktype="simple">165</ref>  <ref linktype="simple">189</ref>  <ref linktype="simple">234</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Moerdijk</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">196</ref>  <ref linktype="simple">273</ref>  <ref linktype="simple">275</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Moerdijkse veer</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">190</ref>  <ref linktype="simple">194</ref>  <ref linktype="simple">201</ref>  <ref linktype="simple">256</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Nationale Jeugdstorm, afd. 's-Hertogenbosch</name><ref linktype="simple">162</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Nederland</name><ref linktype="simple">216</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Nederweert</name><ref linktype="simple">268</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Nieuwediep, rijkszeehaven</name><ref linktype="simple">92</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Nieuwe Maas</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">188</ref>  <ref linktype="simple">277</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Nispen, M.L. van</name><ref linktype="simple">157</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Noord-Brabant</name><ref linktype="simple">238</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Noord-Oost Polder</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">77</ref>  <ref linktype="simple">81</ref>  <ref linktype="simple">83</ref>  <ref linktype="simple">84</ref>  <ref linktype="simple">87</ref>  <ref linktype="simple">95</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Noordoostpolderwerken</name><ref linktype="simple">167</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Noordwijk aan Zee</name><ref linktype="simple">287</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Noordzeekanaal</name><ref linktype="simple">91</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>N.O.P.-syndicaat</name><ref linktype="simple">87</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Nijmegen</name><ref linktype="simple">203</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Organiek Besluit Rijkswaterstaatsdiensten</name><ref linktype="simple">43</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Ostende</name><ref linktype="simple">52</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Oude Maas</name><ref linktype="simple">186</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Ouden, R.A. den</name><ref linktype="simple">196</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Overijssel</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">126</ref>  <ref linktype="simple">218</ref>  <ref linktype="simple">272</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Palm, werkcommissie</name><ref linktype="simple">138</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Peelgebied</name><ref linktype="simple">268</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Personeel en Sociale Zaken, afd.</name><ref linktype="simple">133</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Polen</name><ref linktype="simple">131</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Provinciaalse Zeeuwsche Courant</name><ref linktype="simple">302</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Provinciale Waterstaat Groningen</name><ref linktype="simple">47</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Postma, ir.</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">299</ref>  <ref linktype="simple">303</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Quatrebras</name><ref linktype="simple">285</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Raad van Ministers</name><ref linktype="simple">209</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Raam-Peelstelling</name><ref linktype="simple">224</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Rotterdam</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">250</ref>  <ref linktype="simple">273</ref>  <ref linktype="simple">277</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Rijkscommissaris voor het bezette Nederlandse gebied</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">44</ref>  <ref linktype="simple">122</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Rijkscommissie van overleg voor de wegenverbetering</name><ref linktype="simple">70</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Rijkscommissie voor de wegen</name><ref linktype="simple">70</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Rijksdienst voor het Nationale Plan</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">39</ref>  <ref linktype="simple">53</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Rijksdienst ter Uitvoering van de Zuiderzeesteunwet</name><ref linktype="simple">200</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Rijksdienst voor het Wegverkeer</name><ref linktype="simple">171</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Rijksgebouwendienst</name><ref linktype="simple">28</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Rijks Geologische Dienst</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">151</ref>  <ref linktype="simple">157</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Rijkshavenmeesters</name><ref linktype="simple">254</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Rijksverkeersinspectie</name><ref linktype="simple">234</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Rijkswaterstaat</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">28</ref>  <ref linktype="simple">34</ref>  <ref linktype="simple">44</ref>  <ref linktype="simple">58</ref>  <ref linktype="simple">60</ref>  <ref linktype="simple">62</ref>  <ref linktype="simple">64</ref>  <ref linktype="simple">68</ref>  <ref linktype="simple">69</ref>  <ref linktype="simple">72</ref>  <ref linktype="simple">102</ref>  <ref linktype="simple">115</ref>  <ref linktype="simple">117</ref>  <ref linktype="simple">118</ref>  <ref linktype="simple">120</ref>  <ref linktype="simple">123</ref>  <ref linktype="simple">128</ref>  <ref linktype="simple">131</ref>  <ref linktype="simple">132</ref>  <ref linktype="simple">139</ref>  <ref linktype="simple">142</ref>  <ref linktype="simple">145</ref>  <ref linktype="simple">160</ref>  <ref linktype="simple">161</ref>  <ref linktype="simple">163</ref>  <ref linktype="simple">173</ref>  <ref linktype="simple">175</ref>  <ref linktype="simple">177</ref>  <ref linktype="simple">179</ref>  <ref linktype="simple">184</ref>  <ref linktype="simple">216</ref>  <ref linktype="simple">255</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Rijkswaterstaatsdienst</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">43</ref>  <ref linktype="simple">113</ref>  <ref linktype="simple">148</ref>  <ref linktype="simple">150</ref>  <ref linktype="simple">264</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Rijkswegen</name><ref linktype="simple"/>
</indexentry>
<indexentry><name>- Amersfoort (rondweg)</name><ref linktype="simple">206</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- Amsterdam-Velzen</name><ref linktype="simple">288</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- Eindhoven-Limburgse grens</name><ref linktype="simple">59</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- Haarlem-Sassenheim</name><ref linktype="simple">294</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- Wijler-Emmerich</name><ref linktype="simple">198</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- nr. 1, Amsterdam-Laren</name><ref linktype="simple">284</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- nr. 1, Eemnes-Hoevelaken</name><ref linktype="simple">205</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- nr. 2</name><ref linktype="simple">293</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- nr. 4a</name><ref linktype="simple">295</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- nr. 7</name><ref linktype="simple">287</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- nr. 9, Afsluitdijk-Leeuwarden</name><ref linktype="simple">207</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- nr. 12, Utrecht-Emmerich</name><ref linktype="simple">298</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- nr. 16</name><ref linktype="simple">286</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- nr. 51, Arnhem-Zvenaar</name><ref linktype="simple">204</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- nr. 53, Nijmegen-Beek</name><ref linktype="simple">203</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>- nr. 76, Geleen-Heerlen</name><ref linktype="simple">202</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Rijkswegenbouwlaboratorium</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">114</ref>  <ref linktype="simple">164</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Rijkswegenplan</name><ref linktype="simple">292</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Rijkszeehaven &quot;Het Nieuwe Diep&quot;</name><ref linktype="simple">92</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Rijnvaart</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">103</ref>  <ref linktype="simple">112</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Sallandse weteringen</name><ref linktype="simple">218</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Sambeek</name><ref linktype="simple">233</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Sassenheim</name><ref linktype="simple">294</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Schelde</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">100</ref>  <ref linktype="simple">101</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Schermerhorn, prof. W.</name><ref linktype="simple">129</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Schönfeld, ir. J.F.</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">147</ref>  <ref linktype="simple">166</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Secretaris-Generaal</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">38</ref>  <ref linktype="simple">97</ref>  <ref linktype="simple">127</ref>  <ref linktype="simple">128</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Schijfsma, H.A.</name><ref linktype="simple">102</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Sicherungsboot D 12</name><ref linktype="simple">47</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Sliedrecht</name><ref linktype="simple">52</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Sluiswachter-kantonnier</name><ref linktype="simple">143</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Staat der Nederlanden</name><ref linktype="simple">55</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Staatsmijn Maurits</name><ref linktype="simple">270</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Staatsraad</name><ref linktype="simple">46</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Staatsvissershavenbedrijf</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">24</ref>  <ref linktype="simple">25</ref>  <ref linktype="simple">26</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Staten-Generaal, Eerste Kamer der</name><ref linktype="simple">238</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Stavoren</name><ref linktype="simple">76</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Surinamerivier</name><ref linktype="simple">32</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Technisch-(hoofd)ambtenaren</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">73</ref>  <ref linktype="simple">176</ref>  <ref linktype="simple">177</ref>  <ref linktype="simple">178</ref>  <ref linktype="simple">179</ref>  <ref linktype="simple">180</ref>  <ref linktype="simple">263</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Ter Apel</name><ref linktype="simple">220</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Terneuzen</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">23</ref>  <ref linktype="simple">31</ref>  <ref linktype="simple">35</ref>  <ref linktype="simple">137</ref>  <ref linktype="simple">172</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Terschelling</name><ref linktype="simple">124</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Teulings, mr.</name><ref linktype="simple">215</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Thalia, café te Breda</name><ref linktype="simple">286</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Thesaurie, Generale</name><ref linktype="simple">145</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Theden van Velzen, H.H.</name><ref linktype="simple">292</ref>
</indexentry>
<indexentry><subject>Tolheffing</subject><ref linktype="simple">276</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Tractaat van Londen (19-4-1839)</name><ref linktype="simple">172</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Wessem</name><ref linktype="simple">268</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Westbuitenhaven te Terneuzen</name><ref linktype="simple">35</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Westerhavensluis te Medemblik</name><ref linktype="simple">143</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Westerschelde</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">100</ref>  <ref linktype="simple">101</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Weurt</name><ref linktype="simple">214</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Wieringermeer</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">50</ref>  <ref linktype="simple">81</ref>  <ref linktype="simple">93</ref>  <ref linktype="simple">192</ref>  <ref linktype="simple">280</ref>  <ref linktype="simple">291</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Willemstad</name><ref linktype="simple">193</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Winkel, De</name><ref linktype="simple">293</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Witteveen, ir. C.J.</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">42</ref>  <ref linktype="simple">66</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Wijk bij Duurstede</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">109</ref>  <ref linktype="simple">228</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Wijkerslooth de Weerdesteijn, jhr. mr. ir. F. de</name><ref linktype="simple">64</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Wijler</name><ref linktype="simple">198</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>IJmuiden</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">41</ref>  <ref linktype="simple">85</ref>  <ref linktype="simple">89</ref>  <ref linktype="simple">90</ref>  <ref linktype="simple">116</ref>  <ref linktype="simple">156</ref>  <ref linktype="simple">253</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>IJssel</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">102</ref>  <ref linktype="simple">208</ref>  <ref linktype="simple">231</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>IJsselmeer</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">88</ref>  <ref linktype="simple">97</ref>  <ref linktype="simple">98</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Zaltbommel</name><ref linktype="simple">191</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Zanen Verstoop, N.V. Aannemersbedrijf</name><ref linktype="simple">84</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Zanddijklinie</name><ref linktype="simple">230</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Zeeland</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">35</ref>  <ref linktype="simple">154</ref>  <ref linktype="simple">230</ref>  <ref linktype="simple">242</ref>  <ref linktype="simple">300</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Zeeuws-Vlaanderen</name><ref linktype="simple">297</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Zevenaar</name><ref linktype="simple">204</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Zuid-Beveland, kanaal door</name><ref linktype="simple">226</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Zuiderzee</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">78</ref>  <ref linktype="simple">80</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Zuiderzeefonds</name><ref linktype="simple">278</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Zuiderzeeraad</name><ref linktype="simple">279</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Zuiderzeespoorweg</name><ref linktype="simple">76</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Zuiderzeesteunwet</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">99</ref>  <ref linktype="simple">195</ref>  <ref linktype="simple">200</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Zuiderzeewerken</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">75</ref>  <ref linktype="simple">76</ref>  <ref linktype="simple">77</ref>  <ref linktype="simple">78</ref>  <ref linktype="simple">79</ref>  <ref linktype="simple">80</ref>  <ref linktype="simple">81</ref>  <ref linktype="simple">82</ref>  <ref linktype="simple">83</ref>  <ref linktype="simple">84</ref>  <ref linktype="simple">85</ref>  <ref linktype="simple">86</ref>  <ref linktype="simple">87</ref>  <ref linktype="simple">88</ref>  <ref linktype="simple">89</ref>  <ref linktype="simple">90</ref>  <ref linktype="simple">91</ref>  <ref linktype="simple">92</ref>  <ref linktype="simple">93</ref>  <ref linktype="simple">94</ref>  <ref linktype="simple">95</ref>  <ref linktype="simple">96</ref>  <ref linktype="simple">97</ref>  <ref linktype="simple">98</ref>  <ref linktype="simple">99</ref>  <ref linktype="simple">278</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Zuid-Willemsvaart</name><ref linktype="simple">260</ref>
</indexentry>
<indexentry><name>Zwolle</name><ptrgrp>  <ref linktype="simple">50</ref>  <ref linktype="simple">126</ref></ptrgrp>
</indexentry>
<indexentry><name>Zijpe</name><ref linktype="simple">242</ref>
</indexentry>
</index></descgrp>
<dsc type="combined">
<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>

<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">A.</unitid>
<unittitle>INGANGEN</unittitle>
</did>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>1-11</unitid>
<unittitle>Rubrieksgewijs-ingedeelde agenda's, met hoofdenlijsten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1950">1930-1950</unitdate>
<physdesc>11 omslagen</physdesc>
</did>
<odd>
<p>bij nr. 8 ontbreekt de hoofdenlijst.</p>
</odd>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137327" type="ABS">1</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a5a1d3ec-e80c-4997-8dee-aff2cd8f933f</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1931">1930-1931</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137328" type="ABS">2</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d3960ab3-c5f2-4810-abca-868861957540</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1933">1932-1933</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137329" type="ABS">3</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/03728d82-ad59-4c3d-9404-d95975355935</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1935">1934-1935</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137330" type="ABS">4</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/725cc4a4-737a-453d-8207-09e93150af06</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1937">1936-1937</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137331" type="ABS">5</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bab1b9f2-7465-43c4-969b-ce5c787817fc</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1939">1938-1939</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137332" type="ABS">6</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/83b4e377-36e2-4e14-9c63-a82307873480</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940-1941</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137333" type="ABS">7</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/876c7c53-8bac-485a-bad3-e604483059cb</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1943">1942-1943</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137334" type="ABS">8</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/29181d10-8458-45c8-83ea-de27604298c8</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1945">1944-1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137335" type="ABS">9</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7826ac36-915f-4900-adcf-bb791c46a09d</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137336" type="ABS">10</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/94a01504-9bf2-4733-b41b-4f6175823284</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137337" type="ABS">11</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ea72ec16-f40e-4187-89d2-cb47b2373cd9</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>12-22</unitid>
<unittitle>Klappers.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1950">1930-1950</unitdate>
<physdesc>11 delen</physdesc>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137339" type="ABS">12</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/82e877b4-eac8-4671-9adc-57b3b42041c2</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1931">1930-1931</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137340" type="ABS">13</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/99a53387-789c-42ff-b005-368872ed1313</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1933">1932-1933</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137341" type="ABS">14</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1d865812-799e-41d0-b9c6-06be784b5ad4</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1935">1934-1935</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137342" type="ABS">15</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d18135ee-1d48-4121-871d-3e3bf013d3b0</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1937">1936-1937</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137343" type="ABS">16</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e28ab4ec-b195-4a9b-8a06-d7a7742f7d24</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1939">1938-1939</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137344" type="ABS">17</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5690fc8e-cf25-4a7f-9ac2-f6f25dc3c81f</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940-1941</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137345" type="ABS">18</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/aa507c49-82be-4554-bb65-3144eb5ce608</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1943">1942-1943</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137346" type="ABS">19</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8aab901e-30a2-417e-9c57-f81fb32b952b</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1945">1944-1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137347" type="ABS">20</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1d68d1a9-f9b8-44a6-b830-093376733109</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137348" type="ABS">21</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/926bb744-68f7-4116-a77d-d8a0d07f9454</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137349" type="ABS">22</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a95bb5a7-28fc-43d3-a3b3-bb81a4af3f82</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">B.</unitid>
<unittitle>RUBRIEKEN</unittitle>
</did>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">1.</unitid>
<unittitle>Koninklijke onderscheidingen</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137352" type="ABS">23</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5ab7b596-ed6e-482e-a403-471c6d25f705</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de toekenning van onderscheidingen in de Belgische nationale orden aan Nederlandse rijksambtenaren vanwege hun inzet voor behoud van de sluizen te Terneuzen of hun bijdrage tot herstel van de toegang tot het kanaal van Terneuzen naar Gent.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">sept.-okt. 1948</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="66550334" type="ABS">304</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/95a42e9b-9865-475b-e053-09f0900a358d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende voorstel tot decoratie van geallieerde officieren die medegewerkt hebben aan de droogmaking van Walcheren</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1946</unitdate>
<physdesc>1 inskag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.</unitid>
<unittitle>Staatsvissershavenbedrijf</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137354" type="ABS">24</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9b408116-2dbb-492b-9572-587ae7457639</unitid>
<unittitle>Minuut-brief aan de Hoofdingenieur-directeur in de Directie Noord-Holland, waarin akkoord wordt gegaan met de bezuiniging op de personeelslast van het Staatsvissershavenbedrijf.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">sept. 1932</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137355" type="ABS">25</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cba79cf8-604b-419d-9f9d-eb8da9a8fb3c</unitid>
<unittitle>Brief van de Directeur van het Staatsvissershavenbedrijf, waarin het belang van de haven voor de Koninklijke Marine wordt benadrukt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">feb. 1940</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137356" type="ABS">26</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/719b2e81-c39b-430e-9c31-943aed525ad0</unitid>
<unittitle>Brieven van de Directeur van het Staatsvissershavenbedrijf, waarin over de gebeurtenissen in de periode van september 1940 tot en met februari 1941 wordt gerapporteerd.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">okt. 1940-mrt. 1941</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">4.</unitid>
<unittitle>Diversen</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137358" type="ABS">27</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/44ac8514-4ce4-48b3-879e-59310ce39a3a</unitid>
<unittitle>Dossiers inzake een onderzoek naar de bodemgesteldheid van het ontworpen Centraal Luchtvaartterrein in de Achthovense polder bij Koudekerk aan de Rijn.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">juni-nov. 1938</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137359" type="ABS">28</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6ace3796-7423-4f7f-92d1-0d80c902531c</unitid>
<unittitle>Brief van de Rijksgebouwendienst inzake de huisvesting van de waterstaatsdiensten te 's-Gravenhage.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">feb. 1939</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>slechts het eerste blad van deze brief is aangetroffen.</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137362" type="ABS">29</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/feb0c29d-12d3-49de-ad15-2c7bdddf6041</unitid>
<unittitle>Brief van de Minister, waarin wordt gevraagd ten aanzien van de personeelslasten bezuinigingsvoorstellen te doen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">jan. 1940</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137363" type="ABS">30</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/95421cc4-996f-45b8-8623-1beb544e0d9a</unitid>
<unittitle>Correspondentie inzake richtlijnen voor militairen, die ingezet worden bij de ijsopruiming op de rivieren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">jan. 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137364" type="ABS">31</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f531c520-c620-45f9-92a6-1109c7de17d6</unitid>
<unittitle>Correspondentie inzake politiebewaking van electrische centrales te Terneuzen en Hansweert.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">april 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137365" type="ABS">32</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9ab4855a-eae2-4894-a54f-d5532933cd67</unitid>
<unittitle>Correspondentie inzake de mogelijke verbetering van de benedenloop van de Surinamerivier en de daarin uitmondende Commewijnerivier.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">apr.-mei 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137366" type="ABS">33</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b132c761-6a4e-4780-b2b9-5cfff2ed9585</unitid>
<unittitle>Dossier inzake het veiligheidsaspect bij de opslag van benzine bij marinevliegvelden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">apr. 1940-feb. 1941</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137367" type="ABS">34</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f28fadf-30c1-4fcf-ae3d-79cadb47b22c</unitid>
<unittitle>Minuut-circulaire van de Directeur-Generaal houdende een verbod om binnen de gebouwen van de Rijkswaterstaat afbeeldingen van Z.K.H. Prins Bernhard te plaatsen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">sept. 1940</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137368" type="ABS">35</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1a7e2080-cbe0-4deb-97c6-2d0a49a54288</unitid>
<unittitle>Brief van de Directie Zeeland houdende de mededeling dat het Duitse leger twee aanlegplaatsen voor watervliegtuigen in de Westbuitenhaven te Terneuzen aan het bouwen is.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">okt. 1940</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137369" type="ABS">36</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/36872dc8-a4e3-419e-b115-9915be1baddb</unitid>
<unittitle>Correspondentie betreffende de houding die aangenomen moet worden ten opzichte van opdrachten door Duitse autoriteiten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">nov.-dec. 1940, dec. 1941</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137370" type="ABS">37</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/394fe5dd-c14f-4d96-ac5a-b9724bd3d43e</unitid>
<unittitle>Brief van de Directie Zuid-Holland inzake een bominslag op het oostelijk havenhoofd van de tramweghaven te Hellevoetsluis.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">feb. 1941</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137371" type="ABS">38</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ad2dbaaa-4556-4871-9dca-3cc605c70975</unitid>
<unittitle>Circulaire van de Secretaris-Generaal aan het personeel houdende het verbod tot het binnen het departement voorhanden hebben van opruiende en tot verzet aansporende brochures en vlugschriften; met bijlagen. Afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">mrt. 1941</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137372" type="ABS">39</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9ef20fa7-b656-4f70-8c65-efb58124faf9</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het waarborgen van de belangen van het departement bij de instelling van de Rijksdienst voor het Nationale Plan.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1949">apr. 1941, nov. 1949</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137373" type="ABS">40</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5d32047b-f666-49fc-b717-596872542931</unitid>
<unittitle>Nota aan de Directeur-Generaal inzake de huisvesting van de Directie van de Waterstaat in verband met de vordering door de Duitse Politie van het gebouw Binnenhof 4 te 's-Gravenhage; met een aantekening van de Directeur-Generaal.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">juni 1941</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137374" type="ABS">41</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/df21e916-56c7-4d32-862a-80a4dc690426</unitid>
<unittitle>Dossiers inzake de bejegening van de luitenant ter zee 2e klasse J. Bussemaker tijdens opruimingswerkzaamheden van het wrak van de &quot;J.P. Coen&quot; te IJmuiden door de commandant van de marinewerf te Den Helder, Ahlers.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">okt.-dec. 1941</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137375" type="ABS">42</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3f36e0ef-7d7b-4444-9add-4ecc01b08b55</unitid>
<unittitle>Minuut-brief aan ir. C.J. Witteveen, HoofdingEnieur-directeur in de Directie Limburg, betreffende de oprichting door landbouw-autoriteiten van publiekrechtelijke organisaties, welke het beleid van de waterschappen kunnen doorkruisen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">dec. 1941</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137376" type="ABS">43</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/17db5cab-ccec-4b41-b766-2554be460b89</unitid>
<unittitle>Correspondentie inzake een ontwerp-aanvulling van het Organiek Besluit van de Rijkswaterstaatsdienst (K.B. van 22-2-1936 nr. 563) omtrent de vorming van afdelingen ten burele van de hoofdingenieurs-directeuren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1942">dec. 1941-feb. 1942</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137377" type="ABS">44</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b828155e-ba1e-4106-913c-2412d594a5c5</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de verhouding van de hoofden van dienst van de Rijkswaterstaat tot de Commissarissen der Provincies, zoals die is geregeld in de Achtste Verordening van de Rijkscommissaris voor het bezette Nederlandse gebied inzake bijzondere maatregelen op administratief-rechtelijk gebied (Verordening van 11 aug. 1941, nr. 152, Verordeningenblad nr. 133).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1942">dec. 1941-nov. 1942</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137378" type="ABS">45</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/455885dc-5c32-4fa2-ae8e-bf5ab2e11991</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het verbod voor ambtenaren lid te zijn van het Arbeidsfront.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">juni-juli 1942</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137379" type="ABS">46</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2716509c-886e-4afa-a2bf-137c78506e48</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de Staatsraad in buitengewone dienst, de Commissaris der provincie Friesland, betreffende een proefneming met nachtverlichting op binnenwateren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">nov. 1942</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137380" type="ABS">47</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c8647e8-7eb9-4c48-a89f-8b0b9531f604</unitid>
<unittitle>Brief van de Hoofdingenieur van de Provinciale Waterstaat in Groningen inzake het ongeval van Sicherungsboot D 12 in het Eemskanaal te Delfzijl; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">nov.-dec. 1942</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137381" type="ABS">48</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4c817db6-252d-489c-a957-e28c8f3d48c2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de toewijzing van benzine voor poldergemalen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1943">dec. 1942-mrt. 1943</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137382" type="ABS">49</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c56eaa2c-11fd-45c1-b71d-2a8f64107882</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de instelling van snelheidsbeperking voor vaartuigen van de Kriegsmarine op binnenwateren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1944">nov. 1943-jan. 1944</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137383" type="ABS">50</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/63128d73-1e6c-4592-a713-b4bc045638b0</unitid>
<unittitle>Brief van de Directeur van de Wieringermeer houdende het verzoek van het Economisch Technisch Instituut Overijssel te Zwolle om subsidie voor verder onderzoek naar de verwerking van stro; met als bijlage het rapport &quot;Economische en technische beschouwingen over de produktie van koolhydraten uit graanstro&quot;.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">juni 1944</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137384" type="ABS">51</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c371cbca-027a-42dc-8035-405d909744b6</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het aanbrengen in de rijksgebouwen van gedenkstenen ter herinnering aan de oorlogsslachtoffers onder het personeel; met 2 foto's van het algemene gedenkteken in het gebouw van de centrale directie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1947">sept. 1945-sept. 1947</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137385" type="ABS">52</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f3126025-c177-4d78-83d7-197d7c22c185</unitid>
<unittitle>Brief van het Belgische Ministerie van Openbare Werken, waarin gevraagd wordt naar het Nederlandse standpunt tegenover de firma N.V. Adriaan Volker te Sliedrecht in verband met baggerwerkzaamheden in de haven van Ostende; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">okt. 1946</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137386" type="ABS">53</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/aacab5c6-1cda-454b-91e4-ce98f65e5d44</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de onverenigbaarheid van de bestuursfunctie van de Vereniging tot Bevordering van Landaanwinning met de functie van directeur en secretaris van de Rijksdienst voor het Nationale Plan.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">jan. 1947</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137387" type="ABS">54</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e5e8d4b0-d8bd-47f8-b8bc-26469097cad9</unitid>
<unittitle>Nota van de Hoofdingenieur-Directeur van de Directie Algemene Dienst houdende een voorstel tot nader onderzoek van een plan voor de waterhuishouding door vorming van een zoetwaterbekken in het vesten des lands; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">juli 1947</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137388" type="ABS">55</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5d8daddf-3afa-4efa-b1e3-4a9a0cd60222</unitid>
<unittitle>Dossiers inzake het geschil tussen de N.V. Bergings-en Transportbedrijf Joh's van den Akker/N.V. Amsterdamse Drookdok Maatschappij en de Staat der Nederlanden inzake het ruimen van het wrak dok V van de A.D.M.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">mrt.-apr. 1948</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137389" type="ABS">56</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1457893c-b28a-4d75-8e95-9302f2a41b64</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende herindeling van directies en arrondissementen als gevolg van de amputatie van het Maas-Waalkanaal en het kanaal van St. Andries.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">sept.-dec. 1948</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137390" type="ABS">57</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2d8e9618-caed-4eba-8c17-659b3e5593b3</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het stopzetten van de invoer van basaltsteen uit West-Duitsland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">okt. 1948-feb. 1949</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">5.</unitid>
<unittitle>Werken in bet buitenland</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137392" type="ABS">58</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d536b7c1-7451-4eea-9cd2-74831a2577e5</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de arbeidsinzet van rijkswaterstaatspersoneel in Duitsland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">mei-juni 1944</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">8.</unitid>
<unittitle>Ingenieurs</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137394" type="ABS">59</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ec1d55c3-1a0b-4582-bc02-ca0abb07c51b</unitid>
<unittitle>Minuut-brief aan de Hoofdingenieur-directeur in de directie Noord-Brabant betreffende nalatigheid van een arrondissementsingenieur te 's-Hertogenbosch terzake van de onteigening van land voor de aanleg van een rijwielpad en een voetpad langs de rijksweg Eindhoven-Limburgse grens; met bijlage.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933">juni 1933</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137395" type="ABS">60</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7c910602-b231-4cf0-8bba-2ae08215220a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de bezoldiging van ingenieurs bij de Rijkswaterstaat.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1950">dec. 1935-apr. 1936, dec. 1949-feb. 1950</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137396" type="ABS">61</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ca59a1a6-4945-4af6-b371-cf277b3d4aad</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de mogelijke positieverbetering van het Hoofd van de Meetkundige Dienst.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1945">juli 1939-okt. 1945</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137397" type="ABS">62</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/01c6c8ad-9c85-4c6f-bc75-2e9d8170197d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de medewerking van personeel van de Rijkswaterstaat bij de voorbereiding en uitvoering van defensiewerken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">feb. 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137398" type="ABS">63</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ede7a03f-5f7c-4dbd-92cf-69d1761ae68a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende aanvulling van het corps ingenieurs in vaste dienst, waarvoor geselecteerd wordt door commissies van onderzoek naar de geschiktheid van de kandidaten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1949">juli 1940-dec. 1942, sept.-nov. 1945, aug 1948-nov. 1949</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137399" type="ABS">64</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/57bd565b-8894-4d37-93ca-f2a21d11e686</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het niet-ondertekenen van een niet-joodverklaring door Jhr.mr.ir. F. de Wijkerslooth de Weerdesteijn, ingenieur bij de Rijkswaterstaat.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">dec. 1940-aug. 1941</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137400" type="ABS">65</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3db2b74e-0b95-4ef3-9ed4-7fbb3e60ec4e</unitid>
<unittitle>Dossier inzake de arrestatie van ir. J.D. Volmer van het arrondissement Roermond, Directie Limburg, wegens het herbergen van een joodse jongen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">juli-aug. 1943</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137401" type="ABS">66</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2dd845a0-aa84-4027-bd90-438a83eb8503</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de moeilijkheden van de Hoofdingenieur-directeur in de Directie Limburg, ir. C.J. Witteveen, met de bezettingsautoriteiten inzake het beschikbaarstellen van meetploegen voor oorlogsdoeleinden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">juni-aug. 1944</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137402" type="ABS">67</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/abf58a23-dcaf-41b7-a93b-597e7c357ff1</unitid>
<unittitle>Minuut-brief aan prof.ir. P.Ph. Jansen inzake het verstrekken van waterstaatsgegevens voor militaire doeleinden aan de Generale Staf.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">mei 1948</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">9.</unitid>
<unittitle>Commissies</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137404" type="ABS">68</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3c8aaae7-f7b6-4ae9-8d1b-752145cb0fef</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de Commissie van Onderzoek van gegadigden voor de betrekking van ingenieur in vaste dienst bij de Rijkswaterstaat en bij de Dienst der Zuiderzeewerken, benoemd bij Ministeriële Beschikking van 13-12-1930 nr. 91.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1931">dec. 1930-mei 1931</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137405" type="ABS">69</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/44bbd020-afd0-48b1-bb23-f836f2736f45</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de Commissie van onderzoek inzake benoeming van ingenieurs van de Rijkswaterstaat, ingesteld bij Ministeriële Beschikking van 12-4-1938 nr. 9 kabinet.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">mei-aug. 1938</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137406" type="ABS">70</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d9427f1e-8cb1-457d-b6f5-140740bef327</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de instelling en samenstelling van de Commissie van Overleg voor de Wegen, die in de plaats wordt gesteld van de ambtelijke Rijkscommissie voor de Wegen en de niet-ambtelijke Rijkscommissie voor Overleg voor de Wegenverbetering.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931/1943">dec. 1931-jan. 1932 feb. 1940, okt. 1943.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137407" type="ABS">71</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f9d50a9e-f053-4145-9b53-1e14e90e010d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de samenstelling van de Nederlandse afvaardiging voor het Internationaal Wegencongres te 's-Gravenhage in 1938.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">sept.-nov. 1936</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137408" type="ABS">72</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/17c6809e-3698-46c6-8b97-4415c8358b43</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende instelling en opheffing van een ambtelijke commissie ter advisering van de Directeur-Generaal, nopens zich afzonderlijk voordoende kwesties ten aanzien van personeel in dienst bij de Rijkswaterstaat.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1946">aug.-sept. 1942, dec. 1946</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137409" type="ABS">73</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7bb12fb0-a9f8-47e8-b577-5113e1c862b4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende instelling en samenstelling van de Commissie taakwaardering technisch-(hoofd)ambtenaren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">nov. 1949</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137410" type="ABS">74</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9086ff2f-18af-4ee9-9bd2-5b4cc27db42e</unitid>
<unittitle>Minuut-brief aan de Landsadvocaat te 's-Gravenhage betreffende de Commissie tot herziening van de algemene verhouding tussen bouwheer en aannemer.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">nov. 1949</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">10.</unitid>
<unittitle>Dienst der Zuiderzeewerken</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137412" type="ABS">75</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bcca154a-0d5f-4a24-bb38-8467314ef526</unitid>
<unittitle>Brief van de Directeur-Generaal der Zuiderzeewerken, waarin de voorstellen tot nadere regeling van de dienst van commentaar worden voorzien.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930">dec. 1930</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137413" type="ABS">76</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fab507ea-88a2-446c-8477-436bb9213b6e</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de Commissaris van de Koningin in Friesland betreffende een bericht in de Leeuwarder Courant inzake een voorgenomen omlegging van de Zuiderzeespoorweg langs de vaarweg Groningen-Stavoren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931">okt. 1931</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137414" type="ABS">77</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/58c1bf42-4a41-426d-a0a0-dc672b68c9c5</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de Directeur-Generaal der Zuiderzeewerken inzake de wijze van uitvoering der dijkwerken bij eventuele droogmaking van de Noord-Oost Polder door de Maatschappij tot Uitvoering van Zuiderzeewerken (M.U.Z.).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931">nov.-dec. 1931</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137415" type="ABS">78</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/525697ad-95e2-416e-81f1-578cd2f4fa71</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende voorzieningen ten behoeve van de waterverversing van Amsterdam ter voorkoming van nadeel door de afsluiting van de Zuiderzee.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">jan. 1932</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137416" type="ABS">79</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7646ba6a-fbc5-4682-b859-2f9924bde992</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de eventuele onderneming door het rijk van materiaal van de Maatschappij tot Uitvoering van Zuiderzeewerken na beëindiging van de werkzaamheden ingevolge de grondovereenkomst tot afsluiting van de Zuiderzee.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">feb.-aug. 1932</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137417" type="ABS">80</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/434596b1-200e-4ae2-8891-71123d35b4b9</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de militaire verdedigingswerken nabij Den Oever en op het Kornwerderzand in verband met de afsluiting van de Zuiderzee; met op de werken betrekking hebben bestektekeningen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">mrt.-okt. 1932</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137418" type="ABS">81</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/97c5c9e8-6988-43ce-a03e-d05d26c62ba7</unitid>
<unittitle>Rapport houdende het gemeenschappelijk standpunt van de Directeur-Generaal der Zuiderzeeweerken en de voorlopige Directie van de Wieringermeer inzake het Algemeen Plan voor de Noord-Oost Polder; met bijbehorende nota's.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1935">juni 1932, jan. 1933, sept. 1935</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137419" type="ABS">82</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6fa3d215-eee2-4f85-9909-4020e1702e33</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende voorziening in de belangen der militaire inundaties in verband met de afsluiting van de Zuiderzee.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1940">juli 1932-aug. 1933, jan.-sept. 1935, mei 1940</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137420" type="ABS">83</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/045b4a85-0f46-4198-931f-b51d0dfc9e2c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de vervulling van de functie van waarnemend Directeur-Generaal van de Zuiderzeewerken in verband met het opstellen van het Algemeen Plan voor de Noord-Oost Polder.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935">juli-okt. 1935</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137421" type="ABS">84</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/628e76a3-bbfd-4b14-8b75-738c8c1778e4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de gunning van het werk aan perceel II volgens bestek nr. 268 Z.W.-het maken van delen van de Meerdijk van de Noord-Oost Polder-aan de N.V. Aannemersbedrijf Zanen Verstoop te 's-Gravenhage.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1938">mrt. 1937-feb. 1938</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137422" type="ABS">85</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f0fa5a1a-c0e5-428f-9dd1-c8a8d30e0257</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de gunning van de bouw van een nieuwe spuisluis te IJmuiden en het meerwerk aan de N.V. Hollandsche Beton Maatschappij te 's-Gravenhage.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1940">mei 1938, feb. 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137423" type="ABS">86</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d71fecc9-6cd3-4b7a-a0b5-2d2c5ff57d93</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het opstellen van een ontwerp-overeenkomst voor het uitvoeren en leveren van bewegingswerktuigen ten behoeve van de nieuwe spuisluis te IJmuiden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">april 1939</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137424" type="ABS">87</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cc33fb7b-e483-43d2-824e-63bf90bb17ec</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de aanleg van een dijkgedeelte van de Noord-Oost Polder aansluitend aan perceel I van bestek nr. 268 Z.W. door het N.O.P.-syndicaat.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1940">okt. 1938-mei 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137425" type="ABS">88</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ba6e6074-e0d1-44ce-81a6-4bfce95eb85c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het IJsselmeerpeil tijdens de winter 1940-1941 in verband met de waterverversing van de Amsterdamse kanalen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">jan.-apr. 1939</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137426" type="ABS">89</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e72b6571-c658-41cb-84c3-3003266f2c31</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de electrificatie van de havenlichten te IJmuiden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">feb.-apr. 1939</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137427" type="ABS">90</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d72ee19e-5bb8-4d59-ab8c-2c71b609b7fa</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het leggen van grondmijnen door het Ministerie van Defensie in de buitentoeleidingskanalen te IJmuiden en de invloed daarvan op de toelaatbare diepgang van schepen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">jan.-mei 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137428" type="ABS">91</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3067f232-a6ef-4470-992b-34f491581cb0</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het plan tot vernieuwing van de damsluis in zijkanaal A, onder Beverwijk, van het Noordzeekanaal.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">jan.-mei 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Door de oorlogsomstandigheden werd dit plan niet uitgevoerd.</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137431" type="ABS">92</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ba8d7ebb-b113-4b62-aada-f2b4ace35a09</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een onderzoek naar de oorzaak van en maatregelen tegen de verondieping van de Rijkszeehaven &quot;het Nieuwediep&quot;.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">apr. 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137432" type="ABS">93</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/468d3a91-0c2e-4581-9b7a-6e51ca355436</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende beschouwingen omtrent het gevaar voor oorlogsschade aan de bemalingsinstallatie van de Wieringermeer.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">apr.-juni 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137433" type="ABS">94</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ea984543-8e0c-40cd-bcba-6dbe0d6ce04b</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende voorstellen tot bevordering van middelbare technici en administratief personeel, werkzaam bij de Dienst der Zuiderzeewerken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1942">juni 1940-feb. 1942</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137434" type="ABS">95</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d0e13b72-cd2f-4b1b-817f-de295895f07f</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de bemoeienis van Duitse autoriteiten met de ontginning van de Noord-Oost Polder.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">okt. 1941</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137435" type="ABS">96</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/711e598c-f94b-42ce-be6d-067244243d4a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een mogelijke reorganisatie van de Dienst der Zuiderzeewerken door benoeming van een &quot;Sonderbeauftragte&quot; voor deze dienst.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">aug. 1942</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137436" type="ABS">97</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fb62f42c-6314-4ec7-81a2-9983aefcd3b5</unitid>
<unittitle>Brief van het Hoofd van de Dienst der Zuiderzeewerken aan de Secretaris-Generaal betreffende de opdracht van de &quot;Wehrmachtbefehlhaber in den Niederlanden&quot; de waterstand van het IJsselmeer naar zijn zin te regelen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">jan. 1944</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137437" type="ABS">98</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ec058d77-e377-42bd-a4af-f8d7f10fc644</unitid>
<unittitle>Minuut van een besluit van de Minister van Openbare Werken en Wederopbouw tot schorsing van de secretaris van de Commissie ter verzorging van de culturele belangen van arbeiders en overig personeel, werkzaam bij de inpolderingswerken in het IJsselmeer.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">sept. 1945</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137438" type="ABS">99</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d5fdb3f7-7663-4d01-80f5-7ca8b28d0617</unitid>
<unittitle>Minuut-brieven aan de Minister van Sociale Zaken en de Generale Commissie Zuiderzeesteunwet, waarin wordt voorgesteld de Zuiderzeesteunwet aan het Ministerie van Sociale Zaken over te dragen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">feb.-mrt. 1949</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">11.</unitid>
<unittitle>De Schelde</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137440" type="ABS">100</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b5b0696a-4f2c-4313-9c26-d5ce3a3ac9f1</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het verzoek van het Belgisch Ministerie voor Openbare Werken te mogen baggeren in de Schelde en de Westerschelde.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931/1932">dec. 1931-dec. 1932</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137441" type="ABS">101</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f1cd380a-13d7-4ce7-b48f-58ae01eebfa1</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het onderzoek ingesteld door de Directie Benedenrivieren naar de mogelijke gevolgen van veranderingen in de waterstaatswerken in de Westerschelde.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1942">sept. 1941-okt. 1942</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">12.</unitid>
<unittitle>Publicaties</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137443" type="ABS">102</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0e393802-f8b1-43ac-b58d-4e46a51e0255</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het artikel in het tijdschrift &quot;De Ingenieur&quot;, nr. 42 van 17 oktober 1930, waarin de hoofdingenieur van de Rijkswaterstaat, J.P. Walland, en de tijdelijk ingenieur van de Rijkswaterstaat, H.A. Schijfsma, kritiek uitoefenen op het aandeel van de esthetisch adviseur, ir. J. Emmen, in de bouw van de brug over de IJssel bij het Katerveer.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">nov.-dec. 1932</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">13.</unitid>
<unittitle>Amsterdam-Bovenrijnkanaal</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137445" type="ABS">103</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1ffccce3-6361-405d-9aa3-d13aac020fc9</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het wetsontwerp tot de aanleg van een scheepvaartverbinding van Amsterdam met de Bovenrijn ten behoeve van de Rijnvaart en tot verbetering van de vaarweg naar Vreeswijk ten behoeve van de binnenscheepvaart.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930">nov.-dec. 1930</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>stukken uit de periode van voor 1930 verblijven in het kabinetsarchief van het Departement van Waterstaat.</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137448" type="ABS">104</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3ddd93a1-3325-448e-bb58-2c3353ea0025</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de aanleg van het tracé ten westen van Utrecht.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1931">dec. 1930-feb. 1931</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137449" type="ABS">105</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a2f14b13-08c1-4c09-9f6f-4a251da7ce0b</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de Hoofdingenieur-directeur in district Amsterdam-Bovenrijn I inzake het verstrekken van inlichtingen omtrent het kanaal aan leden van de Kamer van Koophandel in Utrecht.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">sept. 1932</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>106-111</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende militaire voorzieningen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1940">apr. 1938-apr. 1940</unitdate>
<physdesc>1 pak en 5 omslagen</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137451" type="ABS">106</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0a000bb0-2471-40d8-b145-f38a15b0d867</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het opstellen van een onderhandse overeenkomst voor het maken van een keersluis met bijkomende werken in het kanaal nabij km. 43. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">apr.-aug. 1938</unitdate></unittitle>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137452" type="ABS">107</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/aa75db17-2867-4abf-acc9-273e882bd78d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de voorzieningen in de grondduiker voor de Linge ter verbetering van de inundatie van het terrein tussen de Linge en de Lek. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">aug.-sept. 1938</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137453" type="ABS">108</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f083b1e5-8f76-4b13-8cd5-9554097a04a1</unitid>
<unittitle>Correspondentie inzake het verzoek van het Ministerie van Defensie een aantal werken versneld uit te voeren. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">apr.-mei 1939</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137454" type="ABS">109</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e9c4f154-4864-4cc0-858c-b97061b5da39</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het maken van een vorziening voor het tijdelijk versperren van de sluis te Wijk bij Duurstede. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">mei-juli 1939</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137455" type="ABS">110</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/adf112b1-2b48-4c1d-95b9-7629ad1ba622</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het ophogen en verzwaren van dijken langs het Merwedekanaal. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">juli-okt. 1939</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137456" type="ABS">111</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d0cce521-ae73-49b1-8a41-9559b17466b2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende verruiming van het Merwedekanaal en verbreding van de oostelijke dijk van het kanaal te Vreeswijk. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">mrt.-apr. 1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">14.</unitid>
<unittitle>Rijnvaart</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137458" type="ABS">112</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bb85600b-72a9-448f-9705-ba053c1d2a20</unitid>
<unittitle>Brief van de Directie Grote Rivieren inzake het adres van de Centrale Commissie van Particuliere Rijn-en Binnenvaartverenigingen in Nederland inzake ankerplaatsen voor rijn-en binnenschepen; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930">nov. 1930</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">16.</unitid>
<unittitle>Personeel, algemeen</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137460" type="ABS">113</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e6be434e-9049-4bf3-a354-e4ccf479ebbb</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het rangschikken in het Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren 1928 van die functies, die zijn ingesteld bij Koninklijk besluit van 6 oktober 1932, nr. 487, tot vaststelling van de inrichting van de Rijkswaterstaatsdienst.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1939">nov. 1932-mei 1939</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137461" type="ABS">114</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c50362b2-f84c-4ae6-a7a2-74dd121840be</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het voorstel van de Directeur van het Rijkswegenbouwlaboratorium om de positie van de ambtenaren bij deze dienst te verbeteren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">juni-aug. 1939</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137462" type="ABS">115</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c5b6bffa-76e7-4a99-8cae-90e91806a634</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het opnemen van de functie van administratief hoofdambtenaar van de Rijkswaterstaat in het Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren 1934.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1939">okt. 1936-dec. 1939</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137463" type="ABS">116</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/373ca9a7-ec27-44c0-8e7c-6ea61291b1c7</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een aantal om politieke redenen ontslagen werklieden, die bij de bouw van de spuisluis te IJmuiden te werk waren gesteld.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1940">okt. 1939-feb. 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137464" type="ABS">117</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f2b3d083-340f-44d7-9fd7-de521d2c7dab</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de aanwijzing van tijdelijke standplaatsen van ambtenaren werkzaam bij de Rijkswaterstaat in geval van evacuatie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">jan.-apr. 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137465" type="ABS">118</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/189eb69b-a7cc-4937-8779-af9d68b4df4d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende mobilisatie van en verlening en intrekking door het Ministerie van Defensie van klein, c.q. groot verlof aan personeel van de Rijkswaterstaat.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">jan.-mei 1940</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137466" type="ABS">119</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/74f0eba0-ac72-40ab-85ed-d85e1f99d997</unitid>
<unittitle>Brief van de Directie Bruggen inzake detachering van dienstplichtig personeel bij deze dienst voor het maken van ontwerpen ten behoeve van het Ministerie van Defensie, Afdeling Genie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">mrt. 1940</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137467" type="ABS">120</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/43725165-0812-4a47-bddb-177b1a3cb36a</unitid>
<unittitle>Nota's inzake eventuele ontslagen bij de Rijkswaterstaat als gevolg van de oorlogssituatie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">juni 1940</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137468" type="ABS">121</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/def5164f-1497-47bd-8a1d-b1c59aa288b4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het verzoek van het Ministerie van Binnenlandse Zaken opgave te doen van de personeelsleden, die wegens revolutionaire gezindheid zijn ontslagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">juli 1940</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137469" type="ABS">122</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1465453a-f10e-4efb-8a7c-529cd8d3aab2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende uitvoering van de Vierde Verordening van de Rijkscommissaris voor het bezette Nederlandse Gebied nr. 108/1940 houdende registratie van Joods personeel door middel van de zogenaamde nietjood-verklaring.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">aug.-dec. 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137470" type="ABS">123</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4c17b040-bf94-45f7-bcf8-406165740bc2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de terugkeer van ambtenaren van de Rijkswaterstaat met hun gezinnen naar Den Helder.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">sept. 1940-juni 1941</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137471" type="ABS">124</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7197005b-8eca-4448-ad37-320036be9d03</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende ontruiming van zijn dienstwoning door de technisch ambtenaar J.C. Visser in de dienstkring Terschelling van de Directie Noord-Holland, arrondissement Hoorn.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">okt. 1940</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137472" type="ABS">125</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5a427042-d484-4de5-bfa1-857c023f6462</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende ontheffing van joodse ambtenaren uit de waarneming van hun functie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">nov. 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137473" type="ABS">126</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f39ae02b-7cb2-4a6f-a897-0b33eb8a6e3b</unitid>
<unittitle>Dossier inzake een adres van ambtenaren, werkzaam bij het arrondissement Zwolle, directie Overijssel en Drenthe, betreffende hun financiële positie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941-08/1941-11">aug.-nov. 1941</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137474" type="ABS">127</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/31001ca9-0670-44ec-9ecc-4600e40f52a5</unitid>
<unittitle>Brief van de Secretaris-Generaal inzake de leiding van het departement bij zijn afwezigheid.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">juli 1942</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137475" type="ABS">128</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/542b40c4-8433-4bea-8856-386759af45b5</unitid>
<unittitle>Minuut-brief aan de Secretaris-Generaal inzake een te ondernemen poging via de Commissaris voor de Belangen der Nederlandse Weermacht de in krijgsgevangenschap gestelde officieren voor de Rijkswaterstaat vrij te krijgen; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">aug. 1942</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137476" type="ABS">129</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0114276f-170d-463b-b8a2-8ef9978625f0</unitid>
<unittitle>Minuut-brief aan de Secretaris-Generaal van het Departement van Opvoeding, Wetenschap en Kultuurbescherming inzake een poging de invrijheidsstelling van prof. W. Schermerhorn, adviseur van de Meetkundige Dienst, uit zijn gijzelaarschap te bewerkstelligen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">sept.-nov. 1942</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137477" type="ABS">130</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dbc54f31-8278-44f8-b6f7-b6547e06b757</unitid>
<unittitle>Brief van de Directie Noord-Brabant inzake een onderzoek naar het voor de uitvoering van de waterstaatswerken aldaar benodigde personeel; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">dec. 1942</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137478" type="ABS">131</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e5a9e70d-53aa-4f11-98e0-66c03c933955</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de pogingen van ir. F.I.J. Kanstein om met medewerking van de Rijkswaterstaat te bereiken, dat hijzelf en zijn gezin niet naar Polen worden gevoerd.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1943">dec. 1942-juli 1943</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137479" type="ABS">132</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/61aabb9a-4500-46a0-9994-6579a7b25ffb</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende bemoeienis van de Rijkswaterstaat bij de arbeidsinzet van Nederlandse rijksambtenaren in Duitsland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">jan.-dec. 1943</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137480" type="ABS">133</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/90c3b66f-c923-47e8-97e7-43ac5701bf0b</unitid>
<unittitle>Circulaire aan de hoofden van dienst inzake een op te richten afdeling Personeel en Sociale Zaken; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">jan. 1944</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137481" type="ABS">134</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ddba84b8-cdc8-47f4-9392-4144590bbce6</unitid>
<unittitle>Brief, waarin de Hoofdingenieur-directeur in de Directie Groningen en Friesland medewerking aan de nieuwe arbeidsinzet afwijst.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">feb. 1945</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137482" type="ABS">135</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/23d15693-daa6-4df8-a80d-b65cddd24e7f</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende zuivering van het ambtelijk apparaat binnen het departement.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">mei 1945</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137483" type="ABS">136</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/00c6c131-41b1-45bb-b29e-fce273ebd5a4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het rechtsherstel van de ambtenaren H.L.J. Habets en ir. J.D. Volmer, die tijdens de oorlog ontslag hadden gekregen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">juli-sept. 1945</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137484" type="ABS">137</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cdc1b3c5-d3fe-4444-a944-f4e27ad81b11</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende financiële hulp voor de nabestaanden van de vijf waterstaatsambtenaren, die op 5 september te Terneuzen door de Duitsers zijn omgebracht.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">juli-okt. 1945</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137485" type="ABS">138</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c694bd5e-6cda-411c-b244-afb5916c5277</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de technische herziening van het Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren 1934, waartoe de werkcommissie Palm werd ingesteld.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1948">okt. 1945-dec. 1948</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137486" type="ABS">139</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6e801ba6-2451-4f3a-bb74-ea04238d6add</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de personeelssterkte bij de Rijkswaterstaat in verband met een onderzoek naar bezuinigingsmogelijkheden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">okt. 1946</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137487" type="ABS">140</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/55e104e2-0eef-48d8-b4c0-2239593ae767</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het niet inhouden van loonbelasting op de beloningen, uitgekeerd aan leden van de Adviescommissie voor de Zuivering van het Rijkspersoneel.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">dec. 1946-mrt. 1947</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137488" type="ABS">141</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3abd2ed2-c812-4ab4-b171-eccb375b7639</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende uitvoering van het Zuiveringsbesluit 1945 ten aanzien van hen, die krachtens het Wachtgeldbesluit van 3 augustus 1922, Stbl. 487, wachtgeld genieten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">aug. 1947</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137489" type="ABS">142</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ebb4d07c-1281-4783-b308-b8bbe329f456</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de noodzaak van periodieke medische controle van personeel van de Rijkswaterstaat.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">aug. 1947-aug. 1948</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137490" type="ABS">143</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/329b9b15-be7e-4e8a-a576-526d6b974eba</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende opvulling van een vacature voor de functie van sluiswacht-kantonnier bij de Westerhavensluis te Medemblik, waarbij de houding tijdens en voor de oorlog en de politieke kleur van gegadigden een belangrijke rol speelde.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">dec. 1947-apr. 1948</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137491" type="ABS">144</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ecc1a619-aee8-4d1e-a713-5686afb30c31</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de vaststelling van salarissen voor administratieve ambtenaren op grond van het Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren 1948.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">feb.-mei 1949</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137492" type="ABS">145</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/76fb6dc8-ba11-41b4-8219-38066a481359</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het verzoek van de Minister van Overzeese Gebiedsdelen de sollicitatiemogelijkheden bij de Generale Thesaurie te Batavia onder de aandacht van het Rijkswaterstaatspersoneel te brengen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">mei 1949-jan. 1950</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137493" type="ABS">146</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/305af26c-6062-41a0-b6a2-3f329f193809</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de voorbereiding van de vaststelling van de topformatie ter uitvoering van het Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren 1948.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">dec. 1949-nov. 1950</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">17.</unitid>
<unittitle>Reorganisatie</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137495" type="ABS">147</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bc17240e-56ef-4483-a5c1-8ac0452e8d37</unitid>
<unittitle>Brief met bijbehorende nota van ir. J.F. Schönfeld, hoofdingenieur van de Dienst Zeearmen en Benedenrivieren, houdende een voorstel tot instelling van een dienst der zeearmen, kustverdediging etc.; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931">apr.-mei 1931</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137496" type="ABS">148</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5bc192eb-32b5-4992-bbb8-5e1d3403a4bf</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de voorbereiding van een nieuw Koninklijk Besluit tot vaststelling van de inrichting van de Rijkswaterstaatsdienst.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">jan.-sept. 1932</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>dit heeft geresulteerd in het Koninklijk Besluit van 6 oktober 1932, Stbl. nr. 487.</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137499" type="ABS">149</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/756f4a9a-d880-4930-b0fe-5550899ce6b4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de voorbereiding van een nieuw aanbestedingsreglement.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">feb. 1932</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137500" type="ABS">150</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/39f47dbd-9725-4235-8fa7-ebd938626d2d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de uitvoering van het Koninklijk Besluit van 6 oktober 1932 (Stbl. nr. 487), tot vaststelling van de inrichting van de Rijkswaterstaatsdienst.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1934">okt. 1932-okt. 1934</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137501" type="ABS">151</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/76ea9990-c297-4346-a501-a58ff7e2b602</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de wenselijkheid de Rijks Geologische Dienst op te heffen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935">feb.-juni 1935</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137502" type="ABS">152</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/33e290ae-c6e3-4a3d-b691-5d88a2439fe4</unitid>
<unittitle>Brief van de Hoofdingenieur-directeur van de Directie Wegenverbetering, houdende een voorstel tot splitsing van deze directie in een dienst Aanleg van Bruggen en Wegen en een Dienst Algemene Zaken de Wegenverbetering betreffende.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935">sept. 1935</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">18.</unitid>
<unittitle>Overstromingen in België</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137504" type="ABS">153</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7e76947f-dcd6-47ca-8220-5d1c7f1104b7</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende besprekingen in de Belgische Kamer van Volksvertegenwoordigers naar aanleiding van overstromingen in Vlaanderen in november 1928.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1931">dec. 1930-jan. 1931</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137505" type="ABS">154</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/17ea899e-5fda-4b01-8e13-e6237fa8feae</unitid>
<unittitle>Brief van de Hoofdingenieur-directeur in de Directie Zeeland, waarin wordt ingegaan op een knipsel uit &quot;La Dernière Heure&quot; betreffende de overstroming in oostelijk Vlaanderen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931">feb. 1931</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137506" type="ABS">155</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f13a2840-df76-4cc8-b85f-3966cb82c968</unitid>
<unittitle>Aantekeningen van de Directeur-Generaal houdende het verslag van een bespreking inzake de afwatering van oostelijk Vlaanderen via de Isabellasluis; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">mrt. 1941</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">22.</unitid>
<unittitle>Havens</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137508" type="ABS">156</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c17ae1d4-fc86-438b-b18c-833fdb7f17cd</unitid>
<unittitle>Rapport van dr. G.Th.J. Delfgaauw van de Dienst Publieke Werken van Amsterdam inzake de wenselijkheid van uitbreiding van de havenaccomodatie van IJmuiden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">apr. 1946</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">24.</unitid>
<unittitle>Onderzoek bureelambtenaren</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137510" type="ABS">157</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/494882a3-d888-4019-ba1c-d221b57d7b95</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een functie-onderzoek van de bureelambtenaar bij de Rijks Geologische Dienst, M.L. van Nispen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931">nov.-dec. 1931</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137511" type="ABS">158</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b1fa3527-3406-4530-bf31-39f82e5edc13</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een onderzoek naar bezetting en werkzaamheden bij de diverse burelen in het kader van herziening van net Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren 1928; met desbetreffende nota's.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">feb.-dec. 1932</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137512" type="ABS">159</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/903fde37-ea96-4b1d-8cc1-5ea8d76f2df3</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de instelling van een onderzoek bij rondvraag of bij de waterstaatsburelen gegadigden zijn voor vacatures in de rang van schrijver 1e en 2e klasse.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">mei 1932</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137513" type="ABS">160</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a38eb5b1-b926-4d69-b539-52524a2f2054</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de Vereniging van ambtenaren, werkzaam op de burelen van de Rijkswaterstaat inzake de rondvraag ter voorziening in de vacature van adrainistratief ambtenaar 2e klasse of schrijver 1e klasse bij de Directie Gelderland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">apr. 1938</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137514" type="ABS">161</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c49c2d0b-0ea5-446a-8736-691f298b5684</unitid>
<unittitle>Brief van de Vereniging van ambtenaren, werkzaam op de burelen van de Rijkswaterstaat inzake verbetering van de promotiekansen van haar leden; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1941">apr. 1938-apr. 1941</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137515" type="ABS">162</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1411519a-db89-4070-8b0a-738f04ff401f</unitid>
<unittitle>Minuut-brief aan de leider van de Nationale Jeugdstorm te 's-Hertogenbosch, Bodemeijer, inzake de positie van diens broer, A.J. Bodemeijer, administratief ambtenaar te 's-Hertogenbosch, Directie Noord-Brabant; met bijlage.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">apr. 1942</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137516" type="ABS">163</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c7ed5dee-2bdc-472c-9e54-4b66294688d6</unitid>
<unittitle>Brief van de Hoofdingenieur-directeur in de Directie Bovenrivieren inzake positieverbetering van ambtenaren, werkzaam op de burelen van de Rijkswaterstaat.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">juni 1942</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137517" type="ABS">164</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f4ce5529-d6b8-40d5-8b7a-e3ab7aa8a7fa</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende pogingen van de Directeur van het Rijkswegenbouwlaboratorium de positie van het personeel te verbeteren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1945">mrt. 1943-juli 1945</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137518" type="ABS">165</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/53ea67d5-5df8-4cf6-99e1-ff4149fdc1a2</unitid>
<unittitle>Minuut-brief van de Directeur-Generaal aan de Minister houdende een voorstel inzake de mogelijke inkrimping van het ambtenarencorps; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">feb.-mrt. 1947</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137519" type="ABS">166</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ad7bb8c9-0f38-426d-916e-ef1033f5cae4</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de voorzitter van de vergadering van hoofdingenieurs-directeuren, ir. J.F. Schönfeld, inzake de bevordering van administratief ambtenaren 1e klasse tot administratief hoofdambtenaar.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">sept. 1947-juni 1948</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137520" type="ABS">167</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7329ded9-b1ab-4aaa-9d25-cd73fb70848e</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een aanvulling van het Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren 1934, in verband met de waardering van een aantal functies bij de Directie van de Wieringermeer (Noordoostpolderwerken).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">okt.-dec. 1947</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137521" type="ABS">168</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/04ca4f66-9d84-4047-80e6-0704da68761a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een onderzoek naar de organisatie van de typekamer van de Directie van de Waterstaat.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">mei-aug. 1948</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137522" type="ABS">169</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ca5fc236-c896-43bb-81df-507fbc76b774</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de voorbereiding van de technische herziening van het Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren 1934.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">juli-nov. 1948</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137523" type="ABS">170</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/96c73d26-7222-4ef0-a16e-1e0db6cba0dc</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het voorstel van de Directeur-Generaal de typekamers in het gebouw Van Hogenhoucklaan 60 te 's-Gravenhage samen te voegen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">mei-juni 1950</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137524" type="ABS">171</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fbfbcdd7-9eea-49f1-82fe-66cc34ed9442</unitid>
<unittitle>Nota van de waarnemend Directeur van de Rijksdienst voor het Wegverkeer inzake diverse hangende kwesties in verband met het per 1 januari 1951 in werking treden van de uitgifte van kentekenbewijzen; met begeleidingsbrief.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">okt. 1950</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">25.</unitid>
<unittitle>Kanaal Terneuzen-Gent-Afwatering Vlaanderen</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137526" type="ABS">172</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/43f53eda-a25f-4c64-b3ec-7c14294be6e1</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het Kanaal van Gent naar Terneuzen en de voorbereiding tot wijziging van artikel VIII van het Tractaat van Londen van 19 april 1839 in verband met de afwatering van oostelijk Vlaanderen; met kaart.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931/1933">feb.-juni 1931, juni 1933</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">26.</unitid>
<unittitle>Toelagen</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137528" type="ABS">173</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4b76fd7a-fce4-4694-9a63-74a383ef2693</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de toekenning van toelagen aan ambtenaren van de Rijkswaterstaat wegens de uitvoering van belangrijke werken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">juli 1932-juni 1932</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137529" type="ABS">174</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8ced07b9-d7fd-46ef-9ceb-ed0ddde72c99</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de toekenning van een gratificatie aan J.N. Maas en W. Metzelaar wegens het voorkomen van een overstroming van het gedeelte van de Betuwe bewesten het Amsterdam-Rijnkanaal.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">mrt.-apr. 1945</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137530" type="ABS">175</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b481cd13-e652-436f-814c-f8f3f93b5c64</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een mogelijke toekenning van toelagen aan ingenieurs, werkzaam bij de Rijkswaterstaat, ter voorkoming van verdere leegloop van het corps ingenieurs.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">apr.-sept. 1946</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">27.</unitid>
<unittitle>Technisch-ambtenaren</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137532" type="ABS">176</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8cf5465b-b779-494d-83a8-9db9842543a8</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de benoeming van technisch-ambtenaren in buitengewone dienst.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1944">apr. 1930, sep. 1936, mei 1937, apr. 1943-feb. 1944</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137533" type="ABS">177</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4c1b0420-2f3f-4a5c-ac95-7c1acc04fdc4</unitid>
<unittitle>Brieven van de voorzitter van de examencommissie voor technisch-ambtenaren van de Rijkswaterstaat; met de verslagen inzake de afgenomen examens.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931/1944">mei 1931, mei 1935, apr. 1938, apr.-aug. 1941. apr. 1944</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137534" type="ABS">178</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/590f54d9-2b2e-40fa-a689-ca8c18b701bc</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de samenvoeging van de dienstkringen Vreeswijk en Utrecht II, waardoor de standplaatsen van de technisch-ambtenaren gewijzigd worden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931">aug.-nov. 1931</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137535" type="ABS">179</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f8bf5e77-5bda-4177-b01f-c0d2ab2869b0</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de positie en de mogelijkheden tot positieverbetering van middelbaar technisch personeel bij de Rijkswaterstaat.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1946">okt. 1936, apr. 1937, apr. 1940, dec. 1946</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Zie ook rubrieken 16 en 28</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137538" type="ABS">180</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5fbf4480-28d9-4305-8f1b-52b76ce54264</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de benoeming van waterbouwkundigen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">apr.-nov. 1941</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">28.</unitid>
<unittitle>Opzichters</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137540" type="ABS">181</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ff3ab61c-fc29-4586-8450-6ebc4d0ff7df</unitid>
<unittitle>Minuut-circulaire aan de hoofdingenieurs en hoofdingenieurs-directeuren, waarin hij zijn voornemen bekendmaakt buitengewoon-opzichters in vaste dienst te benoemen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934">apr. 1934</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137541" type="ABS">182</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9cfb35fc-31e8-4637-ae53-d50be3d6c936</unitid>
<unittitle>Dossiers inzake de vordering door het Bouwbureau Luchtwapen Duitse Weermacht van technisch personeel voor het verrichten van opmetingen ten behoeve van de uitbreiding van het vliegveld Leeuwarden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">juni 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137542" type="ABS">183</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d85ccfa2-a155-4048-a96e-78fbba66321a</unitid>
<unittitle>Minuut-circulaire aan de hoofden van dienst houdende een verzoek voorlopig geen nieuwe opzichters aan te stellen in verband met de te verwachten beperking van werken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">feb. 1942</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137543" type="ABS">184</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/275f61dd-abbe-41b6-a03a-3bf41a857acf</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de positie en de mogelijkheden tot positieverbetering van opzichters bij de Rijkswaterstaat, waarbij de verhouding tussen opzichters in vaste of in tijdelijke dienst of op arbeidscontract het geschilpunt vormde.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948">nov. 1946-juni 1948</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">29.</unitid>
<unittitle>Wederopbouw</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137545" type="ABS">185</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/01847b5c-2ae0-4991-b33b-7fec759d46d9</unitid>
<unittitle>Brief van de Hoofdingenieur-directeur in de Directie Limburg inzake de bouw van hulpbruggen over de Maas.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">juni 1940</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137546" type="ABS">186</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/30fb9d53-0566-4c9f-b017-c6b521232a19</unitid>
<unittitle>Brieven van de Directie Benedenrivieren inzake een aanvaring tussen een Duits watervliegtuig en de sleepboot &quot;Ino&quot; op de Oude Maas voor Dordrecht.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">feb.-mrt. 1941</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137547" type="ABS">187</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/db5903e2-449f-442b-aa86-8f8d936a0d7c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de stopzetting van de werkzaamheden ten behoeve van de berging van het wrak van het schip &quot;J.P. Coen&quot;.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">mei-juni 1942</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">32.</unitid>
<unittitle>Ankerplaatsen op de Nieuwe Maas</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137549" type="ABS">188</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a814458f-9c87-489e-ae7b-19bcca3bace4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de onderhandelingen inzake de aankoop van stukken grond voor de verruiming van ankerplaatsen en de bezwaren van de Minister van Financiën tegen de hierbij gevolgde werkwijze.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931/1932">mrt. 1931-feb. 1932</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">33.</unitid>
<unittitle>Diversen</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137551" type="ABS">189</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f3bc0c4c-fb18-4a3f-bb1f-a85edd77aa5f</unitid>
<unittitle>Nota inzake de bezuinigingsmogelijkheden bij het Ministerie van Waterstaat; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931">juli-aug. 1931</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137552" type="ABS">190</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/551666d9-25af-43ab-9097-d274199fe93e</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de ongunstige indruk, die de Minister van Waterstaat van de dienstregeling van het Moerdijkse Veer ontving tijdens een bezoek ter plekke.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931">sept.-dec. 1931</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137553" type="ABS">191</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6ece562a-8b19-462f-a297-cc497ceb83ac</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met het Ministerie van Justitie inzake de noodzaak van politiebewaking bij waterstaatswerken naar aanleiding van een anonieme brief inzake inschakeling van Duitsers bij de bouw van de brug bij Zaltbommel; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">sept.-okt. 1932</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137554" type="ABS">192</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a9720126-542a-4bf8-9fc6-893d6e1e5434</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het weren van anarchisten en communisten bij de uitvoering van werken in Wieringermeer.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933">mei-juli 1933</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137555" type="ABS">193</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0648dee7-6a8f-4d36-99d0-5989f0e352b8</unitid>
<unittitle>Brief van de Minister van Defensie inzake het onderhoud van het westelijk havenhoofd te Willemstad, dat noodzakelijk is in verband met het vervoer van het garnizoen van Bergen op Zoom; met bijlage.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934">juni 1934</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137556" type="ABS">194</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6a79b482-7342-4eee-9c0e-6bd5c38e119a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de mobilisatie-instructies inzake het autovervoer over het Moerdijkse Veer ingeval van troepenconcentratie ten zuiden van de grote rivieren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935">jan.-apr. 1935</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137557" type="ABS">195</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e698286e-eed8-4a56-b5a2-b6e9ef0a17b5</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de houding, die de burgemeester van Edam, mr. Th.C.P.M. Kolfschoten, heeft ingenomen tijdens een vergadering ter bespreking van de uitvoering van de Zuiderzeesteunwet.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935">apr.-juli 1935</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137558" type="ABS">196</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51695602-5eee-42ec-a266-d8ec1f77f29f</unitid>
<unittitle>Brief van R.A. den Ouden van het Centraal Comité van Anti-Revolutionaire Kiesverenigingen, waarin deze verzoekt bij de toewijzing van een benzinestation aan de nieuwe verkeersweg naar Moerdijk aan een &quot;kennis met twaalf kinderen&quot; de voorkeur te geven; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935">juli-aug. 1935</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137559" type="ABS">197</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c2e05eb0-92b3-47c1-8916-1a201e847ea0</unitid>
<unittitle>Brief van de Minister van Defensie inzake de bouw van kazematten bij Vreeswijk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935">aug. 1935</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137560" type="ABS">198</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d2e90ac5-03cf-4b9f-9767-2d4464e5ab84</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de aansluiting van Duitse autowegen op het Nederlandse wegennet, met name de te bouwen weg van Wijler naar Emmerich, rekening houdende met de belangen van de landsverdediging.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1939">aug.-sept. 1936, jan.-feb. 1939</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137561" type="ABS">199</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e061cea9-f64e-4e35-83f9-a47e0d45e7d4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het maken van hindernissen tegen pantserwagens bij de kazematten; met tekeningen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1937">aug.-okt. 1936, feb. 1937</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137562" type="ABS">200</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/77deeeb2-3459-433f-ae8d-80d02171695f</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een anonieme dreigbrief aan de Directeur van de Rijksdienst ter uitvoering van de Zuiderzeesteunwet, waarin geëist wordt dat aan diegenen, die onder de Zuiderzeesteunwet vallen, hun uitkering wordt gegeven.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">sept.-okt. 1936</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137563" type="ABS">201</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/38189b48-c868-44a1-9820-189960bda218</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de noodzaak tot instandhouding van de aanleginrichtingen van het Moerdijkse Veer na de opheffing van dal veer.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1940">dec. 1936-feb. 1937, apr.-mei 1940</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>202-207</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de aanleg van of het treffen van voorzieningen aan autosnelwegen in verband met de landsverdediging.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1939">dec. 1936-okt. 1939</unitdate>
<physdesc>6 omslagen</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137565" type="ABS">202</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a1818950-4ea5-4fdd-9226-6b991bb42565</unitid>
<unittitle>Rijksweg nr. 76 (Geleen-Heerlen) <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1938">dec. 1936-juli 1938</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137566" type="ABS">203</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/569d0f28-254b-4f6a-90db-e9d91a8bc48b</unitid>
<unittitle>Rijksweg nr. 53 (Nijmegen-Beek) <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">feb.-sept. 1938</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137567" type="ABS">204</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fa60fdfe-5859-45d6-8e61-24b9220a0666</unitid>
<unittitle>Rijksweg nr. 51 (Arnhem-Zevenaar) <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">mrt.-apr. 1938</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137568" type="ABS">205</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6c408ad9-b499-4e75-be22-5ad415d09bc9</unitid>
<unittitle>Rijksweg nr. 1 (Eemnes-Hoevelaken) <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1939">nov. 1938-okt. 1939</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137569" type="ABS">206</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a4c3d1cb-5dfc-4cc2-aec4-013712f587ee</unitid>
<unittitle>Rondweg bezuiden en beoosten Amersfoort <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">jan.-mrt. 1939</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137570" type="ABS">207</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/256fe11a-94c2-4c80-88fb-bfbda1af91d9</unitid>
<unittitle>Rijksweg nr. 9 (Afsluitdijk-Leeuwarden) <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">sept. 1939</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137571" type="ABS">208</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b839169e-d32c-4f56-be3f-5001755b94aa</unitid>
<unittitle>Dossier inzake het maken van hindernissen en bergplaatsen in de opritten van de brug voor gewoon verkeer over de IJssel te Katerveer; met kaarten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1938">mei 1937-jan. 1938</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>209-215</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het geschil tussen Joh. Broersma en het Rijk, dat is ontstaan bij het maken van een deel van de Voorhaven in het Maas-Waalkanaal volgens Bestek nr. 179 dienst 1923-1924, waarbij dr.ir. L.R. Wentholt hoofdingenieur was.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1949">sept. 1937-nov. 1949</unitdate>
<physdesc>1 pak, 4 omslagen en 5 stukken</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137573" type="ABS">209</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a8fcfb40-e75b-48ff-b035-ee38c35411b1</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de strafvervolging van Joh. Broersma wegens smaad, subsidiair eenvoudige belediging van ir. Wentholt, gepleegd in de brochure &quot;Ik zal handhaven&quot; van 20 sept. 1937 en de &quot;Open brief aan de Raad van Ministers&quot;, van 14 jan. 1938 <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1940">sept 1937-juli 1940</unitdate></unittitle>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137574" type="ABS">210</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/054b20e1-a41e-4444-8de0-babed46aabd6</unitid>
<unittitle>Nota, waarin ir. Wentholt de &quot;Open brief&quot; en een adres van Joh. Broersma aan H.M. de Koningin van commentaar voorziet, met aantekeningen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">(eind 1938).</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137575" type="ABS">211</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6cd59bcf-5de9-4956-86f8-7e3ea4d7f339</unitid>
<unittitle>Kladaantekeningen van ir. Wentholt ter voorbereiding van zijn korte-en uitvoerige nota's. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">(begin 1939)</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137576" type="ABS">212</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/18285f58-91f1-4666-9d7e-99d8729896c3</unitid>
<unittitle>Uitvoerige nota door ir. Wentholt. concept en minuut. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">(mei 1939)</unitdate></unittitle>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137577" type="ABS">213</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e29af769-2117-43bd-8506-c6ae2f957b6a</unitid>
<unittitle>Korte nota door ir. Wentholt. Klad, concept en minuut. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">(juni 1939)</unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137578" type="ABS">214</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/88760bf3-9112-4ff6-8619-5320f601ea1f</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met Joh. Broersma betreffende de afrekening van het werk te Weurt, bestek 179, dienst 1923-1924 èn de positie van de gebroeders Broersma bij de inschrijving op toekomstige waterstaatswerken; met bijlagen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1946">juli 1945-okt. 1946</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137579" type="ABS">215</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/64933b84-a4fd-4dfe-b5ee-1aef1fc12723</unitid>
<unittitle>Ingekomen krantenknipsel uit &quot;Herrijzend Wieringermeerland&quot; van 1 okt. 1949, houdende een open brief door Joh. Broersma aan mr. Teulings, de nieuwe Minister van Binnenlandse Zaken; met desbetreffende interne nota's. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">okt.-nov. 1949.</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137580" type="ABS">216</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/13e8d9fd-d222-45ab-9d6c-91b69b57ad5e</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de medewerking van de Rijkswaterstaat aan een tentoonstelling in Egypte in het kader van de bevordering van de economische betrekkingen tussen Egypte en Nederland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">jan.-feb. 1938</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137581" type="ABS">217</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/871ce7eb-ece4-4685-b01e-d5fc182bd033</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het verstrekken van gegevens door de Rijkswaterstaat aan de Inspecteur der Genie inzake de voorraden straatklinkers.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">apr. 1938</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137582" type="ABS">218</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6d59a3e0-64cb-4f9d-a30f-b8357d51f8a1</unitid>
<unittitle>Minuut-brief aan de Hoofdingenieur-directeur in de Directie Overijssel en Drenthe inzake de uitnodiging door de Minister van Economische Zaken aan de hoofdingenieur in het arrondissement Zutphen zitting te nemen in de Commissie van Overleg inzake de voorbereiding van de verbetering van de afwatering van de Sallandse weteringen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">aug. 1938</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137583" type="ABS">219</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e6102563-dec1-4999-8477-667e1ddaeeb4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het in veiligheid brengen van archiefstukken in verband met de oorlogsdreiging.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1943">sept. 1938-feb. 1943</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137584" type="ABS">220</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e39dfba6-3c1c-4ee7-ac8d-7cdeba011a2a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de plaatsing van een verdedigingswerk nabij Ter Apel, op de Leidijk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">mrt.-mei 1939</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>221-231</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende inundaties en bemalingen in verband met de landsverdediging.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1940">apr. 1939-mei 1940</unitdate>
<physdesc>10 omslagen en 1 stuk</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137586" type="ABS">221</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6bf23857-3e73-4487-bc65-618058577af4</unitid>
<unittitle>Verbetering van de Maas. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">apr.-juni 1939</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137587" type="ABS">222</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5a39fe6b-bfb1-41dc-a201-40649c43362d</unitid>
<unittitle>Regeringstelegram inzake de verzending van het inundatietelegram voor de 2e periode, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">aug. 1939</unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137588" type="ABS">223</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6ea769a8-c91a-45e4-a0d7-9179794f32c2</unitid>
<unittitle>Drooghouden van de vesting Holland, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1940">aug. 1939-feb. 1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137589" type="ABS">224</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a8c5413f-0c1e-43e6-85b8-17992614930a</unitid>
<unittitle>Raam-Peelstelling. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1940">aug. 1939-mrt. 1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137590" type="ABS">225</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/09e99a2f-05a3-46f4-bb5e-d00b3dce1798</unitid>
<unittitle>Friese merenstelling. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1940">nov. 1939-apr. 1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137591" type="ABS">226</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6393b4bd-5186-4096-93d3-d7d4fc49a057</unitid>
<unittitle>Polder Kruiningen: kanaal door Zuid-Beveland. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1940">nov. 1939-mei 1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137592" type="ABS">227</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/81548817-3634-475f-a96b-8afa1a6637a8</unitid>
<unittitle>Oostfront van de vesting Holland. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1940">dec. 1939-feb. 1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137593" type="ABS">228</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/19b9fbd9-e8b8-49e5-b4d5-20f9a02bc403</unitid>
<unittitle>Amsterdam-Rijnkanaal bij Wijk bij Duurstede. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1940">dec. 1939-apr. 1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137594" type="ABS">229</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1e76c9db-f80f-4559-b04a-d44880efe987</unitid>
<unittitle>Grebbelinie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">jan.-mrt. 1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137595" type="ABS">230</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4b551d86-0d0e-4564-98a2-9f16bdb00ddd</unitid>
<unittitle>Zanddijklinie (Zeeland), waaronder maatregelen tegen verzilting. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">jan.-apr. 1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137596" type="ABS">231</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cf2395fa-95e6-4f4b-8053-24fea2f0dc62</unitid>
<unittitle>IJsselkanalisatie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">apr.-mei 1940.</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137597" type="ABS">232</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/60ebcc3e-9a50-436f-bc75-ac9fd8185b06</unitid>
<unittitle>Brief van de Hoofdingenieur-directeur in de Directie Bovenrivieren inzake de nachtvaart door defensieconvooien; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">mei 1939</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137598" type="ABS">233</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/34dc1a39-dfa8-49bc-8bdc-12af97ffa7bb</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de Hoofdingenieur-directeur in de Directie Limburg inzake de aanleg van een telefoonkabel door de Maas bij de stuw te Sambeek.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">juni 1939</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137599" type="ABS">234</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ed27eed3-2c9b-4a43-967c-0f94346a5148</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de voorstellen het Bureau Inschrijving Motorrijtuigen en Aanhangwagens na de splitsing van het Departement van Waterstaat te doen overgaan naar de Rijksverkeersinspectie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1947">juni 1939-juli 1947</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137600" type="ABS">235</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a2ee99ed-1fb0-4ddf-a107-3bde25bdcba7</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het vaststellen van richtlijnen inzake de houding, die door de burgerlijke bestuursorganen en ambtenaren bij een vijandelijke inval moet worden aangenomen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1940">sept. 1939-juli 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137601" type="ABS">236</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3bfedb70-8eee-4873-9c27-aa8b2eacc87d</unitid>
<unittitle>Brief van de Directie Groningen en Friesland aan de N.V. Maatschappij tot Exploitatie van Noordzeebaden en Wagenborg's Passagiersdiensten te Delfzijl inzake richtlijnen met betrekking tot postboten bij een vijandelijke inval. Afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">nov. 1939</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137602" type="ABS">237</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/926af1e4-5ff4-40fa-bbf4-4f4885f111f3</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de Hoofdingenieur-directeur in de Directie Benedenrivieren inzake de ontruiming van het bureel te Hoek van Holland bij eventuele evacuatie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">dec. 1939</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137603" type="ABS">238</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/20eff9a9-4060-4741-8cb1-5b8a67ce93b0</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het verzoek van mr. W.M. Lanschot, lid van de Eerste Kamer der Staten-Generaal, de inundaties in oostelijk Noord-Brabant op peil te houden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">dec. 1939</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137604" type="ABS">239</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4b3d0b3f-b683-4a06-9f33-eecec604e8c4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het in veiligheid brengen van materieel ten behoeve van de scheepvaart bij dreigend oorlogsgevaar.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">jan.-mrt. 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137605" type="ABS">240</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0c3a1639-d814-45f1-9583-d5242ddeb30f</unitid>
<unittitle>Minuut-brief aan de Minister van Defensie, waarin verzocht wordt de beslissing aangaande de militaire voorzieningen aan de brug over de Merwede te Gorinchem te bespoedigen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">mei 1940</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137606" type="ABS">241</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5800d399-edaa-4f84-8765-0d9a34915373</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de Minister van Defensie inzake het treffen van voorzieningen ter voorkoming van het landen van vreemde vliegtuigen op autowegen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">mei 1940</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137607" type="ABS">242</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/433b97ae-1cb5-48c6-8b76-3e93d1d1cb13</unitid>
<unittitle>Minuut-brief aan de Hoofdingenieur-directeur in de Directie Zeeland betreffende de verbetering van de veerhavens Anna Jacoba en Zijpe.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">mei 1940</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137608" type="ABS">243</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/82437ae1-ff99-4d1a-98fe-492e050035f1</unitid>
<unittitle>Brief, waarin de Chef van de Marinestaf verzoekt-op grond van punt 5 van het Aanvullingsprotocol betreffende de overgave van het Nederlandse leger-direct met de herstelwerkzaamheden van de beschadigingen aan havens en werven te beginnen. Afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">nov. 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137609" type="ABS">244</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/12f810cd-ee86-42d8-a317-81a2bae9eb6b</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de Hoofdingenieur-directeur in de Directie Noord-Brabant inzake de vordering van het directiebureel door het Duitse leger; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">aug. 1942</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137610" type="ABS">245</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cb320eca-8b0d-44ee-b372-f752f8e21095</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de Hoofdingenieur-directeur in de Directie Zuid-Holland inzake de vordering van het bureel te Hellevoetsluis door het Duitse leger.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">jan.-apr. 1943</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137611" type="ABS">246</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7d4c535c-4d7a-4a24-837e-0ee24a7a880c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de wijze van uitvoering van waterstaatswerken na het beëindigen van de oorlog.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1945">mrt. 1943-apr. 1945</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137612" type="ABS">247</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e054b6bf-b8f9-449a-b5cd-5438d539b9ea</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de Hoofdingenieur-directeur in de Directie Noord-Holland inzake de gebrekkige informatievoorziening aangaande inundaties.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">apr. 1944</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137613" type="ABS">248</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5f8f9fc5-d0af-4b9c-b58d-a00a6ea7ac84</unitid>
<unittitle>Brief van de Hoofdingenieur-directeur in de Directie Limburg inzake het vrijmaken van de vaarweg over de Maas voor het kolenvervoer naar het noorden; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">juni 1945</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137614" type="ABS">249</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/91ca45a1-e64d-47db-9847-b5c8dd997d3b</unitid>
<unittitle>Brief van de Hoofdingenieur-directeur in de Directie Limburg aan de Hoofdingenieur-directeur van de Directie Bruggen inzake de geringe mate van overleg en samenwerking bij herstelwerkzaamheden. Afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">okt. 1945</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137615" type="ABS">250</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d104c14d-ff65-48ff-a45a-dfca65963484</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het ontwerpen van havens te Rotterdam, Beverwijk en Vlissingen in verband met de keuze van een vredesbasis voor de Koninklijke Marine.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">mrt.-aug. 1946</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137616" type="ABS">251</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ce281222-27bb-4a82-8fcf-8a1db1542d2c</unitid>
<unittitle>Brief van de Hoofdingenieur-directeur in de Directie Benedenrivieren inzake het vastleggen en bewaren van hydrologische gegeven; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">aug. 1947-juli 1949</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137617" type="ABS">252</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b10d5edf-e543-485c-ba5b-df7c2a2fa3fc</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met het Ministerie van Oorlog inzake de militaire voorzieningen aan bestaande of aan te leggen verkeerswegen; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950">apr. 1948-mei 1950</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137618" type="ABS">253</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/860afce3-6936-4432-a85f-fee46979793b</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de Minister van Marine inzake het treffen van maatregelen ter beveiliging van de sluizen te IJmuiden; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">aug. 1948-juni 1949</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137619" type="ABS">254</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6effaafb-8e26-4f35-9968-e48614746bbd</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het ontwerpen van een instructie voor de Rijkshavenmeesters in het kader van de defensievoorbereidingen op het gebied van de scheepvaart.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">dec. 1948-sept. 1949</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137620" type="ABS">255</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/263b83db-8db2-488d-a5e8-405894e3ec0d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het overtreden van de Luchtvaartwet door de Rijkswaterstaat door het zonder toestemming laten uitvoeren van vluchten op Ameland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">apr.-aug. 1949</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137621" type="ABS">256</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fa357000-9afd-41f2-95e0-553b0ae7114b</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met het Ministerie van Oorlog inzake het intact laten van de veerstoepen van het Moerdijkse Veer en de overdracht van een betonnen schip aan het Ministerie van Oorlog.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">juni-nov. 1949</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137622" type="ABS">257</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/05f7f599-349c-41b3-a630-681f60ffb493</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de waterstaatswerken, die in aanmerking komen voor bescherming uit de lucht in het kader van een luchtverdedigingsplan van het Ministerie van Oorlog.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">mei-juli 1949</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137623" type="ABS">258</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f3eb426-3c97-413c-a555-2c70360fa3ca</unitid>
<unittitle>Wrakkenlijsten van het Nederlandse kustgebied en de zeearmen; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">okt. 1949</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137624" type="ABS">259</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fa5c4afd-dc67-4238-b179-583ecab82a2e</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende militaire voorzieningen bij de aanleg van het Amsterdam-Rijnkanaal.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">apr. 1950</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">34.</unitid>
<unittitle>Belgische Zaken</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137626" type="ABS">260</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8f41661d-3a61-4f36-8942-553d5438f1ec</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de regeling van de voeding van de Zuid-Willemsvaart door middel van een model-onderzoek uitgevoerd door het Waterloopkundig Laboratorium.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1944">dec. 1942-aug. 1944</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137627" type="ABS">261</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/92bb5da2-f435-43aa-9edf-62165b7932ad</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de uitvoering van herstelwerkzaamheden aan de sluizen te Hansweert.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">juli-aug. 1945</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">35.</unitid>
<unittitle>Haven van Delfzijl</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137629" type="ABS">262</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/82a77f99-f745-486b-ba99-18267b2ec3b9</unitid>
<unittitle>Brief van de Commissaris van de Koningin in Groningen inzake het in staat van beleg verklaarde Delfzijl; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">apr. 1940</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">36.</unitid>
<unittitle>Dienstreizen per auto</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137631" type="ABS">263</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3a75451b-6062-43cf-b26f-a1d223048a0c</unitid>
<unittitle>Minuut-circulaire aan de hoofdingenieurs-directeuren en de hoofdingenieurs, waarin wordt afgeraden voor dienstreizen gebruik te maken van de auto en de chauffeursdiensten van een onder hen gestelde technischambtenaar; met bijlage.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931">apr.-mei 1931</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
<odd>
<p>deze circulaire is niet uitgegaan.</p>
</odd>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">37.</unitid>
<unittitle>Aanschrijvingen aan de dienst</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137635" type="ABS">264</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/272ce54f-a51e-431b-ab65-ac30672b688f</unitid>
<unittitle>Minuut-circulaire aan de hoofdingenieurs-directeuren en de hoofdingenieurs, waarin aan de bureelambtenaren van de Rijkswaterstaatsdiensten uitdrukkelijk wordt verboden ten behoeve van aannemers van waterstaatswerken declaraties op te maken; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933">okt. 1933</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">38.</unitid>
<unittitle>Julianakanaal</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137637" type="ABS">265</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/95cbb7eb-db24-480f-a7d6-a019b620a67a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de raming van kosten voor de in het ontwerp-bestek voor het kanaalgedeelte tussen km. 11.500 en km. 18.400 omschreven werken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">mei-juni 1932</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137638" type="ABS">266</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d1fa5558-3850-490b-bb92-457d899a1572</unitid>
<unittitle>Staten houdende opgaven van schuttingen (kolkaflatingen) te Bom en van de toevoer van water uit de Geul; met desbetreffende correspondentie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1937">feb. 1935-aug. 1937</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137639" type="ABS">267</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/20d6a960-8a06-416b-bbf4-b269f4d7a708</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de voeding van het kanaal, waarbij rekening wordt gehouden met de verlangens van België.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1938">feb. 1935-apr. 1938</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137640" type="ABS">268</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6e1cec33-c8f1-438a-8971-16cf21fe525a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de machtiging tot de bouw van een voedingsduiker door het kanaal Wessem-Nederweert ten behoeve van inundaties in het Peelgebied.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">mrt. 1939</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137641" type="ABS">269</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a71fbb58-ddb0-4f2d-b18e-22c389588ee9</unitid>
<unittitle>Minuut-brief aan de Hoofdingenieur-directeur in de Directie Limburg inzake de hulp van waterstaatspersoneel bij de bouw van mitrailleurnesten langs het kanaal.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">nov. 1939</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137642" type="ABS">270</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0b060194-5d57-41bc-9e1f-c404f93ea1f2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de mogelijke vorming door de Staatsmijn Maurits van een steenstort in het winterbed van de Maas ten westen van de westelijke dijk van het kanaal.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">mrt.-apr. 1941</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">40.</unitid>
<unittitle>Twenthe kanalen</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137644" type="ABS">271</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d63fb7f2-6ca5-4749-9454-0172030d6f9c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de storting door de belanghebbenden van de eerste termijn van de bijdragen in de kosten der kanalen in verband met een wijziging der aanlegplannen in het kader van de bezuinigingen op de overheidsuitgaven.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931/1932">nov. 1931-feb. 1932</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137645" type="ABS">272</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c88ee311-3ed6-481f-84e8-9e9263c5b2a0</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende bezuinigingen door het Rijk op de aanleg en verbetering van kanalen in Overijssel.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1933">juni 1932-mei 1933</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">41.</unitid>
<unittitle>Bruggen</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137647" type="ABS">273</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a2a2aabd-b520-4a07-8ed5-b0a73d0e54f3</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de mogelijke financiering en bouw van bruggen bij Moerdijk, Dordrecht, Rotterdam en Hendrik-Ido-Ambacht door de N.V. Versnelde Bruggenbouw.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1934">dec, 1932-jan. 1934</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
<odd>
<p>De onderhandelingen met het consortium zijn niet hervat, omdat de regering het wetsontwerp inzake de versnelde bruggenbouw heeft ingetrokken.</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137650" type="ABS">274</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/303cf4e8-9ff8-4e9d-b594-0872de89e816</unitid>
<unittitle>Correspondentie inzake de mogelijke invoer van ijzer uit Engeland voor het vierbruggenplan.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933">jan.-feb. 1933</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137651" type="ABS">275</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7eb44cff-bac0-49f1-b180-c03a1bd0a7eb</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende uitbreiding van het personeel van het Bruggenbureau van de Directie Wegenverbetering in verband met de voorbereiding van de bouw van de bruggen te Moerdijk en Dordrecht.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933">mrt.-apr. 1933</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137652" type="ABS">276</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a6ba52ff-aec5-455d-93b2-acdb913c949a</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met het Bruggenbureau van de Directie Wegenverbetering inzake het opstellen van een plan voor het beëindigen van de tolheffing op bruggen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933">sept. 1933</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137653" type="ABS">277</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/75c196b7-286d-407a-ae76-660dee655d2b</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de opdracht aan dr.ir. J. Emmen voor het maken van een ontwerp van een brug over de Nieuwe Maas te Rotterdam en de vaststelling van het honorarium hiervoor en voor de bijkomende werkzaamheden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1938">aug. 1934-mrt. 1938</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">42.</unitid>
<unittitle>Organisatie Dienst Inpolderingen</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137655" type="ABS">278</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4d81287b-4605-43d2-b9d8-32a1b9e15a23</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de Directeur-Generaal der Zuiderzeewerken inzake de noodzaak tot inkrimping van de dienst in het kader van de ontwerp-begroting Zuiderzeefonds 1933.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">juni-juli 1932</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137656" type="ABS">279</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8693e436-6d1b-45dd-9adb-9970e50341d7</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de voorbereiding van een algemene maatregel van bestuur inzake een in te stellen Dienst der Zuiderzeepolders in verband met het in cultuur brengen van het drooggemaakte land en een gewijzigde opzet van de Zuiderzeeraad.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1934">juli 1933-juni 1934</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137657" type="ABS">280</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/055019e7-370e-4231-95a0-da8f4ce1dfa9</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de invloed van de Dienst der Domeinen op de organisatie van het beheer van de Wieringermeer.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1936">sept. 1934-okt. 1936</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">43.</unitid>
<unittitle>Werklozenzorg</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137659" type="ABS">281</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/108cd77a-1f03-4292-b8a3-4cc610f16604</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de Minister van Sociale Zaken inzake de deelname van de Directeur-Generaal in de Interdepartementale Commissie inzake de Werkloosheidszorg.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933">juli 1933</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">44.</unitid>
<unittitle>Wegen en verkeer</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137661" type="ABS">282</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dafb9b77-d7a8-45f3-bea4-c4ae80a97bb4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de voorbereiding van de ontwerp-begroting 1934 van het Wegenfonds.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933">juli-aug. 1933</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137662" type="ABS">283</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ad582530-9aa6-4602-8155-6f2709f2fb3f</unitid>
<unittitle>Brief van de Hoofdingenieur-directeur van de Directie Wegenverbetering inzake de organisatie van zijn dienst; met bijbehorende nota's.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935">jan. 1935</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137663" type="ABS">284</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5e856ff9-53d4-4459-9820-0df508a7c7d0</unitid>
<unittitle>Dossier inzake de maatregelen, die zijn getroffen naar aanleiding van het ongeval van Z.K.H. Prins Bernhard op Rijksweg nr. 1, Amsterdam-Laren op 29 nov. 1937; met foto's.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">dec. 1937</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137664" type="ABS">285</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bed4436a-e51c-48a8-9664-6f8f9e2712c4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de werkwijze van het Comité van Actie tot verbetering van de weg Quatrebras-Heerenveen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">jan.-feb. 1938</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137665" type="ABS">286</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ab0f54c1-0eba-4bda-abb8-e4ff4dd29e50</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de aankoop van het perceel, waarop café &quot;Thalia&quot; staat, te Breda ten behoeve van de aanleg van de verbindingsweg tussen Breda en Rijksweg 16.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">juli-aug. 1938</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137666" type="ABS">287</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dae2946a-bcdb-40bd-af79-d33e05986bb7</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de gunning van bestek nr. 185, Verkeersfonds dienst 1939-1940: aanleg van een aardebaan, gedeelte van rijksweg nr. 7 in de Wieringermeer: perceel I gegund aan de Hollandsche Beton Mij te 's-Gravenhage; perceel II gegund aan Firma J.H. van Berghem Jr. te Noordwijk aan Zee.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">mei-juni 1939</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137667" type="ABS">288</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/17523018-d7ab-4f2f-b88f-6f5e15489044</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de Minister van Defensie inzake het herstel van de vechtwagenhindernis in de Rijksweg Amsterdam-Velzen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">juli-aug. 1939</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137668" type="ABS">289</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5f42f65d-2ddb-43e3-89a4-50185c316c12</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met het Ministerie van Defensie inzake het aanbrengen van een versperring op de Kreekrakdam.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">juli-sept. 1939</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137669" type="ABS">290</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9a8ffeec-ebac-4c88-ac1a-8314265c843c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het aanbrengen van voorzieningen langs rijkwegen ten behoeve van militaire transporten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1940">aug. 1939-feb. 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137670" type="ABS">291</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9943861a-29dc-40d5-a5fd-52a5b4b54934</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de voorzieningen aan Rijkswegen in verband met het inrichten van de Friese merenstelling.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">dec. 1939</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137671" type="ABS">292</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d755d9fd-de2b-4c16-bbe3-555a46b2b877</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de Directeur van de Etappen-en Verkeersdienst van het Ministerie van Defensie, H.H. Thoden van Velzen inzake de samenstelling van een programma voor de uitvoering van het Rijkswegenplan.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">jan.-feb. 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137672" type="ABS">293</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f8931682-f48f-412a-9c0d-8d404dc40794</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende herbesteding van bestek nr. 280 Verkeersfonds, dienst 1939-1941: de aanleg van een deel van Rijksweg nr. 2 tussen De Winkel en Geuzensloote.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">jan.-feb. 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137673" type="ABS">294</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f4e36ff7-3b01-4ea3-a8af-3bfbf7b9dab7</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de aansluiting van de Asserlaan, gemeente Heemstede, op de Rijksweg Haarlem-Sassenheim; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">mrt.-apr. 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137674" type="ABS">295</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/345241cd-022f-4b03-b0c5-4d790ac73ce4</unitid>
<unittitle>Brief van de Hoofdingenieur-directeur van District Nieuwe Wegen I inzake vernielingsvoorbereidingen in het kader van militaire voorzieningen aan het viaduct over de spoorweg 's-Gravenhage-Gouda aan de Rijksweg 4a; met bijbehorende nota.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">mei 1940</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137675" type="ABS">296</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f57ec0e6-0d04-4182-8bbd-16ac691e8adb</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de aansluiting van het Nederlandse autowegennet op het Duitse.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">juli-okt. 1940</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137676" type="ABS">297</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/41c567ab-b029-4b59-9cea-a204a5ee7478</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met het Ministerie van Binnenlandse Zaken inzake de toestand der wegen in Zeeuws-Vlaanderen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">nov. 1940-mei 1941</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137677" type="ABS">298</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0cd65dee-8656-4f7b-af60-77e4427ce2bc</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een verschil van opvatting tussen Duitse ontwerpers en de Directie Bruggen inzake de vormgeving van kunstwerken in Rijksweg nr. 12 tussen Utrecht en Emmerich.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">jan. 1942</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">--.</unitid>
<unittitle>Droogmaking van Walchereen (ongeagendeerde bescheiden)</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137679" type="ABS">299</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b2de5327-d5be-4d29-ba08-39b46b7c795c</unitid>
<unittitle>Verslagen van besprekingen opgemaakt door de hoofdingenieurs In 't Veld en Postma inzake de uitvoering van de werken tot droogmaking van Walcheren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">mei 1945</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137680" type="ABS">300</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b8d38776-b7d4-490f-b664-036fd25bf741</unitid>
<unittitle>Minuut-brief aan de Hoofdingenieur-directeur in de Directie Zeeland houdende kritiek op de werkwijze van hoofdingenieur Jansen bij de droogmakingswerkzaamheden; met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">mei-juni 1945</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
<odd>
<p>deze brief is niet uitgegaan.</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137683" type="ABS">301</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e9533f47-3db1-4cd3-86cc-b0e259a00694</unitid>
<unittitle>Aantekeningen van de waarnemend Directeur-Generaal, ir. Brinkhorst inzake de organisatie en uitvoering van de droogmaking van Walcheren; met tekeningen. Doorslag</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">juni 1945</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137684" type="ABS">302</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/50fb879c-9f13-4b3f-a31c-3f2e61e633fd</unitid>
<unittitle>&quot;Provinciale Zeeuwsche Courant&quot; van 23 feb. 1946, met een aantal artikelen, gewijd aan het gereedkomen van de droogmaking.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">feb. 1946</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45137685" type="ABS">303</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1acdb7d1-1580-4188-97f6-b22e79fe967a</unitid>
<unittitle>Chronologisch overzicht van de droogmaking opgemaakt door de hoofdingenieur Postma. Doorslag.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">feb. 1946</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
</c01></dsc>

</archdesc>
</ead>