<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:50:34 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.16.76::Ministerie van Verkeer en Waterstaat: Dienst voor Bijzonder Beheer)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/0c582bf2-ae18-49cb-a78f-275683ae2888" urn="2.16.76.ead.xml">2.16.76</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het Ministerie van Waterstaat: Dienst voor Bijzonder Beheer, (1937) 1941-1948 (1959)</titleproper><author>J.M.M. Cuijpers, E. Pelzers, PWAA</author>
        
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door ABS-Archeion op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>. Eindredactie: Pauline van den Heuvel, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20091021">20091021</date>
              .
            </creation>
      <langusage>This finding aid is written in
<language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">
              Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende
              richtlijnen:
              <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch
                       Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>
                , Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004
              </bibref>
              ;
              <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>
                , Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003
              </bibref>
              .
            </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20091021">21 oktober 2009</date>
        <item>
          <num>1</num> Aanvulling 2009 (inv.nrs. 15-33) ingevoegd door <name>Pauline van den Heuvel</name>
        </item>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Verkeer en Waterstaat: Dienst voor Bijzonder Beheer</unittitle>
      <unittitle type="short">VW / Dienst Bijzonder Beheer</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1937/1959" type="inclusive">1937-1959</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1948" type="bulk">merendeel 1941-1948</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">W28504</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">2.50 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">33 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, enkele tekeningen en kaarten.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Dienst voor Bijzonder Beheer van de Rijkswaterstaat</corpname>, 1937-1959</origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De Dienst Bijzonder Beheer hield zich bezig met het beheer van gebouwen die het Ministerie van Waterstaat had overgenomen van Defensie. Hoofd van de dienst was de heer A.P.F. van Slijpe. Het archief bevat agenda's, registers en kaarten van de in beheer zijnde objecten.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>In verband met de overname door het Departement van Waterstaat van het tijdelijke beheer van de militaire gebouwen, werken en terreinen, welke tot dusver in beheer waren bij het Departement van Defensie, werd door de Directeur-generaal van de Directie van de Waterstaat op 1 juli 1941 de Dienst voor Bijzonder Beheer ingesteld, belast met het beheer van bovengenoemde objecten.</p>
        <p>De dienst werd verdeeld in drie arrondissementen, te weten:
			<list mark="bullet" type="marked">
            <item>Noord, met als standplaats Amsterdam. Dit arrondissement bestond uit de provincies Groningen, Friesland, Noord-Holland - met uitzondering van de toenmalige gemeenten Ankerveen, 's-Gravenland, Kortenhoef en Nederhorst den Berg - en de provincie Zuid-Holland ten noorden van de Nieuwe Waterweg, Nieuwe Maas en Lek, met uitzondering van de toenmalige gemeenten Barwoutswaarden, Bodegraven, Hekendorp, Lange Ruige Weide, Oudewater, Papekop, Rietveld, Waarden en Woerden. Tenslotte maakten de toenmalige gemeenten Abcoude-Baambrugge, Abcoude-Proostdij, Mijdrecht, Vinkeveen en Wilnis van de provincie Utrecht deel uit van dit arrondissement.</item>
            <item>Midden, met als standplaats Utrecht. De provincies Overijssel, Drente, Gelderland ten noorden van de Rijn, Utrecht - met uitzondering van de gemeenten Abcoude-Baambrugge, Abcoude-Proostdij, Mijdrecht, Vinkeveen en Wilnis -, de toenmalige gemeenten Ankeveen, 's-Graveland, Kortenhoef en Nederhorst Ten Berg in de provincie Noord-Holland, en van de provincie Zuid-Holland de toenmalige gemeenten Barwoutswaarder, Bodegraven, Hekendorp, Lange Ruige Weide, Oudewater, Papekop, Rietveld, Waarden en Woerden en de brug over de Lek te Vianen, maakten deel uit van het arrondissement Midden.</item>
            <item>Zuid, met als standplaats Breda. Dit arrondissement bestond uit de provincies Zeeland, Noord-Brabant, Limburg en de provincies Zuid-Holland en Gelderland ten zuiden van de Nieuwe Waterweg, Nieuwe Maas, Lek en Rijn, met inbegrip van deze rivieren, doch met uitzondering van de brug over de Lek te Vianen.</item>
          </list>
        </p>
        <p>De Directeur-Generaal van de Directie van de Waterstaat vond het niet noodzakelijk dat de dienst bij beschikking van de Secretaris-Generaal zou worden ingesteld. Hij was van oordeel dat de zaak zo eenvoudig mogelijk behandeld moest worden en een formeel besluit was derhalve niet nodig. Er kon worden volstaan met een mededeling aan de belanghebbenden hoe de aangelegenheid werd geregeld.</p>
        <p>Het is niet bekend wanneer de dienst is opgeheven. Een mogelijke theorie is dat de dienst met ingang van 1 januari 1945 werd opgeheven. Ondanks dat er geen tastbaar bewijs is van deze opheffingsdatum neem ik aan dat deze datum zeer wel mogelijk is. Ik baseer mij hierbij op het volgende. Uit de agenda van ingekomen en uitgegane stukken over het jaar 1944 blijkt dat vanaf september 1944 opvallend weinig brieven zijn binnengekomen: in de maanden oktober en december welgeteld zes en in de maand november zelfs geen enkele brief. Een bevestiging van bovengenoemde datum zou de inschrijving van een brief van de Directie van de Waterstaat op 30 september 1944, betreffende de indeling van de Rijkswaterstaatsdienst, kunnen zijn. Ondanks dat de inhoud van deze brief mij niet bekend is neem ik aan dat hierin waarschijnlijk ook de opheffing van de Dienst voor Bijzonder Beheer aan de orde wordt gesteld.</p>
        <p>Bovenstaande theorie moet, na de vondst van de agenda van ingekomen en uitgegane stukken over de jaren 1945-1947 in het archief van de Dienst Gebouwen, Werken en Terreinen, echter worden bijgesteld. Uit deze agenda blijkt dat de dienst in ieder geval tot en met het jaar 1948 heeft gefunctioneerd. Op 29 november 1947 werd een brief van het hoofd van het Bureau Aanleg Peelkanalen Noord-Brabant van 29 november 1947, houdende een raming van de in 1948 benodigde bedragen, ingeschreven.</p>
        <p>Volgens mij is men vanaf 1945 wel begonnen met het langzaam afbouwen van de dienst. Zo staan in de agenda over de jaren 1945-1947 in juli en augustus 1945 brieven ingeschreven inzake overgang van voormalig geniepersoneel bij eventuele opheffing van de dienst en ontslag van contractanten bij de arrondissementen per 1 september 1945 uit de dienst van Rijkswaterstaat. Vanaf deze datum wordt in het algemeen alleen nog maar gecorrespondeerd met de Bureaus Aanleg Peelkanalen. M.a.w. de dienst heeft alleen nog het beheer van de Peelkanalen. Ook deze taak zal ter zijner tijd, althans voor Noord-Brabant, worden overgedragen aan de Eerstaanwezend Ingenieur der Genie te Nijmegen.</p>
        <bioghist>
          <head>Personeel</head>
          <p>De dienst stond naast Rijkswaterstaat en had een tijdelijk karakter. Het personeel werd daarom op arbeidscontract aangesteld. Het hoofd van de Dienst was tevens werkzaam als hoofdingenieur bij Rijkswaterstaat.</p>
          <p>Als hoofd van de dienst werd aangewezen de hoofdingenieur ir. A.P.F. van Slijpe, die tevens belast werd met de behandeling van de betreffende zaken bij de Directie van de Waterstaat. Aan genoemd hoofd werd toegevoegd als sous-chef de ingenieur op arbeidsovereenkomst A. Burgdorffer.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Eén deel van het archief is afkomstig uit het Centraal Archievendepot van het ministerie van Defensie en werd in oktober 1992 aan de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief overgedragen. Dit betreft de inventarisnummers 1 tot en met 14.</p>
        <p>De inventarisnummers 15 tot en met 33 zijn afkomstig van de het ministerie van Verkeer en Waterstaat. In 2008 is dit deel van het archief door het Project Wegwerken Archief Achterstanden (PWAA) overgenomen en in 2009 door haar taakopvolger, de Interim Organisatie Rijksarchieven (IORA), overgedragen aan het Nationaal Archief. De twee archieven zijn hiermee weer samengevoegd tot één. </p>
        <acqinfo>
          <p>Het archief werd in oktober 1992 aan de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief overgedragen; in 2009 volgde een aanvulling.</p>
        </acqinfo>
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">01.01.01</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.16</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Dit archief bevat agenda's, tekeningen, registers van de in beheer zijnde objecten en, voornamelijk, briefwisselingen tussen de Dienst en de verschillende arrondissementen of andere gerelateerde organen. De onderwerpen die hierin behandeld worden zijn zeer divers en kunnen per inventarisnummer uiteenlopen.</p>
      </scopecontent>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Het archiefdeel afkomstig van het ministerie van Verkeer en Waterstaat (de inventarisnummers 15 tot en met 33) is door IORA bewaard op grond van het feit dat de stukken oorlogsgerelateerde informatie bevatten.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <processinfo>
          <head>1993</head>
          <p>Eén doos met archiefstukken (0,15 m1) werd ingevoegd in het archief van de Algemene Rekenkamer. Het archief, dat verre van compleet is, heeft een omvang van 0,4 m.</p>
        </processinfo>
        <processinfo>
          <head>Aanvulling 2009</head>
          <p>Het archief van de Dienst werd aangetroffen bij de selectie van het archief van de (Hoofd)directie van de Waterstaat. De reden dat het juist hier werd aangetroffen is dat de Dienst, hoewel geen direct onderdeel van de Directie, hier in de praktijk wel zeer nauwe banden mee had.</p>
          <p>
Hoewel de Dienst voor Bijzonder Beheer officieel van 1 juli 1941 tot 1 januari 1949 heeft bestaan, zijn er ook stukken van eerdere en latere datum in dit archief aangetroffen. Het betrof hier stukken van de Genie van het ministerie van Defensie, die zowel de taakvoorganger als de taakopvolger van de Dienst was. Ook deze stukken zijn in de inventaris opgenomen aangezien ze een logische aanloop naar, respectievelijk een logisch vervolg op het archief van de Dienst vormden.</p>
          <p>
Het archiefmateriaal is ontdaan van nietjes en paperclips, waarna het is omgepakt in zuurvrij papier en zuurvrije dozen.</p>
        </processinfo>
      </processinfo>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>De inventaris is opgedeeld in twee hoofdrubrieken: Algemeen en Taakuitvoering. Aangezien de onderwerpen binnen de meeste inventarisnummers zeer uiteenlopen, onderscheiden de delen binnen de verzamelbeschrijvingen zich alleen in chronologie.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Verkeer en Waterstaat: Dienst voor Bijzonder Beheer, nummer toegang 2.16.76, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, VW / Dienst Bijzonder Beheer, 2.16.76, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">1.</unitid>
          <unittitle>Algemeen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>1-5</unitid>
            <unittitle>Agenda's,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1947">1941-1947</unitdate>
            <physdesc>5 delen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1522768" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bba78b93-13b0-480f-b2a3-9b8815babafa</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1522769" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab3c510c-8216-4b4a-87af-c5969f14dfc4</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1522770" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e770a92-98a5-4a10-b1e6-51094a65bae6</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1522771" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a0b89f0-e4d4-48b2-9094-18390c66ccad</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1522772" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/97767c49-b025-48c8-851e-75670c82383f</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1947">1945-1947</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3423432" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e118ed8-01dc-4470-9ff5-828737a1243c</unitid>
            <unittitle>Agenda van ingekomen en uitgaande stukken</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1942" type="inclusive">1939-1942</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>16-23</unitid>
            <unittitle>Series van ingekomen en uitgaande stukken van de Hoofdafdeling van de Dienst en de Arrondissementen Noord, Midden en Zuid</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1945">1941-1945</unitdate>
            <physdesc>8 pakken</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3423433" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8536e330-8ac8-455b-a794-9eb1fc343118</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941 juni-augustus</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3423434" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16499987-a590-4c04-ac8c-b037573cb9de</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941 augustus-oktober </unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3423435" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da22ed17-a82e-49ee-8dd8-9ccda76f663d</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941 oktober-november</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3423436" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/918a3777-ffb0-4abc-834c-3c59ff4f095b</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941 september-november, 1942 januari-augustus</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3423437" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ddc91ea5-a1f0-49a2-bd58-4254e17ea15c</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941 oktober - 1942 januari</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3423438" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40c8ff98-1e6e-4f96-9a72-7970bd8118a4</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941 november, 1942 maart-mei</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3423439" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ede785a-196b-467d-a89b-1fc3ec5c1569</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941 december - 1942 februari</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3423440" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/19cece43-66ba-45e2-b89e-76dcb1b41c77</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942 augustus, 1943 maart-november, 1944 januari-augustus, 1945 mei-november</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">2.</unitid>
          <unittitle>Taakuitvoering</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1522773" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/039aba1d-af2b-4425-989d-1bba04fdc3a5</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de instelling van de Dienst voor Bijzonder Beheer,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1522774" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b4892b3d-68cb-45c5-8677-4f690d45dba5</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de aanleg van Rijksweg 12 op gronden in beheer bij het Arrondissement Midden van de Dienst voor Bijzonder Beheer en de aanleg van een tankgracht bij Bunnik,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1943">1941-1943</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1522775" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f78d454-edc2-410d-b656-f3e221fb0690</unitid>
            <unittitle>Registers van bij de Arrondissementen Noord, Midden en Zuid van de Dienst voor Bijzonder Beheer in beheer zijnde objecten,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1522776" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df6a2265-ef22-4a38-a514-817e2c382120</unitid>
            <unittitle>Bestek en voorwaarden voor het onderhouden van objecten in het Arrondissement Midden, zuidelijke dienstkring,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1522777" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9020507-bf4b-4354-8410-bfb67fac2405</unitid>
            <unittitle>Kaart van de arrondissementen van de Dienst voor Bijzonder Beheer,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1522778" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e0d5f106-99b4-42db-b421-bd951bcdd3a2</unitid>
            <unittitle>Lijsten en kaarten van objecten van het Arrondissement Midden van de Dienst voor Bijzonder Beheer,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1944">[1941-1944]</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1522779" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bcf7b6c4-c4f8-43cd-ba02-b0e170c12106</unitid>
            <unittitle>Staat met overzicht van tekeningen van het kanaalstelsel in de Peel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1522780" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aaabab13-a500-4fe9-8eb6-f7762d835fcc</unitid>
            <unittitle>Concept-omschrijvingen van het bouwen van kunstwerken en uitvoeren van waterstaattechnische verbeteringen in een der Peelkanalen,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1522781" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99087468-59b8-4b29-81b8-02bd5003f907</unitid>
            <unittitle>"Handwijzer voor brieven uit het archief Bureau voor den Kanaalaanleg in Noord-Brabant en Limburg, waar deze na splitsing aanwezig zijn",</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>24-30</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de aanleg, het beheer en het onderhoud van de Peelkanalen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1949">1937-1949</unitdate>
            <physdesc>5 pakken en 2 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3423441" type="ABS">24</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9fbb94b3-50db-4e24-b734-53bec8374548</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1937 juli, 1938 januari, 1939 juni-oktober, 1940 januari-november, 1941 januari-juli </unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>Betreft stukken van de Genie.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3423442" type="ABS">25</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/debc71e3-e6ea-4d06-a2f6-679d421c04e1</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1939 oktober - 1940 november, 1941 februari-juni </unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>Betreft stukken van de Genie.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3423443" type="ABS">26</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dcd4ad6d-31c9-4fbd-8aa7-960c087b7289</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1939 juni-oktober, 1940 april - 1941 augustus</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>Betreft stukken van de Genie.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3423444" type="ABS">27</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/718ead1d-58d5-4f38-b36d-261c775e6bec</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941 augustus-oktober</unitdate>, met klapper 
							</unittitle>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3423445" type="ABS">28</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be9f2883-4fce-4004-afef-415262e727a0</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941 januari, 1942 januari-november, 1943 maart-november, 1944 augustus, 1945 december - 1946 augustus</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3423446" type="ABS">29</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f70fcd0d-589f-4ad1-abee-40847b0ada22</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942 mei, 1945 december - 1946 augustus</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3423447" type="ABS">30</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f51aecd6-e35e-4039-84b1-583413df1a02</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1947 december - 1949 mei</unitdate>, met agenda over 1948 
							</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3423448" type="ABS">31</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f169347b-57f5-423c-8561-43049b822a44</unitid>
            <unittitle>Staten en tekeningen van vechtwagenhindernissen in het Arrondissement Midden</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1943" type="inclusive">1941-1943</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3423449" type="ABS">32</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ec1e1049-5ae2-4ae5-bd7e-8cd3e065052a</unitid>
            <unittitle>Tekening van het afleidingskanaal gedeelte Venray - Maashees</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>Betreft stukken van de Genie.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3423450" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9da2e08d-df31-4726-bcb3-22caec618caf</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de overdracht van Peelkanalen aan Rijkswaterstaat</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1959" type="inclusive">1955-1959</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>Betreft stukken van de Genie.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>