<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:48:38 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.16.100::Werkarchief J. de Vries, lid Commissie Normalisatie van de Waterwegen in Groningen, Friesland, Drenthe en Overijssel)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/9e267a49-b618-4191-a40d-77962821b788" urn="2.16.100.ead.xml">2.16.100</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het werkarchief van J. de Vries, Hoofd Bureau Binnenscheepvaart afdeling Vervoerwezen als lid van de Commissie Normalisatie van de Waterwegen in de provincies Groningen, Friesland, Drenthe en Overijssel</titleproper>
        <author>H.B. Misérus</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1978">1978</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Jaap van Rijswijck, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20071023">23 oktober 2007</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Werkarchief J. de Vries, lid Commissie Normalisatie van de Waterwegen in Groningen, Friesland, Drenthe en Overijssel</unittitle>
      <unittitle type="short">J. de Vries</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1947/1949" type="inclusive">1947-1949</unitdate>
      
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">W7</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        
      <extent unit="files">22 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven , getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften, kaarten.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Hoofd Bureau Binnenscheepvaart, afdeling Vervoerwezen</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Directoraat-generaal van het Verkeer</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Commissie Normalisatie van de Waterwegen in de provincies Groningen, Friesland, Drenthe en Overijssel</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>J. De Vries</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het aanwezige materiaal betreft het werkarchief van J. de Vries, hoofd van het Bureau Binnenscheepvaart van het directoraat-generaal van het Verkeer, dat als opdracht had het bestuderen en normaliseren van de waterwegen in de vier noordelijke provincies. Het betreft stukken aangaande het instellen en samenstellen van de commissie, notulen van vergaderingen, correspondentie en kaartenmateriaal.<lb/>Specifieke onderwerpen die in het archief aanbod komen hebben relatie tot subcommissies die tot taak hadden het inventariseren van het typen binnenvaartschepen, het bestuderen van de exploitatie van de Drentse Kanalen, het verzamelen van gegevens van kunstwerken gelegen in vaarwegen, en een studie naar het goederenvervoer te water.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Voorgeschiedenis</head>
          <p>Aan het einde van de 19e en het begin van de 20e eeuw was sprake van een onbevredigende toestand van de scheepvaartwegen in de vier Noordelijke provincies. In 1901 en 1906 waren respectievelijk door het Technisch Bureau van Hasselt en de Koning te Nijmegen en de toenmalige hoofdingenieur van de Provinciale Waterstaat in Groningen, J.M.W. van Elzelingen, ontwerpen ter verbetering van de waterwegen om en naar Groningen bij Gedeputeerde Staten ingediend. Onderhandelingen over deze ontwerpen tussen provincies Groningen en Friesland bleven echter zonder resultaat. In dit verband mag niet onvermeld blijven de kritiek, die in het het door de Koninklijk Besluit van 4 mei 1905, nr. 51 ingestelde Staatscommissie voor de Binnenschipperij in haar op 27 december 1911 uitgebrachte verslag werd kenbaar gemaakt ten aanzien van de gebrekkige toestand  van de vaarwateren in de provincies Groningen en Friesland, welke toestand in hoofdzaak door twee factoren werd bepaald, te weten:</p>
          <list type="ordered" numeration="loweralpha">
            <item>de ongunstige geografische en waterstaakundige ligging van de vaarwateren</item>
            <item>de verschillende belangen, welke bij de vaarwateren werden betrokken</item>
          </list>
          <p>Uit de conclusies, weergegeven in het eindverslag van voornoemde commissie blijkt, dat de toestand van de belangrijkste waterwegen in Nederland in het algemeen bevredigend kon worden genoemd, doch dat de vaarwegen in de provincies Groningen en Friesland daarop een ongunstige uitzondering vormden.</p>
          <p>Na overleg met de Gedeputeerde Staten van Groningen en Friesland, waarin door beide colleges een bijdrage in de kosten van een te verrichten onderzoek werd toegezegd, werd bij brief van 20 juni 1911, no. 241, afdeling Waterstaat, door de toenmalige minister van Waterstaat een commissie ingesteld, bestaande uit een aantal technische rijks- en provinciale ambtenaren, met de opdracht een plan op te stellen om tot verbetering van de scheepvaartweg Groningen-Lemmer te komen. In september 1917 kwam zij met haar werkzaamheden gereed en kon een volledig verslag aan de minister worden aangeboden.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Instelling en werkzaamheden van de Commissie</head>
          <p>Omdat het gewenst werd geacht normen vast te stellen ten aanzien van de afmetingen van de in de provincies Groningen, Friesland, Drente en Overijssel gelegen vaarwateren en bijbehorende kunstwerken en van de toelaatbare breedte en diepgang voor de van genoemde vaarwateren gebruikmakende vaartuigen, werd bij beschikking van de minister van Verkeer en Waterstaat van 18 maart 1947, afd. P no. 609I Directie van de Waterstaat, de Commissie Normalisatie van de Waterwegen in de provincies Groningen, Friesland, Drenthe en Overijssel ingesteld.</p>
          <p>Zij kreeg als taak toegewezen het vaststellen van normen. Tevens zouden verschillende vervoerseconomische vraagstukken moeten worden bestudeerd. Om de diverse aspecten van door de commissie te behandelen onderwerpen op een doeltreffende wijze te kunnnen bestuderen, werden vier-subcommissies gevormd; voor goederenbeweging, voor vaarwegen, voor vaartuigen en voor de exploitatie van Drentse kanalen</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">08.00</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.16</subject>
      </controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>De archivalia bevonden zich in het algemeen in goede staat. Van een bepaalde ordening was geen sprake. Bij de indeling van de inventaris is er zoveel mogelijk gestreefd om de bescheiden, betrekking hebben op de werkzaamheden van de plenaire commissie, de sub-commissies en de kanaalmaatschappijen bijeen te brengen. Hiermede werd bereikt dat op een doelmatige wijze een overzicht van de activiteiten van het desbetreffende orgaan werd verkregen.</p>
        <p>Bescheiden betrekking hebbend op de opheffing van de commissie werden niet in het archief aangetroffen. Een eindrapport was eveneens niet aanwezig. Ook uit een nader ingesteld archiefonderzoek kon daaromtrent niets worden vastgesteld.</p>
        <processinfo>
          <head>Opmerkingen bij de bewerking 2005</head>
          <p>Bij de bewerking van het archief is het dhr. Misérus ontgaan, of heeft hij het niet nodig geacht dat in zijn bewerking mee te nemen, dat het niet hét archief van de commissie Normalisatie is, maar het werkarchief  van J. de Vries, hoofd van het Bureau Binnenscheepvaart van het directoraat-generaal van het Verkeer, als lid van deze commissie. Alle stukken in dit archief zijn door De Vries als zodanig ontvangen.</p>
          <p>De Vries werd speciaal benoemd vanwege de vervoers-economische vraagstukken, bij ministerieel beschikking van 29 september 1947 no. 625I, afd P, Directie van de Waterstaat.</p>
          <p>De gedrukte versie van het eindrapport (Rapport van de Commissie Vaarwegen Noorden des Lands) van 1950, is te vinden in de bibliotheek van het Nationaal Archief onder no. 40 H 6</p>
        </processinfo>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Werkarchief J. de Vries, lid Commissie Normalisatie van de Waterwegen in Groningen, Friesland, Drenthe en Overijssel, nummer toegang 2.16.100, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, J. de Vries, 2.16.100, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I</unitid>
          <unittitle>STUKKEN AFKOMSTIG VAN DE PLENAIRE COMMISSIE</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A.</unitid>
            <unittitle>STUKKEN VAN ALGEMENE AARD</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3321772" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2321b0e8-2243-41bf-bafb-e586581acd0e</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de instelling en samenstelling van de commissie, afschriften</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3321773" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5c22048-a23f-4207-8478-f72bc416dbac</unitid>
              <unittitle>Notulen van de vergaderingen van de plenaire commissie, afschriften mei 1947 - december 1948</unittitle>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3321774" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5d4e5007-70ec-4953-a0e8-808152449290</unitid>
              <unittitle>Brief van J. de Vries aan de voorzitter van de commissie betreffende het ontwerp-rapport, met kaart, afschrift</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">17 november 1949</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.</unitid>
            <unittitle>STUKKEN BETREFFENDE BIJZONDERE ONDERWERPEN</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">a.</unitid>
              <unittitle>Waterwegen algemeen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3321775" type="ABS">4</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30bc3c79-4042-41cd-9d19-00c96ed66891</unitid>
                <unittitle>Rapporten van de Noordelijke Economisch-Technische Organisatie voor Groningen en Drenthe betreffende de betekenis van enkele projecten met betrekking tot waterwegen in het gebied</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1948">1941, 1948</unitdate>
                <physdesc>4 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3321776" type="ABS">5</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/958dc45f-805f-4dce-9829-b97e766d3fe2</unitid>
                <unittitle>Ingekomen brieven bij J. de Vries van de bevrachtingscommmissarissen in de provincies Groningen, Friesland, Drenthe en Overijssel met beschouwingen en suggesties betreffende de normalisatie van de waterwegen in genoemde provincies</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3321777" type="ABS">6</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e616639e-1a6b-4008-bc7b-32330fba0998</unitid>
                <unittitle>Ingekomen brieven bij J. de Vries van de Algemene Verladers- en Eigen Vervoerder Organisatie betreffende de resultaten van een door deze instantie ingesteld onderzoek naar de toestand van de kanalen in de provincies Groningen, Friesland, Drenthe en Overijssel</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3321778" type="ABS">7</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca38ca74-3456-47ae-8b87-3b6d1e39e0ad</unitid>
                <unittitle>P. Stelling, "Beschouwing over het Rapport betreffende de verbetering van het Eemskanaal en de bouw van een nieuwe Zeesluis te Farmsum", overdruk uit het weekblad "De Ingenieur", 1948 nr. 12 en 13</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">b.</unitid>
              <unittitle>Waterwegen in de provincie Groningen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3321779" type="ABS">8</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac6f662b-51ff-4b71-ad81-db9ed2c077ae</unitid>
                <unittitle>Ingekomen nota van de Kamer van Koophandel en Fabrieken voor Groningen betreffende de wenselijke verbetering van de vaarweg naar het industriegebied Veendam-Wildervank en het Eemskanaal, afschrift</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">29 december 1947</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">c.</unitid>
              <unittitle>Waterwegen in de provincie Friesland</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3321780" type="ABS">9</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1b3ea09-0d03-4b9b-adbd-50900479e2b6</unitid>
                <unittitle>Jaarverslagen van het Bevrachtings- en Sleepvaartcommissariaat district Friesland te Leeuwarden</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1947">1945-1947</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3321781" type="ABS">10</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64eb8e4f-999b-403a-bbf7-79f8cd5fa9d0</unitid>
                <unittitle>Rapport van het Economisch Technologisch Instituut voor Friesland betreffende het gebruik van de Friese kanalen door kustvaarders, afschrift</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">10 november 1948</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3321782" type="ABS">11</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f5dd14a8-dda5-481c-b90c-5acd1c37af7e</unitid>
                <unittitle>Ingekomen brief bij J. de Vries van de Vakgroep Binnenlandse Beurvaart gewest Friesland betreffende de hun inziens onwenselijke verbetering van enkele onbelangrijke kanalen</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">7 mei 1948</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">d.</unitid>
              <unittitle>Waterwegen in de provincie Friesland</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3321783" type="ABS">12</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab7eff4f-5478-43e0-91dc-d01645374995</unitid>
                <unittitle>Rapporten van de commissie betreffende de betekenis van de waterweg voor de ontwikkeling van de Drentse industrie en de wenselijkheid tot voorzetting van de exploitatie als scheepvaartweg van enige kanalen in de provincie Drenthe, afschriften</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3321784" type="ABS">13</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d1151cc-4a45-4761-963f-3a89d92c6258</unitid>
                <unittitle>Rapport van het Drents Technologisch Instituut betreffende de betekenis van enige kanalen in Drenthe als scheepvaartweg voor de streken die deze kanalen doorsnijden, afschrift</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">e.</unitid>
              <unittitle>Kanaal-maatschappijen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3321785" type="ABS">14</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ec85444-0e03-46e1-889c-e278f6f58876</unitid>
                <unittitle>Jaarverslagen van de N.V. Drentsche Kanaal Maatschappij te Hoogeveen, gedrukt</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1942">1940-1942</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3321786" type="ABS">15</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/23f5fd38-ef6a-4aac-9160-fece681a7690</unitid>
                <unittitle>Rapporten van door het bureau Financiële en Economische Onderzoeken van het directoraat-generaal van het Verkeer ingestelde onderzoeken naar de exploitatie-inkomsten van de N.V. Drentse Kanaal Maatschappij te Hoogeveen over de preriode 1939-1946 en de N.V. Kanaal Mij "Buiten-Schoonoord" over de jaren 1943-1946</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946, 1947</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3321787" type="ABS">16</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b01fe852-10c0-4725-bff4-a73ec24f63eb</unitid>
                <unittitle>Oprichtingsakte [NV 585 bijvoegsel Nederlandse Staatscourant 18 augustus 1941 no. 159] en accountantsrapporten over de boekjaren 1946 en 1948 van de N.V. Maatschappij Overijsselsche kanalen te Zwolle</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1949">1941, 1947-1949</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II</unitid>
          <unittitle>STUKKEN AFKOMSTIG VAN DE SUBCOMMISSIES</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A</unitid>
            <unittitle>SUBCOMMISSIE VERVOER (GOEDERENBEWEGING)</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Hield zich bezig met de vraag hoe en tot welke omvang het vervoer te water plaats vond, of dit vervoer op een bevredigende wijze geschiedde en welke vervoergelegenheid in de toekomst aanwezig zou moeten zijn</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3321788" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ce1e0f6-def8-45fd-a092-669e668d5be0</unitid>
              <unittitle>Notulen van de vergaderingen van de subcommissie Vervoer</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B</unitid>
            <unittitle>SUBCOMMISSIE VAARWEGEN</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Verzamelen van gegevens betreffende de afmetingen van de kunstwerken, gelegen aan de vaarwegen</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3321789" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9970d196-2cd0-401c-9360-2aca4ca27f72</unitid>
              <unittitle>Lijsten met opgave van de afmetingen van kunstwerken behorende bij de vaarwegen in de Noordoostpolder, Groningen, Friesland, Drenthe en Overijssel</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
              <physdesc>5 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">C</unitid>
            <unittitle>SUBCOMMISSIE VAARTUIGEN</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Verzamelen van zoveel mogelijk gegevens over de bestaande typen binnenschepen (laadvermogen, lengte, breedte en diepgang). De schepen werden naar gelang hun afmetingen en bouwtype ingedeeld in groepen</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3321790" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c53c38d0-781f-476d-bbd0-10221fff62de</unitid>
              <unittitle>Rapport van de subcommissie Vaartuigen betreffende de diepgang van de nieuwste binnenschepen van verschillende typen, afschrift</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">D</unitid>
            <unittitle>SUBCOMMISSIE EXPLOITATIE DRENTSE KANALEN</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Onderzoek naar de vraag , in hoeverre voortzetting van de exploitatie van een aantal in particulier bezit zijnde kanalen - welke veelal slechts door middel van overheidssubsidie in stand konden worden gehouden- economisch verantwoord kon worden geacht.</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>J. de Vries was lid van deze subcommissie</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3321791" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/29dd2a53-aaf6-4ab6-a3e2-9be62caafdcb</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de instelling en samenstelling van de sub-commissie</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3321792" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/98828141-7f66-412c-ad35-192ea7ee634b</unitid>
              <unittitle>Notulen van de eerste drie vergaderingen van de subcommissie</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3321793" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/69387a1a-6601-4c57-bb2c-a19703a969fa</unitid>
              <unittitle>Nota van de Rijksdienst voor het Nationale Plan betreffende de wenselijkheid tot instandhouding van de kanalen in beheer bij diverse Drentse kanaalmaatschappijen, concept</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>