<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:50:47 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.16.86.03::Ministerie van Verkeer en Waterstaat: Directie Algemene Zaken en Kabinet en Taakvoorgangers)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/0be79507-00a3-4c15-854c-deffa7a81508" urn="2.16.86.03.ead.xml">2.16.86.03</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het Ministerie van Verkeer en Waterstaat: Directie Algemene Zaken en Kabinet en taakvoorgangers, (1918) 1957-1979 (1987)</titleproper>
        <author>Centrale Archief Selectiedienst</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1995">1995</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Jaap van Rijswijck, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20061207">20061207.</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898;
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962;
                  <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975;
                  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
    <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20130125">25 januari 2013</date>
        <item>
          <num>2</num>Aanvulling 2009 (bewerking PWAA) ingevoegd zijnde inv.nrs. 53-55 door <name>Diederick Kortlang</name>.</item>
      </change> 
    <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20121127">27 november 2012</date>
        <item>
          <num>1</num>Afbeelding ingevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
      </change> 
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Verkeer en Waterstaat: Directie Algemene Zaken en Kabinet en Taakvoorgangers</unittitle>
      <unittitle type="short">VW / Algemene Zaken en Kabinet</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1918/1987" type="inclusive">1918-1987</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1979" type="bulk">merendeel 1957-1979</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">W28509</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.00 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">52 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Ministerie van Verkeer en Waterstaat / Directie Algemene Zaken en Kabinet</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De Directie Algemene Zaken en Kabinet van het Ministerie van Verkeer en Waterstaat hield zich bezig met algemene zaken zoals huisvesting, post en archief, materieel, vervoer,  onderscheidingen en protocol. Het archief beslaat de periode 1957-1979  en bevat onder meer beheersverordeningen, dienstvoorschriften en stukken over de archieven van Waterstaat.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>De afdeling Algemene Zaken en Kabinet kende de volgende taakvoorgangers:</p>
        <list type="simple">
          <item>1877-1885	Generaal Secretariaat;</item>
          <item>1885-1907	afdeling Secretariaat;</item>
          <item>1907-1916	afdeling Kabinet en Algemene Zaken; afdeling Secretarie en Expeditie (alleen in 1907);</item>
          <item>1908-1927	afdeling Generaal Secretariaat;</item>
          <item>1927-1945	afdeling Kabinet en Secretarie;</item>
          <item>1945-1946	Kabinet van de Minister; afdeling Algemeen Secretariaat;</item>
          <item>1947-1956	afdeling Kabinet en Secretarie.</item>
        </list>
        <p>In 1957 werd de afdeling Algemene Zaken en Kabinet ingesteld. Deze afdeling ressorteerde rechtstreeks onder de secretaris-generaal. De taken waren:</p>
        <list numeration="loweralpha">
          <item>uitvoering van een centraal beleid ten aanzien van de navolgende taken:  huisvesting, post- en archiefzaken, materiële voorzieningen, vervoer, onder- scheidingen en protocol;</item>
          <item>uitvoering van de onder a genoemde taken voor zover deze niet bij enige	dienst van 	het ministerie waren ondergebracht;</item>
          <item>uitvoering van taken met betrekking tot de uitgaven van algemene aard van het 	ministerie met uitzondering van artikel 5, de postencodes 16.1, 16.51 en 16.58.</item>
        </list>
        <p>Op 1 maart 1978 veranderde de naam van de afdeling in de directie Algemene Zaken en Kabinet.</p>
        <p>De directie bestond uit de volgende afdelingen:</p>
        <list type="simple">
          <item>afdeling Huisvestingsaangelegenheden;</item>
          <item>afdeling Financiële en Administratieve zaken, Onderscheidingen en Protocol;</item>
          <item>afdeling Post- en Archiefzaken;</item>
          <item>afdeling Materiële Voorzieningen.</item>
        </list>
        <p>Op 1 oktober 1979 werden bij de directie de taken ondergebracht van de afdeling Bijzondere Aangelegenheden. Deze taken waren:</p>
        <list type="simple">
          <item>beveiliging van personen;</item>
          <item>beveiliging van gebouwen en objecten, uitgezonderd de objecten van de Rijkswaterstaat, bedoeld in de aanschrijving van 29 maart 1977 HW/C-660 Kabt. en de door de PTT beheerde gebouwen en objecten;</item>
          <item>calamiteitenbestrijding en de bedrijfszelfbescherming;</item>
          <item>uitvoering van taken met betrekking tot het paraat maken en houden van de onder 	het departement ressorterende noodzetels in overleg met de centrale afdeling Defensievoorbereiding.</item>
        </list>
      <bioghist> 
      <p>Organogram van het Ministerie van Verkeer en Waterstaat 1979:</p>
       <p><extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_2.16.86.03_Organogram.jpg" linktype="simple" show="embed"/></p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Voordat het archief in 1993 aan de CAS ter bewerking werd aangeboden, berustte het bij het ministerie van Verkeer en Waterstaat.</p>
        <p>Het archief was geordend met behulp van de archiefcode van het ministerie van Verkeer en Waterstaat. Het was toegankelijk gemaakt door middel van een dossierinventaris (kaartsysteem).</p>
        <p>Er was reeds uit het archief vernietigd.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.16</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>De omvang van het archief bedroeg vóór de bewerking 8 meter. De selectie vond plaats aan de hand van de door de minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk op 7 maart 1977, nr. 189214 en de minister van Verkeer en Waterstaat op 14 april 1977, nr. 21696 vastgestelde Lijst van voor vernietiging in aanmerking komende archiefbescheiden van het departement van Verkeer en Waterstaat en van de daaronder ressorterende organen, met uitzondering van het staatsbedrijf der PTT. Na de selectie van het archief resteerde er een te bewaren bestand van 1 meter en een te vernietigen bestand van 7 meter. Het vernietigingspercentage was derhalve 87,5. Het te bewaren gedeelte is na de bewerking teruggestuurd naar het ministerie van Verkeer en Waterstaat. Het bestand te vernietigen bescheiden werd na goedkeuring van het ministerie van Verkeer en Waterstaat afgevoerd naar Apeldoorn waar de vernietiging werd gerealiseerd door KNP BT Paper Recycling (voorheen Lignac en Levison B.V.).</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>De begincesuur (1957) van het archief is bepaald door de instelling van de afdeling Algemene Zaken en Kabinet. De eindcesuur (1979) is bepaald door de afsluiting van het tienjarenblok 1970-1979. Aangetroffen stukken van vóór 1957 waren ontvangen of opgemaakt door de taakvoorgangers. De aangetroffen stukken van na 1979 hadden betrekking op het vernietigen van archiefbescheiden van de directie.</p>
        <p>De archiefbescheiden zijn door het ministerie van Verkeer en Waterstaat gecodeerd met de hulpgetallen .07 en .08. Er werd bij het toekennen van de code geen verschil gemaakt tussen de eigen organisatie, het eigen personeel en de taakuitvoering. In overleg met het ministerie van Verkeer en Waterstaat werd besloten de archiefbescheiden niet te hercoderen. Om toch een duidelijke scheiding te creëren tussen archiefbescheiden van de eigen organisatie en de taakuitvoering is besloten de rubrieken 'Organisme en Taakuitvoering' tussen te voegen.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Verkeer en Waterstaat: Directie Algemene Zaken en Kabinet en Taakvoorgangers, nummer toegang 2.16.86.03, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, VW / Algemene Zaken en Kabinet, 2.16.86.03, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">1.</unitid>
          <unittitle>ORGANISME</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code"> .07.125</unitid>
            <unittitle>Organisatie</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777464" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/501a57ab-5e14-42a8-9940-26283b34ea98</unitid>
              <unittitle>Ministeriële beschikking van 16 augustus 1957, nr. 3, inzake de opheffing van de afdeling Kabinet en Secretarie en de instelling van de afdeling Algemene Zaken en Kabinet, met bijlagen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777465" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0515a3c6-0361-4c3f-a690-02fa24e7f619</unitid>
              <unittitle>Instelling van de directie Algemene Zaken en Kabinet alsmede de vaststelling van de taken en een organisatieonderzoek bij deze directie,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1972/1978">1972-1978</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code"> .07.353.221</unitid>
            <unittitle>Archieven</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777466" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/130ec364-3d88-4c93-ade0-da5abe53253e</unitid>
              <unittitle>Verklaringen van vernietiging van archiefbescheiden uit het archief van de directie Algemene Zaken en Kabinet, met bijlagen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1978/1987">1978-1987.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">2.</unitid>
          <unittitle>TAAKUITVOERING</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code"> .07.125</unitid>
            <unittitle>Organisatie</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777467" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/668a03b1-8050-4dfb-ae95-68d5e6e3b8a9</unitid>
              <unittitle>Instelling van het bureau Organisatie van het ministerie van Verkeer en Waterstaat en de naamswijziging in afdeling Organisatie,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1964">1959-1964</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code"> .07.35</unitid>
            <unittitle>Beheersverordeningen. Huishoudelijk beheer.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777468" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18ee1506-4b7a-4fd2-a426-a7510379ce43</unitid>
              <unittitle>Ministeriële beschikkingen inzake de vaststelling van de werk-instructies voor het personeel werkzaam bij de diverse huishoudelijke diensten van het ministerie van Verkeer en Waterstaat en het overgaan van ambtenaren van het directoraat-generaal van het Verkeer naar de huishoudelijke dienst van het ministerie van Verkeer en Waterstaat, met bijlagen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918/1958">1918-1958.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777469" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8195c6f9-3c75-4702-802e-2cbf5cb46460</unitid>
              <unittitle>Processen-verbaal van overgave en overneming van het beheer van het ministerie van Verkeer en Waterstaat door de opeenvolgende ministers,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918/1977">1918-1977.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code"> .07.353.221</unitid>
            <unittitle>Archieven</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777470" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c515b18a-eeff-46e6-986a-637a8ba9d496</unitid>
              <unittitle>Regeling inzake de splitsing van de archieven van het voormalig departement van Waterstaat in een gedeelte bestemd voor het departement van Verkeer en Energie en een gedeelte bestemd voor het departement van Openbare Werken en Wederopbouw alsmede het gezamenlijk beheren van de bibliotheek door deze departementen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1946">1945-1946.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777471" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28228f33-c465-4c0a-9d91-2663353a5a99</unitid>
              <unittitle>Overbrenging van de archieven van de afdeling Waterstaat en de afdeling Spoorwegen van het ministerie van Binnenlandse Zaken naar het Algemeen Rijksarchief,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777472" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6785b540-6024-4d4c-8bca-c7a3950854fe</unitid>
              <unittitle>Totstandkoming en wijzigingen van en aanvullingen op het registratuurplan van het ministerie van Verkeer en Waterstaat,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1976">1950-1976.</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777473" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45140b1f-f956-4bf0-86e1-e8966ccb1a05</unitid>
              <unittitle>Vernietiging van archiefbescheiden uit de archieven van het directoraat-generaal van het Verkeer,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1979">1953-1979.</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777474" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/993e5700-31a8-42e3-b448-b5c8effe8386</unitid>
              <unittitle>Overbrenging van de archieven van de voormalige regerings- gemachtigden inzake de Zee- en Luchtvaartverzekeringswet 1939, de firma's R. Mees en Zn. en Jan ter Meulen naar het hulpdepot van het Algemeen Rijksarchief te Schaarsbergen en vernietiging van archiebescheiden uit deze archieven,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1972">1957-1972.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777475" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5698cdaa-a40f-43a5-b2c5-43c7dd2156d4</unitid>
              <unittitle>Vernietiging van archiefbescheiden uit de archieven van de directie Financieel-Economische Zaken en Comptabiliteit,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1979">1958-1979.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777476" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc5b5520-b2d3-4778-b02e-c756b517aebf</unitid>
              <unittitle>Overbrenging van archiefbescheiden uit de archieven van de Netherlands Shipping and Trading Committee naar het hulpdepot van het Algemeen Rijksarchief te Schaarsbergen en vernietiging van archiefbescheiden uit deze archieven,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1971">1959-1971.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777477" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/29773c55-5dbf-40c5-990c-6a1ec6dc4f4a</unitid>
              <unittitle>Overbrenging van diverse archieven van het ministerie van Verkeer en Waterstaat naar het Algemeen Rijksarchief en vernietiging van archiefbescheiden uit deze archieven,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1971">1959-1971.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777478" type="ABS">15</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/caeed57c-bceb-46b9-b086-01f6cdfa10f7</unitid>
              <unittitle>Verklaringen van vernietiging van archiefbescheiden afkomstig van de ministerraad en onderraden, met bijlagen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1978">1960-1978.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777479" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/214e37b7-7aa9-42b5-83a7-9d6627640fe1</unitid>
              <unittitle>Overdracht van archiefbescheiden uit het archief van de afdeling Technische Zaken van de directie Nautische en Technische Zaken aan de afdeling Algemene Zaken en Kabinet van het ministerie van Verkeer en Waterstaat,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1979">1961-1979.</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777480" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4776165c-7312-4ecb-9929-3ecaad358c5e</unitid>
              <unittitle>Overdracht van de archieven van de Staatscommissie voor de Electrische Geleidingen, de Electriciteitscommissie en de Staats- commissie inzake de Electriciteitsvoorziening aan de afdeling Materieel en Huisvesting van het ministerie van Economische Zaken,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962">1962.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777481" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f104104-a4fd-45cf-ae5b-ed25ccde5cd4</unitid>
              <unittitle>Overdracht van archiefbescheiden uit het archief van de Raad voor de Scheepvaart aan de onderafdeling Post- en Archiefzaken van het ministerie van Verkeer en Waterstaat,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1975">1965-1975.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777482" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc10ec76-890c-4a14-b32f-c6910a043e48</unitid>
              <unittitle>Vernietiging van archiefbescheiden uit het archief van de vertegenwoordiger van het Koninkrijk der Nederlanden bij de International Civil Aviation Organisation,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967/1976">1967-1976.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777483" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3b0b6ec-c8ba-484e-ad22-b447f57417c4</unitid>
              <unittitle>Overdracht van archiefbescheiden uit het archief van het staatsbedrijf der Posterijen, Telegrafie en Telefonie en van de Rijkspostspaarbank aan de onderafdeling Post- en Archiefzaken van het ministerie van Verkeer en Waterstaat,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1972">1968-1972.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777484" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fadbca74-ee22-4459-8321-1c29c786ef7b</unitid>
              <unittitle>Overdracht van het archief van het ministerie van Waterstaat te Londen en van de directie Luchtvaartinspectie van de Rijkslucht- vaartdienst aan het centraal archief van het ministerie van Verkeer en Waterstaat en vernietiging van archiefbescheiden uit de archieven van de directie luchtvaartinspectie en de luchtvaart-examencommissies,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1979">1968-1979.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777485" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9252e4b7-1e8c-400e-ad4b-37dcfa8978af</unitid>
              <unittitle>Vernietiging van archiefbescheiden uit de archieven van de rijks-verkeersinspecties,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1979">1968-1979.</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777486" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f953a71-331e-4cf4-a371-7ca91fa4104b</unitid>
              <unittitle>Totstandkoming van de handleiding post- en archiefzaken bij het ministerie van Verkeer en Waterstaat,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970/1973">1970-1973.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777487" type="ABS">24</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0ac138c7-0542-41b5-840c-2b45ded65ef6</unitid>
              <unittitle>Vernietiging van archiefbescheiden uit het archief van het Korps Controleurs Gevaarlijke Stoffen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971">1971.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777488" type="ABS">25</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a551b0c6-3c5d-472b-b634-fac4494d03b0</unitid>
              <unittitle>Vernietiging van archiefbescheiden uit het archief van de centrale afdeling Personeelszaken,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971/1979">1971-1979.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777489" type="ABS">26</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5437939b-0dd4-4465-82ba-1416f25099b5</unitid>
              <unittitle>Overdracht van archiefbescheiden uit het archief van de Delta- commissie aan het bureau Statische Archieven van het ministerie van Verkeer en Waterstaat en vernietiging van archiefbescheiden uit dit archief,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1972/1975">1972-1975.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777490" type="ABS">27</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f8701038-ad6d-4e14-acdf-19130f4ca241</unitid>
              <unittitle>Overdracht van archiefbescheiden uit het archief van de hoofd- directie van de Waterstaat aan de onderafdeling Post- en Archief- zaken van het ministerie van Verkeer en Waterstaat,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1972/1978">1972-1978.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777491" type="ABS">28</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a459d04-3552-41d6-87a3-162aa4b7611f</unitid>
              <unittitle>Overbrenging van het archief van de dienstkring Apeldoorn naar het Rijksarchief Gelderland en vernietiging van archiefbescheiden uit de archieven van de dienstkring Apeldoorn, de arrondissementen Arnhem en Zutphen en van de directie Gelderland van de Rijks- waterstaat,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1972/1979">1972-1979.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777492" type="ABS">29</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/656d8718-008d-475e-ba19-24b6a6848f94</unitid>
              <unittitle>Overdracht van archiefbescheiden uit het archief van de Commissie Vervoersvergunningen aan de onderafdeling Post- en Archiefzaken van het ministerie van Verkeer en Waterstaat,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1978">1973-1978.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777493" type="ABS">30</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/540ea75a-ec07-4c4b-a6e2-9952cb29e6bf</unitid>
              <unittitle>Overbrenging van de archieven van de directie Zuid-Holland, het arrondissement 's-Gravenhage en het arrondissement Brielle van de Rijkswaterstaat naar het Algemeen Rijksarchief,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1979">1974-1979.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777494" type="ABS">31</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/627fb717-7624-40af-a6a8-36bf6b92d368</unitid>
              <unittitle>Vernietiging van archiefbescheiden uit het archief van de dienst Verkeersongevallenregistratie,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1979">1974-1979.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777495" type="ABS">32</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5bf68b21-2020-4bac-bbc1-4355f2a7f7b3</unitid>
              <unittitle>Vernietiging van archiefbescheiden uit het archief van de directie Bovenrivieren van de Rijkswaterstaat,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1979">1974-1979.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777496" type="ABS">33</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6bda3761-d400-4933-9363-f40910716202</unitid>
              <unittitle>Overdracht van archiefbescheiden uit het archief van de Buitengewone Raad voor de Scheepvaart aan de onderafdeling Post- en Archiefzaken van het ministerie van Verkeer en Waterstaat en vernietiging van archiefbescheiden uit dit archief en van archiefbescheiden uit het archief van de Inspecteur voor de Scheepvaart in buitengewone dienst,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777497" type="ABS">34</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/577a1dfe-1756-4367-bb3f-bc42e9e5f417</unitid>
              <unittitle>Vernietiging van archiefbescheiden uit de archieven van de Rijksdienst voor het Wegverkeer te Den Haag, het district Limburg en de afdeling Voertuigdocumentatie en Centrale Registratie te Veendam,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975/1979">1975-1979.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777498" type="ABS">35</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/92c7d522-c06c-4df6-a6af-a909fdef72bf</unitid>
              <unittitle>Vernietiging van archiefbescheiden uit de archieven van de directie Noord-Holland van de Rijkswaterstaat,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976">1976.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777499" type="ABS">36</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0249bddc-0665-4669-a9b4-17603fc14cb1</unitid>
              <unittitle>Overdracht van het archief van de Rijksdienst ter Uitvoering van de Zuiderzeewet aan de onderafdeling Post- en Archiefzaken van het ministerie van Verkeer en Waterstaat en vernietiging van archiefbescheiden uit dit archief,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1977">1976-1977.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777500" type="ABS">37</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dbb61627-f756-4b82-b5ba-9de2e1d01ba6</unitid>
              <unittitle>Instelling en samenstelling van de Commissie Post- en Archiefzaken Rijkswaterstaat,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1978">1976-1978.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777501" type="ABS">38</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/504f0a92-7618-41ac-a3e2-005478cbfa46</unitid>
              <unittitle>Overdracht van archiefbescheiden uit het archief van de Rijkshoofdinspecteur van het Verkeer voor Overheidsdiensten aan de onderafdeling Post- en Archiefzaken van het ministerie van Verkeer en Waterstaat en vernietiging van archiefbescheiden uit dit archief,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1979">1976-1979.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777502" type="ABS">39</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb9bacfb-3cf3-4588-84f0-52fbb3b46a61</unitid>
              <unittitle>Verklaring van vernietiging van archiefbescheiden uit het archief van de Rijksluchtvaartschool, met bijlagen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777503" type="ABS">40</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0879aef1-340a-463e-a917-b040e9027acb</unitid>
              <unittitle>Vernietiging van archiefbescheiden betreffende de toekenning van oorlogsonderscheidingen aan koopvaardij- en luchtvaartpersoneel uit de archieven van de ministeries van Handel, Nijverheid en Scheepvaart, Scheepvaart en Visserij alsmede van de Commissie Onderscheidingen Koopvaardij en het Kabinetsarchief van het directoraat-generaal van Scheepvaart,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777504" type="ABS">41</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f0c9b97f-c594-458d-ac69-fe76ee4ff14b</unitid>
              <unittitle>Verklaringen van vernietiging van archiefbescheiden uit de archieven van de directie Noord-Brabant van de Rijkswaterstaat, met bijlagen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1979">1977-1979.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777505" type="ABS">42</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bade6dc8-fb04-4388-9baf-abb131ed7c8e</unitid>
              <unittitle>Vernietiging van archiefbescheiden uit het archief van het Tucht- college voor het Vervoer over de Weg en een uitbreiding van de vernietigingslijst van het ministerie van Verkeer en Waterstaat met het hoofdstuk 'Tuchtcollege ex artikel 3 van de Wet Autovervoer Goederen',</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1979">1977-1979.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777506" type="ABS">43</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9c42a21-9438-41f0-ba48-b1b3bc7ba61e</unitid>
              <unittitle>Overdracht van het archief van de Commissie Schadebepaling Scheepswerven en Scheepssloperijen aan de onderafdeling Post- en Archiefzaken van het ministerie van Verkeer en Waterstaat,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1978">1978.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777507" type="ABS">44</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b5e0471a-74b2-4758-b440-ab8e508ab56a</unitid>
              <unittitle>Verklaring van vernietiging van archiefbescheiden uit het archief van de Scheepvaartinspectie, met bijlagen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979">1979.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          
          <c03 level="file">
<did><unitid>53</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cdfdf504-4de5-420b-9ce9-da6d437b764a</unitid>
<unittitle>Overdracht van archieven van de directie Waterhuishouding en Waterbeweging aan het Algemeen Rijsarchief en de Meetkundige Dienst</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="1981/1983" era="ce" calendar="gregorian">1981-1983</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc></did>
<appraisal audience="internal"><p><num type="Handeling_ID"/><num type="Handeling">5.092-0119-01</num> <corpname role="actor">Vakminister</corpname></p></appraisal>
</c03>
<c03 level="file">
<did><unitid>54</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40bed34e-1262-4255-aedb-8ceaa2353d6c</unitid>
<unittitle>Samenstellen en wijzigen van de vernietigingslijst van Rijkswaterstaat</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="1981/1985" era="ce" calendar="gregorian">1981-1985</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc></did>
<appraisal audience="internal"><p><num type="Handeling_ID"/><num type="Handeling">5.092-0119-01</num> <corpname role="actor">Vakminister</corpname></p></appraisal>
</c03>
<c03 level="file">
<did><unitid>55</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/17a8dc56-7cef-45d3-9c00-e2206c0b374e</unitid>
<unittitle>Opstellen van een archiefplan van de directie Waterhuishouding en Waterbeweging</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="1982/1984" era="ce" calendar="gregorian">1982-1984</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc></did>
<appraisal audience="internal"><p><num type="Handeling_ID"/><num type="Handeling">5.092-0108-01</num> <corpname role="actor">Vakminister</corpname></p></appraisal>
</c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code"> .07.353.7</unitid>
            <unittitle>Vervoer en vervoermiddelen</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777508" type="ABS">45</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa49f175-273e-4164-b383-236faa50fc72</unitid>
              <unittitle>Ministeriële beschikking van 18 januari 1952, nr. 506, inzake de opheffing van de Commissie ter bestudering van het vraagstuk van het vervoer langs de weg van ontplofbare en andere gevaarlijke of schadelijke stoffen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777509" type="ABS">46</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c020b051-a70e-4660-961c-bd9c8d837771</unitid>
              <unittitle>Totstandkoming van de ministeriële beschikking van 13 januari 1953, nr. 512, inzake de instructie voor het technisch beheer van Rijksmotorrijtuigen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953">1952-1953.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code"> .07.354</unitid>
            <unittitle>Gebouwen voor de dienst bestemd</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777510" type="ABS">47</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9678d557-e488-4e70-8c2e-4f24566e30f8</unitid>
              <unittitle>Ministeriële beschikking van 20 juli 1949, nr. 503, inzake de verhuizing van diverse afdelingen en diensten van het ministerie van Verkeer en Waterstaat,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code"> .07.355.1</unitid>
            <unittitle>Dienstvoorschriften</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777511" type="ABS">48</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4bf9c275-a3f5-45fc-8c7b-168b16190085</unitid>
              <unittitle>Instructies voor het personeel van het ministerie van Verkeer en Waterstaat in geval van brand en een regeling inzake de bewaking van het departementsgebouw,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777512" type="ABS">49</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/56f77b62-04f0-46ac-af33-3885e424967b</unitid>
              <unittitle>Dienstmededelingen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970/1979">1970-1979.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777513" type="ABS">50</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1240662e-f982-4542-9ff3-87d853e76a10</unitid>
              <unittitle>Totstandkoming van aanwijzingen voor het personeel van het ministerie van Verkeer en Waterstaat ten behoeve van het betreden en verlaten van het departementsgebouw buiten de normale werktijden,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1975">1974-1975.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code"> .07.526</unitid>
            <unittitle>Staatssecretarissen</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777514" type="ABS">51</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e549cba3-3c11-4788-8174-38cdd499218a</unitid>
              <unittitle>Ministeriële beschikkingen waarin een nadere vaststelling van de taken van de staatssecretarissen van het ministerie van Verkeer en Waterstaat,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1966">1959-1966.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code"> .08.2</unitid>
            <unittitle>Aanvang der dienstbetrekking</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1777515" type="ABS">52</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96abc33a-d401-40cc-a4bc-c53815132f4f</unitid>
              <unittitle>Ministeriële beschikking van 7 maart 1949, nr. 503, inzake de beëdiging van ambtenaren en arbeidscontractanten bij het ministerie van Verkeer en Waterstaat, met bijlagen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>