<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:51:15 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.17.16::Raad voor de Woningbouw)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/b12bb46d-4f2b-424d-85ab-51b4acebbff6" urn="2.17.16.ead.xml">2.17.16</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Raad voor de Woningbouw en haar subcommissies, 1955-1961</titleproper>
        <author>A.J.L. van der Hoek</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1993">1993</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090410">10 april 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Raad voor de Woningbouw</unittitle>
      <unittitle type="short">VROM / Raad voor de Woningbouw</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1955/1961" type="inclusive">1955-1961</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">V13</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.20 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">30 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Raad voor de Woningbouw (1955-1961)</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Raad voor de Woningbouw / Subcommissie I</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Raad voor de Woningbouw / Subcommissie II</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Raad voor de Woningbouw / Subcommissie III</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Raad voor de Woningbouw / Subcommissie IV</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Raad voor de Woningbouw / Subcommissie VI</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Raad voor de Woningbouw / Subcommissie VII</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Raad voor de Woningbouw / Subcommissie VIII</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Raad voor de Woningbouw / Subcommissie X</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Raad voor de Woningbouw bevat notulen, zowel van de raad zelf als van haar subcommissies, stukken betreffende instelling, samenstelling, werkwijze en ontbinding van de raad en stukken betreffende aan de minister uitgebrachte adviezen.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Na de Tweede Wereldoorlog werd de woningnood een groot probleem. Er moesten snel nieuwe stadsuitbreidingen plaatsvinden. Voldoende continuïteit in de woningbouw en beschikbaarheid van voldoende arbeidskrachten waren belangrijk.</p>
        <p>In 1946 was reeds door de minister van Openbare Werken en Wederopbouw, minister dr. ir. J.A. Ringers, de Eerste Voorlopige Raad voor de Volkshuisvesting ingesteld, welke de minister adviezen uitbracht op het gebied van de Volkshuisvesting. In 1955 werd door de minister van Wederopbouw en Volkshuisvesting de Raad voor de Woningbouw ingesteld. Op 20 december 1955 vond de installatie van deze raad plaats door minister ir. H.B.J. Witte.</p>
        <p>De Raad had als taak om op verzoek of op eigen initiatief de minister van advies te dienen, omtrent maatregelen van algemene strekking, welke in verband met het woningtekort van overheidswege zouden kunnen worden genomen ter bevordering van de woningbouw binnen het kader van de bouwnijverheid.</p>
        <p>In deze raad hadden twintig organen zitting, die zich met de woningbouw bezig hielden w.o. ook vertegenwoordigers van de gezamenlijke provincies en gemeenten. In 1956 werden er tien Subcommissies door de raad gevormd. Elke Subcommissie was belast met de bestudering van een bepaald onderdeel van de problemen, die zich rondom de woningbouw afspeelden. De resultaten van de werkzaamheden van deze Subcommissies werden voorgelegd aan de raad. Wanneer de raad hiermee accoord ging werd dit resultaat in de vorm van een advies aan de minister voorgelegd.</p>
        <p>De Subcommissies hadden de volgende taken:</p>
        <table colsep="0" frame="none" rowsep="0">
          <tgroup cols="2">
            <colspec colwidth="25*"/>
            <colspec colwidth="75*"/>
            <tbody>
              <row>
                <entry>Subcommissie 1</entry>
                <entry>Bestudering van de gang van zaken bij de voorbereiding van bouwplannen ter stimulering van de regionale samenwerking en de continuïteit in de woningbouw</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>Subcommissie II</entry>
                <entry>Bestudering van verdere mogelijkheden inzake prefabricage, systeembouw, standaardisatie en vervangingsmogelijkheden</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>Subcommissie III</entry>
                <entry>Bestudering van de verhoging van de arbeidsprestatie</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>Subcommissie IV</entry>
                <entry>Bestudering, welke belemmeringen de realisering van een woningbouw-plan in de weg staan tijdens de voorbereiding en de uitvoering en welke maatregelen moeten worden getroffen om de oorzaken van vertraging weg te nemen</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>Subcommissie V</entry>
                <entry>Bestudering van opleiding, scholing en herscholing van bouwvakarbeiders</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>Subcommissie VI</entry>
                <entry>Bestudering van de voorziening van hoeverre vervangende materialen toepassing kunnen vinden</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>Subcommissie VII</entry>
                <entry>Onderzoek naar de mogelijkheid van plaatselijke of regionale samenwerking in het bouwvak</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>Subcommissie VIII</entry>
                <entry>Bestudering van de mogelijke consequenties van een wijziging in het systeem van contingentering van het bouwvolume en gevolgen van opheffing van de volumenbeperking met behoud van premiëring</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>Subcommissie IX</entry>
                <entry>Bestudering van de structurele problemen in de bouwnijverheid</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>Subcommissie X</entry>
                <entry>Bestudering van de mogelijkheden van financiering van de premiebouw</entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
        <p>Er zijn geen stukken van Subcommissie V aanwezig omdat deze nooit advies heeft uitgebracht. Door samenvoeging van de Subcommissies I en VII werd de benaming van de Subcommissies VIII en IX gewijzigd in resp. Subcommissie VII en VIII. De Subcommissie IX hield hierdoor op te bestaan.</p>
        <p>In de periode 1956-1959 heeft de raad 19 adviezen aan de minister uitgebracht. In 1959 was er al sprake, dat er een fusie met de Voorlopige Raad voor de Volkshuisvesting zou gaan plaatsvinden, omdat deze twee raden elkaars werkterrein overlapten. De fusie vond plaats in 1961. Door deze samensmelting ontstond toen de Tweede Voorlopige Raad voor de Volkshuisvesting. Dit werd in 1965 de Raad voor de Volkshuisvesting.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Door de ministeries van Openbare Werken en Wederopbouw (1945-1947) is de Raad voor de Woningbouw ingesteld. Dit departement was de beleidsvoorganger van het ministerie van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer (1982 -). Het archief van de raad werd in 1990 overgeplaatst naar de Dienst Documentaire Informatie, Semi-Statisch Archief van het ministerie van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer te Den Haag.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">01.01.01</subject>
        
      <subject source="ABS_trefwoord"/></controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Na de inventarisatie zijn de volgende bescheiden bewaard: stukken van algemene aard, adviezen uitgebracht aan de minister en notulen van de subcommissies.</p>
      </scopecontent>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>De totale omvang van het archieven bedroeg bij aanvang van de inventarisatie 0.8 meter. In totaal werd er 0.6 meter archief vernietigd zodat 0.2 meter overbleef. Dit komt neer op een vernietingspercentage van 75%.</p>
        <p>De stukken zijn vernietigd op basis van de vernietigingslijst VROM, onder-deel Bedrijfsvoering, vastgesteld bij Besluit van minister van WVC van 4 november 1993 nr. 93.934, gepubliceerd in de Staatscourant van 21 december 1993 nr.445.</p>
      </appraisal>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Raad voor de Woningbouw, nummer toegang 2.17.16, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, VROM / Raad voor de Woningbouw, 2.17.16, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>
          <list mark="bullet" type="marked">
            <item>2.17.13 - Inventaris van het archief van de Commissie van Advies voor de Woningbouw, 1941-1995</item>
            <item>2.17.14 - Inventaris van de archieven van de Eerste Voorlopige (1946-1961), de Tweede Voorlopige (1962-1965) en de Raad voor de Volkshuisvesting (1965-1996), met commissies en werkgroepen</item>
            <item>2.17.15 - Inventaris van de archieven van Commissies en Werkgroepen inzake Volkshuisvesting, 1947-1978</item>
            <item>2.17.17 - Inventaris van het archief van de Commissie van Advies ter bevordering van de bouw van Goede en Goedkope Woningen, 1974-1981</item>
            <item>2.17.18 - Inventaris van het archief van de Coördinatiecommissie Stadsvernieuwing, 1975-1994</item>
          </list>
        </p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>1-2</unitid>
            <unittitle>Notulen van de Raad voor de Woningbouw,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1959">1955-1959</unitdate>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988323" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1dd2a67-05b5-4bde-a171-3e586483be0f</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956">1955-1956</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988324" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ad332406-b6e7-4a5d-ae12-56c81034fa3a</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1959">1957-1959</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Stukken betreffende bijzondere onderwerpen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2988325" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/514d5c09-02ad-4298-bd42-8b5c3f4ae8ab</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de instelling, samenstelling, werkwijze en ontbinding van de raad</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1961"> 1955-1961.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>4-22</unitid>
            <unittitle>Adviezen, uitgebracht aan de minister omtrent maatregelen, welke van overheidswege zouden kunnen worden genomen ter bevordering van de woningbouw binnen het kader van de totale bouwnijverheid, met bijlagen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1959">1956-1959</unitdate>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988326" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/26284a4c-0791-419b-957a-59ecbb2fbd53</unitid>
              <unittitle>Continuïteit in de woningbouw, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988327" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4ddfdd34-3813-470f-9415-9876777c7d19</unitid>
              <unittitle>Beschikbaarstellen van bouwrijpe terreinen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988328" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1bdec2f8-c5b3-4d93-8d0a-45f3203ea0d4</unitid>
              <unittitle>Samenwerking tussen opdrachtgever, architect en aannemer, ten aanzien van de gelijkvormigheid van werkmethoden, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988329" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0755f053-2717-4048-844f-9260f133f008</unitid>
              <unittitle>Verlenging van de arbeidsduur in het bouwbedrijf, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988330" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47b1bb95-c1a5-4388-9265-a1e9fc7f0702</unitid>
              <unittitle>Unificatie van bouwvoorschriften, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1957">1956-1957</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988331" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7fcdcad0-c325-48f3-94a0-17b0b1440868</unitid>
              <unittitle>Prestatiebeloning in het bouwbedrijf, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1958">1956-1958</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988332" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b78795c-35a3-4529-8d36-9d3d40214a9c</unitid>
              <unittitle>Woningbouwcontingentering, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988333" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60534ec3-cbbd-467a-a0a5-2c68ab5246ec</unitid>
              <unittitle>Belemmerende bepalingen bij de uitvoering van de woningbouw, 1956</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988334" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e7da0263-eb08-439f-ad33-3009c6012c63</unitid>
              <unittitle>Standaardisatie en normalisatie, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1957">1956-1957</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988335" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e4e3213d-455d-4965-845c-2227b18cd425</unitid>
              <unittitle>Vertragende factoren bij het verlenen van gemeentelijke bouwvergunningen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988336" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dadeae41-b7a8-4f65-bd7b-1f166306bd45</unitid>
              <unittitle>Voorzieningen van bouwmaterialen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988337" type="ABS">15</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c34d78c3-7dd2-4f77-8327-b193ab6e38e8</unitid>
              <unittitle>Prijsvoorschriften landbouwbouwgronden, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988338" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/346c32e3-20c3-4438-a7e9-29155bd3bed5</unitid>
              <unittitle>Migratie uit de grote steden naar plattelandsgemeenten, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>advies ontbreekt</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988339" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c4ca64b-c310-4fd4-8eed-5e157e083a3e</unitid>
              <unittitle>Mogelijkheid tot een objectieve bouwprijsbeoordeling, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988340" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e642b1ac-c4dd-4fff-8e2c-8d9dac42a320</unitid>
              <unittitle>Bouwen door vrijwilligers en zelfbouwers, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988341" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ba3ecfd-5cc1-4a8c-8290-d7639c886552</unitid>
              <unittitle>Financiering van de woningbouw te Eindhoven en de oprichting van de Nationale Woningmaatschappij, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988342" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b82d399-bfc2-4fa3-bcdc-01c3f1071ef2</unitid>
              <unittitle>Instellen van regionale werkgelegenheidscommissies voor de bouwnijverheid, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988343" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f113e47-02a2-472b-8621-e9350dd7feb3</unitid>
              <unittitle>Unificatie voorschriften bij Openbare Nutsbedrijven en Brandweerdiensten betrekking hebbend op woningen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988344" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/85c7c729-25b4-4a6b-a412-8c2139507d99</unitid>
              <unittitle>Periodieke informatie aan de minister inzake de situatie op de arbeidsmarkt, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Subcommissies</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2988345" type="ABS">23</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe7de26a-f7d9-420a-9bb4-711769838891</unitid>
            <unittitle>Notulen Subcommissie I ,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2988346" type="ABS">24</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ead1bd4c-b61a-42c6-99f1-df4be534ea59</unitid>
            <unittitle>Notulen Subcommissie II,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2988347" type="ABS">25</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24788217-53ee-45a2-a3ab-031dadec2bc7</unitid>
            <unittitle>Notulen Subcommissie III,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1958">1956-1958</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2988348" type="ABS">26</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac3ccf04-3c2a-450f-8694-b296bed413e7</unitid>
            <unittitle>Notulen Subcommissie IV,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1958">1956-1958</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2988349" type="ABS">27</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9dc53f12-d82a-4ff8-9647-ba59d78f5ba9</unitid>
            <unittitle>Notulen Subcommissie VI,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2988350" type="ABS">28</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41fdbb48-1154-465e-8745-7d9e83aced64</unitid>
            <unittitle>Notulen Subcommissie VII,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1958">1956-1958</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2988351" type="ABS">29</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6344b652-3f5e-4bfb-a5ed-32b8a5492c6d</unitid>
            <unittitle>Notulen Subcommissie VIII,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2988352" type="ABS">30</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4eb54ac4-ea70-4398-83af-619286f5de6c</unitid>
            <unittitle>Notulen Subcommissie X ,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>