<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!--20151029--><ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" scriptencoding="iso15924" repositoryencoding="iso15511" findaidstatus="unverified-full-draft">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.19.262::Stichting Nationaal Comité Handhaving Rijkseenheid)//NL" urn="2.19.262.ead.xml" url="http://proxy.handle.net/10648/22493c66-72e3-4c24-b434-f004698852db">2.19.262</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van het Nationaal Comité Handhaving Rijkseenheid (NCHR) 1946-1952</titleproper>
				<author>H.H. Jongbloed</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date normal="2015" era="ce" calendar="gregorian">2015</date>
				<p id="copyright">
					<extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref>
				</p>
			</publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date normal="2015" era="ce" calendar="gregorian">2015</date> vervaardigd door ABS-Archeion op basis van de richtlijn <title>Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>. Eindredactie: Henny van Schie, <date normal="20151029" era="ce" calendar="gregorian">20151029</date>.</creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: <bibref>
					<title>ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>; <bibref>
					<title>Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.</descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date era="ce" calendar="gregorian"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Stichting Nationaal Comité Handhaving Rijkseenheid</unittitle>
			<unittitle type="short">Rijkseenheid</unittitle>
			<unitdate label="Periode: " type="inclusive" normal="1946/1951" era="ce" calendar="gregorian">1946-1951</unitdate>
			<unitid label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA" countrycode="NL">I142</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.40 meter; </extent>
				<extent unit="files">25 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
			</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Stichting Nationaal Comité Handhaving Rijkseenheid, 1945-1952</corpname>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat stukken over in de organisatie en werkwijze van het Nationaal Comité Handhaving Rijkseenheid, dat zich onder leiding van prof.mr. P.S. Gerbrandy keerde tegen het akkoord van Lingaddjati (november 1946) over de Indonesische onafhankelijkheidskwestie.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<p>De oprichtingsvergadering van het Nationaal Comité Handhaving Rijkseenheid (NCHR) vond plaats op 14 december 1946, als uitvloeisel van een radiorede van prof. mr. P.S. Gerbrandy van 2 december 1946 waarin hij stelling nam tegen het in november 1946 geparafeerde akkoord van Lingaddjati tussen de Nederlandse regering en de regering van de Republiek Indonesië. De brede bijval die Gerbrandy’s rede ondervond, leidde tot de oprichting van het Comité. Bij notariële acte van 28 maart 1947 werd daaronder een formele juridische basis gelegd, die het comité de vorm van een stichting gaf. De oprichting daarvan werd verricht door Gerbrandy zelf, oud-minister van Koloniën C.J.I.M. Welter, generaal b.d. H.G. Winkelman en drs. W. Reyseger, handelend voor zichzelf en als gemachtigde van een mej. J.E. van Ravesteyn. De oprichtingsakte formuleerde dat verandering van de grondwettelijke structuur en staatsorde van het Koninkrijk uitsluitend behoorde te geschieden langs de in de grondwet voorgeschreven weg en niet langs wegen waardoor de grondwetgever bij voorbaat gebonden werd. Voor een regeling van de Indische kwestie achtte het Comité daarom de handhaving van de Rijkseenheid een onmisbare voorwaarde. Het Comité zou een algemeen bestuur kennen waaruit een dagelijks bestuur zou kunnen worden gevormd. Dat gebeurde ook dadelijk. Zowel van het algemene als het dagelijkse bestuur werd Gerbrandy voorzitter en Reyseger secretaris. De stichting besloot in januari 1950 in liquidatie te gaan met als liquidateurs Gerbrandy, Welter, J.W. Meyer Ranneft en H.G. Winkelman. In augustus 1952 was de liquidatie voltooid en werd de stichting opgeheven. <note>
						<p>NL-HaNA 2.21.068 Gerbrandy inv.nr. 115.</p>
					</note>
				</p>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Bescheiden over de werkzaamheid van het Comité waren al bekend uit de archieven van met name Gerbrandy <note>
						<p>NL-HaNA 2.21..068 Gerbrandy inv.nrs. 115-154 en  194-207.</p>
					</note> en Meyer Ranneft <note>
						<p>NL-HaNA 2.21.121 Meyer Ranneft inv.nrs. 113-127 en 774.</p>
					</note>.  Uit een conglomeraat van archieven die alle in verband staan met de persoon van drs. W. Reyseger (1901-1976), is een deel van het secretariaatsarchief van het comité tevoorschijn gekomen. Zwaartepunt van dit conglomeraat-Reyseger was het archief van de Tweede Afdeling, de ‘politieke’ afdeling, van het Ministerie van Algemene Zaken, dat de voorzitter van de ministerraad dr. H. Colijn in juli 1937 had opgericht om verlost te zijn van het beheer van een vakdepartement. Reyseger was hoofd van die Tweede Afdeling geworden. In augustus 1945 werd hij benoemd tot secretaris van de Raad voor het Rechtsherstel en vervolgens ingaande 1 oktober 1955 tot secretaris-generaal van de Stichting Reactor Centrum Nederland te Petten. Zijn archiefconglomeraat liet hij bij de Raad voor het Rechtsherstel achter, waar het in 1957 onder de naam ‘AZ-archief van Reyseger’ bekend stond <note>
						<p>http://nl.wikipedia.org/wiki/Willem_Reyseger. Nationaal Archief, archief van de Raad voor het Rechtsherstel, Secretariaat, in bewerking, voorlopig inv.nr. 52, circulaire van 21 maart 1957 van de secretaris- generaal van het ministerie van Justitie aan alle onder dat ministerie ressorterende organen om opgave van beschikbare archiefruimte, waarop bij de Raad voor het Rechtsherstel is bijgeschreven: ‘Het AZ-archief van Hr. Reyseger niet meerekenen, dat moet eerstdaags verdwijnen’.</p>
					</note>.  Vandaar is het, vermoedelijk wel door toedoen van G. Puchinger, overgegaan naar de Abraham Kuyperstichting – Puchinger promoveerde immers in 1969 op zijn disstertatie Colijn en het einde van de coalitie en heeft daarbij aantoonbaar met het archief van de Tweede Afdeling van het ministerie van Algemene Zaken (1937) gewerkt. Van de Kuyperstichting is het conglomeraat-Reyseger overgegaan naar het Historisch Documentatiecentrum voor het Nederlands Protestantisme (HDCNP) aan de Vrije Universiteit, opgericht door Puchinger, waar het bekend stond onder de benaming ‘Ministerieel archief Colijn’. In het kader van de bewerking in 2010-2013 van een tiental archiefbestanden bij het HDCNP waaraan de naam van Colijn kleefde, is het conglomeraat-Reyseger in 2013 door het HDCNP aan het Nationaal Archief afgestaan en bij akte van 23 september / 2 oktober 2015 formeel geschonken. Daar bleek de werkelijke samenhang van de de archieven in het conglomeraat, dat vervolgens in zijn respectieve onderdelen uiteengenomen is en verwerkt. </p>
				
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is door schenking verworven.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek">10.08</subject>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.19</subject>
			</controlaccess>
			<scopecontent>
				<head>Inhoud</head>
				<p>Het fragmentarische karakter van het archief permitteert geen conclusies over de oorspronkelijke  structuur. Over de inhoud geven de beschrijvingen voldoende inlichtingen.</p>
			</scopecontent>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>Bij de bewerking is geen selectie en/of vernietiging toegepast. Inv.nr. 6 heeft waterschade opgelopen waarop vervolgens schimmelwoekering is opgetreden. Dat materiaal is gedesinfecteerd maar herstel van de aangerichte materiële schade was niet zinvol zo al mogelijk.</p>
			</appraisal>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>Het archief is overeenkomstig gebruikelijke standaarden beschreven.</p>
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>Door het fragmentarische karakter van het archief kon worden volstaan met een chronologische ordening van de beschrijvingen.</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict type="ABS">
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen:<list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Stichting Nationaal Comité Handhaving Rijkseenheid, nummer toegang 2.19.262, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Rijkseenheid, 2.19.262, inv.nr. ...</p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<p>Verwant materiaal is aanwezig in de archieven van prof.mr. P.S. Gerbrandy en J.W. Meyer Ranneft.</p>
			</relatedmaterial>
			<bibliography>
				<head>Publicaties</head>
				<p>
					<bibref>C. Fasseur, <title>Eigen meester, niemands knecht, het leven van Pieter Sjoerds Gerbrandy minister-president van Nederland in de Tweede Wereldoorlog</title> (Amsterdam 2014)</bibref>
				</p>
				<p>
					<bibref>R. Stevens, ‘Een (buiten)parlementaire lobby: het Nationaal Comité Handhaving Rijkseenheid 1946-1950’, in <title>Politiek(e) opstellen : jaarlijkse uitgave van het Centrum voor Parlementaire Geschiedenis van de Juridische Faculteit</title>, 15-16 (1995-1996), Nijmegen 1996, p. 113-135, ook <extref linktype="simple" href="www.ru.nl/publish/pages/660907/1995-1996stevens.pdf" actuate="onrequest" show="new">via internet</extref> beschikbaar.</bibref>
				</p>
			</bibliography>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873264" type="ABS">1</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d00e548-66c8-46cc-bfae-17652556e5b8</unitid>
					<unittitle>Verslag van het bezoek van 15-20 september 1946 van een groep Nederlanders onder leiding van P.J. Koets aan Republikeins gebied op Java. Doorslag.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1946-01-01/1946-12-31">1946</unitdate>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873265" type="ABS">2</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bb399af1-b195-4b4d-8619-91ccdc8980c8</unitid>
					<unittitle>Circulaires van het NCHR aan de regionale en plaatselijke comités, merendeels gestencild.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1947-01-01/1947-12-31">1947</unitdate>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873266" type="ABS">3</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16bc1749-593c-499d-b6ca-e6cfdc1b9af1</unitid>
					<unittitle>Mededelingenblad, concepten en gedrukt.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1947-01-01/1947-12-31">1947</unitdate>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873267" type="ABS">4</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a6e9092f-d0cf-4e58-821e-d414abfd6989</unitid>
					<unittitle>Correspondentie met plaatselijke afdelingen.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1947-01-01/1947-12-31">1947</unitdate>
				</did>
				<odd>
					<p>Bevat: Amsterdam, Doetinchem, Geldermalsen, Leiden, Schouwen-Duiveland, IJzendijke, Zaltbommel; Hendrik-Ido-Ambacht, Hengelo, ’s-Hertogenbosch, Herwijnen, Heteren, Heusden, Hillegom, Hilversum, Hoedekenskerke, Hoenkoop, Holten, Honselersdijk, Hoofddorp, Hoogeveen, Hoogezand, Hoog Keppel, Hoogkerk, Hoorn, Hornhuizen, Huizen, Hulst, Hummelo, Hijlaard; Laren, Leens, Leerdam, Leeuwarden, Leiden, Leimuiden, Lekkerkerk, Lellens, Lemelerveld, Lexmond, Lheebroek, Lichtenvoorde, De Lier, Linschoten, Lisse, Lochem, Loenen aan de Vecht, Het Loo, Loosdrecht, Loosduinen, Loppersum, Lutten (Dedemsvaart), de Lutte, Lunteren.  </p>
				</odd>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873268" type="ABS">5</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51bc390d-ea0d-4d63-b25c-408b02c0b781</unitid>
					<unittitle>Correspondentie met Provinciale Comités.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1947-01-01/1947-12-31">1947</unitdate>
				</did>
				<odd>
					<p>Bevat: Meerdere of alle, Drenthe, Friesland, Gelderland, Groningen, Noord-Brabant, Noord-Holland, Overijssel, Utrecht, Zeeland, Zuid-Holland.</p>
				</odd>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873269" type="ABS">6</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1110e872-b6f8-4112-9685-e92c2e6841ae</unitid>
					<unittitle>Correspondentie met P.E. Hofstede te Wassenaar, secretaris en penningmeester van de ‘Actie Oranje-Groen’ ter ondersteuning van het NCHR.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1947-01-01/1947-12-31">1947</unitdate>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873270" type="ABS">7</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28e5bf5c-6110-4156-93cd-552309119b5b</unitid>
					<unittitle>Presentielijsten van vergaderingen op 16 augustus, 25 september en 2 december 1947.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1947-01-01/1947-12-31">1947</unitdate>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873271" type="ABS">8</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e536434-0215-4551-9c04-daceaef2a006</unitid>
					<unittitle>Lijst van aanvragen voor spreekbeurten en van sprekers van het NCHR.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1947-01-01/1947-12-31">1947</unitdate>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873272" type="ABS">9</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca16a985-227b-4eae-8510-79fc66b3746c</unitid>
					<unittitle>Tekst van een telegram aan de koningin van de landelijke bijeenkomst van het NCHR op 27 september 1947.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1947-01-01/1947-12-31">1947</unitdate>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873273" type="ABS">10</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8faeddb4-65bf-433b-8e48-a899da00ef58</unitid>
					<unittitle>Notities, memoranda en beschouwing over doel en programma van het NCHR.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1947-01-01/1947-12-31">1947</unitdate>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
				<did>
					<unitid>11-12</unitid>
					<unittitle>Weekdeclaraties wegens loon en overwerk van medewerkers van het bureau van het NCHR, met weekstaten van loon, inhoudingen en uitbetalingen.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1947-01-01/1948-12-31">1947-1948</unitdate>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4873274" type="ABS">11</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e25d45c6-c847-43eb-8d42-a9213f271262</unitid>
						<unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1947-06-01/1947-06-30">1947 juni</unitdate>-december</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4873275" type="ABS">12</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d851680f-0c91-4f77-a0a3-1ca8cb777e84</unitid>
						<unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1948-01-01/1948-01-31">1948 januari</unitdate>-maart</unittitle>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873276" type="ABS">13</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/946792b2-1829-40a8-bf88-67c8c73915b2</unitid>
					<unittitle>Correspondentie met P.G. Laernoes te Ermelo, fondsenwerver.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1947-01-01/1948-12-31">1947-1948</unitdate>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873277" type="ABS">14</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f87215d5-1049-4dd6-9d98-8b08ff3d517e</unitid>
					<unittitle>Correspondentie met individuele correspondenten en leveranciers met namen beginnend op L en M.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1948-01-01/1948-12-31">1948</unitdate>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873278" type="ABS">15</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9cab8985-211c-456d-ba4b-cf51914b619e</unitid>
					<unittitle>Correspondentie met plaatselijke afdelingen.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1948-01-01/1948-12-31">1948</unitdate>
				</did>
				<odd>
					<p>Bevat: Paesens, St. Pancras, Pernis, Putten, Puttershoek, Randwijk, Reede-Reeuwijk, Rhenen, Ridderkerk, Rilland-Bath, Roden, Roermond, Roodeschool, Rotterdam, Rijsoord, Sassenheim, Schagen, Scharnegoutum, Scheemda, Schiedam, Schildwolde, Schipluiden, Schoonebeek, Schoonhoven, Sliedrecht, Slochteren, Sluis, Sneek, Sondel, Souburg, Spijk, Stadskanaal, Stavenisse, Staveren, Stedum, Steenwijk, Stellendam, Surhuisterveen. </p>
				</odd>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873279" type="ABS">16</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c80f6ac6-f610-46c0-bfb0-c17517fc945c</unitid>
					<unittitle>Correspondentie met plaatselijke afdelingen inzake de zgn. ‘Soldaten-actie’.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1948-01-01/1948-12-31">1948</unitdate>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873280" type="ABS">17</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8878fb9-172f-4654-be72-3809a49c52fe</unitid>
					<unittitle>Verslag van de vergadering van het NCHR op 26 juli 1947. Gestencild.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1948-01-01/1948-12-31">1948</unitdate>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873281" type="ABS">18</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/42bb5e07-fd1c-4d5d-874a-033473f3beaf</unitid>
					<unittitle>Overzicht van de nieuwe spelling.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1948-01-01/1948-12-31">1948</unitdate>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873282" type="ABS">19</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a0671d9-339d-49e2-97b0-3ef70f4b2ea4</unitid>
					<unittitle>Rekeningafschriften met bijlagen van de rekening van het NCHR bij de NHM.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1950-01-01/1951-12-31">1950-1951</unitdate>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873283" type="ABS">20</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dacb512e-646c-4b0f-a354-c0f913519e31</unitid>
					<unittitle>Correspondentie met A. van Schelven, chirurg te Den Haag, met bijlagen.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1951-01-01/1951-12-31">1951</unitdate>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873284" type="ABS">21</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3eebe5ea-ad23-4e7d-8d67-2f2ddac21b97</unitid>
					<unittitle>Lijst van plaatselijke afdelingen, op beginletter van plaatsnaam.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1947-01-01/1947-12-31">1947</unitdate>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873285" type="ABS">22</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55ec2c5d-408d-4bfd-aca7-1c5b7e4ec326</unitid>
					<unittitle>Propagandamateriaal dienende om de Republiek Indonesië communistische inspiratie aan te  wrijven.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1947-01-01/1947-12-31">c. 1947</unitdate>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873286" type="ABS">23</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c59b2ffc-daf0-49be-a795-6b9cd55f2dcb</unitid>
					<unittitle>Intekenlijst voor sluitzegels van het NCHR.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1947-01-01/1947-12-31">1947</unitdate>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873287" type="ABS">24</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa1a6dfb-690d-426f-8180-86f58061754e</unitid>
					<unittitle>Vragen gesteld op een bijeenkomst van NCHR met antwoorden van Gerbrandy.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1947-01-01/1947-12-31">c. 1947</unitdate>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="4873288" type="ABS">25</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3f5f1af-7b5c-4f36-b995-5791baa1f6d3</unitid>
					<unittitle>Lijst van NCHR-dossiers op te bergen in de ladenkast bij Gerbrandy thuis.</unittitle>
					<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1950-01-01/1950-12-31">c. 1950</unitdate>
				</did>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>