<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "https://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!-- 03-12-2019 14:21:42 -->
<ead audience="external">
<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.19.184::Stichting Hygiëne (en voorgangers))//NL" url="http://hdl.handle.net/10648/6f6b4edf-388b-4ba4-89d5-917815faf672" urn="NL-HaNA_2.19.184.ead.xml">2.19.184</eadid>
<filedesc>
<titlestmt>
<titleproper>Inventaris van het archief van de Stichting Hygiëne en voorgangers, 1954-1976</titleproper>
<author>C. de Quaasteniet</author></titlestmt>
<editionstmt><edition>Versie: 03-12-2019</edition></editionstmt>
<publicationstmt>
<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date>
<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
</filedesc>
<profiledesc>
<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn   <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>.    Eindredactie: Arina Overkleeft,    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081125">25 november 2008</date>.    </creation>
<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
<descrules audience="internal" />
</profiledesc>
<revisiondesc audience="internal">
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce"/>
<item></item>
</change>
</revisiondesc>
</eadheader>
<archdesc level="fonds" type="inventory">
<did>
<head>Beschrijving van het archief</head>
<unittitle label="Naam archiefblok: ">Stichting Hygiëne (en voorgangers)</unittitle>
<unittitle type="short">Stichting Hygiëne</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1954/1976" type="inclusive">1954-1976</unitdate>
<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">I65</unitid>
<physdesc label="Omvang: "><extent unit="files">33 inventarisnummer(s); </extent><extent unit="meter">0,30 meter</extent></physdesc>
<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het Nederlands<language langcode="dut" scriptcode="Latn"/></langmaterial>
<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief</repository><physloc/>
<origination label="Archiefvormers: ">
<corpname>Promotion-Commissie</corpname>

<corpname>Properheidscommissie</corpname>

<corpname>Commissie ter bevordering van Hygiënische Gewoonten</corpname>

<corpname>Stichting ter bevordering van Hygiënische Gewoonten</corpname>

<corpname>Stichting Hygiëne</corpname>
</origination>
<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De Stichting Hygiëne en voorgangers werd opgericht vanuit de Nederlandse Vereniging van Zeepfabrikanten in 1954. De stichting had als doel het bevorderen van de hygiënische gewoonten in Nederland. Het archief bevat stukken betreffende de organisatie, de taak en de werkzaamheden van de stichting, onderverdeeld naar archiefvormer.</abstract>
</did>
<descgrp type="context">
<head>Archiefvorming</head>

<bioghist>
<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
<bioghist>
<head>Inleiding</head>
<p>Het ontstaan van de organisatie voor hygiëne als beleidsterrein van de Nederlandse overheid vindt zijn oorsprong in initiatieven vanuit het bedrijfsleven. Men wordt daarom aangeraden voor onderzoek ook het archief van de Nederlandse Vereniging van Zeepfabrikanten te raadplegen. </p>
</bioghist>
<bioghist>
<head>Properheidscommissie</head>
<p>Op 30 september 1954 werd door mr. P.A.M.E. van Velzen, secretaris bij de Nederlandse Vereniging van Zeepfabrikanten een vergadering belegd voor een eerste bijeenkomst van een Promotion-Commissie. Daarbij werden een drietal stukken ingebracht met betrekking tot een zindelijkheidactie en de promotion van het zeepverbruik in Nederland. In die eerste vergadering werd vastgesteld dat de naam van de commissie Properheidscommissie zou zijn. </p>
<p>Naar het voorbeeld van een properheidactie in Frankrijk moest er een actie komen onder de Nederlandse jeugd en huisvrouwen met jaarlijks terugkerende stimulerende prijzen. Daarbij moest het commerciële belang zoveel mogelijk worden verdoezeld en een zekere traditie worden ingesteld zodat de verkoop van zeepwaren aangezwengeld werd en later als vanzelf ging. Zakelijkheid en idealisme waren de twee aspecten die dienden te worden samengevoegd in de actie om het zeepgebruik in Nederland te bevorderen. </p>
<p>In Frankrijk sprak men van 'dans la Hollande les habitudes dont de propreté sont proverbiales' wat betekent dat Nederland het land is waar de zindelijkheid spreekwoordelijk is. Een nationale actie moest vervolgens de overheid erbij betrekken om de stimulatie van properheid mede te ondersteunen. </p>
<p>In de vergadering van 30 november kwam ter sprake dat de naam Properheidscommissie niet bijzonder gewaardeerd werd. De aanhef van de notulen van 30 november begint dan ook met 'Notulen van de vergadering van de Commissie, voorheen genoemd Properheidscommissie'. Door de onvolledige serie notulen is niet precies te achterhalen wanneer de naam van de commissie werd veranderd. Bij de aanhef van de notulen van 22 maart 1955 blijkt dat de naam van de commissie geworden is: Commissie ter Bevordering van de Hygiëne. </p>
<p>Er was direct al sprake van afzijdigheid van de Nederlandse overheid omdat men vreesde dat men voor reclame door het bedrijfsleven zou worden gebruikt. Pas veel later, aan het einde van de jaren zestig, begon de overheid met het subsidiëren van activiteiten op het terrein van de hygiëne. </p>
<p>In de vergadering van 30 november 1954 werd gesproken van 'het trachten om Volksgezondheid in te schakelen'. In de vergadering van 26 oktober 1955 werd de opmerking gemaakt dat van de zijde van de overheid geen steun hoefde te worden verwacht. </p>
<p>Toch werd in diezelfde vergadering van 26 oktober 1955 voorgesteld om van gedachten te wisselen met onder andere dhr. Schüttenhelm, die directeur/chef was van de afdeling Jeugdvorming en Volksontwikkeling van het Ministerie van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen. Dhr. Schüttenhelm, die te kennen had gegeven wel te willen meewerken aan bevordering van het zeepgebruik in Nederland, werd voor 250 gulden per maand tot 31 augustus 1956 adviseur voor de activiteiten van het Nationaal Bureau Bevordering Hygiënische Gewoonten. In de vergadering van 29 augustus 1956 werd voorgesteld hem voor te dragen als bestuurder van een te vormen stichting. </p>
</bioghist>
<bioghist>
<head>Nationaal Bureau Bevordering Hygiënische Gewoonten</head>
<p>In de vergadering van 26 september 1956 werd melding gemaakt van de oprichting van de Stichting ter bevordering van Hygiënische gewoonten, waarvan dhr. Schüttenhelm medeoprichter werd. Later werd hij voorzitter van het stichtingsbestuur. Doel van de stichting was de bevordering van de hygiënische gewoonten in Nederland. </p>
<p>De notulen van de vergadering 26 september 1956 en van de volgende vergadering van de Commissie ter bevordering van de Hygiëne op 30 januari 1957 werden afgedrukt op papier van het Nationaal Bureau Bevordering Hygiënische Gewoonten. Daarna werden de notulen weer afgedrukt op papier met als briefhoofd de Nederlandse Vereniging van Zeepfabrikanten. De verklaring hiervoor kan zijn dat de beide instellingen ondergebracht waren in hetzelfde (secretariaats-) gebouw van de Nederlandse Vereniging van Zeepfabrikanten aan de Scheveningseweg 62 te Den Haag. </p>
<p>In de vergadering van 30 januari 1957 zou de overdracht plaatsvinden van de 'Hygiënecommissie', zoals de commissie intern ook wel genoemd werd, naar de stichting. Door de beperkte bezetting van het bestuur van drie man sterk werd de Commissie ter bevordering van hygiënische gewoonten als onderdeel van de stichting aangehouden. </p>
<p>Op 6 juni 1956 heeft er een gesprek plaatsgevonden met professor dr. P. Muntendam, directeur generaal van de Volksgezondheid. Deze was zeer geïnteresseerd in de oprichting van een bureau voor de hygiëne omdat dat een toegevoegde waarde zou hebben voor de gezondheidszorg in Nederland. </p>
<p>In een gesprek met dr. Stal van het Staatstoezicht op de Volksgezondheid bleek dat het niet wenselijk was dat de instelling ter bevordering van de hygiëne in Nederland overheidspersonen in het bestuur zou opnemen. Hij uitte daarbij ook de veel uitgesproken vrees van overheidszijde dat een te vormen stichting ervoor moest waken geen verlengstuk van reclame-uiting van de industrie te worden. </p>
<p>Begin 1960 vond er een wisseling van leiding plaats van het Nationaal Bureau Bevordering Hygiënische Gewoonten. Mw. Prillevitz volgde mw. Ruyter-de Visser als directrice op. </p>
<p>In de vergadering van 9 november 1960 was er sprake van dat dhr. Schüttenhelm contact zou opnemen met dr. Dijkhuis die Hoofdinspecteur van de Volksgezondheid was, om te vragen of deze zitting wilde nemen in de Raad van Advies dat onder het Nationaal Bureau functioneerde. Reden hiervoor was dat op deze wijze makkelijker een bijdrage zou worden verkregen van de overheid. Het gevaar werd hierbij onderkend dat de overheid dan bij een aanvraag voor permanente subsidie, zeker invloed zou gaan uitoefenen op het functioneren van de organisatie. </p>
<p>Het is mogelijk dat hier een bewijs kan worden gezien dat dhr. Schüttenhelm als opstap heeft gefungeerd voor de vertegenwoordigers van de zeepindustrie want hij geeft tijdens de vergadering informatie over het (toen nog interne) subsidiebeleid van de overheid. </p>
<p>Volgens de aanhef van de notulen van de vergadering van de stichting van 5 februari 1960 is de stichting in relatie verbonden met de Vereniging van Zeepfabrikanten. Er bestond dus een gemeenschappelijk belang tussen de vereniging, de commissie en de stichting. Allen hadden hetzelfde doel namelijk de bevordering van verkoop van zeep eventueel via een ideële omweg. Personen uit de zakenwereld zoals de heren van Velzen, van Bruggen, Schoemaker en Swens, en misschien ook wel de ambtelijke heer Schüttenhelm zaten daarbij op hetzelfde spoor. </p>
<p>Doelstelling van de stichting was dus het bevorderen van de hygiënische gewoonten. Daarbij werd steeds gestreefd naar samenwerking met andere organisaties op het terrein van de preventie. Er werden kontakten gelegd met organisaties op het terrein van jeugdwerk, onderwijs, sport en toerisme. Voorlichting werd gegeven door het uitgeven van voorlichtingsmateriaal, het deelnemen aan tentoonstellingen, en het houden van lezingen. </p>
<p>De belangstelling voor de activiteiten van de stichting nam van lieverlee toe. Financiële steun werd verkregen vanuit het bedrijfsleven en later van de overheid en uit fondsen. </p>
<p>In 1967 werd in overleg met de rijksoverheid de doelstelling verruimd naar 'de bevordering van hygiëne', waardoor milieuhygiëne en de zorg van de mensen om hun omgeving leefbaar te houden de beleidspunten van aandacht werden voor de stichting. </p>
<p>De Stichting ter bevordering van hygiënische gewoonten veranderde in 1969 van naam en ging voortaan Stichting Hygiëne heten. </p>
</bioghist>
<bioghist>
<head>Stichting Hygiëne</head>
<p>Vanaf 1970 werd de stichting gedwongen anders te gaan werken. Dit kwam doordat het ministerie niet meer structureel subsidieerde maar alleen nog subsidies gaf voor projecten. Vrij snel kwamen daarom een aantal grote projecten van de grond zoals 'Schoolkind en hygiëne', 'Adolescentenvoorlichting' en 'Milieuhygiëne'. </p>
<p>Deze nieuwe manier van werken stelde eisen aan de mankracht en het management van het bureau. Het werd noodzakelijk dat vanwege het specialisme van de projecten in toenemende mate beroep werd gedaan op externe deskundigheid en mankracht. Er bestond al enige tijd een nauwe relatie met de Stichting Gezondheidsvoorlichting en -opvoeding (GVO) en die relatie werd steeds verder uitgebreid. Deze coöperatie werd zodanig dat de eigen verantwoordelijkheid van de beide stichtingen niet meer goed konden worden uitgeoefend. In 1973 is de Stichting Hygiëne daarom begonnen met het steeds meer overdragen van projecten naar de Stichting GVO omdat de projecten meer thuishoorden bij een organisatie voor methodiekontwikkeling zoals de Stichting GVO was, dan bij een organisatie voor voorlichting zoals de Stichting Hygiëne was. Over deze handelswijze is overleg geweest met het ministerie van Volksgezondheid en Milieuhygiëne aangezien door al deze ontwikkelingen de publieksvoorlichting stil kwam te liggen. Het probleem daarbij was dat het ministerie geen specifieke subsidie gaf voor voorlichting op het terrein van de hygiëne. </p>
<p>Vanaf het jaar 1974 kwam er een kentering in het subsidiëren van de stichting. De overheid was vanaf 1967 een redelijke subsidiegever geweest. Meerdere ministeries gaven subsidie. Ook het Preaventiefonds droeg structureel bij. Andere fondsen en de industrie lieten het echter na 1973 afweten. Bij brief van 20 oktober 1975 liet het Ministerie van Volksgezondheid en Milieuhygiëne weten voor het beleidsplan 1976-1978 van de stichting geen subsidie meer te willen geven. Als daardoor de stichting in financiële problemen zou komen dan zou het ministerie helpen bij de gevolgen voor het personeel. Deze abrupte teloorgang van de binnenkomende geldstromen is de oorzaak geweest dat het snel afliep en al spoedig werd gesproken over het opheffen van de organisatie. Met ingang van 1 juli 1976 werd de Stichting Hygiëne dan ook opgeheven. </p>
</bioghist>
<bioghist>
<head>Overzicht van de betrokken organisaties</head>
<p>De Vereniging van Zeepfabrikanten   
<list mark="hyphen" type="marked">
<item>Promotion-Commissie (als 1e voorstel van 22 september 1954 - 30 september 1954) deze naam is als initiatief in eerste instantie gegeven
</item>
<item>Properheidscommissie (30 september 1954 - 30 november 1954). Doel: de bevordering van zeepverbruik in Nederland en daarover het Dagelijks Bestuur en/of het bestuur voorstellen te doen
</item>
<item>Commissie ter bevordering van Hygiënische Gewoonten (30 november 1954-1969)
</item>
<item>Stichting ter bevordering van Hygiënische Gewoonten (26 september 1956-1969). Doel: mee te werken bij het aankweken en onderhouden van hygiënische leefgewoonten, zowel bij het individu als bij bevolkingsgroepen. Zij wil daardoor mede behartigen en bevorderen het welzijn van de Nederlandse bevolking.  <list mark="hyphen" type="marked">  <item>Bestuur, bestaande uit drie leden</item>  <item>Nationaal Bureau Bevordering Hygiënische Gewoonten</item>  <item>Raad van Advies</item></list>
</item>
<item>Stichting Hygiëne  (1969-1976). Doel: het bevorderen van de hygiëne in Nederland <list mark="hyphen" type="marked">  <item>Bestuur, bestaande uit tenminste tien leden</item>  <item>Dagelijks bestuur, bestaande uit de voorzitter, ondervoorzitter, secretaris, penningmeester en een door het bestuur aan te wijzen lid</item>  <item>Bureau voor uitvoering der werkzaamheden met aan het hoofd een directeur</item>  <item>Commissie en werkgroepen</item></list>
</item>
</list></p>
</bioghist>
</bioghist>
<custodhist>
<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
<p>Volgens een notitie van een medewerker Centraal Oud Archief van het Ministerie van Volksgezondheid en Milieuhygiëne dd. 25 januari 1979 blijkt dat het archief door de administrateur van de Stichting Hygiëne is afgeleverd bij het ministerie in de omvang van 62 archiefdozen, zijnde 71/2 meter. De materiële staat toen was redelijk. De stukken waren los in de dozen opgeborgen. Op de dozen waren de omschrijvingen en de looptijd van de stukken genoteerd, waardoor het archief redelijk toegankelijk was. Er werd een onderscheid gemaakt tussen een financieel archief en een secretariaatsarchief. Volgens de archiefmedewerker had er nog geen vernietiging van archiefbescheiden plaatsgevonden terwijl volgens hem daarvoor wel ongeveer 80% in aanmerking kwam. </p>
<p>Uit een briefwisseling van 1979 met de secretaris-penningmeester van de Stichting Hygiëne i.l. en het ministerie blijkt dat de te bewaren jaarverslagen samen een duidelijk beeld zouden moeten vormen over de geschiedenis van de Stichting Hygiëne en haar voorgangers. Verder liet het ministerie in een antwoord weten dat het archief verre van volledig was waarop bij brief van 27 augustus 1980 bericht werd dat bij een verhuizing doelbewust stukken zijn weggegooid omdat het belang van het bewaren niet werd ingezien. </p>
<p>Het archief van de Stichting Hygiëne was steeds opgeslagen in het Semi Statisch Archief van achtereenvolgens de ministeries van Volksgezondheid en Milieuhygiëne (V&amp;M), Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur (WVC), en Volksgezondheid, Welzijn en Sport (VWS). Op een overzichtlijst van aanwezige archieven bij het Centraal Oud Archief (COA) uit 1981 blijkt dat er 7 strekkende meters aanwezig waren zijnde 62 dozen. Bij de bewerking in 2007 bleek dat er nog slechts 21 archiefdozen aanwezig waren. Dat betekent dus dat er 41 dozen tussentijds zijn verdwenen. Op één van de nog aanwezige dozen stond vermeld dat een aantal nummers zijn vernietigd op 17 januari 1985. Er zijn echter in de documentatie van het semi statisch archief geen gegevens bekend over vernietiging uit het archief van de Stichting Hygiëne. </p>
<p>Het archief zoals het werd aangetroffen bij de bewerking in 2007 was dus niet meer compleet. De meeste financiële stukken waren verdwenen. Het is mogelijk dat er naast de financiële archiefbescheiden ook beschrijvingen en uitwerkingen van projecten vernietigd zijn en wellicht ook andere archiefbescheiden die onbelangrijk werden bevonden. </p>
<p>De nummering van de dozen was vrij compleet maar kwam niet boven de 22 uit. De mappen in de dozen vertoonden hiaten. Zo stond er op een doos het mapnummer 201. De nummering van mappen ging echter niet zover. Daarbij waren er ook mappen zonder nummer. De beschrijvingen op de mappen was meestal summier en ontbrak zelfs in een aantal gevallen. Een ingang op het archief zoals inventariskaartjes, indexen of andere overzichtslijsten is niet aangetroffen. De stukken in de mappen waren over het algemeen geordend op chronologische volgorde hoewel veel stukken als gevolg van raadpleging wat slordig in de map waren teruggezet. Het lijkt erop dat er in de tijd een schifting heeft plaatsgevonden met als doel vernietiging van daarvoor in aanmerking komende stukken waarbij een aantal dozen intact is gebleven, andere dozen door elkaar geraakt en de rest vernietigd. </p>
<acqinfo>
<head>De verwerving van het archief</head>
<p>Overbrenging van een overheidsarchief </p>
</acqinfo>
</custodhist></descgrp>

<descgrp type="content_and_structure">
<head>Inhoud en structuur van het archief</head>

<processinfo>
<head>Verantwoording van de bewerking</head>
<p>De stukken van alle betrokken archiefvormers te weten de Promotion-Commissie, de Properheidscommissie, de Commissie ter bevordering van Hygiënische Gewoonten, de Stichting ter bevordering van Hygiënische Gewoonten, en de Stichting Hygiëne zijn bij deze archiefbewerking bij elkaar gevonden en zo gehouden. Dit komt voort uit de vorming van de archieven op zich en vanwege hun gemeenschappelijke oorsprong en doel. Wel is in de archiefinventaris onderscheid gemaakt tussen de verschillende instellingen in die zin dat de beschrijvingen zijn onderverdeeld onder het kopje van hun archiefvormer. We zullen in deze verantwoording over het archief echter spreken van &quot;het archief&quot; en niet van &quot;archieven&quot;. </p>
<p>Bij de bewerking is geïnventariseerd met de gedachte dat er werd gered wat er nog te redden viel van het incomplete archief en alle relevante stukken zijn daarbij meegenomen ongeacht of het originele stukken waren of afschriften. Stukken met gemeenschappelijke onderwerpen zoals besluitenlijsten of de stukken betreffende taak, beleid en werkzaamheden van de stichting werden bij elkaar gebracht en als zodanig op de inventarislijst gezet. </p>
<p>De persoonsdossiers van de personeelsleden zullen worden bewaard voor de tijd van 75 jaar na geboortedatum zoals dat gebruikelijk is bij de overheid. Deze dossiers blijven opgeslagen in het semi statisch archief van het ministerie tot hun vernietiging. </p>
<p>De omvang van het archief van de Stichting Hygiëne is na bewerking 0,375 meter, zijnde 3 archiefdozen. De rest van het archief is op grond van de 07.08.- lijst van voor vernietiging in aanmerking komende archiefbescheiden van het Departement van Volksgezondheid en Milieuhygiëne en de daaronder ressorterende organen, een goedgekeurde vernietigingslijst van 22 april 1982, vernietigd. Een overzicht van de vernietigde stukken is bij deze inventaris gevoegd. </p>
<p>De bewerking heeft plaatsgevonden met als doel het archief van de Stichting Hygiëne over te brengen naar het Nationaal Archief zodat het kan worden geraadpleegd in het kader van cultuurhistorisch onderzoek. In 2007 heeft de overbrenging plaatsgevonden. </p>
</processinfo></descgrp>

<descgrp type="access_and_use">
<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head>

<accessrestrict id="accessrestrict">
<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
<legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus>
</accessrestrict><userestrict><head>Beperkingen aan het gebruik</head>
<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p></userestrict>
<phystech type="ABS">
<head>Materiële beperkingen</head>
<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
</phystech>
<odd type="application_instruction">
<head>Aanvraaginstructie</head>
<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: 
<list numeration="arabic" type="ordered">
<item><extref actuate="onrequest" href="https://www.nationaalarchief.nl/user/login" linktype="simple" show="new">Creëer een account of log in</extref>.</item><item>Selecteer in de archiefinventaris een archiefstuk.</item>
<item>Klik op ‘Reserveer’ en kies een tijdstip van inzage.</item>
</list></p>
</odd>
<prefercite>
<head>Citeerinstructie</head>
<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief  tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Stichting Hygiëne (en voorgangers), nummer toegang 2.19.184, inventarisnummer ... </p>
<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Stichting Hygiëne, 2.19.184, inv.nr. ... </p>
</prefercite></descgrp>

<descgrp type="allied_materials">
<head>Verwant materiaal</head>

<altformavail type="ABS">
<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
<p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar</p>
</altformavail></descgrp>
<dsc type="combined">
<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>

<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">A.</unitid>
<unittitle>Properheidscommissie</unittitle>
</did>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680224" type="ABS">1</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/04e6a284-7e33-4f35-9a76-2cf2062cac90</unitid>
<unittitle>Agenda's en notulen van de vergaderingen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">1954</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">B.</unitid>
<unittitle>Commissie ter bevordering van de hygiëne</unittitle>
</did>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680226" type="ABS">2</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7f28c646-8886-44f4-ac08-c1cab756fd31</unitid>
<unittitle>Agenda's en notulen van de vergaderingen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1960">1954-1960</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680227" type="ABS">3</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d698ff64-fd00-4620-ba58-c3be6daf4bf0</unitid>
<unittitle>Aantekeningen van de besprekingen van de Hygiëne-adviseurs</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1961">1956-1961</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">C.</unitid>
<unittitle>Stichting ter bevordering van hygiënische gewoonten</unittitle>
</did>
<c02 level="subseries">
<did>
<unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680230" type="ABS">8</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a2fdfda3-fc01-4c67-84e9-eeddb42a9591</unitid>
<unittitle>Jaarverslagen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1970">1957-1970</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680231" type="ABS">4</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ccd90c39-46c5-48b1-bea8-7bdc908b349f</unitid>
<unittitle>Notulen van de bestuursvergaderingen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1963">1958-1963</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680232" type="ABS">5</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e3a44145-138f-44a0-810f-9fd8f461d552</unitid>
<unittitle>Notulen van een bestuursvergadering met de Raad van Advies</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680233" type="ABS">6</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/21f6b622-d3f7-4bcd-8dfc-c23a4bed7447</unitid>
<unittitle>Notulen van bestuursvergaderingen met de Commissie ter bevordering van de hygiëne</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1962">1960-1962</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680234" type="ABS">7</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bdce4a46-4cc3-42e9-b8dc-359778be3c65</unitid>
<unittitle>Verslagen van de vergaderingen van de Medisch Hygiënische Commissie</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1963">1962-1963</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unittitle>Stukken van bijzondere aard</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680236" type="ABS">17</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8439803b-b1bd-4686-a9ab-e3339b79dfd4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de samenstelling van de Raad van Advies</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1963">1959-1963</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680237" type="ABS">18</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/07dbe719-e616-4be2-84ff-4b2db8758d0b</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende fondsenwerving</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1964">1960-1964</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680238" type="ABS">19</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/377a2838-4104-4959-b99e-612b1495d5a5</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de samenstelling van het bestuur</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1968">1962-1968</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680239" type="ABS">20</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fda68088-68c1-4506-8fdf-5f57abe49ecb</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de werkzaamheden van de stichting</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967/1969">1967-1969</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">D.</unitid>
<unittitle>Stichting Hygiëne</unittitle>
</did>
<c02 level="subseries">
<did>
<unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680242" type="ABS">9</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/202d1a68-9f93-43f3-b8e6-e116ee2c28b4</unitid>
<unittitle>Notulen van de vergaderingen van het dagelijkse bestuur van de stichting, met bijlagen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971/1975">1971-1975</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680243" type="ABS">10</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b8de45f6-f0c6-482c-bbcc-8c5887b5207e</unitid>
<unittitle>Notulen van de vergaderingen van Commissiebesprekingen voor de ontwikkeling van de stichting</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1972">1972</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680244" type="ABS">11</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/41762c48-b008-48c9-87de-2d827935097b</unitid>
<unittitle>Verslagen van besprekingen van het dagelijkse bestuur met financiers uit de industriële sector</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1972/1973">1972-1973</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680245" type="ABS">12</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/427abc0a-4529-40a3-b47a-37f6ed410621</unitid>
<unittitle>Besluitenlijsten van het Directeurencontact tussen de directeuren van de Stichting Hygiëne en van de Stichting Gezondheidsvoorlichting en -Opvoeding (GVO)</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1972/1973">1972-1973</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680246" type="ABS">13</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/58c53fc9-a6d5-490e-9eae-9fdc55eb7de9</unitid>
<unittitle>Verslagen van besprekingen met de penningmeester</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1972/1976">1972-1976</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680247" type="ABS">14</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/10558eb0-692a-4670-83f9-87bc79eac7ad</unitid>
<unittitle>Serie uitgaande brieven</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1972/1976">2 februari 1972 - 24 september 1976</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680248" type="ABS">15</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/328a7377-1969-49ec-aaf5-3db1bac58434</unitid>
<unittitle>Notulen van de vergaderingen van het algemene bestuur</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1976">1973-1976</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680249" type="ABS">16</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/77354f23-eb28-4a40-9a5c-08967f4180c9</unitid>
<unittitle>Verslag van een vergadering van de Commissie planning voorlichting</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974">15 januari 1974</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680250" type="ABS">33</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f8a103f4-d614-45f2-b259-c84b86d2b6bc</unitid>
<unittitle>Ordeningsplan archief van de Stichting Hygiëne</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unittitle>Stukken van bijzondere aard</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680252" type="ABS">31</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5e0b50be-4eee-420d-b549-973cfe66b779</unitid>
<unittitle>Verzameling van geproduceerde brochures en posters als voorlichtingsmateriaal</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967/1975">[1967-1975]</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680253" type="ABS">32</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8de254f6-4bcb-4cdd-a200-1ed642c8768e</unitid>
<unittitle>Voorbeelden van formulieren zoals die door de stichting zijn gebruikt</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969/1976">[1969-1976]</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680254" type="ABS">23</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2bea5777-1e89-44ff-8759-cdf45dabe2c3</unitid>
<unittitle>Statuten van de stichting</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969">1969</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680255" type="ABS">24</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/55a5555c-58b7-4448-8213-268b1005a014</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de enquête Hygiëne voor jonge mensen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970/1971">1970-1971</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680256" type="ABS">25</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9b848919-8dda-487c-b416-cdcebfa5168a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het beschrijvingen van projecten en argumenten voor de aanvraag van subsidie</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970/1975">1970-1975</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680257" type="ABS">21</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e81d466f-14b5-4da7-9187-76bf1bacf424</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de samenstelling van het bestuur</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971/1975">1971-1975</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680258" type="ABS">22</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e8439501-ec1e-419d-930d-ffb940dc63d1</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de taak, het beleid en de werkzaamheden van de stichting</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971/1976">1971-1976</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680259" type="ABS">26</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/341eec6a-55c3-4dbc-b99b-a8a427915e73</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende taken en functies</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971/1974">1971-1974</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680260" type="ABS">27</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d44c92db-41d8-4296-925c-03733055c6c4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het samenwerken met andere instellingen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1972/1973">1972-1973</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680261" type="ABS">28</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f4aa66e8-e688-4cc5-9685-e37cd9be03cb</unitid>
<unittitle>Jaarbegroting</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973">1973</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680262" type="ABS">29</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5697c70c-6a82-43c1-908d-469e79579ec2</unitid>
<unittitle>Besprekingen met F. Wafelbakker, jeugdarts en adviseur</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1974">1973-1974</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45680263" type="ABS">30</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f6c4c17c-d3b0-4785-af67-0fadf1306547</unitid>
<unittitle>Chronologisch overzicht van besprekingen en correspondentie met het Ministerie van Volksgezondheid en Milieuhygiëne</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1976">1973-1976</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
</c01></dsc>

</archdesc>
</ead>