<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:54:55 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.20.60.04::Stichting Exportbevorderingsfonds Nederlands Nieuw-Guinea)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/3c6c29db-5196-4bd4-a228-f62ac113ce76" urn="2.20.60.04.ead.xml">2.20.60.04</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Stichting Exportbevorderingsfonds Nederlands Nieuw-Guinea (EBF), 1957-1962</titleproper>
        <author>M.J.G.A. Barthels, M.W.M. Gruythuysen en A.M. Tempelaars</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1993">1993</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Otto van der Meij, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070322"/>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983</bibref>.
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Stichting Exportbevorderingsfonds Nederlands Nieuw-Guinea</unittitle>
      <unittitle type="short">Stichting Exportbevorderingsfonds Ned. Nieuw-Guinea</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1957/1962" type="inclusive">1957-1962</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">K23077</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.40 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">32 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: "/>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Stichting Exportbevorderingsfonds Nederlands Nieuw-Guinea (EBF)</corpname>, 1957-1962</origination>
      <origination>
        <corpname>Exportbevorderingsfonds Nederlands Nieuw-Guinea</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Stichting Het Exportbevorderingsfonds Nederlands Nieuw-Guinea</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Op 7 december 1957 werd in Hollandia de Stichting "Het Exportbevorderingsfonds Nederlands Nieuw-Guinea" (EBF) opgericht. Het initiatief ging uit van de Nieuw-Guinea Import en Export Maatschappij (Nigimij) en de Koninklijke Paketvaart Maatschappij (KPM), in nauwe samenwerking met het gouvernement van Nieuw-Guinea. Het doel van de stichting was bevordering van de export van bevolkingsproducten (inheemse landbouwproducten).<lb/>Het archief van de stichting, dat de jaren 1957-1962 bestrijkt,  bevat stukken van algemene aard (vergaderstukken, verslagen) en stukken van bijzondere aard. Deze archiefbescheiden betreffen de volgende onderwerpen: organisatie; financiën en bevordering van de export.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Inleiding</head>
          <bioghist>
            <head>Exploratie en exploitatie van Nieuw-Guinea</head>
            <p>Tot ver in de twintigste eeuw behoorde westelijk Nieuw-Guinea tot een van de onbekendste gebieden van de wereld. Van de Papoeabevolking was slechts bekend dat deze de landbouw, aangevuld met jacht en visserij, als belangrijkste middel van bestaan had. De landbouw verkeerde nog in het stadium van ladangbouw, d.w.z. een landbouwstelsel waarbij de grond gedurende korte tijd wordt gebruikt en daarna lange tijd braak blijft liggen, om zodoende langs natuurlijke weg het herstel van de bodemvruchtbaarheid te bevorderen.</p>
            <p>De exploratie van West Nieuw-Guinea bleef beperkt tot het uitzenden van een aantal expedities, die gefinancierd werden door particuliere instellingen en organisaties. Het doel van deze expedities was het in kaart brengen van de verwachte natuurlijke rijkdommen van het grillige en ondoordringbare eiland. Actief op dit gebied was onder meer de Nederlandse Nieuw-Guinea Petroleum Maatschappij (NNGPM). Van uitgestrekte olievelden was echter geen sprake: in 1949 produceerde West Nieuw-Guinea nog minder dan de helft van de olie die in Nederland werd gewonnen.</p>
            <p>Voor de oorlog werden door de N.V. Nederlandse Nieuw Guinea Maatschappij de eerste pogingen ondernomen tot het oprichten van kolonisatieprojecten en proefondernemingen op agrarisch gebied. <note>
                <p>   R.T.M. Guleij, Inventaris van het archief van de Nederlandse Nieuw Guinea Maatschappij (Den Haag 1985), nummer toegang 2.20.29. </p>
              </note> De Nederlandse en Nederlands-Indische overheid was bij deze initiatieven slechts zijdelings betrokken. In 1949, na de souvereiniteitsoverdracht aan Indonesië - met uitsluiting van Nieuw-Guinea -, wijzigde de situatie zich beduidend. Pas na 1950 nam de Nederlandse regering de eerste initiatieven tot ontwikkeling van dit gebied. Speciaal daarvoor ingestelde commissies moesten de mogelijkheden in Nieuw-Guinea onderzoeken.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Stichting "Het Exportbevorderingsfonds Nederlands Nieuw-Guinea"</head>
            <p>Op 7 december 1957 werd in Hollandia de Stichting "Het Exportbevorderingsfonds Nederlands Nieuw-Guinea" opgericht. Het initiatief ging uit van de Nieuw-Guinea Import en Export Maatschappij (Nigimij) en de Koninklijke Paketvaart Maatschappij (KPM), in nauwe samenwerking met het gouvernement van Nieuw-Guinea. Het doel van de stichting was bevordering van de export van bevolkingsproducten (inheemse landbouwproducten).</p>
            <p>De Raad van Bestuur was als hoogste orgaan van de stichting belast met de algemene leiding. De raad was samengesteld uit vertegenwoordigers van de Nigimij, de KPM en het gouvernement. De directeur was belast met de dagelijkse leiding en het beheer der zaken. Tevens trad hij op als secretaris van de stichting. Ter bevordering van de contacten tussen de stichting enerzijds en exporteurs en handelaren van bevolkingsproducten anderzijds werden regionale Commissies van Bijstand ingesteld. In deze commissies namen particulieren en gouvernementsambtenaren zitting, die bij de producten, handel en export van landbouwproducten nauw waren betrokken.</p>
            <p>De financiële middelen van de stichting bestonden uit steunsubsidies van het gouvernement, schenkingen van de oprichters (Nigimij, KPM) en bijdragen van particulieren.</p>
            <p>De activiteiten van de stichting op het gebied van de exportbevordering van bevolkingsproducten kunnen als volgt worden samengevat:</p>
            <list mark="bullet" type="marked">
              <item>het scheppen van voorwaarden, die gericht waren op de verbetering van exportfaciliteiten in het binnenland (bouw van opslagloodsen, verbetering van transport);</item>
              <item>bevordering van de kwaliteit van het product (vaststelling van kwaliteits- en keuringsnormen, verpakking en verwerking, verzorging van opleidingen);</item>
              <item>bevordering van de handelscontacten met het buitenland en het inwinnen en verstrekken van handelsgegevens.</item>
            </list>
            <p>Bij de activiteiten speelde het overleg tussen het gouvernement, de stichting en producenten en exporteurs een belangrijke rol. De activiteiten van de stichting waren veelal afgestemd op de uitkomsten van dat overleg. In de plaatselijke Commissies van Bijstand kwamen de overlegpartners bijeen en werden de knelpunten ten aanzien van bepaalde producten besproken. Op grond van de uitgebrachte adviezen van deze commissies werden projecten vastgesteld, die met behulp van stichtingsfondsen werden gefinancierd. <note>
                <p>  De jaarverslagen van de stichting geven een gedetailleerd beeld van alle projecten die de stichting in de periode 1957-1962 realiseerde. </p>
              </note>
            </p>
            <p>Over de liquidatie van de stichting valt niets met zekerheid te zeggen. Het ligt voor de hand dat de liquidatie van de stichting zich heeft voltrokken rond 1963 als gevolg van de soevereiniteitsoverdracht van Nieuw-Guinea aan Indonesië. <note>
                <p>   Archief Zaken Overzee, dossier 22632. </p>
              </note>
            </p>
          </bioghist>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <custodhist>
          <head>Stichting Het Exportbevorderingsfonds</head>
          <p>De stichting beschikte niet over eigen huisvesting. Het gouvernement werd bereid gevonden de stichting te voorzien van kantooraccommodatie. Het secretariaat van de stichting werd ondergebracht bij de Afdeling Algemene Economische Zaken. Het archief van de stichting maakte deel uit van het centrale archief van deze dienst, met vermelding van een codenummer (EZ 11) om vermenging van archieven te voorkomen. <note>
              <p>   Zie inv.nr. 8 </p>
            </note> Het archief was onderwerpsgewijs geordend. Per "bevolkingsproduct" werden ordners aangelegd. Hetzelfde geschiedde met de notulen van de Raad van Bestuur en de financiële aangelegenheden van de stichting.</p>
        </custodhist>
        <acqinfo>
          <p>Het archief van de stichting werd in september 1963 overgebracht naar Nederland. Op 24 november 1983 werd het archief door het Ministerie van Binnenlandse Zaken overgedragen aan het Algemeen Rijksarchief. <note>
              <p>  De feitelijke overdracht van het archief vond reeds plaats in 1981; formeel vond de overdracht plaats op bovengenoemde datum. </p>
            </note>
          </p>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.20</subject>
      </controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Het archief van de stichting had een omvang van 2 meter en verkeerde in een slechte materiële staat. Bij onderzoek bleek het archief ongeordend en incompleet. De jaarverslagen van 1958-1960 ontbreken, alsmede de financiële jaarstukken, zoals begrotingen en jaarrekeningen, ontbreken in het geheel. <note>
            <p>   Zie het archief van het Ministerie van Zaken Overzee, Directie Nederlands Nieuw-Guinea, dossiernr. 22632. </p>
          </note> Ook de serie maandverslagen van de directeur is zeer incompleet.</p>
        <p>De oude onderwerpsgewijze ordening, zoals die bleek uit de nota van overdracht van de directeur van de stichting (inv.nr. 8), was volledig verstoord. Bescheiden, bijeengevoegd in ordners, behoorden dikwijls niet bij elkaar; andere, verspreide, juist weer wel. De oude orde is hersteld, zij het met de aanvulling dat de onderwerpen in een systematisch verband zijn geplaatst. De stukken zijn per "bevolkingsproduct" bijeengevoegd en onderverdeeld al naar gelang de activiteit die de stichting per product ondernam. In een enkel geval is geen acht geslagen op de aard van activiteit om een minutieuze onderverdeling te vermijden. Aangezien de stichting uitsluitend actief was op het gebied van de export lag het voor de hand te kiezen voor een algemene omschrijving: stukken betreffende de bevordering van de export van product (...). <note>
            <p>   Zie inv.nr. 24 en 25. </p>
          </note> Na selectie en bewerking had het archief een omvang van 0,4 mtr.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Stichting Exportbevorderingsfonds Nederlands Nieuw-Guinea, 1957-1963, nummer toegang 2.20.60.04, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Stichting Exportbevorderingsfonds Ned. Nieuw-Guinea, 2.20.60.04, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>2.20.29 - NV Nederlandse Maatschappij voor Nieuw-Guinea (NEGUMIJ), (1920) 1938-1964.</p>
        <p>2.10.54 - Ministerie van Koloniën, 1900-1963: Dossierarchief.</p>
        <p>4.SAONG - Stichtingen in Nederlands Nieuw Guinea; Stichtingen Agrarisch Onderzoek; Stichting Agrarische Bedrijven Stichting Demografisch Onderzoek; Stichting Geologisch Onderzoek (1919-1964).</p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>STUKKEN VAN ALGEMENE AARD</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="124291" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8dce11e3-4a4d-4e23-8923-0fd4c034c3f1</unitid>
            <unittitle>Agenda's en notulen van de vergaderingen van de Raad van Bestuur; met bijlagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1962">1958-1962.</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="124292" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a6ce0846-6889-44c0-94d8-34c1f43095ac</unitid>
            <unittitle>Jaarverslagen, met bijbehorende correspondentie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1961">1957-1961</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="124293" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7433c969-c0d8-4161-90f3-0342cfdcc96d</unitid>
            <unittitle>Verslagen van de Commissies van Bijstand voor West Nieuw-Guinea, het district Fakfak en voor Zuid Nieuw-Guinea; met bijlagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1961">1958-1961</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="124294" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb7a68ec-1353-4c16-842e-c3d35b39d22b</unitid>
            <unittitle>Maandverslagen van de directeur.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1958">1957-1958</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p> De maandverslagen van 1959 tot en met 1963 ontbreken.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="124295" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5be613cc-9490-4679-935b-013ee73cb2d6</unitid>
            <unittitle>Reisverslagen van de directeur en de waarnemend directeur.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959">1958-1959</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>STUKKEN BETREFFENDE BIJZONDERE ONDERWERPEN</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A.</unitid>
            <unittitle>Organisatie</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="124296" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58d82ea9-287a-4ed6-928f-f221f981af83</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de oprichting van de Stichting "Het Exportbevorderingsfonds Nederlands Nieuw-Guinea" (EBF).</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1959">1957-1959</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="124297" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a655b0d-ec8d-49e0-b5dd-52eb3b1f77e4</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de benoeming en het ontslag van de leden van de Raad van Bestuur.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1962">1958-1962</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="124298" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/000a4cad-b8a1-461c-8663-e8d88a7fb30b</unitid>
              <unittitle>Nota's van de directeur D. de Cloux betreffende zijn rechtspositie en de overdracht van zijn funktie aan zijn opvolger.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1958">1957-1958</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="124299" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f35d0b4-6828-4bd3-ae26-213d29102e5c</unitid>
              <unittitle>Briefwisseling betreffende de samenstelling van de Commissies van Bijstand.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1960">1958-1960</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="124300" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d345fb1d-3398-4389-a432-5f356b2ff88f</unitid>
              <unittitle>Correspondentie met de directeur van de Afdeling Openbare Werken over de levensduur van de stichtingsgebouwen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.</unitid>
            <unittitle>Financiën</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="124301" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c83e88c7-1fb8-471b-b54b-5d33ec8bbe0f</unitid>
              <unittitle>Ingekomen en minuten van uitgaande brieven betreffende het verkrijgen van subsidies en schenkingen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1960">1957-1960</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="124302" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d026156-bae8-490e-8363-f3d7abb371c1</unitid>
              <unittitle>Rapporten van de Afdeling Accountancy van de Dienst van Financiën betreffende de financiële controle van de boekhouding van de EBF over de boekjaren 1957, 1958, 1959 en 1961.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1962">1960-1962</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">C.</unitid>
            <unittitle>Bevordering van de export</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">1.</unitid>
              <unittitle>Algemeen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="124303" type="ABS">13</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2cb4595f-6ff8-4019-83ba-1fdcee7cf2f2</unitid>
                <unittitle>Nota van J.C.M Bakker, waarnemend directeur van de EBF, inzake het doel en de werkzaamheden van de stichting naar aanleiding van een verzoek van de Nieuw-Guinea Import en Export Maatschappij, met bijbehorende correspondentie.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="124304" type="ABS">14</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38607e3c-f9c3-49b8-962d-d16b6833ba78</unitid>
                <unittitle>Verslag van de Export Conferentie in Manokwari. Gestencild.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="124305" type="ABS">15</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/843bbfe3-0980-4f5e-a6ee-6ffb478eedd5</unitid>
                <unittitle>Ingekomen en minuten van uitgaande brieven betreffende de aanvraag en de toekenning van vrijstelling van de invoerrechten-toeslag.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1960">1959-1960</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="124306" type="ABS">16</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0ca6a9c7-a876-40bd-9692-63c00966fa14</unitid>
                <unittitle>Briefwisseling met de Nederlandse Ambassade in Tokio betreffende het verzoek om inlichtingen over het Japanse bedrijfsleven.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="124307" type="ABS">17</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8a4d83f-2520-4e97-8cc1-21207eaeec6e</unitid>
                <unittitle>Verslag van P.J. van Dooren, hoofd van het Bureau Ontwikkeling Inheems Bedrijfsleven, betreffende het voeren van besprekingen in Merauke over de mogelijkheden van het inheemse bedrijfsleven in Zuid Nieuw-Guinea.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">2.</unitid>
              <unittitle>Bevolkingsproducten</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="124308" type="ABS">18</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/25d972e4-ebb5-4c75-b4d5-19b8ccffe7b5</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het inwinnen en verstrekken van inlichtingen over de handel en exportmogelijkheden van schelpen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1958">1957-1958</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="124309" type="ABS">19</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2db0a038-fb0c-4ab1-a3d1-4b5c7531e7dc</unitid>
                <unittitle>Briefwisseling betreffende het inwinnen en verstrekken van inlichtingen over de exportmogelijkheden van gezouten vis (trassi).</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1958">1957-1958</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="124310" type="ABS">20</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ca05895-9100-45bb-9944-75d5be1ccc97</unitid>
                <unittitle>Briefwisseling betreffende het verstrekken van inlichtingen over de exportmogelijkheden van het produkt massooi-bast.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1959">1957-1959</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="124311" type="ABS">21</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/762a1708-9465-4724-86d1-45cdb5e2ed93</unitid>
                <unittitle>Briefwisseling betreffende de aankoop van een partij rotan van de handelsonderneming Rabeko, alsmede de bemiddeling bij de verkoop van dit produkt.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1959">1957-1959</unitdate>
                <physdesc>1 pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="124312" type="ABS">22</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/10bef1e2-6cff-4e4f-991b-40e27bb4860e</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van bemiddeling ter verkrijging van jachtvergunningen op krokodillen in Australisch Nieuw-Guinea, alsmede het verstrekken van informatie over de handel en export van krokodillen-huiden.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1960">1957-1960</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="124313" type="ABS">23</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7842e266-7d5a-4605-9dec-e491ca0cdfdd</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het inwinnen en verstrekken van gegevens over de kwaliteit en keuringsnormen van nootmuskaat.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1960">1957-1960</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="124314" type="ABS">24</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5412bec-bc73-441c-9925-b227734bdb07</unitid>
                <unittitle>Ingekomen en minuten van uitgaande brieven betreffende de bevordering van de export van copal.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1961">1957-1961</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="124315" type="ABS">25</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a7ac35a-4f9c-442d-82e1-9c95583228db</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de bevordering van de export van copra.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1961">1957-1961</unitdate>
                <physdesc>1 pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>26-27</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de bouw en exploitatie van cacaoverwerkingsinstallaties.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1962">1957-1962</unitdate>
                <physdesc>2 pakken</physdesc>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="124316" type="ABS">26</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ad6f6ef-16c3-4871-8adc-ed8d86121f7d</unitid>
                  <unittitle>Seroei, Wosi en Konti Unai</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="124317" type="ABS">27</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0cfc1fff-f6b2-4ec2-becb-43580f160289</unitid>
                  <unittitle>Jakotim, Sarmi, Ransiki, Sentani en Japen</unittitle>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="124318" type="ABS">28</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d7d34f4-1be3-4b16-9d02-80d1e8db5185</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de bouw en exploitatie van de nootmuskaatfumigatiecel in Fakfak.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1961">1958-1961</unitdate>
                <physdesc>1 pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="124319" type="ABS">29</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b75e0266-658e-46fb-9c4d-10152de97107</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de koop van het rotan-verwerkingsoctrooi (het zgn. Rabeko-procédé) van de handelsonderneming Rabeko alsmede het in licentie uitgeven van het rotan-verwerkingsprocédé.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1960">1959-1960</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="124320" type="ABS">30</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/06aa72d2-4aed-4ccf-bda8-e7c0a5fe0198</unitid>
                <unittitle>Nota van P.S. Blom, hoofd van de Dienst Landbouwvoorlichting Zuid Nieuw-Guinea, betreffende de wereldmarktsituatie van het produkt koffie. Doorslag.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="124321" type="ABS">31</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6749342-be5f-4adc-901e-9fb3d6fd9d53</unitid>
                <unittitle>Ingekomen brief en minuten van uitgaande brieven betreffende het inwinnen en verstrekken van inlichtingen over de exportmogelijkheden van aardnoot, kapok en cashewnoot.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="124322" type="ABS">32</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9a6204d-eb32-494c-9403-a77e401f0ebb</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het inwinnen van adviezen over het opstellen van standaardcontracten voor de export van rondhout.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1961">1960-1961</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>