<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:56:25 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.154::Collectie 160 H. van Sleen)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/e0f0114f-6b13-40fb-b39d-ce7cbf23f023" urn="2.21.154.ead.xml">2.21.154</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van H. van Sleen [levensjaren 1890-1958], 1908-1958</titleproper>
        <author>C.J. de Jong</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1964">1964</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Jaap van Rijswijck, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081028">28 oktober 2008</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 160 H. van Sleen</unittitle>
      <unittitle type="short">Sleen, van</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1908/1958" type="inclusive">1908-1958</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C25121</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.20 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">46 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>Harm van Sleen (1890-1958)</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Harm van sleen (1890-1958) werkte als onderwijzer in de provincie Groningen. De politieke loopbaan van Van Sleen begon in 1918 toen hij secretaris werd van de afdeling Rotterdam van de S.D.A.P.. Van 1927 tot 1939 was hij lid van de Provinciale Staten van Zuid-Holland en in 1937 werd hij lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal. In 1947 werd hij burgemeester van Den Briel. Het archief bevat stukken die zijn opgemaakt uit hoofde van zijn functies, o.a. als secretaris van de federatie Rotterdam van de S.P.A.D.; als onderwijzer, lid van de provinciale Staten van Zuid-Holland en lid van de Tweede kamer; en burgemeester van Den Briel.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Harm van Sleen werd op 1 december 1890 te Meppel geboren. Hij doorliep van 1903 tot 1909 de normaalschool te Meppel, behaalde in 1909 de onderwijzersacte en in 1912 de hoofdacte. Van 1909 tot 1914 was hij onderwijzer te Gasselternijveenschemond. Van 1914 tot 1915 te Vlaardingen. In 1915 verhuisde hij naar Rotterdam, waar hij ook onderwijzer werd. In 1923 werd hij onderwijzer aan een buitengewone school voor zwakzinnigen en van 1930 tot 1937 was hij hoofd van de vijfde buitengewone school voor zwakzinnigen te Rotterdam.</p>
        <p>In de Bond van Nederlandse onderwijzers was Van Sleen zeer actief. Van 1909 tot 1914 was hij secretaris van de afdeling Stadskanaal en Propaganda voor de provincie Groningen en van 1919 tot 1927 was hij bestuurslid en daarna secretaris van de afdeling Rotterdam. Van Sleen's veelzijdige ervaring op onderwijsgebied drukte zijn stempel op zijn later leven als politicus. Met grote energie en toewijzing heeft hij steeds de belangen van het openbaar onderwijs en vooral ook het onderwijs voor zwakzinnigen behartigd.</p>
        <p>De politieke loopbaan van Van Sleen begon in 1918 toen hij secretaris werd van de afdeling Rotterdam van de S.D.A.P.. Van 1927 tot 1939 was hij lid van de Provinciale Staten van Zuid-Holland en in 1937 werd hij lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal.</p>
        <p>Behalve voor het onderwijs deed hij ook veel voor betere kostwinnersvergoeding voor de gemobiliseerden in 1939. Ook na de oorlog had de steun voor de mobilisatieslachtoffers en hun nabestaanden zijn grote belangstelling.</p>
        <p>Het uitbreken van de oorlog maakte aan al deze activiteiten een voorlopig einde. Mr. M.M. Rost van Tonningen werd als commissaris van de S.D.A.P. en zijn nevenorganisaties aangesteld en trachtte deze partij met de N.S.B. te doen samenwerken, hetgeen grotendeels mislukt is. De S.D.A.P. werd geliquideerd, maar bleef illegaal zeer actief.</p>
        <p>27 januari 1941 werd het archief en de inventaris van het secretariaat van de federatie Rotterdam van de S.D.A.P. bij Van Sleen weggehaald. De rest van de oorlog verbleef hij te Epe op de Veluwe.</p>
        <p>Pas na de bevrijding kon Van Sleen in het openbaar leven terugkeren als lid van de Tweede Kamer. Van Sleen werd lid van de op 9 februari 1946 opgerichte Partij van de Arbeid, waarin de S.D.A.P. grotendeels opging. In 1947 werd hij burgemeester van Den Briel. Dit bleef hij tot zijn pensionering in 1955. Als kamerlid heeft hij die tijd veel gedaan voor het onderwijs. Hij was lid van de vaste commissie voor onderwijs, kunsten en wetenschappen in de Tweede Kamer, de vaste onderwijscommissie van de P.v.d.A. en de subcommissie van de vaste onderwijscommissie van de P.v.d.A., de zogenaamde pacificatiecommissie ter herziening van de verhouding bijzonder en openbaar onderwijs. Ook was hij commissaris van de Leidse onderwijsinstellingen en lid van de commissie voor de schoolradio ingesteld door de V.A.R.A., in 1951 vervangen door de stichting "de Nederlandse schoolradio" ingesteld door de V.A.R.A., V.P.R.O. en de A.V.R.O..</p>
        <p>In 1950 werd hij lid van de militaire commissie van de P.v.d.A. en heeft hij veel gedaan voor de mobilisatieslachtoffers en hun nabestaanden.</p>
        <p>In 1954 werd hij verkozen tot vice-voorzitter van de Tweede Kamer.</p>
        <p>Voorts was hij lid van de vaste Tweede Kamercommissie voor zaken overzee.</p>
        <p>In 1956 maakte hij als voorzitter van een delegatie uit de Staten-Generaal een reis naar de Nederlandse Antillen en in 1957 naar Suriname.</p>
        <p>Op 13 oktober 1958 overleed Van Sleen te Rotterdam, waar hij na zijn burgemeesterschap van Den Briel was gaan wonen.</p>
        <p>Op 17 oktober werd hij te Den Briel ter aarde besteld.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <p>De nagelaten papieren van H. van Sleen, 1890-1958, werden op 29 juli 1963 geschonken aan het Algemeen Rijksarchief door Mevrouw H.A.M. van Sleen-Bosma.</p>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is door schenking verworven.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
      </controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>De inventarisatie werd in 1964 ter hand genomen en voltooid door de leerling van de Rijksarchiefschool C.J. de Jong, volontair aan het Algemeen Rijksarchief te 's-Gravenhage.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 160 H. van Sleen, 1928-1957, nummer toegang 2.21.154, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Sleen, van, 2.21.154, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A.</unitid>
          <unittitle>SECRETARIS VAN DE FEDERATIE ROTTERDAM VAN DE S.D.A.P., 1918-1940 EN LID VAN DE PARTIJ VAN DE ARBEID, 1946-1958</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153209" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5fee308c-d4c7-4d9d-bc77-f69b5c939a47</unitid>
            <unittitle>Notities voor redevoeringen over het socialisme, de arbeidersbeweging en krantenartikelen over de plaats en het doel van de socialistische beweging.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928/1953">1928-1953</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153210" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1428dac7-4e38-4631-a12d-c6d7dafb1f6f</unitid>
            <unittitle>Propaganda-artikelen geschreven voor het Rotterdamse Sociaal Democratische dagblad "Voorwaarts".</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929/1939">1929-1939</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153211" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e78479a-c1d5-4565-833b-4a57a4b73dea</unitid>
            <unittitle>Artikelen in het dagblad "Voorwaarts" ter nagedachtenis van P.J. Troelstra, A.W. Heijkoop, P. Droogleever Fortuyn, G.W. Sannes en H. Spiekman.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929/1938">1929-1938</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153212" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/42d25eba-74db-48ad-9613-5f930a911f2b</unitid>
            <unittitle>Briefwisseling van Van Sleen met M.M. Rost van Tonningen over de inlevering van de eigendommen van het secretariaat van de afdeling Rotterdam en circulaires van het partijbestuur van de S.D.A.P. gericht aan de hoofden van de afdelingen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940-1941</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153213" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b050bce-1ac1-41ef-ad8f-a2e560c4325a</unitid>
            <unittitle>Kranten en krantenknipsels met verslagen van het oorlogsgebeuren o.a. enige exemplaren van "Het Verzet" orgaan van de nationale bevrijding.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1942">1940-1942</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153214" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f7fa97a-1c7c-441e-a4be-fb13ed86e437</unitid>
            <unittitle>Vlugschriften van de Nederlandse socialistische werkgemeenschap "De Nederlandse Socialist" met artikelen van de voorzitter van de N.S.W.G. Tjerk van der Zee en krantenartikelen n.a.v. de benoeming van M.M. Rost van Tonningen tot commissaris van de S.D.A.P.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940-1941</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p> De N.S.W.G. werd door de grote tegenwerking van de S.D.A.P. en de Nederlandse arbeiders op 19 oktober 1941 weer opgeheven.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153215" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3d300e6-4995-478e-a6eb-892f22540fb6</unitid>
            <unittitle>Vlugschriften van het op 30 april 1942 door de Rijkscommissaris Seijs Inquart opgerichte "Nederlandsche Arbeidersfront" en andere N.S.B.-organisaties.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1942">1940-1942</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153216" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a44c4673-521c-4bc6-9c18-ffd178af0189</unitid>
            <unittitle>Verslag van de werkzaamheden van de leiding van de S.D.A.P. over de periode van 15 mei 1940-5 mei 1945 en van het partijbestuur over de periode 5 mei 1945-augustus 1945. gestencild.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
            <physdesc>1 katern</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153217" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed170dda-d8eb-41ac-ab44-abd5e1d79449</unitid>
            <unittitle>Manuscripten van redevoeringen en krantenartikelen over de bezettingsjaren van Van Sleen e.a.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953">1952-1953</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153218" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a99a7293-5c64-4bee-836b-d2ed7230856a</unitid>
            <unittitle>Brochures over het bisschoppelijk mandement van 30 mei 1954.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">1954</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153219" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/410a9cb3-5dbf-46a5-a92d-b69aac6d81fc</unitid>
            <unittitle>Notities voor speeches gehouden voor de verkiezingen voor de Tweede Kamer op 14 juni 1956 en een verzameling krantenartikelen over de kabinetsformatie van oktober 1956 met de kamerverslagen van oktober en november 1956.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B.</unitid>
          <unittitle>ONDERWIJZER EN HOOFD VAN DE VIJFDE BUITENGEWONE SCHOOL VOOR ZWAKZINNIGEN TE ROTTERDAM, 1923-1937, LID VAN DE PROVINCIALE STATEN VAN ZUID-HOLLAND, 1927-1939 EN LID VAN DE TWEEDE KAMER DER STATEN-GENERAAL, 1937-1958</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">I.</unitid>
            <unittitle>Onderwijs</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153220" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/119df797-e54a-4a5f-ac02-57b1f103a157</unitid>
              <unittitle>Brochures van het Antonia Wilhelminafonds, de Bond van Nederlandsche Onderwijzers e.a. over het buitengewoon lager onderwijs en de nazorg voor zwakzinnigen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1939">1926-1939</unitdate>
              <physdesc>8 katernen</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153221" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24042961-229b-4d8b-aa9a-f6f1df3cb147</unitid>
              <unittitle>Artikelen van Van Sleen in de "Bode" orgaan van de Bond van Nederlandsche Onderwijzers en andere kranten over het buitengewoon lager onderwijs.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1927/1939">1927-1939</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153222" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/76630519-6111-4eff-b0d8-e15f1d079741</unitid>
              <unittitle>Aantekeningen voor redevoeringen gehouden in de Provinciale Staten van Zuid-Holland over het toekennen van subsidie aan het buitengewoon lager onderwijs en de nazorg voor zwakzinnigen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929/1939">1929-1939</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153223" type="ABS">15</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/638e3289-2c5d-4b2b-a2c3-a8784b4daa20</unitid>
              <unittitle>Briefwisseling van de minister van sociale zaken en de minister van maatschappelijk werk met de "Nederlandse vereniging Nazorg Buitengewoon onderwijs" over het toekennen van subsidie met een verslag van de werkzaamheden van deze vereniging.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1957">1953-1957</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153224" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/840b6195-f5b9-4c9c-92f8-f658c223ed9c</unitid>
              <unittitle>Krantenartikelen van Van Sleen over de voorgestelde wijzigingen van minister Slotemaker de Bruine op de lager onderwijswet.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1939">1938-1939</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153225" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e7573c9-e111-4576-897a-e09d7e2fefe3</unitid>
              <unittitle>Krantenartikelen over de actie van Van Sleen voor wijziging van de leerplichtwet en beter onderwijs voor schipperskinderen en notities gemaakt voor de motie Van Sleen van 2 december 1949 voor betere onderwijsvoorzieningen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1951">1947-1951</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153226" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/90f4238b-db7d-4033-9bd3-9d4890a1cba6</unitid>
              <unittitle>Verslagen van de vaste commissie voor onderwijs, kunsten en wetenschappen in de Tweede Kamer en de vaste commissie voor onderwijs van de P.v.d.A. over de behandeling van verschillende onderwijsaangelegenheden.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1958">1947-1958</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153227" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2a79f16-b5b6-44eb-a1a9-0d5993b359db</unitid>
              <unittitle>Verslagen van de vaste commissie voor onderwijs, kunsten en wetenschappen in de Tweede Kamer over de behandeling van het ontwerp archiefwet en het ontwerp monumentenwet.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1957">1955-1957</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153228" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/62c41a42-ad1f-40b2-aa6a-f1a6c41cb8b6</unitid>
              <unittitle>Verslagen van de vergaderingen van de onderwijspacificatiecommissie, met brochures en krantenartikelen over de beheersvorm der openbare lagere school en andere takken van openbaar onderwijs.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1958">1950-1958</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153229" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e3c7060-ee94-4d0c-811c-0f811f9084e1</unitid>
              <unittitle>Kamerverslagen van en notities voor redevoeringen over het lager en middelbaar technisch onderwijs van 11 januari 1951 met de antwoordnota hierop van 18 februari 1955 en de 2e onderwijsnota betreffende de onderwijsvoorzieningen van 18 februari 1955 en het kweekscholenplan van 4 februari 1956.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1958">1950-1958</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153230" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30942b8e-e658-4103-aade-22e43c05b785</unitid>
              <unittitle>Artikelen over studiebeurzen en studieloon in het "Schoolblad" orgaan van de Nederlandse Onderwijzersvereniging.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1955">1951-1955</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153231" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c87aeb78-7498-4057-a7e8-09fe876fe1ec</unitid>
              <unittitle>Briefwisseling met particulieren over het behartigen van de belangen van het openbaar onderwijs bij de behandeling van de onderwijsbegrotingen in de Tweede Kamer met de kamerverslagen van de behandeling van de begroting voor onderwijs in 1953, 1954 en 1955.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1956">1953-1956</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153232" type="ABS">24</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45a65fc3-9426-4f3d-a5bd-5510b0ca74cd</unitid>
              <unittitle>Lezingen gehouden voor de V.A.R.A. o.a. in het kader van het programma "onderwijs volkszaak" en voor de vereniging "volksonderwijs" over het openbaar lager onderwijs.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1956">1946-1956</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">II.</unitid>
            <unittitle>Pensioenen en kostwinnersvergoeding</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153233" type="ABS">25</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/129cdd27-9df5-4026-8f1d-64f6bbd7222a</unitid>
              <unittitle>Krantenartikelen van Van Sleen over zijn streven naar betere kostwinnersvergoeding voor de gezinnen van gemobiliseerden.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1940">1939-1940</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153234" type="ABS">26</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c205be9-674c-4929-9319-537d0cbe88b7</unitid>
              <unittitle>Kamerverslagen van en krantenartikelen over de behandeling in de Tweede Kamer van de wijzigingen van de pensioenwet van 1922.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950">1948-1950</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153235" type="ABS">27</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b4ae6ec0-cfc9-4e65-8ab0-2cea06e7327c</unitid>
              <unittitle>Verslagen van vergaderingen van de militaire commissie van de P.v.d.A. met rapporten en brochures over de pensioenregelingen voor Nederlandse militaire oorlogsslachtoffers.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1958">1948-1958</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">III.</unitid>
            <unittitle>Radio en televisie</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153236" type="ABS">28</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3cde9bc-35ef-4189-a7be-59eaae17221d</unitid>
              <unittitle>Notities gemaakt bij en kamerverslagen van de behandeling van het ontwerp omroepwet van 24 december 1953.</unittitle>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153237" type="ABS">29</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2af58d10-ec78-4c81-a446-6267ffd7a447</unitid>
              <unittitle>Verslagen van de vaste commissie voor onderwijs, kunsten en wetenschappen in de Tweede Kamer van de behandeling van de tweede televisienota van 27 november 1953 en verslagen van de motie van J.A.W. Burger en Van Sleen van 15 maart 1955 op het televisiebesluit.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1955">1953-1955</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153238" type="ABS">30</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bcf753c0-c95d-4f3f-8b6b-4afe5c06b62b</unitid>
              <unittitle>Verslagen van vergaderingen van de op 11 september 1948 door de V.A.R.A. geinstalleerde commissie voor de schoolradio en latere commissies, met verslagen van enquêtes op scholen gehouden n.a.v. schoolradio-uitzendingen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1958">1949-1958</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Op 21 mei 1949 werd in samenwerking met de A.V.R.O. een technische commissie geinstalleerd ter bestudering van het vraagstuk der schoolradio-uitzendingen. Op 18 december 1951 werd door de V.A.R.A. en de A.V.R.O. de stichting "de Nederlandse schoolradio" in het leven geroepen, alsmede een adviescommissie voor deze stichting.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153239" type="ABS">31</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87a9424b-cbe7-4444-8fbd-a850da0a369e</unitid>
              <unittitle>Rapport over de organisatie van de wereldomroep, 1939, afschrift van een rapport van de sub-commissie uit de radioraad over de financiering van de omroepverenigingen van 24 juni 1939, brochures van W. Vogt, directeur van de A.V.R.O. over de omroep in de bezettingstijd uitgegeven in 1945, een brochure over het Nederlandse omroepbestel van 1946 en een enquête over radio en vrijetijdsbesteding, 1954.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1954">1939-1954</unitdate>
              <physdesc>7 katernen</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">IV.</unitid>
            <unittitle>Diversen</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153240" type="ABS">32</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c9737cf-10ac-4447-a783-5e961b32e3e9</unitid>
              <unittitle>Aantekeningen gemaakt bij en kamerverslagen van de behandeling van diverse onderwerpen zoals de opheffing van gemeenten, eerherstel voor in 1946 ten onrechte ontslagen ambtenaren enz.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1958">1954-1958</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1153241" type="ABS">33</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ec93cf4c-ab09-4db3-ac4f-12046e78ad4b</unitid>
              <unittitle>Voorlopig verslag van de Tweede Kamerfractie van de P.v.d.A over het verdrag voor de Euromarkt,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">16 juli 1957</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">C.</unitid>
          <unittitle>BURGEMEESTER VAN DEN BRIEL, 1947-1955</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153242" type="ABS">34</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b5211ff7-58d9-4bce-b7fd-abc9c5378f9b</unitid>
            <unittitle>Verslag van de vergadering van de Kamer van Koophandel voor Dordrecht en omstreken gehouden te Sommelsdijk op 4 april 1940.</unittitle>
            <physdesc>1 katern</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153243" type="ABS">35</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1b60f9a-a6b2-4615-b52f-a874d665586d</unitid>
            <unittitle>Verslagen van de vergaderingen van de commissie "Verzorging Streekvervoer Zuid-Holland en de Noordelijke Zeeuwse eilanden" en van de adviescommissie Voorne Putten, met rapporten over de verkeerssituatie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1947">1940-1947</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p> Deze commissies waren ingesteld door de gemeente Rotterdam en de Kamer van Koophandel en Fabrieken te Rotterdam. De adviescommissie werd 27 september 1945 te Den Briel geinstalleerd.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153244" type="ABS">36</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f182f2b1-70d1-47d3-a107-802adf8b3993</unitid>
            <unittitle>Verslagen van vergaderingen van de commissie inzake onderzoek naar een vaste verbinding van Goeree-Overflakkee naar het vaste land van Zuid-Holland, met rapporten over dit onderzoek.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954">1947-1954</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p> Deze commissie was ingesteld bij besluit van Gedeputeerde Staten van Zuid-Holland van 18 februari no. 317. Van Sleen werd tot lid van deze commissie benoemd bij besluit van de Gedeputeerde Staten van 15 april 1947 no. 361.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153245" type="ABS">37</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a091e0e4-fccb-464f-b50d-f2786300cf2f</unitid>
            <unittitle>Notities voor redevoeringen gehouden ter gelegenheid van de troonsafstand van Koningin Wilhelmina, herdenkingsfeesten ter gelegenheid van de inname van Den Briel op 1 april 1572 en andere gelegenheden. Manuscripten, merendeels ongedateerd.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952">1948-1952</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153246" type="ABS">38</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c181ba1c-c91c-4045-85e9-02f413d8939c</unitid>
            <unittitle>Briefwisseling met de oud-burgemeester K. van der Knoop over zijn geschil met de gemeente over een onteigening en met de oud-directeur van de ambachtsschool J. Hubrechtsen over diens beleid.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1953">1949-1953</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153247" type="ABS">39</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0308408a-3302-4884-a06b-f4e81be2a6f6</unitid>
            <unittitle>Briefwisseling met de minister van binnenlandse zaken over de financiële toestand van de gemeente Brielle en de financiering van in aanbouw zijnde werken en een rapport over het gasbedrijf n.a.v. een onderzoek door de gasstichting en het Centraal Bureau voor verificatie en financiële adviezen van de vereniging van Nederlandse Gemeenten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1955">1952-1955</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153248" type="ABS">40</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ecb23488-ede6-4e07-b494-d9b129d54daa</unitid>
            <unittitle>Ontwerp stichtingsacte voor een stichting maatschappelijk werk te Den Briel met een kostenbegroting, vastgesteld in de vergadering van B. en W. op 9 juli 1953.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153249" type="ABS">41</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/897a2334-53aa-40e3-a8cd-79bb8f9a6a84</unitid>
            <unittitle>Verslagen van de Raadsvergaderingen van 17, 29 december 1955 en 4 januari 1956 gehouden bij het afscheid van burgemeester Van Sleen en de intrede van burgemeester D.M. van Zwieten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956">1955-1956</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">D.</unitid>
          <unittitle>BEWIJZEN VAN DEELNEMING BIJ HET OVERLIJDEN VAN VAN SLEEN</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153250" type="ABS">42</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b8390722-7def-44e3-950b-6cfb64a401f3</unitid>
            <unittitle>Brieven van rouwbeklag van ministers, kamerleden e.a. aan Mevrouw H.A.M. van Sleen-Bosma bij het overlijden van haar echtgenoot op 13 oktober 1958.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">E.</unitid>
          <unittitle>Aanvulling 1967</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153251" type="ABS">43</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ae26d61-c87d-461f-a06a-db111455ab8f</unitid>
            <unittitle>Getuigschriften en akten van bekwaamheid als onderwijzer en hoofdonderwijzer.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1908/1929">1908-1929</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153252" type="ABS">44</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0059df23-7224-42c2-bb39-3770c7c086a1</unitid>
            <unittitle>Brief van de minister van Kunsten en Wetenschappen betreffende de verbouwing van het stadhuis te Brielle.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">12 oktober 1953</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153253" type="ABS">45</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3e3cb81-bcc0-4ce7-b2ca-f034c0b72aab</unitid>
            <unittitle>Brieven van A. Scheffer, mr. L.A. Kesper en G. de Geus.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1955">15 april 1942, 1 januari 1955 en z.d</unitdate>
            <physdesc>4 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1153254" type="ABS">46</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3fca3218-82b3-4381-8097-f8ed478ff2b6</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het bezoek van de Parlementaire delegaties Nederland aan Suriname en de Antillen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>