<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:57:03 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.201::Collectie 325 H.B.J. Witte)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/fece93d6-358b-4b73-a593-f095346b5fef" urn="2.21.201.ead.xml">2.21.201</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van ir. H.B.J. Witte [levensjaren 1909-1973], 1952-1959</titleproper>
        <author>J.A.A. Bervoets</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">1982</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Arina Overkleeft, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081113">13 november 2008</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 325 H.B.J. Witte</unittitle>
      <unittitle type="short">Witte</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1952/1959" type="inclusive">1952-1959</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C24457</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">32 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte teksten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>Herman Bernard Jan Witte (1909-1973)</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">H.B.J. Witte werkte voor de oorlog als als civiel ingenieur, en werd in 1945 burgemeester van Bergen op Zoom. Hij was als lid van de KVP minister van Volkshuisvesting van 1952 tot 1958. Hij was nauw betrokken bij het KVP-verkiezingsprogramma van 1959, waarna hij burgemeester van Eindhoven werd. Dit bleef hij totaan zijn dood in 1973, met een korte onderbreking  toen hij in het kabinet-Zijlstra (22 november 1966-5 april 1967) drs. P.C.W.M. Bogaers als minister van Volkshuisvesting en Ruimtelijke Ordening verving. Het archief bevat persoonlijke stukken, en vooral stukken betreffende zijn openbare leven.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Herman Bernard Jan Witte werd op 18 augustus 1909 in Harlingen geboren. In 1933 behaalde hij het ingenieursdiploma aan de Technische Hogeschool in Delft, waarna hij als civiel ingenieur betrokken was bij de wegenbouw in Friesland (1933-1935) en bij de bouw van een stuwdam in de Maas (1935-1939). In 1939 werd hij benoemd tot directeur van de Gemeentewerken in Bergen op Zoom. In 1945 werd hij door het Militair Gezag als waarnemend burgemeester van deze stad aangesteld; een jaar later werd hij officieel benoemd.</p>
        <p>Van 23 september 1952 tot 12 oktober 1956 was hij minister van Volkshuisvesting en Wederopbouw in het tweede kabinet-Drees, van 13 oktober 1956 tot 22 december 1958 was hij minister van Volkshuisvesting en Bouwnijverheid in het derde kabinet-Drees en het interimkabinet-Beel. Hij was lid van de Katholieke Volkspartij. Zijn beleid was noodzakelijkerwijs gericht op de bestrijding van de woningnood, ontstaan door de oorlogsschade en op de wederopbouw van de gebieden, die op 1 februari 1953 door een waters-nood werden getroffen. Op grond van reeds in 1940 ingevoerde maatregelen van geleide huurbeheersing, die na de oorlog samenvielen met een geleide loonpolitiek, was zijn departement nauw betrokken bij de bepaling van het inkomen uit woningbezit. Zo werden discussies gevoerd over de invoering van "huurbelasting" tot verkrijging van gelden voor versnelde bouwactiviteit.</p>
        <p>Een voorstel tot huurverhoging, gekoppeld aan belastingverlaging, leidde op 17 mei 1955 tot een kabinetscrisis, omdat het ministerie daaraan de vertrouwenskwestie verbond. De crisis werd bezworen, doordat via compensaties in de belastingsfeer een compromis werd bereikt. Na de verkiezingen van 1956, waarin de Katholieke Volkspartij de nadruk legde op persoonlijke bezitsvorming, werd ook het bouw- en huurbeleid hierop aangepast en het eigen huizenbezit aangemoedigd. De vraag werd gesteld, hoe de behoefte aan woonruimte in te passen in het beperkte Nederlandse grondgebied. J. Witte was nauw betrokken bij de opstelling van het verkiezingsprogram van de Katholieke Volkspartij voor 1959, waarin hij de nadruk legde op de invoering van het begrip "ruimtelijke ordening". Kort na zijn verkiezing als kamerlid kwam echter zijn benoeming als burgemeester van de industriestad Eindhoven af.</p>
        <p>Tot aan zijn dood in 1973 heeft hij deze functie bekleed met een onderbreking van viereneenhalve maand, toen hij in het kabinet-Zijlstra (22 november 1966-5 april 1967) drs. P.C.W.M. Bogaers als minister van Volkshuisvesting en Ruimtelijke Ordening verving.</p>
        <p>Witte was op 12 oktober 1939 gehuwd met Angelina Maria Antonia Josefine Wüst; het echtpaar kreeg zes kinderen. Op 30 mei 1973 overleed hij.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <p>Het hier beschreven archief werd op verzoek van de nabestaanden door de gemeente-archivaris van Eindhoven in 1982 aan de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief overgedragen.</p>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
      </controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Het op de Tweede Afdeling berustende archief werd in 1982 geïnventariseerd door drs. J.A.A. Bervoets, chartermeester I van de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 325 H.B.J. Witte, 1952-1959, nummer toegang 2.21.201, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Witte, 2.21.201, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <separatedmaterial>
        <head>Afgescheiden archiefmateriaal</head>
        <p>De gedeelten die betrekking hebben op Witte's burgemeesterschap van Eindhoven en op zijn curatorschap van de Technische Hogeschool aldaar, worden beschouwd als gedeponeerde archiefbestanden van die instellingen en berusten daarom in het gemeente-archief van Eindhoven.</p>
      </separatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>Stukken van persoonlijke aard</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1124744" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/621dfdd7-ff7a-4dea-b153-a6bd5814812c</unitid>
            <unittitle>Ingekomen uittreksel van het Koninklijk Besluit van 3 juni 1955, nr. 5, houdende toestemming tot aanvaarding van zijn benoeming tot commandeur met het grootkruis in de 0rde van de Poolster van Zweden, met begeleidebrief van het ministerie van Binnenlandse Zaken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">Juni 1955</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1124745" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/10a9475e-713e-4eda-bd8f-5b27b19a38f6</unitid>
            <unittitle>Ingekomen felicitatiebrieven naar aanleiding van zijn benoeming tot Groot-officier in de Orde van Oranje-Nassau.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">Juni-juli 1959</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1124746" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c484e28-04af-4ce7-bacb-b39a8e56c211</unitid>
            <unittitle>Ingekomen circulaires van feestcomités en charitatieve instellingen, houdende uitnodigingen en verzoeken om bijdragen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
            <physdesc>4 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1124747" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8822aed1-c620-4452-847e-6853cf12cfed</unitid>
            <unittitle>Ingekomen circulaires van het bestuur van het R.K. Gymnasium Augustinianum in Eindhoven, houdende administratieve mededelingen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">Augustus-september 1959</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Op dit gymnasium verbleven zijn zoons in internaatsverband.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1124748" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a5ec965-f94c-4483-8b8f-81a291c8d910</unitid>
            <unittitle>Briefwisseling met familieleden en Duitse kennissen over particuliere aangelegenheden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende zijn openbaar leven</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">a)</unitid>
            <unittitle>Minister van Wederopbouw en Volkshuisvesting (1952-1956) en Minister van Volkshuisvesting en Bouwnijverheid (1956-1959).</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">1.</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het ministerie.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">a.</unitid>
                <unittitle>Algemene kabinetsaangelegenheden.</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1124749" type="ABS">6</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab9cb9fd-c375-4c54-bfe6-c3b342b33093</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen stukken van het Katholiek Bureau voor Maatschappelijke Zorg en Cultureel Overleg en het kamerlid mag. dr J.G. Stokman O.F.M., betreffende bezwaren van katholieken tegen regeringssteun aan humanistische geestelijke zorg in het leger en diverse rijksinrichtingen, met amendementen op een ontwerp algemene maatregel van bestuur inzake de geestelijke verzorging in het gevangeniswezen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1124750" type="ABS">7</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c6621ff-0cc6-4c7c-8411-9c043e144a76</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen memoranda van P.A. Blaisse en dr M.A.M. Klompé over voorstellen tot de vorming van een Europese politieke unie.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">April 1954 en z.j.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1124751" type="ABS">8</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/885a8c16-d7dc-42ea-81d9-462b3f3df355</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen circulaires van minister-president W. Drees aan de leden van de ministerraad persoonlijk, houdende informatie over het regeringsbeleid ten aanzien van de buitenlandse berichtgeving over de Greet-Hofmansaffaire.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">Oktober 1956</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1124752" type="ABS">9</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf7dd095-ec9a-4ba4-9066-8e9fbe42b28d</unitid>
                  <unittitle>Correspondentie met mr dr C.P.M. Romme, fraktievoorzitter van de Katholieke Volkspartij, over de taakverdeling tussen de departementen van Economische Zaken en Buitenlandse Zaken bij de coördinatie van hun beleid.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">Maart 1958</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1124753" type="ABS">10</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/241d514d-b524-4555-8ca2-b870b698420f</unitid>
                  <unittitle>Fotokopie van het Koninklijk Besluit van 8 oktober 1958, nr. 7, houdende zijn benoeming tot minister van Verkeer- en Waterstaat ad interim,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">8 oktober 1958</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1124754" type="ABS">11</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/506b4c9d-8c74-448d-9116-e751230c3ace</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen brief van H. van Helvoort, rector van het Sint Jozefsoord te Nuland, houdende dankzegging voor zijn voordracht tot een decoratie.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">12 juli 1959</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">b.</unitid>
                <unittitle>Volkshuisvesting en bouwaangelegenheden.</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                <did>
                  <unitid>12-15</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het huurbeleid.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1956">1953-1956</unitdate>
                  <physdesc>4 omslagen</physdesc>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1124755" type="ABS">12</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7d9487a-08c8-4254-acde-90d9460c9a71</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brief van A.B.M. Quaedvlieg, begeleidende zijn voorstellen tot belastingverlaging, huurverhoging en loonregeling. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">Z.j. (ca. februari 1953)</unitdate>
                    </unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1124756" type="ABS">13</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f893ad3-5c8f-476a-82a6-97c6aef4304f</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende het intern beraad van de regering over de invoering van huurbelasting tot bevordering van de woningbouw. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">December 1954</unitdate>
                    </unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1124757" type="ABS">14</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b43ae004-c47e-4d8d-af04-78d92223efcc</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen stukken van fractieleiders naar aanleiding van de kabinetscrisis over het huurvraagstuk. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">Mei-juni 1955</unitdate>
                    </unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1124758" type="ABS">15</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/459c7722-75b8-415c-9021-2d8733bef020</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende nadere beschouwing van voorstellen tot de aanwending van een deel van de huuropbrengst voor de opheffing van het woningtekort. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">Juni 1956</unitdate>
                    </unittitle>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1124759" type="ABS">16</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/499f9c91-7521-408b-99ba-602b0d803978</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen brief van A.C. de Bruijn, minister van Publiekrechtelijke Bedrijfsorganisatie, begeleidende enige nota's inzake een advies omtrent de samenstelling van de Voorlopige Raad voor de Volkshuisvesting en de bevordering van eigen woningbezit.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">April 1953</unitdate>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1124760" type="ABS">17</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb0ef900-6f9a-47b0-99bb-25579d6980e2</unitid>
                  <unittitle>Brief van W.R. Casparie, begeleidende een nota over de beperking van het bouwvolume voor inrichtingen voor gezondheid en hygiëne.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">8 juni 1954</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1124761" type="ABS">18</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/46de2f20-2b4d-4025-a9d6-5aec934339b4</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen brieven van vertegenwoordigers van religieuze instellingen, houdende verzoeken om medewerking bij de totstandkoming van door hen te stichten gebouwen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">Maart-juni 1959</unitdate>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1124762" type="ABS">19</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/259c64d8-f81b-4e64-80af-4d85f1da74d5</unitid>
                  <unittitle>Correspondentie over verzoeken om advies of om toespraken over woningbouwaangelegenheden.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">Juni-november 1959</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">2.</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de Katholieke Volkspartij.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1124763" type="ABS">20</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/10fe3936-642e-405d-b1dd-83922417f990</unitid>
                <unittitle>Ingekomen nota's van mr dr C.P.M. Romme, houdende uiteenzettingen van het K.V.P.-standpunt tijdens de kabinetsformatie van <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952-september-oktober</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>4 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1124764" type="ABS">21</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/229e6434-e66f-4d50-b25d-2eaf5cdd1660</unitid>
                <unittitle>Ingekomen bijlage van het partij-orgaan "De Opmars", houdende een repliek van drs A.W.H.J. Quaedvlieg op publicaties van het orgaan van de Katholieke Werkgemeenschap in de Partij van de Arbeid, met correcties van Quaedvlieg.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">19 juni 1953</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1124765" type="ABS">22</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1116a14f-bc70-410a-ba99-ecc3e58570ee</unitid>
                <unittitle>Ingekomen brief van dr L.J.M. Beel naar aanleiding van een bijgesloten circulaire, houdende de aankondiging van de oprichting van een Nationale Stichting Mens en Samenleving.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">24 januari 1955</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1124766" type="ABS">23</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0cea7040-6fdf-45b8-9cea-fc55e662b9e4</unitid>
                <unittitle>Ingekomen brieven betreffende de vaststelling van het verkiezingsprogram van de K.V.P. en zijn kandidaat-stelling voor de Tweede Kamer.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
                <physdesc>4 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1124767" type="ABS">24</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/805f4075-834a-4bdd-bc20-3ae3cacb06b6</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de vaststelling van het regeringsprogram inzake de volkshuisvesting bij de kabinetsformatie van 1956.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>25-27</unitid>
                <unittitle>Ingekomen circulaires van het partijbureau.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
                <physdesc>3 omslagen</physdesc>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1124768" type="ABS">25</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/26c8c88f-1090-4656-bfe2-04057183eae1</unitid>
                  <unittitle>Teksten van redevoeringen van de voorzitter en de fractieleider van de partij tijdens de partijraadsvergadering van <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">11 mei 1957</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1124769" type="ABS">26</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3f28951-c1cd-4651-8941-29d3dd3d0048</unitid>
                  <unittitle>Vergaderstukken van het partijbestuur, houdende verslagen van besprekingen van partijleden tijdens een reis van een parlementaire delegatie naar Suriname en de Nederlandse Antillen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">7 juni 1957</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1124770" type="ABS">27</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2289f2c3-c03f-47dc-9d8a-2cdc19971792</unitid>
                  <unittitle>"Overzicht van vraagstukken die de aandacht van onze Partijleden blijken te hebben". <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">24 december 1957</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1124771" type="ABS">28</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b469a8a-d4ce-4b6a-952c-75e2677bfe84</unitid>
                <unittitle>Ingekomen circulaires van drs W.K.N. Schmelzer, gericht "aan de katholieke ministers en staatssecretarissen", houdende zijn visie over het te voeren financiële regeringsbeleid voor 1959.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959">1958-1959</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1124772" type="ABS">29</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f2de5d8-24ef-4db1-8f94-52d820a943ac</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de vaststelling van het beleid ten aanzien van volkshuisvesting in het verkiezingsprogram van de K.V.P. en tijdens onderhandelingen bij de kabinetsformatie.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">b)</unitid>
            <unittitle>Overige functies en nevenactiviteiten.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1124773" type="ABS">30</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8e397e97-87ee-4d50-8e9f-cfb106bac987</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende zijn benoeming en ontslag als burgemeester van Bergen op Zoom en als bekleder van tijdens dit ambt vervulde nevenfuncties.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1124774" type="ABS">31</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a26d0ea-eb76-4c9d-8c82-9fcc3f6f5127</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende zijn commissariaat van de Amsterdamsche Ballast Maatschappij en door de redactie van Het Vrije Volk geuite bezwaren tegen de bekleding van dit commisariaat door een pas afgetreden minister.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">Juni-september 1959</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1124775" type="ABS">32</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d0b5129c-5e53-4a0a-b2e6-aa5302481bf1</unitid>
              <unittitle>Briefwisseling met partijgenoten naar aanleiding van zijn benoeming tot burgemeester van Eindhoven.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">September 1959</unitdate>
              <physdesc>4 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>