<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:55:49 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.060::Collectie 152 Van Eysinga)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/034bcd0f-b1aa-4c83-9d8f-9995e45ae492" urn="2.21.060.ead.xml">2.21.060</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van prof. jhr. mr. W.J.M. van Eysinga [levensjaren 1878-1961], 1907-1958 (1968)</titleproper>
        <author>H.H. Scholtens</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1973">1973</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Jaap van Rijswijck, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081027">27 oktober 2008</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 152 Van Eysinga</unittitle>
      <unittitle type="short">Eysinga, van</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1907/1968" type="inclusive">1907-1968</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907/1958" type="bulk">merendeel 1907-1958</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C22294</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.50 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">223 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>prof. jhr. mr. W.J.M. van Eysinga</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Jhr. Willem Jan Mari van Eysinga maakte als jurist carrière in de diplomatieke dienst. Hij werd in 1907 benoemd tot toegevoegd gedelegeerde van de Nederlandse delegatie naar de Tweede Vredesconferentie in Den Haag. Vanaf 1908 was hij hoogleraar in het staatsrecht en administratief recht aan de Rijksuniversiteit te Groningen. Later was hij o.a. als vertegenwoordiger van de Nederlandse delegatie verbonden aan de Volkenbond, en als rechter bij het Permanente Hof van Internationale Justitie genoot hij tijdens de Tweede Wereldoorlog diplomatieke onschendbaarheid. Het archief bevat veel stukken betreffende zijn functies, universitaire activiteiten, briefwisselingen en adviezen inzake internationaalrechtelijke vraagstukken.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Jhr. Willem Jan Mari van Eysinga werd op 31 januari 1878 in Noordwijkerhout geboren als zoon van Jhr. mr. Tjalling Aedo Johan van Eysinga, burgemeester van Noordwijkerhout, en Henriëtte Jacoba Kluit.</p>
        <p>Op 30 juni 1908 huwde hij in Den Haag met Coralie Leopoldina barones van Hogendorp, geboren in Den Haag op 17 juni 1885 als dochter van mr. Dirk baron van Hogendorp en Adriana Jacqueline s' Jacob. Zij overleed in Leiden op 20 oktober 1959. Kinderen uit dit huwelijk waren Ephraima Coralie Lucipara (7 mei-30 juli 1909), Tjalling Aedo Johan ( 7 augustus 1914 , Dirk (7 november 1916), Henriëtte Jacoba (7 maart 1920) en Cornelis (14 november 1923).</p>
        <p>Jhr. van Eysinga bezocht het gymnasium en studeerde aan de Rijksuniversiteit te Leiden, waar hij in 1900 met succes het doctoraal examen in de rechten aflegde en in 1906 in de staatswetenschappen promoveerde.</p>
        <p>Zijn ambtelijke loopbaan begon hij in 1902 bij het ministerie van Buitenlandse Zaken. Hier werd hij in 1906 hoofd van de Ie afdeling, die juridische en politieke zaken behandelde. Bijgevolg werd hij in 1907 benoemd tot toegevoegd gedelegeerde van de Nederlandse delegatie naar de Tweede Vredesconferentie in Den Haag. In 1908 verliet hij het ministerie, omdat hij was benoemd tot hoogleraar in het staatsrecht en het administratiefrecht aan de Rijksuniversiteit in Groningen, welke functie hij in 1912 verruilde voor het hoogleraarschap in het volkenrecht aan de Rijksuniversiteit in Leiden. Tevens was hij al sinds 1910 Nederlands commissaris in de Rijnvaartcommissie en sinds 1911 lid van de toen geïnstalleerde "Commissie van Voorbereiding voor de Derde Vredesconferentie". Vanaf 1919 kwamen hier ook nog zijn bemoeienissen met de Volkenbond bij, die voortvloeiden uit zijn lidmaatschap van de Nederlandse delegaties naar de conferentie te Parijs over de grondbeginselen van de Volkenbond en naar de eerste tot en met de tiende Assemblée van de Volkenbond. Hierbij dient nog het uit deze functie voortvloeiende voorzitterschap van twee conferenties in 1926 en in 1929 inzake de toetreding van de Verenigde Staten tot het Statuut van het Permanente Hof van Internationale Justitie te worden vermeld.</p>
        <p>In 1930 echter legde hij de vier laatstgenoemde functies neer, omdat hij met ingang van 1 januari 1931 tot rechter bij het Permanente Hof van Internationale Justitie was benoemd. Deze functie was ook makkelijk te combineren met zijn lidmaatschap van het Permanente Hof van Arbitrage, welke functie hij van 1926 tot 1957 bekleedde, omdat beide colleges in het Vredespaleis in Den Haag gevestigd waren. Als rechter bij het Permanente Hof van Internationale Justitie genoot hij tijdens de Tweede Wereldoorlog diplomatieke onschendbaarheid.</p>
        <p>Prof. van Eysinga werd in 1950 nog benoemd tot voorzitter van de "Commissie nopens de samenwerking tussen Regering en Staten-Generaal inzake het Buitenlands Beleid". In de zomer van 1951 bracht deze commissie rapport uit aan de toenmalige minister-president, dr. W. Drees.</p>
        <p>Tevens was prof. van Eysinga van 1936 tot 1955 curator van de Nederlandse Economische Hogeschool te Rotterdam en sinds 1926 lid van de Koninklijke Nederlandse Academie voor Wetenschappen. Hij is auteur van een aantal wetenschappelijke boeken en artikelen.</p>
        <p>Hij was Grootkruis in de orde van Oranje Nassau, commandeur in de orde van de Nederlandse Leeuw, commandeur in de orde van de Eikenkroon van Luxemburg, ridder tweede klasse in de orde van de Rode Adelaar van Pruisen, commandeur in de orde van Sint Alexander van Bulgarije en ridder tweede klasse in de orde van Sint Anna van Rusland.</p>
        <p>Prof. van Eysinga overleed in Leiden op 24 januari 1961.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <p>De papieren beschreven in deze inventaris, werden in 1961 en 1962 door Jhr. mr. T.A.J. van Eysinga aan het Algemeen Rijksarchief geschonken.</p>
          <p>Schenking (van een niet overheidsarchief)</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Vernietigd werden enige begeleidbrieven en enige andere brieven, waarvan de inhoud niet van belang werd geacht. Tevens werden enige gedrukte stukken vernietigd, omdat deze elders op eenvoudige wijze te vinden zijn.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Het archief werd in 1973 geïnventariseerd door H.H. Scholtens, stagiaire bij de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 152 Van Eysinga, 1900-1968, nummer toegang 2.21.060, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Eysinga, van, 2.21.060, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>INVENTARIS</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">I.</unitid>
            <unittitle>STUKKEN BETREFFENDE ZIJN FUNCTIES</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.</unitid>
              <unittitle>Lid van de Nederlandse delegatie naar de Tweede Vredesconferentie in Den Haag. 1907.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151235" type="ABS">1</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a17f4eff-0ad1-4c7e-b78a-2ee1c6635226</unitid>
                <unittitle>Notulen van de tweede plenaire vergadering met als bijlage een reglement. Gedrukt.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907">1907</unitdate>
                <physdesc>2 delen</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151236" type="ABS">2</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1d970b8-7d33-4733-b439-2ec6ef9443a6</unitid>
                <unittitle>Notulen van de eerste zitting van de Derde Commissie, die zich bezighield met het zeeoorlogsrecht, speciaal wat nieuwe wapens betreft. Gedrukt,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907">1907</unitdate>
                <physdesc>1 deel</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151237" type="ABS">3</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/170f345e-566b-4ef4-ad25-a8b86b7f4461</unitid>
                <unittitle>Notulen met bijlagen van de eerste en de tweede zitting van de eerste sub-commissie van de Derde Commissie, die zich bezighield met het probleem van bombardementen op steden door maritieme strijdkrachten en met het opstellen van regels voor het gebruik van automatische onderwater- en contactmijnen. Gedrukt.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907">1907</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151238" type="ABS">4</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c2d8699b-37ba-46a5-adfd-4552d0a6de7f</unitid>
                <unittitle>Memorie van het Tweede Kamerlid Thompson inzake met de Tweede Vredesconferentie in verband staande onderwerpen. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907">1907</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151239" type="ABS">5</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/90fc57b5-fb1c-44d5-a4cb-9351b49200e2</unitid>
                <unittitle>Tekst van een redevoering van prof. dr. Asser, de Nederlandse gedelegeerde, inzake een Derde Vredesconferentie. Gedrukt.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907">1907</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151240" type="ABS">6</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e1c0da6-1849-4ba9-965f-eedf680f2c55</unitid>
                <unittitle>Aantekeningen over de werkzaamheden van deze conferentie.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907">Z.j. (1907)</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151241" type="ABS">7</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0f3f1fd-b8a2-4c4f-9d5f-ac8066edbb4a</unitid>
                <unittitle>Nota met bijlagen van het ministerie van Buitenlandse Zaken en de antwoorden hierop van de departementen van Koloniën, Marine, Justitie en van Oorlog inzake de houding van Nederland op de conferentie. Gestencild.</unittitle>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151242" type="ABS">8</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e66d4656-6206-4b28-ba7d-4f493d23b156</unitid>
                <unittitle>Brieven van mr. J.A. Loeff. Geschreven.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907">1907</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151243" type="ABS">9</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ce7597b-5362-4cf6-9c2e-7b49c3eb49c3</unitid>
                <unittitle>Overzicht van de ondertekeningen, bekrachtingen en betuiging van adhesie van en aan de overeenkomsten van de Tweede Vredesconferentie. Gedrukt.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1914">1914</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.</unitid>
              <unittitle>Lid van de "Commissie van Voorbereiding voor de Derde Vredesconferentie", sinds 30 juli 1920 "Commissie van Advies voor Volkenrechtelijke Vraagstukken" geheten 1911-1926 en 1928-1930.</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Het was de taak van de commissie om te onderzoeken, welke voorstellen Nederland zou kunnen indienen bij de Internationale Commissie, belast met het opstellen van het definitieve programma voor de Derde Vredesconferentie. Na 1918 verlegde het zwaartepunt van de werkzaamheden zich geleidelijk aan naar het telkenmale op verzoek uitbrengen van bijzondere adviezen aan de minister van Buitenlandse Zaken over zich voordoende zaken.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151244" type="ABS">10</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/97dce68c-8d7d-4961-a7b8-221e57e67b8b</unitid>
                <unittitle>Notulen, agenda's en convocaties van vergaderingen van de commissie. Gestencild.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919/1926">1919-1923 en 1926</unitdate>
                <physdesc>1 pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151245" type="ABS">11</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/de8ca0fe-d1ff-4eef-b5d2-6c2139cb2a86</unitid>
                <unittitle>Aantekeningen, kranteartikelen en briefwisselingen deels met bijlagen met het ministerie van Buitenlandse Zaken, de Nederlandsche Vereeniging voor Internationaal Recht, de minister van Marine en kapitein-luitenant-ter-zee H. G. Surie, lid van de commissie en ambtenaar bij het ministerie van Marine, inzake een advies over het vraagstuk der gewapende koopvaardijschepen. Gedrukt, getypt en geschreven</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1913/1914">1913-1914</unitdate>
                <physdesc>1 pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151246" type="ABS">12</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/475b4836-2835-4a8a-b12b-a30d9ad006be</unitid>
                <unittitle>Brieven met bijlagen van de secretaris van de commissie, mr. D.W. baron van Heeckeren, inzake de breedte der territoriale wateren en de bepalingen van verschillende landen hierover. Gestencild.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1913">1913</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151247" type="ABS">13</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b2abc1d3-1c28-435f-95be-e5f46090e921</unitid>
                <unittitle>Advies met bijlagen inzake aanvulling op de door de Tweede Vredesconferentie bereikte resultaten. Gedrukt.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1914">1914</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151248" type="ABS">14</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/491c6b7a-be13-48a2-a469-2f261247b211</unitid>
                <unittitle>Brieven met bijlagen van de secretaris van de commissie, mej. mr. Lycklama a Nyeholt, inzake een advies over de "League to Enforce Peace", Gestencild en getypt.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918">1918</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151249" type="ABS">15</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5229a9d9-e99b-44e2-a396-68dd380792a9</unitid>
                <unittitle>Twee adviezen inzake de grondslagen van Volkenbond, Gestencild.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918/1919">z.j. (1918) en 1919</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151250" type="ABS">16</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6cd55be2-6447-4f3a-82c1-fcff6fefaea8</unitid>
                <unittitle>Nota met toelichting en brief met bijlage van H.L. van Oordt, lid van de commissie, inzake een bijgevoegd advies over de organisatie van een militaire bondsactie (punt 9 van de bovengenoemde Volkenbondsbeginselen). Gedrukt, getypt en geschreven.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919">1919</unitdate>
                <physdesc>4 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151251" type="ABS">17</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f4fcffda-363b-41e3-97bd-66a8dbd116a3</unitid>
                <unittitle>Nota's van prof. H.T. Colenbrander, prof. van Eysinga, kapitein-ter-zee H.G. Surie en prof. A. Struycken inzake aspecten van het geschil tussen Nederland en België over de Schelde. Gedrukt.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918/1919">1918-1919</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151252" type="ABS">18</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a3b517b-f6dc-4f87-8c89-b0a0033edbeb</unitid>
                <unittitle>Ontwerp-verdrag inzake de organisatie van de Volkenbond, opgesteld door drie Scandinavische Commissies. Gestencild.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919">1919</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151253" type="ABS">19</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd7bbffb-8cad-499d-9be3-351301a167ea</unitid>
                <unittitle>Brieven met bijlagen van het ministerie van Buitenlandse Zaken en van de secretaris van de commissie, mej. mr. Lycklama a Nyeholt, inzake een eventuele toetreding van Nederland tot de Volkenbond en de door Nederland aan te nemen houding en te nemen maatregelen. Gedrukt, gestencild en getypt.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919">1919</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151254" type="ABS">20</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc8e87e1-31ea-4037-a7cf-aceb9f14140f</unitid>
                <unittitle>Brieven deels met bijlagen van de secretaris van de commissie, mej. mr. Lycklama a Nyeholt, mr. Loder en prof. C. van Vollenhoven inzake de beoordeling van de door de Scandinavische landen ingediende amendementen en de door Nederland op de 1e Assemblée van de Volkenbond ingediende amendementen op het Volkenbondsverdrag. Gedrukt, gestencild en getypt.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1921">1920-1921</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151255" type="ABS">21</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60cc9382-d0e6-4ee1-8e27-6015038de2a0</unitid>
                <unittitle>Advies inzake een bijgevoegd ontwerp-verdrag voor het Permanente Hof van Internationale Justitie. Gedrukt en gestencild.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919/1920">1919 en 1920</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151256" type="ABS">22</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ec17c180-1b2e-4027-8e19-058388e3d184</unitid>
                <unittitle>Brieven met bijlagen van de secretaris van de commissie, mej. mr. Lycklama a Nyeholt, inzake een advies over de door de 2e Assemblée van de Volkenbond genomen resoluties betreffende een economische blokkade. Gestencild.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922">1922</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151257" type="ABS">23</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c37e48bb-68e1-4456-bc1f-62637f752644</unitid>
                <unittitle>Briefwisseling met bijlagen met het ministerie van Buitenlandse Zaken, de secretaris van de commissie, mej. mr. Lycklama a Nyeholt, en H.L. van Oordt, lid van de commissie, inzake een advies over de door de 2e Assemblée van de Volkenbond genomen resoluties betreffende vermindering van bewapening en een wederzijdse garantieverdrag. Gestencild en geschreven en getypt.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922/1924">1922-1924</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151258" type="ABS">24</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f0e6ca3-6e17-4d7f-9795-507865bbe4ef</unitid>
                <unittitle>Brieven met bijlagen van de secretaris van de commissie, mej. mr. Lycklama a Nyeholt, W. Fortuin, lid van de commissie en mr. J. Limburg, de voorzitter van de commissie, inzake een advies over de verdragen van Locarno. Gestencild en geschreven.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926">1926</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">C.</unitid>
              <unittitle>Hoogleraar in het Volkenrecht te Leiden. 1912-1930.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">1.</unitid>
                <unittitle>Universitaire activiteiten</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">a.</unitid>
                  <unittitle>Colleges</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151259" type="ABS">25</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8fc6a9a-c1e8-4bce-9b14-ea7ee27557bc</unitid>
                    <unittitle>Collegedictaten over de ontwikkeling van het internationaal recht vanaf de 17e eeuw en de rol, die Nederland hierin speelde.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">Z.j. 1920</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Voor overzicht zie nr. 93. In dorso brief.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151260" type="ABS">26</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ce00349b-1d60-40d3-b85a-41cf49275704</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen inzake een college, getiteld "Overzicht van het internationaal Recht".</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922/1923">1922-1923</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151261" type="ABS">27</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ffca11e2-a59f-437c-b979-c26f3ffcd29f</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen inzake een college over het gezag, waaraan vreemde scheepvaart in een vreemde haven onderworpen is.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924">1924</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151262" type="ABS">28</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b29a932f-7926-4f06-ac86-7274f69f11d8</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen inzake een college over centraliserende en decentraliserende tendenzen in de Volkenbond.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924">1924</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag. 1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151263" type="ABS">29</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a39f3b30-58dc-44ef-a29e-b9bdee59c0e8</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen inzake een college over de Protocollen van Genève van de Volkenbond, betreffende speciale arbitrage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924">1924</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151264" type="ABS">30</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bdac0b96-c589-41d1-9303-7941605574a9</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen en twee kranteartikelen inzake een college over de status van de Vrije Stad Danzig. Gedrukt en geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925">1925</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151265" type="ABS">31</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a99a68f5-a7f6-476b-b0e2-a0501b1b8147</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen inzake een college over het tractaat met België.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925">1925</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151266" type="ABS">32</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c52f109-7c84-48c8-a1ce-f10e5cf7aab3</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen inzake een college over de verdragen van Locarno.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925">1925</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151267" type="ABS">33</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b50071a0-224a-447b-9679-7e5939a34636</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen inzake een college over de invloed van het grondverdrag van de Volkenbond op het bestaande internationale recht.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926">1926</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151268" type="ABS">34</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/13238f60-891d-4559-b3a8-c32c72a91ba0</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen inzake een college over de crisis in de Volkenbond over haar constitutioneel bestel naar aanleiding van de conferentie over het toetreden van de Verenigde Staten tot het Permanente Hof van Internationale Justitie.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926">1926</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151269" type="ABS">35</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/902da1be-0e32-4237-b49a-595c6a1cca7c</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen en een kranteartikel inzake een college over de "Imperial Conference" in 1926 en het staatsrecht, Gedrukt en geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1927">z.j. (1927)</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>De "Imperial Conference" was een conferentie tussen de lidstaten van het Britse Gemenebest.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151270" type="ABS">36</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ec195e26-58b7-494d-8204-1946fa8e2b0f</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen en kranteartikelen inzake een college over de eventuele strijdigheid van het tractaat met België met de Nederlandse Grondwet, voorzover het Schelderégime betreft. Gedrukt en geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1927">1927</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151271" type="ABS">37</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b802b4d-a90b-48c6-a5b3-0926832b726a</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen inzake een college over de herziening van het statuut van het Permanente Hof van Internationale Justitie.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928">1928</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151272" type="ABS">38</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a3a64cd-59b7-4b51-b9f3-74800e4ec495</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen inzake een college over legislatieve arbitrage.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928/1929">Z.j. (1928-1929)</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151273" type="ABS">39</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba64169d-64d5-4520-b2da-df251437ea17</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen en kranteartikelen inzake een college over het concordaat tussen Paus en Italië. Gedrukt en geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929">1929</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151274" type="ABS">40</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d8369352-cc09-4f7d-855a-191e84a33806</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen inzake een college over de Paus in het statenstelsel tijdens de nieuwe geschiedenis.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930">1930</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">b.</unitid>
                  <unittitle>Verdere activiteiten</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151275" type="ABS">41</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba1f2bc3-e2ec-4fff-ae44-c620cd082b26</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen inzake het Landoorlogsreglement en de daaruit voortvloeiende internationale rechtspleging.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915">Z.j. (1915)</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151276" type="ABS">42</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c014f53-91c8-4732-9899-d47b09f3e21f</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen inzake de gevolgen van de Eerste Wereldoorlog voor het internationale rechtskundige leven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918">Z.j. (1918)</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151277" type="ABS">43</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cdf81990-f791-429f-a291-c637a2bd2202</unitid>
                    <unittitle>Briefwisseling met mr. Schaepman en aantekeningen inzake diens proefschrift over de "Advocatio Hispanica" van A. Gentilis. Getypt en geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923">1923</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>A. Gentilis was een internationaal rechtsgeleerde uit de 16e eeuw.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151278" type="ABS">44</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/965ea52d-ba69-459b-a8ae-486a4e2f7e85</unitid>
                    <unittitle>Briefwisseling met prof. S.A. Oppenheim inzake diens artikel, getiteld "De Sovjets en het Recht", met het betrokken artikel. Gedrukt, geschreven en getypt.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925">1925</unitdate>
                    <physdesc>3 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151279" type="ABS">45</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ed2e770-c598-4e2f-a555-772af23b29d1</unitid>
                    <unittitle>Verzendlijst, aantekeningen en briefwisselingen met het Algemeen Rijksarchief en het Kabinet der Koningin inzake zijn rectorale oratie, getiteld "Eenige kanten van het Internationaal Statuut van den wordenden Noordnederlandschen Staat". Getypt en geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928/1929">1928-1929</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151280" type="ABS">46</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7eded9a5-4931-4564-860d-41d76e7c1957</unitid>
                    <unittitle>Briefwisseling met H.R. van Houten en aantekeningen inzake diens proefschrift over de verhouding tussen Groot Brittannië en Egypte. Getypt en geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930">1930</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151281" type="ABS">47</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3adc099-144a-427e-a847-957c2bce4882</unitid>
                    <unittitle>Briefwisseling met prof. A.S. de Blécourt inzake het instituut van hoger beroep in het oud-vaderlands recht. Geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">1932</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">2.</unitid>
                <unittitle>Adviezen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">a.</unitid>
                  <unittitle>Aan het ministerie van Buitenlandse Zaken en andere overheidsorganen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="subseries">
                  <did>
                    <unitid type="series_code">(1)</unitid>
                    <unittitle>Aan het ministerie van Buitenlandse Zaken</unittitle>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151282" type="ABS">48</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41ba9634-53e1-4be1-907b-7f223ebc7c73</unitid>
                      <unittitle>Briefwisseling met het ministerie van Buitenlandse Zaken inzake een advies over het vredesplan van Bryan. Gestencild en getypt.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1913/1914">1913-1914</unitdate>
                      <physdesc>1 omslag</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151283" type="ABS">49</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b38fc82-1237-4b97-93b3-3f6e6831e4fd</unitid>
                      <unittitle>Advies inzake het interneren van een Duits vliegtuig, dat na een noodlanding op zee de Nederlandse territoriale wateren was binnengedreven. Getypt en geschreven.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1914">1914</unitdate>
                      <physdesc>2 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151284" type="ABS">50</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/017e32b6-f45f-4dbd-9137-72c02bd0e244</unitid>
                      <unittitle>Advies inzake de te volgen gedragslijn tegenover vijandelijke schepen van particulieren, die geladen zijn met kolen. Getypt.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1914">1914</unitdate>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151285" type="ABS">51</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5cf66015-3b1a-466a-a1cc-1ae30cb24571</unitid>
                      <unittitle>Advies inzake de goederenhandel tussen een onzijdige staat en een oorlogvoerende staat. Getypt.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1914">1914</unitdate>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151286" type="ABS">52</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6645503b-1ce2-422e-b01d-ec776daa02e7</unitid>
                      <unittitle>Advies inzake het interneren van militairen van oorlogvoerende staten, die in burgerkleding naar Nederland zijn uitgeweken. Getypt.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1914">1914</unitdate>
                      <physdesc>3 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151287" type="ABS">53</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/92d3e87b-dbe5-4ea0-85fa-1eb69d4d2753</unitid>
                      <unittitle>Advies over de vraag of manschappen van een gezonken Franse torpedoboot, die in Nederlands Indië aan land zijn gegaan, geïnterneerd zouden moeten worden. Getypt.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1914">1914</unitdate>
                      <physdesc>2 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151288" type="ABS">54</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1cc68ee9-d778-4b89-addb-b12980ddadf1</unitid>
                      <unittitle>Advies over de vraag of een onzijdige staat aan vijandelijke oorlogschepen de "simpele passage" door zijn kustzee mag weigeren. Getypt en geschreven.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915">1915</unitdate>
                      <physdesc>3 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151289" type="ABS">55</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a0364d9-7c04-4918-9515-c4a90fc013d0</unitid>
                      <unittitle>Advies over de vraag of de Nederlandse neutraliteitsproclamatie duidelijk laat uitkomen, dat oorlogschepen van de oorlogvoerende landen niet, in de Nederlandse territoriale wateren mogen komen. Getypt en geschreven.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915">1915</unitdate>
                      <physdesc>3 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151290" type="ABS">56</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82cd2f3f-8d43-4e7b-bfab-8cfb8b9efbbe</unitid>
                      <unittitle>Advies inzake het inbeslagnemen door Groot Brittannië van Duitse postzakken aan boord van Nederlandse schepen. Getypt, gedrukt en gestencild.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915">1915</unitdate>
                      <physdesc>1 omslag</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151291" type="ABS">57</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87af8874-888c-47f5-8e9f-af060602ec8b</unitid>
                      <unittitle>Advies over het Nederlandse standpunt inzake het niet toelaten van prijsgemaakte schepen. Getypt en gestencild.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1916">1916</unitdate>
                      <physdesc>2 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151292" type="ABS">58</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e68d48e-7533-459c-b40e-2b98b5defd13</unitid>
                      <unittitle>Advies over de rechtvaardigheid van de Duitse eis om uitlevering van Britse geïnterneerden, die zich met verlof naar Groot Brittannië begaven. Getypt en geschreven.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1916">1916</unitdate>
                      <physdesc>1 omslag</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151293" type="ABS">59</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c7f55d6-6559-49dc-9790-065bdbcd134e</unitid>
                      <unittitle>Advies inzake het antwoord op een Franse nota betreffende de toegang van gewapende koopvaardijschepen tot Nederlandse havens. Getypt.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1917">1917</unitdate>
                      <physdesc>3 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151294" type="ABS">60</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/20818355-6904-4572-a4b8-b56b958b495b</unitid>
                      <unittitle>Briefwisseling met mr. Beucker Andreae, ambtenaar bij het ministerie van Buitenlandse Zaken, mr. G. Nauta, de vertegenwoordiger van de verzekeringsmaatschappij en mr. K.A. Rombach, de vertegenwoordiger van de Stoomvaartmaatschappij Nederlandse Lloyd, aantekeningen en verdere stukken inzake adviezen over de vervanging van zeven in 1917 getorpedeerde Nederlandse schepen door twee Duitse schepen en de uit de vervanging voortvloeiende kwestie over de verzekering van de "vervangende" schepen. Gedrukt, gestencild, getypt en geschreven.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1917/1921">1917-1921 en z.j</unitdate>
                      <physdesc>1 pak</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151295" type="ABS">61</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2bd55e55-b6a9-4181-bca6-f01b432f11bb</unitid>
                      <unittitle>Advies inzake de klacht van de Britse regering over de doorvoer van zand, grind en steenslag van Duitsland door Nederland naar België. Getypt.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1917/1918">1917-1918</unitdate>
                      <physdesc>1 omslag</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151296" type="ABS">62</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80c81e96-28f3-493f-a8e7-21275c8b3f91</unitid>
                      <unittitle>Advies inzake het uitvoeren van produkten, die op grenslanderijen zijn gekweekt. Gestencild, getypt en geschreven.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1917/1919">1917-1918, 1919 en z.j</unitdate>
                      <physdesc>1 omslag</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151297" type="ABS">63</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7d3c38f-2cc6-4f25-bf7d-5179b5b84066</unitid>
                      <unittitle>Advies inzake de positie van een neutrale grensweg tussen Nederland en België. Getypt.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918">1918</unitdate>
                      <physdesc>2 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151298" type="ABS">64</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a428f41-6ffe-435d-96c5-0fe2bae743b8</unitid>
                      <unittitle>Advies over de vraag of een Britse patrouilleboot, die na een gevecht met een Duits vliegtuig was aangebracht, zou moeten worden geïnterneerd. Getypt.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918">1918</unitdate>
                      <physdesc>3 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151299" type="ABS">65</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60176a31-945c-47ba-926d-b46f19e340e0</unitid>
                      <unittitle>Advies over de vraag of de Britse regering het recht had om het vertrek van een Nederlands schip afhankelijk te stellen van de voorwaarde, dat een ander schip in ruil voor het eerste in een Britse haven zou binnenlopen. Getypt.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918">1918</unitdate>
                      <physdesc>2 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151300" type="ABS">66</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7bc101b-0b5f-4e0d-9c1c-30b86636a16b</unitid>
                      <unittitle>Advies inzake de doorvoer van Britse voorraden door Nederland. Getypt en geschreven.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918">1918</unitdate>
                      <physdesc>2 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151301" type="ABS">67</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba560e83-62a4-454f-8c14-543c53766a8a</unitid>
                      <unittitle>Advies inzake de samenwerking tussen de Nederlandsche Spoorwegen en de "Regie des Chemins de Per Rhénans" met betrekking tot de spoorwegexploitatie in bezet Duits gebied. Getypt en geschreven.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923">1923</unitdate>
                      <physdesc>3 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                </c06>
                <c06 level="subseries">
                  <did>
                    <unitid type="series_code">(2)</unitid>
                    <unittitle>Aan andere overheidsorganen</unittitle>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151302" type="ABS">68</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b2de8beb-a46b-491b-8c1b-3cea91e5422e</unitid>
                      <unittitle>Brieven van de Raad voor de Scheepvaart te Amsterdam en kapitein-ter-zee H.G. Surie, ambtenaar bij het ministerie van Marine, inzake een advies aan het ministerie van Marine over de vraag of de kapitein van een schip, dat zich op volle zee bevindt, bevoegd of verplicht is een wrak, dat naar zijn mening een gevaar voor de scheepvaart is, tot zinken te brengen. Getypt en geschreven.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1914">1914</unitdate>
                      <physdesc>3 stukken</physdesc>
                    </did>
                    <odd>
                      <p>Het advies is niet aanwezig.</p>
                    </odd>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151303" type="ABS">69</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c49eb0cd-42c4-48d6-8cd2-4e1f690f07ce</unitid>
                      <unittitle>Advies aan F. baron van Asbeck, ambtenaar bij het ministerie van Oorlog, inzake een boekje over het Landoorlogsrecht. Getypt en geschreven.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1917">1917</unitdate>
                      <physdesc>3 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151304" type="ABS">70</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/694fc090-50dc-47a5-bd82-71c39a1b2dc5</unitid>
                      <unittitle>Aantekeningen en een briefwisseling met de President van de arrondissementsrechtbank te Den Haag inzake een advies betreffende een eis tot veroordeling van de vice-consul van de Verenigde Staten in Den Haag tot afgifte van goederen van een onderdaan van de Verenigde Staten. Getypt en geschreven.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923/1926">1923-1924 en 1926</unitdate>
                      <physdesc>1 omslag</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151305" type="ABS">71</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f31f938d-8f33-4c28-baf0-071d223904e4</unitid>
                      <unittitle>Advies aan kapitein-ter-zee H.G. Surie, de voorzitter van een interdepartementale commissie, die een ontwerp-onzijdigheidsverklaring moest opstellen, inzake het zeeonzijdigheidstractaat en het weren van oorlogsschepen en prijzen met averij. Getypt en geschreven.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929">1929</unitdate>
                      <physdesc>2 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">b.</unitid>
                  <unittitle>Aan particulieren</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151306" type="ABS">72</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/76b7eb50-2b5b-4bdc-bc15-a7b648dcc396</unitid>
                    <unittitle>Advies aan mr. V. van Peski te Rotterdam, vertegenwoordiger van een aantal graanfirma's en banken, inzake door de Franse regering ten onrechte aangehouden, opgebrachte en verkochte graanladingen. Getypt en geschreven</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915">1915</unitdate>
                    <physdesc>3 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151307" type="ABS">73</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30c44198-6081-48a7-ad8b-cb1b935b6438</unitid>
                    <unittitle>Advies aan mr. V. van Peski te Rotterdam inzake de door de Oostenrijks-Hongaarse monarchie aangegane verbintenissen en verkregen rechten. Getypt.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923/1924">1923 en 1924</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151308" type="ABS">74</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dcf0d8c6-e529-4406-9719-7917d9c31f9c</unitid>
                    <unittitle>Briefwisseling met prof. W. Schücking, lid van de Duitse Reichstag, inzake een advies betreffende de rechtsgeldigheid van een verordening, die bepaalt, dat zekere misdaden, gepleegd in Memel, door Litauen zouden moeten worden berecht. Getypt en geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925">1925</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151309" type="ABS">75</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee215436-30e9-4461-9772-e2f882dc5a47</unitid>
                    <unittitle>Advies aan mr. C.D. Asser inzake vragen over het landoorlogsrecht. Getypt en geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926">1926</unitdate>
                    <physdesc>3 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151310" type="ABS">76</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a90990fb-871a-49ed-b111-623747f0883e</unitid>
                    <unittitle>Advies aan prof. mr. dr. J.P.A. François over de vraag of een Nederlandse consul bevoegd is om op te treden namens schip en bemanning van een vreemdeling, die onder Nederlandse vlag vaart. Getypt en geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931">1931</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151311" type="ABS">77</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc89b362-084f-42e7-ae23-7d97880574b2</unitid>
                    <unittitle>Brief van prof mr. F.G. Scheltema te Amsterdam inzake het stemrecht van niet tot een waterschap behorende vreemdeling in dat waterschap. Geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931">1931</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">3.</unitid>
                <unittitle>Overige bemoeienissen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">a.</unitid>
                  <unittitle>Met overheidsorganen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151312" type="ABS">78</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0bfa039a-d1d4-45df-a1e3-5879f0db822f</unitid>
                    <unittitle>Briefwisseling met mr. J.G. Blink, mr. van Royen, ambtenaren bij het ministerie van Buitenlandse Zaken, en mr. Rutgers, regeringscommissaris belast met het regelen van de Nederlandse belangen in België inzake de loopbaan van mr. Blink bij het ministerie van Buitenlandse Zaken. Geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915/1917">1915, 1916 en 1917</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151313" type="ABS">79</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44084f29-af66-4c7f-b919-719bf002aa6a</unitid>
                    <unittitle>Brieven van het ministerie van Buitenlandse Zaken inzake een uitnodiging aan prof. van Eysinga om als deskundige op te treden in de strafzaak tegen de hoofdredacteur van de Telegraaf, die artikel 100 van het Wetboek van Strafrecht zou hebben overtreden en daarmee de Nederlandse neutraliteit in gevaar zou hebben gebracht.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915/1916">1915-1916</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151314" type="ABS">80</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51ab3b9c-616b-4e47-a184-d233a9beff7b</unitid>
                    <unittitle>Brief van mr. Beucker Andreae, ambtenaar bij het ministerie van Buitenlandse Zaken. Bijlage: een verhandeling van majoor Oosterman, getiteld "Interneering". Getypt en gestencild.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924">1924</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk en 1 deel</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">b.</unitid>
                  <unittitle>Met particulieren</unittitle>
                </did>
                <c06 level="subseries">
                  <did>
                    <unitid type="series_code">(1)</unitid>
                    <unittitle>Vredesbewegingen</unittitle>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151315" type="ABS">81</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d56cd66-e81d-412f-8ba5-1ba221dad9b8</unitid>
                      <unittitle>Aantekeningen en briefwisselingen met H.L. baron van Asbeck. T.M.C. Asser, D. van Hogendorp, prof. C. van Vollenhoven en Clifford van den Breugel inzake het in een artikel in De Gids, getiteld "De Roeping van Holland" door prof. van Vollenhoven ontvouwde idee van een internationale vloot. Getypt en geschreven.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1910/1912">1910-1911 en 1912</unitdate>
                      <physdesc>1 pak</physdesc>
                    </did>
                    <odd>
                      <p>Het betreffende artikel is aanwezig.</p>
                    </odd>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151316" type="ABS">82</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a76167f4-74a9-4bef-8cbd-76dd94b7790a</unitid>
                      <unittitle>Notulen van de 28e Conferentie van de Interparlementaire Unie te Den Haag en brieven van Chr. L. de Lange, medewerker aan het bureau van de secretaris-generaal en mr. S. van Houten, lid van de Tweede Kamer en Nederlands lid van de Interparlementaire Unie, over deze conferentie. Getypt, gestencild en geschreven.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1912/1913">1912 en 1913</unitdate>
                      <physdesc>1 omslag</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151317" type="ABS">83</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ccc54426-22f8-427e-90e7-b2dc681b6ea1</unitid>
                      <unittitle>Brieven van de International Law Association en van de Nederlandse afdeling van deze organisatie in Amsterdam inzake het effect van oorlog op contracten tussen privaatpersonen en inzake de taak van deze organisatie. Gedrukt en geschreven.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1913/1914">1913 en 1914</unitdate>
                      <physdesc>4 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151318" type="ABS">84</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b812ebe-5853-46a4-bbd8-d2d06e907bfb</unitid>
                      <unittitle>Stenografisch verslag van vergadering van de Nederlandse anti-oorlogsraad op 4 en 9 januari 1917. Gedrukt.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1917">Z.j. (1917)</unitdate>
                      <physdesc>1 deel</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151319" type="ABS">85</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/112b82a1-39e3-4c73-933d-93e9795c278a</unitid>
                      <unittitle>Rede van de President van de Verenigde Staten, waarin hij het Congres verzoekt de oorlog te verklaren aan Duitsland, Gedrukt.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1917">1917</unitdate>
                      <physdesc>1 deel</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151320" type="ABS">86</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e97d1fd-8a71-4f54-8d4a-17972fa16a41</unitid>
                      <unittitle>Statuten met korte historische inleiding van de "Academie voor het Internationaal Recht". Gedrukt.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">1920</unitdate>
                      <physdesc>1 deel</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151321" type="ABS">87</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0abc81b2-419b-491b-86b5-46e8abea05ef</unitid>
                      <unittitle>Kranteartikelen en briefwisselingen met Sir Robert C. Cecil, A.P. Adriani, de secretaris van het "Comité voor het Garantieplan van Robert Cecil" en mr. G.G. van der Hoeven, hoofdredacteur van de "Nieuwe Rotterdamsche Courant", inzake een ontwerp van een wederzijds garantieverdrag van Sir Robert C. Cecil. Gedrukt, getypt en geschreven.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923/1924">1923-1924</unitdate>
                      <physdesc>1 omslag</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                </c06>
                <c06 level="subseries">
                  <did>
                    <unitid type="series_code">(2)</unitid>
                    <unittitle>Diversen</unittitle>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151322" type="ABS">88</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86b6d66a-ad0a-49d9-b8d7-01da562a57c5</unitid>
                      <unittitle>Briefwisseling met het Nobel Comité van het Noorse parlement betreffende hun verzoek om een boek over het zeeonzijdigheidsrecht te schrijven. Getypt.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1917/1920">1917 en 1920</unitdate>
                      <physdesc>1 omslag</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151323" type="ABS">89</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b4c9cee-bd17-4c1c-b8f1-cb03ba740a65</unitid>
                      <unittitle>Briefwisseling deels met bijlagen met mr. J.H. de Lange en het Internationaal Intermediair Instituut te Den Haag en verdere stukken inzake een door mr. De Lange, onder supervisie van prof. van Eysinga, samen te stellen overzicht van internationale publiekrechtelijke arbitragegevallen. Gestencild, getypt en geschreven.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919/1925">1919-1925</unitdate>
                      <physdesc>3 omslagen</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151324" type="ABS">90</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/06bf6eb9-506d-40f0-898a-2e3c5fe44c86</unitid>
                      <unittitle>Recensie en aantekeningen inzake een boek over A. Gentilis door mej. dr. G.H.J. van der Molen. Getypt en geschreven.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
                      <physdesc>1 omslag</physdesc>
                    </did>
                    <odd>
                      <p>A. Gentilis was een internationaal rechts geleerde uit de 16e eeuw.</p>
                    </odd>
                  </c07>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">D.</unitid>
              <unittitle>Lid van de Nederlandse delegatie naar de Conferentie te Parijs over de grondbeginselen van de Volkenbond en lid van de Nederlandse delegatie naar de 1e tot en met de 10e Assemblée van de Volkenbond. 1919-1930.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">1.</unitid>
                <unittitle>De Conferentie te Parijs over de grondbeginselen van de Volkenbond en de 1e tot en met de 10e Assemblée van de Volkenbond.</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151325" type="ABS">91</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c9e8c54-c290-4337-9812-6d0f9d039862</unitid>
                  <unittitle>Aantekeningen, briefwisselingen met bijlagen met het ministerie van Buitenlandse Zaken, de Deutsche Liga für Völkerbund en prof. C. van Vollenhoven en verder stukken inzake de Conferentie te Parijs over de grondbeginselen van de Volkenbond. Gedrukt, gestencild, getypt en geschreven.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919">1919 en z.j</unitdate>
                  <physdesc>1 pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151326" type="ABS">92</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/70fc3ae8-ef85-485e-a71b-435144a49086</unitid>
                  <unittitle>Rapporten en de hierop door de Raad van de Volkenbond genomen resolutie inzake een ontwerp-statuut voor het Permanente Hof van Internationale Justitie. Gedrukt.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">1920</unitdate>
                  <physdesc>2 delen en 1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151327" type="ABS">93</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc03d269-e87c-40d9-86f1-48638a0b1f1e</unitid>
                  <unittitle>Kranteartikelen en een brief van jhr. mr. Van Karnebeek, de minister van Buitenlandse Zaken, inzake de samenstelling van de Nederlandse delegatie naar de 1e Assemblée van de Volkenbond in Genève. Gedrukt en geschreven.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">1920 en z.j</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>In dorso brief een overzicht van nr. 25.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                <did>
                  <unitid>94-97</unitid>
                  <unittitle>Stukken inzake de financiële huishouding van de Volkenbond.</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151328" type="ABS">94</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2b015b3-0512-4ce5-84ad-75af182deb92</unitid>
                    <unittitle>Memoranda van de secretaris-generaal van de Volkenbond en een rapport van de "Commissie voor de Verdeling van de Onkosten" aan de Raad van de Volkenbond inzake de verdeling van de onkosten over de lidstaten. Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1921">1920 en 1921</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>3 delen</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151329" type="ABS">95</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bbc08919-20cf-48d4-990b-493696400740</unitid>
                    <unittitle>Rapporten en verdere stukken inzake de werkzaamheden van het IVe Comité tijdens de 2e Assemblée betreffende de begroting voor het jaar 1922 en de ramingen voor de vierde fiscale periode. Gedrukt, gestencild en getypt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921">1921</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151330" type="ABS">96</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f157ab0-bf7b-490c-92c6-68c46066831c</unitid>
                    <unittitle>Memorandum inzake de regels voor de financiële administratie. Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923">1923</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 deel</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151331" type="ABS">97</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c33e6ef3-ed8c-4af8-aea5-e4709fcf64db</unitid>
                    <unittitle>Briefwisselingen met J.H. Bielen, medewerker bij de financiële afdeling van de Volkenbond, H.B. Ames, directeur van de financiële afdeling bij de Volkenbond, dr. Nederbragt, Nederlands lid van de Financiële Controlecommissie en M. Adatci, voorzitter van de gemegde sub-commissie ter bestudering van de juridische aspecten van de verdeling van de onkosten. Getypt en geschreven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1922">1921 en 1922</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                <did>
                  <unitid>98-101</unitid>
                  <unittitle>Stukken inzake het gebruik van een economische blokkade als wapen door de Volkenbond.</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151332" type="ABS">98</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba6aa8f3-10e5-470d-a130-1bc3fa6a9f41</unitid>
                    <unittitle>Nota's en verdere stukken inzake de werkzaamheden van de "Internationale Blokkade Commissie", die een rapport aan de 2e Assemblée van de Volkenbond moest uitbrengen. Gedrukt en gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921">1921</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151333" type="ABS">99</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87c51122-02c9-421c-a700-0f4e0c207290</unitid>
                    <unittitle>Rapporten, uitgebracht door de Derde Commissie aan de 2e Assemblée van de Volkenbond en de hierop voorgestelde amendementen. Gedrukt en gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921">1921</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151334" type="ABS">100</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e00ae5a-4033-4922-b90c-f3326e9c15ee</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen inzake deze kwestie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922">1922 en z.j</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag,</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151335" type="ABS">101</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86f3e578-f45d-4a08-a529-4d7b57b7dbad</unitid>
                    <unittitle>Brieven van het ministerie van Buitenlandse Zaken. Getypt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1922">1921 en 1922</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                <did>
                  <unitid>102-105</unitid>
                  <unittitle>Stukken inzake het vraagstuk van de ontwapening.</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151336" type="ABS">102</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba53c079-c7c7-4e68-b980-1182ec449aad</unitid>
                    <unittitle>Rapporten aan de 2e Assemblée van de Volkenbond en de hierop voorgestelde amendementen en verdere stukken inzake de werkzaamheden van de"Gemengde Tijdelijke Commissie voor Wapeningsbeperking" betreffende een wederzijds garantieverdrag. Gedrukt en gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923">1923 en z.j</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151337" type="ABS">103</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dd0ed758-fb06-4eef-91ac-52c3a8f37307</unitid>
                    <unittitle>Advies, uitgebracht door de "Permanente Commissie voor Militaire, Maritieme en Luchtvaartkundige Vraagstukken" aan de Raad van de Volkenbond, inzake een wederzijds garantieverdrag. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923">1923</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151338" type="ABS">104</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/68be357a-cb00-4b02-814d-2541fcb0e810</unitid>
                    <unittitle>Brieven deels met bijlagen van het ministerie van Buitenlandse Zaken. Gedrukt en gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922/1923">1922 en 1923</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151339" type="ABS">105</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cab93c61-3957-4546-8457-0f21e280a0ce</unitid>
                    <unittitle>Kranteartikelen inzake dit vraagstuk. Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922/1923">1922 1923</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151340" type="ABS">106</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc42501f-7b5c-4a19-8a7f-f4d76ee50abc</unitid>
                  <unittitle>Notulen met bijlagen, aantekeningen, telegrammen van en aan het ministerie van Buitenlandse Zaken en kranteartikelen inzake de behandeling door de Volkenbond van het geschil tussen Italië en Griekenland over het eiland Korfoe, Gedrukt, gestencild, getypt en geschreven.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923">1923</unitdate>
                  <physdesc>1 pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                <did>
                  <unitid>107-113</unitid>
                  <unittitle>Stukken inzake de werkzaamheden van de 5e Assemblée van de Volkenbond betreffende de vreedzame regeling van internationale geschillen.</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151341" type="ABS">107</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f4a7949-1b4c-4c4e-a0ff-698d007c721b</unitid>
                    <unittitle>Nota's en verdere stukken inzake de werkzaamheden van de Eerste Commissie, die aan de hand van de betreffende artikelen van het Volkenbondsverdrag een protocol hierover moest samenstellen. Gestencild en getypt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924">1924 en z.j</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151342" type="ABS">108</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/92f4c3f3-9d8f-461e-a29d-f3dd6f313a36</unitid>
                    <unittitle>Nota's en verdere stukken inzake de werkzaamheden van de Derde Commissie, die bij het protocol van de Eerste Commissie artikelen moest opstellen, die moesten dienen tot beveiliging van aangesloten staten en tot voorbereiding van de ontwapening. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924">1924</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151343" type="ABS">109</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/06927a6b-2eed-4393-bcca-7e1edfa989ba</unitid>
                    <unittitle>Ontwerp-protocol en een algemeen rapport, aangeboden aan de 5e Assemblée door de Eerste en de Derde Commissie en de hierop door de Assemblée genomen resolutie. Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924">1924</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151344" type="ABS">110</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55858ba9-d2ba-41e8-afbd-63f4c2de5290</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen inzake dit vraagstuk. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924">1924</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151345" type="ABS">111</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe5ae540-7fb2-4864-8e1d-e58e5d53be5b</unitid>
                    <unittitle>Briefwisselingen tussen de leden van de Nederlandse delegatie inzake de werkzaamheden in de Eerste en de Derde Commissie. Getypt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924">1924 en z.j</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151346" type="ABS">112</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31c8efb1-cad0-4506-85eb-2ce776e4d01a</unitid>
                    <unittitle>Rapporten met bijlagen aan en brieven met bijlagen van het ministerie van Buitenlandse Zaken. Gedrukt, gestencild en getypt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924">1924</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151347" type="ABS">113</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/77a875f0-5e31-4a76-93f9-6a91f89f7daf</unitid>
                    <unittitle>Kranteartikelen inzake dit vraagstuk. Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924/1925">1924-1925</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151348" type="ABS">114</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/829a05d1-9634-4c02-aff2-95f013904e62</unitid>
                  <unittitle>Memorandum van de Volkenbond inzake de vreedzame regeling van internationale geschillen op het gebied van de handel en betreffende de douane. Gedrukt.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931">1931</unitdate>
                  <physdesc>1 deel</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">2.</unitid>
                <unittitle>Voorzitter van de in 1926 en 1929 gehouden conferentie inzake het toetreden van de Verenigde Staten tot het Permanente Hof van Internationale Justitie. 1926-1935.</unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>Deze conferenties werden gehouden onder auspiciën van de Volkenbond. Prof. van Eysinga was lid van de Nederlandse delegatie naar beide conferenties. Hij was door de deelnemers aan de eerste conferentie tot voorzitter gekozen en werd ook door de deelnemers aan de tweede conferentie als voorzitter aangewezen.</p>
              </odd>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                <did>
                  <unitid>115-119</unitid>
                  <unittitle>Stukken inzake de conferentie over het verzoek van de Verenigde Staten om toe te mogen treden tot het Permanente Hof van Internationale Justitie.</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151349" type="ABS">115</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df8645eb-c46c-47dd-9ea3-7e59b63ed399</unitid>
                    <unittitle>Bijlagen tot de notulen. Gedrukt en gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926">1926</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>De notulen werden niet aangetroffen.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151350" type="ABS">116</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db5b71c4-604f-4121-94ae-a2d2c466eec6</unitid>
                    <unittitle>Ontwerp-slotakte en ontwerp-antwoorden aan de Verenigde Staten en verdere stukken inzake de werkzaamheden van de "Commissie van Veertien", die het bestuderen van de aanvrage van de Verenigde Staten tot taak had en van het "Comité van Redactie voor de Slotakte", die zich met het formuleren van het antwoord aan de Verenig de Staten bezig hield. Getypt en geschreven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926">1926 en z.j</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151351" type="ABS">117</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c026a37-e878-4dd1-b4aa-69497c51e3a1</unitid>
                    <unittitle>Briefwisseling met de volgende deelnemers aan de conferentie: F. baron van Asbeck, toegevoegd Nederlands gedelegeerde, Sir Francis Bell, gedelegeerde van Nieuw Zeeland, Sir Eric Drummond, dr. T. Franco, gedelegeerde van de Dominicaanse Republiek, Hammerkjoeld en H. McKinnon Wood, secretaris-generaal van deze conferentie. Getypt en geschreven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1927">1926-1927</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151352" type="ABS">118</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/127a9111-de71-4fe3-b5f7-c7befe940d18</unitid>
                    <unittitle>Briefwisseling deels met bijlagen met het ministerie van Buitenlandse Zaken. Getypt en gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1927">1926-1927</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Hierbij aanwezig een verslag van de conferentie, uitgebracht door prof. van Eysinga aan de minister van Buitenlandse Zaken. 1926.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151353" type="ABS">119</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bce6ed04-26e1-442b-9d60-0682e0a59a8d</unitid>
                    <unittitle>Briefwisselingen met de volgende particulieren: H.B. Ames, C. Hobbs, D. Hunter Miller, de minister van Buitenlandse Zaken van Thailand, prof. C. van Vollenhoven, de vertegenwoordiger van Zuid-Afrika te Londen en met onbekenden. Getypt en geschreven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1927">1926-1927</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                <did>
                  <unitid>120-125</unitid>
                  <unittitle>Stukken inzake de conferentie over de herziening van het statuut van het Permanente Hof van Internationale Justitie in samenhang met het verzoek van de Verenigde Staten om toe te mogen treden tot het Permanente Hof van Internationale Justitie.</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151354" type="ABS">120</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e919c1eb-a6e3-43b2-8cae-875099871b5e</unitid>
                    <unittitle>Notulen van de 1e tot en met de 5e vergadering. Getypt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929">1929</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151355" type="ABS">121</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6afb2fad-675e-4b42-b46d-c4cc2989befc</unitid>
                    <unittitle>Bijlagen tot de notulen, met retroacta. Gedrukt, gestencild en getypt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929">1929</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151356" type="ABS">122</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a910c259-7677-49cc-8868-561c1e850675</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen inzake deze conferentie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929">Z.j. (1929)</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151357" type="ABS">123</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/19b658b3-c37c-45a8-ac57-5dc266d704e3</unitid>
                    <unittitle>Briefwisselingen met de volgende deelnemers aan de conferentie: de Braziliaanse gedelegeerde, F. Urrutia, gedelegeerde van Colombia, J. Nisot, medewerker bij het secretariaat en A. Sweetser, secretaris-generaal van deze conferentie. Getypt en geschreven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929/1930">1929-1930</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151358" type="ABS">124</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/74ea808e-28d3-403f-a361-b381e9cfac2d</unitid>
                    <unittitle>Briefwisseling deels met bijlagen met het ministerie van Buitenlandse Zaken. Getypt en gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929/1930">1929-1930</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Hierbij aanwezig een verslag van deze conferentie, uitgebracht door prof. van Eysinga aan de minister van Buitenlandse Zaken. 1929.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151359" type="ABS">125</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cbf0f290-e9e7-49a9-9410-858c2c718a0e</unitid>
                    <unittitle>Briefwisselingen met de volgende particulieren: C.J.B. Hurst, H. McKinnon Wood en zijn secretaresse, H.R. Wilson, gezant van de Verenigde Staten in Zwitserland en J. Guslavo Guerrery. Getypt en geschreven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929/1930">1929-1930</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151360" type="ABS">126</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5666e39-b707-4602-bebd-4e46818c06d4</unitid>
                  <unittitle>Briefwisselingen deels met bijlagen met M. Adatci, rechter bij het Permanente Hof van Internationale Justitie, mej. E, Everett Lape, lid van "The American Foundation", prof. M. Hudson, hoogleraar aan de Harvard universiteit, en Th. Marburg, voorzitter van het Buitenlandse Comité van de "League of Nations Non Partisan Association", inzake de houding van de Verenigde Staten ten opzichte van het Permanente Hof van Internationale Justitie. Getypt, gedrukt en geschreven.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1935">1926-1935</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">E.</unitid>
              <unittitle>Rechter bij het Permanente Hof van Internationale Justitie in Den Haag. 1931-1945.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">1.</unitid>
                <unittitle>Algemeen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151361" type="ABS">127</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/68c75a89-30da-4aaf-bd74-1febed5a54c0</unitid>
                  <unittitle>Notulen van besloten vergaderingen van het Hof. Gestencild.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1938">1932-1933, 1934 en 1938</unitdate>
                  <physdesc>1 pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                <did>
                  <unitid>128-132</unitid>
                  <unittitle>Stukken inzake wijzigingen van het statuut van het Hof.</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151362" type="ABS">128</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ad0c55fb-f735-4b97-a292-adf4acb77286</unitid>
                    <unittitle>Nota's, aantekeningen en verdere stukken inzake de werkzaamheden van de IVe Commissie betreffende artikel 71 tot en met artikel 74 van het statuut. Gedrukt, gestencild, getypt en geschreven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931/1933">1931, 1933 en z.j</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>De artikelen 71 tot en met 74 van het statuut gaan over de procedure bij het geven van advies.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151363" type="ABS">129</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c0975ff2-a59d-414a-9d16-e889ead73984</unitid>
                    <unittitle>Ontwerp-rapport en briefwisselingen met D. Anzilotti, voorzitter van de IIIe Commissie, en J. Jorstad, adjunct-griffier van het Hof, inzake de werkzaamheden van de IIIe Commissie die belast was met het opstellen van een rapport over de procedure in zaken, waarbij een beroep op het Hof werd gedaan. Gestencild, getypt en geschreven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">1932</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151364" type="ABS">130</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0fe01605-e95b-4b34-bac5-b79fabe67df4</unitid>
                    <unittitle>Nota's, aantekeningen en verdere stukken inzake een wijziging van artikel 31 van het statuut. Gestencild, getypt en geschreven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">1932 en z.j</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Artikel 31 van het statuut behandelt de keuze van de rechters bij bepaalde geschillen.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151365" type="ABS">131</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af2fc37e-2174-4918-b9bb-48db868385cd</unitid>
                    <unittitle>Nota's, aantekeningen en verdere stukken inzake eventuele wijzigingen van de artikelen 6, 41, 42 en 57 van het statuut. Getypt en geschreven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936. en z.j</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151366" type="ABS">132</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f8aa505-0a74-419f-a602-fbdde347ea52</unitid>
                    <unittitle>Briefwisselingen met E. Dumbauld, ambtenaar bij het ministerie van Justitie van de Verenigde Staten en J. Jorstad, adjunct-griffier van het Hof, inzake tussentijdse bescherming bij adviezen of polemische zaken. Getypt en geschreven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">1939</unitdate>
                    </unittitle>
                    <physdesc>3 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151367" type="ABS">133</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/518cf84f-7bec-4a29-b549-1a602a5b3f32</unitid>
                  <unittitle>Nota's en verdere stukken inzake de toetreding van Monaco tot het Hof. Gedrukt en gestencild.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151368" type="ABS">134</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db14c307-7881-465d-95df-f1cde334f9f5</unitid>
                  <unittitle>Nota's inzake de herziening van de lijst van staten, die het Hof om advies mogen vragen. Getypt.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">2.</unitid>
                <unittitle>Aan het Hof voorgelegde geschillen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151369" type="ABS">135</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9451ba87-3f54-41cf-87f0-5e6bc5c77d23</unitid>
                  <unittitle>Briefwisselingen met M. Adatci, voorzitter van het Hof en Hammerskjoeld, griffier van het Hof, inzake een geschil tussen Litauen en Polen over de spoorwegverbinding tussen beiden landen. Geschreven.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931">1931</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151370" type="ABS">136</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0edf7c42-8558-4ff4-bcd8-4484c88aaaa2</unitid>
                  <unittitle>Nota inzake de toegang van Poolse kinderen tot Duitse minderheidsscholen in Opper Silezië. Gestencild.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931">1931</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151371" type="ABS">137</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb9c9432-86b3-433e-b91f-55c33b9f5145</unitid>
                  <unittitle>Nota's, aantekeningen, briefwisselingen met M.Adatci, voorzitter van het Hof, Douma, medewerker aan het Hof, Hammerskjoeld, griffier van het Hof, T. te Lintum, dr. Nederbragt, ambtenaar bij het ministerie van Buitenlandse Zaken en prof. W. Schücking, rechter bij het Hof en verdere stukken inzake het tolverbond tussen Duitsland en Oostenrijk. Gedrukt, gestencild, getypt en geschreven.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931">1931</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151372" type="ABS">138</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/253810a9-2ac3-4ee4-b8fa-2847041a3f57</unitid>
                  <unittitle>Nota inzake de stationering van Poolse oorlogsschepen in de haven van Danzig. Gestencild.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931">1931</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151373" type="ABS">139</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/11db56a3-8f9a-4f33-a1b5-54dbe2c9204c</unitid>
                  <unittitle>Nota inzake de behandeling van Poolse onderdanen of personen van Poolse afkomst op het grondgebied van Danzig. Gestencild.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">1932</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151374" type="ABS">140</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81e13ae8-6e8a-4c1f-80aa-971856b789a0</unitid>
                  <unittitle>Nota inzake een geschil tussen Griekenland en Bulgarije over het Caphandaris-Mollof accoord. Gestencild.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">1932</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151375" type="ABS">141</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e2462934-2eab-4fb9-b384-c35280294459</unitid>
                  <unittitle>Nota inzake de interpretatie van het statuut van de Memel. Gestencild.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">1932</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151376" type="ABS">142</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c11a3d07-0132-4994-9ab3-eb9e4b84a48d</unitid>
                  <unittitle>Nota's en verdere stukken inzake een geschil tussen Denemarken en Noorwegen over de wettelijke status van het zuidoostelijke gedeelte van Groenland. Gestencild en getypt.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1933">1932-1933</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151377" type="ABS">143</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a97cf139-1a6a-400b-a141-ffca1ac63afd</unitid>
                  <unittitle>Nota inzake de interpretatie van de Conventie van 1919, betreffende nachtelijke arbeid door vrouwen. Gestencild.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">1932</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151378" type="ABS">144</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c185ef73-2b8e-4d76-97e6-e5172b10afd1</unitid>
                  <unittitle>Nota van prof. van Eysinga en aantekeningen inzake een geschil tussen Duitsland en Polen over de Poolse landbouwhervormingen en de Duitse minderheid in Opper Silezië. Getypt en geschreven.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">1932</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151379" type="ABS">145</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d59b081b-40e9-471b-9faf-f6055f563d33</unitid>
                  <unittitle>Nota's, aantekeningen en een briefwisseling met dr. Cohn, ambtenaar bij het Deense ministerie van Buitenlandse Zaken, inzake een appèl op een vonnis van het "Gemengde Hongaars-Tsjechoslowaaks. Scheidsrechterlijk Tribunaal", betreffende de Peter Pazmany universiteit. Gestencild, getypt en geschreven.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933">1933</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151380" type="ABS">146</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03782afb-9213-4a8c-8d65-b58ff4e3b724</unitid>
                  <unittitle>Nota, aantekeningen en de minuut van een brief aan prof. W. Schücking, rechter bij het Hof, inzake een geschil tussen Griekenland en Frankrijk over vuurtorens. Gestencild en geschreven.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934">1934</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151381" type="ABS">147</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c559fed-06bd-4ed4-8243-541afd8e8433</unitid>
                  <unittitle>Nota en briefwisselingen met het ministerie van Buitenlandse Zaken en Hammerskjoeld, griffier van het Hof, inzake een geschil tussen België en Groot Brittannië over de exploitatie van een werf en een transportbedrijf in Congo door Oscar Chinn. Gestencild en geschreven.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934">1934 en z.j</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151382" type="ABS">148</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b7ce732-84f3-4d47-a1e5-33e50362cc86</unitid>
                  <unittitle>Nota inzake minderheidsscholen in Albanië. Gestencild.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934">1934</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151383" type="ABS">149</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a92006a7-e8bd-4979-aef7-7f8e2c6fc391</unitid>
                  <unittitle>Nota, briefwisselingen deels met bijlagen met prof. mr. J.M. van Bemmelen en sir Cecil B. Hurst, voorzitter van het Hof en verdere stukken inzake de verenigbaarheid van zekere wetten van Danzig met de grondwet van de Vrijstad. Gestencild, getypt en geschreven.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935">1935</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151384" type="ABS">150</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cdfbcd3a-9d58-447e-8752-59349b774c6e</unitid>
                  <unittitle>Nota's en aantekeningen inzake de kwestie Pajzs, Csàky en Esterházy tussen Joegoeslavië en Hongarije. Gestencild, getypt en geschreven.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936 en z.j</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151385" type="ABS">151</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db1281dd-835a-48d6-88a3-f38cb0dbfc6e</unitid>
                  <unittitle>Nota, aantekeningen en een brief van het ministerie van Buitenlandse Zaken inzake een geschil tussen Zwitserland en Joegoeslavië over een contract tussen Joegoeslavië en de firma Losinger &amp; Co. te Bern. Gestencild en geschreven.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936 en z.j</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151386" type="ABS">152</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf1c9a3d-427f-4aed-84b8-77fcebdb688a</unitid>
                  <unittitle>Nota en briefwisselingen met het ministerie van Buitenlandse Zaken en Olivan, adjunct-griffier van het Hof, inzake een geschil tussen Nederland en België over de verdeling van het water van de Maas. Gestencild en geschreven.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1939">1937 en 1939</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151387" type="ABS">153</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4bf953da-d6c3-4263-9abf-62c4d6445c4a</unitid>
                  <unittitle>Nota inzake een geschil tussen Frankrijk en Griekenland over vuurtorens op Samos en Kreta. Gestencild.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151388" type="ABS">154</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c4d4a202-336b-476a-8165-3de889ecd904</unitid>
                  <unittitle>Nota en aantekeningen inzake een geschil tussen België en Spanje over de Belgische claims op de nalatenschap van baron de Borchgrave. Gestencild en geschreven.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151389" type="ABS">155</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64019f64-d58c-4293-9dd6-d724e60972e5</unitid>
                  <unittitle>Nota's inzake een geschil tussen Frankrijk en Italië over de Marokkaanse fosfaten. Gestencild.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">1938</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151390" type="ABS">156</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f8628475-4f38-44ec-aa01-05a61f7f4b2e</unitid>
                  <unittitle>Nota's inzake een geschil tussen Estland en Litauen over de spoorwegverbinding tussen Panvezys en Saldutiskis. Gestencild.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">1939</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151391" type="ABS">157</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b789bb34-bbba-4b05-b188-1b334e10834d</unitid>
                  <unittitle>Nota's en aantekeningen inzake een geschil tussen België en Bulgarije over de tarieven van de "Compagnie d'Electricité de Sofia et de Bulgarië. Gestencild en geschreven.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">1939</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151392" type="ABS">158</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/25c274fd-3a64-40e7-87bc-7577ca45fe78</unitid>
                  <unittitle>Nota's inzake de schuld van Griekenland aan de "Société Commerciale de Belgiquë. Gestencild.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">1939</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">3.</unitid>
                <unittitle>Adviezen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1151393" type="ABS">159</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c67d9338-0430-420a-a4a6-f40fa8802efb</unitid>
                  <unittitle>Aantekeningen en een briefwisseling met het ministerie van Buitenlandse Zaken inzake een advies over een rapport van de Voorbereidende Commissie van de Verenigde Naties en over de vraag van de Britse regering of artikel 41 van het Handvest van de Verenigde Naties in de Nederlandse wetgeving is in te passe. Gedrukt, getypt en geschreven.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1946">1945 en 1946</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Het rapport van de Voorbereidende Commissie is aanwezig.</p>
                </odd>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">F.</unitid>
              <unittitle>Voorzitter van de "Commissie nopens de samenwerking tussen Regering en Staten-Generaal inzake het Buitenlands Beleid". 1950-1951.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151394" type="ABS">160</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c0cb7748-f839-4fe7-a267-07b5d7ceb5a4</unitid>
                <unittitle>Notulen van de vergaderingen van de commissie. Afschriften.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151395" type="ABS">161</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f1a59f26-b599-43d1-b5d5-0f85c0524aa8</unitid>
                <unittitle>Notulen van de eerste vier vergaderingen van "Commissie I", die de betreffende Grondwetsartikelen bestudeerde. Afschriften.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151396" type="ABS">162</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fa6d6ce4-ad82-49f5-b665-3de419981198</unitid>
                <unittitle>Notulen van de eerste en de tweede vergadering van "Commissie II", die de samenwerking tussen de regering en de Staten-Generaal met betrekking tot de verschillende internationale wetgevende organen bestudeerde. Afschriften.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151397" type="ABS">163</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2c88866-d7f5-47d8-9b8f-73aaf9419193</unitid>
                <unittitle>Bijlagen tot de notulen. Afschriften.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951</unitdate>
                <physdesc>2 omslagen</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>De bescheiden zijn genummerd van 1 tot en met 80. De nummers 12, 21, 53, 70, 76 en 78 ontbreken. Voor de nummers 63 en 75 zie nummer 164.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151398" type="ABS">164</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a02bc2c-8c5d-4213-87f2-733ff6108e2c</unitid>
                <unittitle>Ontwerp-eindrapporten van de commissie. Gedrukt.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
                <physdesc>2 delen</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151399" type="ABS">165</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a48a9542-5ff1-46e7-b0f9-15021a96f14e</unitid>
                <unittitle>Aantekeningen inzake de werkzaamheden van de commissie.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951 en z.j</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151400" type="ABS">166</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a20774d-9cad-48d9-9bed-9a83843d947d</unitid>
                <unittitle>Briefwisselingen met de volgende leden van de commissie: mr. J.A.W. Burger, prof. mr. A.L. de Block, mevr. A. Fortanier-De Wit, prof. J.P.A. François, mr. G.J. van Heuven Goedhardt, mr. A. van Kleffens, mej. dr. M.A.M. Klompé, mevr. C.A. Kluyver, mr. dr. G. Kolff, jhr. mr. H.F. van Panhuys, secretaris van de commissie, dr. C.L. Patijn, prof. dr. G.A. van Poelje, prof. mr. dr. C.W. van der Pot en prof. mr. C.W. de Vries. Getypt en geschreven.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951</unitdate>
                <physdesc>2 omslagen</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151401" type="ABS">167</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/265f78bc-aeae-4635-9948-a9c70ee6a30c</unitid>
                <unittitle>Briefwisselingen met de volgende niet-leden: dr.H. N. Boon, ambtenaar bij het ministerie van Buitenlandse Zaken, dr. W. Drees, de minister-president, zijn zoon jhr. mr. D. van Eysinga en prof. M. Hudson, hoogleraar aan de Harvard universiteit. Getypt en geschreven.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1151402" type="ABS">168</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/753dc801-88d9-45ae-8a6c-a1dbc986e9e6</unitid>
                <unittitle>Interim-rapport van de "Staatscommissie tot herziening van de Grondwet". Gedrukt.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951</unitdate>
                <physdesc>1 deel</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">G.</unitid>
              <unittitle>Overige functies en bemoeienissen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">1.</unitid>
                <unittitle>Functies</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">a.</unitid>
                  <unittitle>Lid van een gemengde Nederands-Duitse commissie (1909 en 1911)</unittitle>
                </did>
                <odd>
                  <p>Deze commissie had tot taak de grens met Pruisen in de Eems af te bakenen</p>
                </odd>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151403" type="ABS">169</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c6939017-ac6b-4eb1-a134-f67246b05b21</unitid>
                    <unittitle>Briefwisselingen deels met bijlagen met het ministerie van Buitenlandse Zaken en met luitenant-kolonel H.L. van Oordt, oud-lid van de "Interdepartementale Commissie inzake de Grenzen in de Eems", inzake het lidmaatschap van een gemengde Nederlands-Duitse commissie, die de grens tussen beide landen in de Eems moest afbakenen. Getypt en geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1909/1911">1909 en 1911</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">b.</unitid>
                  <unittitle>Lid van het "College voor Visscherijen" (1911-1930)</unittitle>
                </did>
                <odd>
                  <p>Dit college had tot taak de minister van Landbouw, Nijverheid en Handel gevraagd en ongevraagd adviezen te geven over alle onderwerpen, samenhangend met de visserij en de ontwikkeling van de visserij.</p>
                </odd>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151404" type="ABS">170</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dbe2a89d-72ae-4e25-b04d-b9cf1bb2878f</unitid>
                    <unittitle>Adviezen met bijlagen aan de minister van Landbouw, Nijverheid en Handel. Gedrukt.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915/1921">1915-1919 en 1921</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151405" type="ABS">171</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b86c1166-2c7f-4ddf-ada8-0f254791bdc1</unitid>
                    <unittitle>Briefwisseling met bijlagen met het Secretariaat van het college. Gedrukt en getypt.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1912/1930">1912, 1920-1921 en 1924-1930</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151406" type="ABS">172</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/230527a9-e2b0-466e-9b12-175e553d960b</unitid>
                    <unittitle>Briefwisselingen met de volgende leden van het college: H. Dirkzwager, jhr. mr. N.C. de Gijselaar en mr. P.G. van Tienhoven. Getypt en geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1913/1930">1913, 1920, 1923, 1924 en 1929-1930</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151407" type="ABS">173</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fafb2041-bcd4-4b20-ac33-ca2c764ecfd6</unitid>
                    <unittitle>Ledenlijsten van het college. Gedeeltelijk gedrukt en gedeeltelijk geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1925">1920 en 1925</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">2.</unitid>
                <unittitle>Bemoeienissen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">a.</unitid>
                  <unittitle>Met de rechtspositie van Nederlandse diplomatieke ambtenaren en de benoeming en het verlenen van audiënties aan diplomatieke ambtenaren van vreemde mogendheden in Nederland.</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151408" type="ABS">174</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d7af9241-30de-4d24-8a5b-a22369b10e60</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen, briefwisselingen deels met bijlagen met J. van Breugel, ambtenaar bij het ministerie van Buitenlandse Zaken, het ministerie van Buitenlandse Zaken zelf en jhr. mr. Rendorp, de secretaris van de "Commissie voor Diplomatieke Examens" en verdere stukken inzake de opleiding, de benoeming, de promotie en het verlof van Nederlandse diplomatieke ambtenaren en inzake de benoeming van en het verlenen van audiënties aan diplomatieke ambtenaren van vreemde mogendheden in Nederland. Gedrukt, getypt en geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915/1922">1915, 1916, 1918, 1922 en z.j</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">b.</unitid>
                  <unittitle>Met de verhouding tussen Nederland en België</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151409" type="ABS">175</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a178a1a5-1e90-4284-b8f8-0405245b54bf</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen inzake tussen Nederland en België hangende problemen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1917">1917 en z.j</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151410" type="ABS">176</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47521781-c9ea-4715-bb9f-d1e1c226131e</unitid>
                    <unittitle>Nota's van P.J. Blok en dr. J.A. Nederbragt, ambtenaar bij het ministerie van Economische Zaken, inzake het Nederlands recht op de Westerschelde en inzake de vraag of Zeeuws Vlaanderen economisch van België afhankelijk is. Gedrukt.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919">1919</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151411" type="ABS">177</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e9d8ace-3894-4fcb-8a19-5f1a6b352c00</unitid>
                    <unittitle>Brief met bijlage van de minister van Buitenlandse Zaken aan de Nederlandse gezant in Parijs inzake de herziening van het Tractaat met België van Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1839/1919">1839. 1919</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151412" type="ABS">178</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2092c31d-7086-44af-9dac-9b33c170ff74</unitid>
                    <unittitle>Telegrammen van het ministerie van Buitenlandse Zaken bevattende uitnodigingen voor vergaderingen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919">1919</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151413" type="ABS">179</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/35ab31b4-079d-4bf9-bf7a-f6feb6d42948</unitid>
                    <unittitle>Notulen van vergaderingen in Parijs tussen een Nederlandse en een Belgische delegatie, die zich bezighielden met het opstellen van een ontwerp-verdrag tussen beide landen. Gestencild.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">1920</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151414" type="ABS">180</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b099d87-0d8f-451b-91f3-fc3e2c6562f3</unitid>
                    <unittitle>Brieven deels met bijlagen van Mance, voorzitter van de "Board of Trade" te Londen, en prof. A. Struycken, voorzitter van de "Commissie van Voorbereiding voor de Derde Vredesconferentie", inzake een ontwerp voor een verdrag tussen Nederland en België van Mance. Gedrukt en getypt.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">1920</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151415" type="ABS">181</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/98752235-407c-468c-80db-d943c17e9b2c</unitid>
                    <unittitle>Brieven met bijlagen van mr. dr. L. Carsten, ambtenaar bij het ministerie van Buitenlandse Zaken, inzake de behandeling van de Belgische eisen op de conferentie in Parijs en inzake een ontwerp-verdrag tussen Nederland en België. Gedrukt en Getypt.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">1920</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151416" type="ABS">182</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f240dd61-d8db-4881-a33b-90b823fda46e</unitid>
                    <unittitle>Notulen van een vergadering op ministeriëel niveau in Den Haag over de te nemen beslissingen betreffende de waterwerken in Zeeland en over Belgische protesten op bepaalde onderdelen van deze waterwerken. Gestencild.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922">1922</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Prof. van Eysinga was deelnemer aan deze vergadering.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151417" type="ABS">183</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/afb52672-7de5-4aab-bf96-ea03b0a4912c</unitid>
                    <unittitle>Brief met bijlage van Th. baron van Welderen Rengers inzake de antecedenten van de nieuw benoemde secretaris van de Rijnvaartcommissie, de Belg mr. Rotsaert. Gedrukt en geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923">1923</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                  <did>
                    <unitid>184-188</unitid>
                    <unittitle>Stukken inzake het Verdrag met België ter herziening van het Tractaat van</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1839">1839</unitdate>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151418" type="ABS">184</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/277e5e31-e375-49cf-9a2b-039f6f69bf02</unitid>
                      <unittitle>Het Verdrag met een Toelichtend Memorie. Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925">1925</unitdate>
                      </unittitle>
                      <physdesc>2 delen</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151419" type="ABS">185</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/478dd21e-2c81-4535-92d9-c7ed25cb3496</unitid>
                      <unittitle>Ontwerp van een wet ter goedkeuring van het Verdrag met België met een Memorie van Toelichting. Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925">Z.j. (1925)</unitdate>
                      </unittitle>
                      <physdesc>2 delen</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151420" type="ABS">186</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4b91a72c-a9a0-4491-bd3a-e0a12e33f6d2</unitid>
                      <unittitle>Briefwisselingen deels met bijlagen met het ministerie van Buitenlandse Zaken, het Instituut voor Economische Geschriften, Fauchille, medewerker aan het tijdschrift de "Table de Bibliographie", De Haas, medewerker aan het secretariaat van de Volkenbond, mr. G.G. van der Hoeven, hoofdredacteur van de Nieuwe Rotterdamsche Courant, mr. R. Mees, kapitein T.H. Schol, prof. C. van Vollenhoven en Th. baron van Welderen Rengers. Getypt en geschreven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924/1928">1924-1928</unitdate>
                      </unittitle>
                      <physdesc>2 omslagen</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151421" type="ABS">187</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c4c6cafa-2b0e-4cd4-918f-3c8ea91fe7cc</unitid>
                      <unittitle>Adressen van de Kamer van Koophandel en Fabrieken van Rotterdam aan de Eerste en de Tweede Kamer der Staten-Generaal bevattende een protest tegen het verdrag. Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925/1926">1925 en 1926</unitdate>
                      </unittitle>
                      <physdesc>3 delen</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1151422" type="ABS">188</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1cd989c-dd92-463a-951c-e70293c56596</unitid>
                      <unittitle>Kranteartikelen inzake het Verdrag met België. Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925/1927">1925-1927</unitdate>
                      </unittitle>
                      <physdesc>2 omslagen</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151423" type="ABS">189</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8dd65223-9529-43dd-a07e-9506ccc23186</unitid>
                    <unittitle>Verhandeling over de rechtspositie van de schepen, het loodswezen, het radioverkeer en de visserij op de Schelde. Gedrukt.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928">1928</unitdate>
                    <physdesc>1 deel</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151424" type="ABS">190</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b17b51b0-6b48-4037-a21e-e8d32b78df8a</unitid>
                    <unittitle>Kranteartikelen en briefwisselingen met mr. Beucker Andreas, ambtenaar bij het ministerie van Buitenlandse Zaken, G. van Campenhout, medewerker bij de "Revue de Droit International et de Législation Comparée", mr. G.G. van der Hoeven, hoofdredacteur van de Nieuwe Rotterdamsche Courant, mr. E.N. van Kleffens, ambtenaar bij het ministerie van Buitenlandsche Zaken, F.L. Schlingemann, mr. A.J. van Vessem, De Visscher, medewerker aan de "Revue de Droit International et de Législation Comparée", en baron de Vos van Steenwijk inzake een artikel in de "Revue de Droit International et de Législation Comparée" als reactie op een artikel van de Belgische baron Rolin Jacquemyn betreffende het onderhoud van het Nederlandse gedeelte van de Schelde. Gedrukt, getypt en geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928/1929">1928-1929</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151425" type="ABS">191</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/926b890b-c671-475c-8b98-ec6cf6795314</unitid>
                    <unittitle>Tekst van een rede gehouden te Brussel door J.C.L. van der Lande, lid van de Eerste Kamer. Gedrukt.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929">1929</unitdate>
                    <physdesc>1 deel</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151426" type="ABS">192</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9896109e-f967-40f2-9529-b962f7253739</unitid>
                    <unittitle>Brieven met bijlagen van het ministerie van Buitenlandse Zaken inzake de verbinding tussen de Rijn en de Schelde. Gedrukt en getypt.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929">1929</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151427" type="ABS">193</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/94c3ca0b-bcc5-412d-8c1c-b1b70ffe2f86</unitid>
                    <unittitle>Memoranda met aanvullende nota van de Raad van Beheer van de Nationale Unie aan de Staten-Generaal inzake tussen Nederland en België hangende problemen. Gedrukt.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929">1929</unitdate>
                    <physdesc>3 delen</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">c.</unitid>
                  <unittitle>"Adviseur" van de redactie van de "Annuaire Grotius"</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151428" type="ABS">194</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f31a0928-fd7d-401e-8f3e-5c3857bb7a99</unitid>
                    <unittitle>Briefwisselingen deels met bijlagen met jhr.mr. Beelaerts van Blokland, oud-minister van Buitenlandse Zaken, Buffin, mr.E.N. van Kleffens, amtenaar bij het ministerie van Buitenlandse Zaken, mr. graaf van Limburg Stirum, mr. L.H.J.J. Mazel, redacteur-secretaris van de Annuaire, mej. drs. A.A. Poortenaar, adjunct-secretaris van de redactie van de Annuaire en prof. B.M. Telders, hoogleraar in het volkenrecht te Leiden. Getypt en geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1937">1935-1937</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">d.</unitid>
                  <unittitle>Overige bemoeienissen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151429" type="ABS">195</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fcab0f90-483e-435f-8fd0-8ba200df9dcd</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen inzake de oorlog tussen Holland, Zeeland en West-Friesland en de Wendische steden in de 15e eeuw.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151430" type="ABS">196</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/237ff8fc-50b5-4322-96f6-0857a6bf65c0</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen inzake een artikel van J.J. Brants in "The XIXth Century and After", waarin deze beweert dat Nederland geestelijk aan de leiband van Duitsland loopt.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151431" type="ABS">197</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/302ee99c-3a8f-4238-8d45-4426450f4636</unitid>
                    <unittitle>Stukken inzake een verzoek van de Oudsten van de koopmanschap te Berlijn aan de Rijkskanselier over een "Internationales Schiedsgericht für Streitigkeiten zwischen Privatpersonen und ausländischen Staaten". Gedrukt en geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1910/1912">1910-1912</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151432" type="ABS">198</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7bb9e633-08f3-4f59-a25c-52477ebc777a</unitid>
                    <unittitle>Afschriften van stukken en een tafel van het verhandelde in de zaak van het Herstel van de Roomskatholieke Bisschoppelijke Hierarchie in Nederland in 1852.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">Z.j. (1920)</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1151433" type="ABS">199</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c0bf125f-7995-4eba-838e-9c05c6ea50be</unitid>
                    <unittitle>Briefwisseling met bijlagen met mr. J.C. Maris, de Officier van Justitie te Den Haag, over de dagvaarding van overste Harjano, lid van het Indonesische Commissariaat, in het proces betreffende de tegen hem gerichte aanslag. Getypt en geschreven.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953">1952-1953</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">II.</unitid>
            <unittitle>REDEVOERINGEN</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1151434" type="ABS">200</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/15631a2d-ed40-4518-b1f6-43e8e1802e7d</unitid>
              <unittitle>Gedrukt, gestencild en geschreven.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1914/1927">1914-1927</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1151435" type="ABS">201</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1b3a7c1-0596-4165-96a5-635c2123b5e3</unitid>
              <unittitle>Gedrukt, gestencild en geschreven.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929/1937">1929-1937</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">III.</unitid>
            <unittitle>STUKKEN, WAARVAN HET VERBAND MET HET ARCHIEF NIET IS GEBLEKEN</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1151436" type="ABS">202</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e313616d-aaf3-4e84-a12b-16148a4e28a5</unitid>
              <unittitle>Notulen van de 7e tot en met de 9e en de 11e zitting van de 6e Vergadering van de "International Labour Conference te Genève. Gedrukt.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924">1924</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid type="blank">---</unitid>
              
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9dd36eaa-0280-42c6-93ab-69b442b18679</unitid>
              <unittitle>Brieven, aantekeningen en verdere stukken inzake de werkzaamheden van prof. C. van Vollenhoven in de "General Claims Commission". Gestencild, getypt en geschreven.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924/1930">1924-1930</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>De "General Claims Commission" had tot taak de wederzijdse vorderingen tussen Mexico en de Verenigde Staten te onderzoeken.</p>
              <p>Was voorheen inv.nr. 203.</p>
            </odd>
            <scopecontent>
              <p>Zie Inventaris van het archief van prof. mr. C. van Vollenhoven - 2.21.169, inv.nr. 55.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>INVENTARIS VAN DE PAPIEREN VAN PROF. JHR. MR. DR. W.J.M. VAN EYSINGA. SUPPLEMENT. (1979)</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1151437" type="ABS">203</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6eb8db58-9d4f-45cb-a9c9-00d7b362bda7</unitid>
            <unittitle>Ingekomen brief van J.H.A. Logemann uit Batavia naar aanleiding van het overlijden van prof. C. van Vollenhoven. 2 mei</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933">1933</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Het oorspronkelijke inventarisnummer 203 komt te vervallen. De stukken zijn ondergebracht in de collectie C. van Vollenhoven.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1151438" type="ABS">204</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b4c3ba50-c81d-447f-b163-c7c8db1b8443</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de samenstelling van een levensbeschrijving van C. van Vollenhoven.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934">1934</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1151439" type="ABS">205</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ebe683a-ac20-4cb8-b74c-c0ae1dccde18</unitid>
            <unittitle>Doorslag van een advies aan de Volkenbondscommissie over de rol van het internationaal politietoezicht bij de internationale orde- en rechtshandhaving.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935">17 januari 1935</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1151440" type="ABS">206</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/647c6e4e-091c-47a9-b13b-a98869a28f06</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende adviezen aan het departement van Buitenlandse Zaken over clausules inzake de doorvaart over de Donau door aan deze rivier gelegen landen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1151441" type="ABS">207</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d4800180-8d6d-42a8-83ed-7f2563faf675</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende adviezen aan R.L. Wentholt, directeur-generaal van de Rijkswaterstaat, over de afwatering van Belgische gebieden ten oosten van de Schelde naar Nederland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">Z.j. (1947)</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1151442" type="ABS">208</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c2360352-4b1a-401d-9c50-8c0dc17ea2a6</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende adviezen aan de Rijnvaartcommissie en aan het departement van Buitenlandse Zaken aangaande de Rijnvaart en verdragen inzake de Rijn.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1958">1948-1958</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1151443" type="ABS">209</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/900c1ccc-3d54-4fe8-8041-9ab527e70799</unitid>
            <unittitle>Fotokopie van een herdenkingsrede bij het overlijden van F.M. van Asbeck.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968">13 februari 1968</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>INVENTARIS VAN DE PAPIEREN VAN PROF. JHR. MR. DR. W.J.M. VAN EYSINGA: SUPPLEMENT 1990.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>Stukken betreffende Van Eysinga als Nederlands gedelegeerde in de Volkenbond. 1923-1925.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1151444" type="ABS">210</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51d3e59f-c90c-4b66-a602-f713a6fe4503</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende zijn lidmaatschap van de Commissie voor Doorvoer en Verkeer.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923/1925">1923-1925</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1151445" type="ABS">211</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/097e547e-fde5-4b6e-8456-4160cc0d5aa1</unitid>
              <unittitle>Ingekomen stukken van het gemengd subcomité voor sanitair toezicht op de Waterwegen van de Commissie voor Doorvoer en Verkeer.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923">1923</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1151446" type="ABS">212</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3bbe0263-8a0d-4419-bbd4-6f8f8742560f</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende plenaire zittingen van de Volkenbond en algemene regelingen voor commissies.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924/1925">1924-1925</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1151447" type="ABS">213</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c4008c2d-c1f6-4f60-be65-ed4537946821</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende voorstellen van de Eerste Commissie inzake het Internationaal Gerechtshof.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924/1925">1924-1925</unitdate>
            </did>
            <odd>
              <p>Zie voor ontwapening en overige vraagstukken inzake de vreedzame regeling van internationale geschillen nummers 107-113.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1151448" type="ABS">214</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e0dcae59-3c57-4798-9c1b-2e4b6980981b</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende zijn voorzitterschap van de Tweede Commissie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924/1925">1924-1925</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1151449" type="ABS">215</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b815a15e-8a00-4f2d-9e01-441093b955b3</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende zijn lidmaatschap van de Vierde Commissie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924/1925">1924-1925</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1151450" type="ABS">216</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/998e488b-d118-438d-8858-819c05106ff9</unitid>
              <unittitle>Ingekomen rapporten van de Vijfde Commissie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925">1925</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1151451" type="ABS">217</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/383dc79e-d632-4950-be8d-1ef164617d56</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende een Frans voorstel aan de Volkenbond tot oprichting van een instituut voor internationale intellektuele samenwerking en de werkzaamheden van een Volkenbondcommissie in dezen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924/1925">1924-1925</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1151452" type="ABS">218</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5fd29262-2cd5-4624-81c2-f92df1d41c1b</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende zijn bemiddeling voor Nederlandse deelname aan de permanente gezondheidsorganisatie van de Volkenbond.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923/1926">1923-1926</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1151453" type="ABS">219</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/20e26a6f-a7f6-43a5-a495-0108357bc314</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de oprichting van een internationale hulporganisatie U.I.S.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925">1925</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1151454" type="ABS">220</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a72770b5-be97-4bc1-a709-49606929799d</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende werkzaamheden van het Economisch Comité van de Volkenbond.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924/1925">1924-1925</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1151455" type="ABS">221</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00183f07-786b-4e1a-8e7d-696a8c016fc0</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de voorbereidingscommissie van een economische conferentie van de Volkenbond.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925/1926">1925-1926</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1151456" type="ABS">222</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d99f0ecb-f28a-49dc-90f7-cb31faa5a961</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de uitschrijving van een prijsvraag voor een nieuwe conferentiezaal van de Volkenbond.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924/1925">1924-1925</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1151457" type="ABS">223</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df928514-4eaf-464a-acb2-893e26a6c69a</unitid>
              <unittitle>Ingekomen rapporten over het financiële herstel van Oostenrijk en van Hongarije.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925">1925</unitdate>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>