<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:56:27 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.158::Collectie 085 J.G.H. van Tets van Goudriaan)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/a7344702-ecf5-4f08-83a1-eb02d45d44ac" urn="2.21.158.ead.xml">2.21.158</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van de familie Van Tets van Goudriaan en aanverwante geslachten, 1547-1889</titleproper>
				<author>C.G.E. Beverwijk</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1932">1932</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Jaap van Rijswijck, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081028">28 oktober 2008</date>. 
	  </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920</bibref>.
                </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20121211">11 december 2012</date>
				<item>
					<num>1</num> Afbeelding ingevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 085 J.G.H. van Tets van Goudriaan</unittitle>
			<unittitle type="short">Tets van Goudriaan, van</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1547/1889" type="inclusive">1547-1889</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C25125</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">3.30 meter; </extent>
				
			<extent unit="files">166 inventarisnummers.</extent></physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
			</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<famname>Van Tets van Goudriaan</famname>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het familiearchief Tets van Goudriaan bevat stukken van verschillende leden van dit geslacht, te beginnen bij Jhr. mr. Dirk Arnold Willem van Tets , heer van Goudriaan, o.a. rechter en commandant van de stad Haarlem. Ook van diens zoon J.G.H. van Tets , die o.a. de post van minister van Financiën bekleedde bevinden zich in het archief stukken van beroepsmatige, maar ook particuliere aard. Verder bevat het archief ook stukken van aanverwante geslachten Hahn, van den Ende, Noodt, Pots, Van der Dussen.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<bioghist>
					<head>Genealogie</head>
					<p>
						<extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_2.21.158_Genealogische-staat.jpg" linktype="simple" show="embed"/>
					</p>
				</bioghist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Het familiearchief Van Tets (van Goudriaan), waarvan de beschrijving hierna volgt, werd in 1931 aan het rijk geschonken door jhr.mr. G.C.W. van Tets, heer van Oud- en Nieuw-Goudriaan.</p>
				<p>Een gedeelte van de in dat jaar verworven stukken hangt nauw samen met een verzameling, die het rijk in 1908 van de vader van de schenker, wijlen jhr.mr. D.A.W. van Tets van Goudriaan ontving: stukken afkomstig van en verzameld door mr. Hendrik Pots en zijn zoon mr. Adriaan Pots, griffiers van het Hof van Holland, en hun bloedverwanten.<note>
						<p>Zie verslagen omtrent 's Rijks Oude Archieven 1908, Staat der Aanwinsten LII, pag. 43-54, en archiefinventaris 3.20.46.</p>
					</note>
				</p>
				<p>Een ander gedeelte is van dezelfde oorsprong als een verzameling stukken, welke het rijk door aankoop verwierf: papieren, bijeengebracht door J.G.H. Hahn.<note>
						<p>Zie inventarissen van Rijks- en andere Archieven, 1930, pag. 44-47, en archiefinventaris 2.21.008.83.</p>
					</note>
				</p>
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is door schenking verworven.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
			</controlaccess>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>Een grote steun bij het samenstellen van de onderhavige inventaris was de ordening van vele stukken door wijlen jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan (II); tal van omslagen met inhoudsopgaven, verscheidene lijsten van afzonderlijke delen van dit archief verhelderden het inzicht in aard en herkomst van bepaalde stukken. Zoveel mogelijk is met deze gegevens rekening gehouden. Ten aanzien van de indeling van deze inventaris valt op te merken, dat - om het overzicht over het geslacht Van Tets niet te schaden - de stukken, welke door aanhuwelijking zijn verworven, aan het einde zijn opgenomen.</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 085 J.G.H. van Tets van Goudriaan, nummer toegang 2.21.158, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Tets van Goudriaan, van, 2.21.158, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<p>Zie ook de archieven Tets van Goudriaan 2.21.159.01 en 2.21.159.02</p>
			</relatedmaterial>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">A.</unitid>
					<unittitle>STUKKEN, AFKOMSTIG VAN VERSCHEIDENE LEDEN VAN HET GESLACHT VAN TETS</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">I.</unitid>
						<unittitle>Jhr.mr. Dirk Arnold Willem van Tets</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Jhr.mr. Dirk Arnold Willem van Tets, verheven in de nederlandse adel bij K.B. van 26 augustus 1837, no. 38, heer van Oud- en Nieuw-Goudriaan door erfenis van zijn oom mr. Arnold Willem Nicolaas van Tets 1837, geb. Dordrecht 15 september 1785, kapitein van de nationale garde 1813, lid van de voorlopige raad van Haarlem 1813, luitenant-kolonel plaatselijk commandant van de stad Haarlem 1813-1814, lid van de raad van die stad tot in 1851, rechter in de rechtbank van eerste aanleg te Haarlem 1816, rechter ter instructie aan die rechtbank 1827, president van die rechtbank 1834, president van de arrondissementsrechtbank 1838-1853, lid van de Provinciale Staten van Holland 1827-1840 en van Noord-Holland 1840-1847, overl. Haarlem 31 maart 1853, zoon van Adriaan Johannes van Tets en Cornelia Rees, tr. Amsterdam 5 januari 1810 Wilhelmina Eva Christina Hahn, geb. Leiden 10 augustus 1787, overl. Haarlem 7 april 1864, dr. van mr. Jacob George Hieronymus Hahn en Sara Maria van den Ende.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093886" type="ABS">1</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a8c713b6-fe05-4df9-b497-912dbcdfdc9d</unitid>
							<unittitle>Stukken aangaande de gedwongen benoeming van mr. D.A.W. van Tets tot kapitein der nationale garde van het departement van de Zuiderzee door de prefect Graaf de Celles.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1813">1813</unitdate>
							<physdesc>5 stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093887" type="ABS">2</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4b492539-8357-4171-9120-59cc08a3fa58</unitid>
							<unittitle>Proclamaties omtrent het algemeen bestuur van de Verenigde Nederlanden, namens de prins van Oranje afgekondigd respectievelijk 21 en 25 november 1813, benevens een proclamatie van de Souvereine Vorst, afgekondigd 6 december 1813, opgenomen in verschillende afleveringen van de Opregte Haarlemsche Courant. (Gedrukt.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1813">1813</unitdate>
							<physdesc>3 stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093888" type="ABS">3</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12ea2580-4be8-4e02-a160-fdd5dc955e42</unitid>
							<unittitle>Brieven, ontvangen door en dagorders, uitgegaan van jhr.mr. D.A.W. van Tets als commandant van de stad Haarlem, met eigenhandige aantekeningen van deze en bijbehorende stukken.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1813/1814">1813-1814</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093889" type="ABS">4</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af9768ec-9508-400e-9442-f438df8dc244</unitid>
							<unittitle>Akte van ontslag voor mr. D.A.W. van Tets als vrijwilliger bij de compagnie Vrijwillige Jagers te Haarlem, met dankbetuiging, ingevolge de bevelen des Konings tot ontslag van alle compagnies vrijwilligers.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815">1815</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093890" type="ABS">5</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/553f27ef-14cc-46a0-ba4d-ba8923f5a2ca</unitid>
							<unittitle>Brief van M. van Marum aan mr. D.A.W. van Tets, houdende kennisgeving van de verkiezing van laatstgenoemde tot mede-directeur van de Hollandsche Maatschappij der Wetenschappen met bijgevoegd huishoudelijk reglement van die maatschappij.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1818">1818</unitdate>
							<physdesc>2 stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093891" type="ABS">6</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d982e1e4-1f41-48ee-a1b2-ad06c525f1b8</unitid>
							<unittitle>Oorkonde, behorende bij een zilveren medaille, door de raad der stad Haarlem aan mr. D.A.W. van Tets aangeboden ter gelegenheid van het vierde eeuwfeest van de uitvinding van de boekdrukkunst.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1823">1823</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093892" type="ABS">7</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/57b1df6f-af5a-4057-bab6-35a7985c514a</unitid>
							<unittitle>Akte van benoeming voor mr. D.A.W. van Tets tot lid van de commissie, belast met de voorbereiding, het bestuur en de afwikkeling van een tweede algemene tentoonstelling van voorwerpen van de nationale nijverheid te Haarlem, en akte van eervol ontslag, verleend aan genoemde commissie, beide door de staatsraad mr. Arnold Willem Nicolaas van Tets van Goudriaan, gouverneur van de provincie Noord-Holland.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1824/1826">1824 en 1826</unitdate>
							<physdesc>2 stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093893" type="ABS">8</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab583191-0435-4947-950f-3db45e882a83</unitid>
							<unittitle>Credietwet voor 1831, benevens couranten, bevattende artikelen van financiële aard, met een lijst van de leden van de Tweede Kamer der Staten Generaal voor de buitengewone vergadering van 1830 en aantekeningen voornamelijk omtrent het verloop van stemmingen in die Kamer gehouden en omtrent 's rijks geldmiddelen. (Gedeeltelijk gedrukt).</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830/1831">1830-1831</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Jhr.mr. D.A.W. van Tets stond in vriendschappelijke betrekking tot de halfbroer van zijn vader, mr. Arnold Willem Nicolaas van Tets van Goudriaan, die van 1828 tot 1837 minister van Financiën was.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093894" type="ABS">9</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc4734e1-5a98-41f4-944e-010c7d60540f</unitid>
							<unittitle>Stukken aangaande de plechtige opening van de nieuwe gerechtszaal te Haarlem. (Gedeeltelijk gedrukt).</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1839">1839</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093895" type="ABS">10</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3099c0d-9cf3-4d70-822e-ff589a1578a4</unitid>
							<unittitle>Eigenhandig verslag van jhr.mr. D.A.W. van Tets van Goudriaan omtrent de moordaanslag 3 juni 1845 op hem gepleegd door Joseph Beilman, met couranten, bevattende dit bericht, en verschillende brieven van deelneming.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1845">1845</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093896" type="ABS">11</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/866414ad-787b-43c5-adc9-f3c93ab125ba</unitid>
							<unittitle>Testament en codicillen van Charlotta Frederica barones van Westerholt, weduwe van Gerard Abraham van den Ende, wonende te Amsterdam, voor notaris Hendrik Joannes Weyland, respectievelijk voor notaris mr. Johannes Commelin aldaar verleden.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1853/1858">1853-1858</unitdate>
							<physdesc>4 stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Tot erfgename van de helft der nalatenschap wordt benoemd Wilhelmina Eva Christina Hahn, weduwe van mr. Diderik Arnold Willem van Tets.</p>
						</odd>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">II.</unitid>
						<unittitle>Jhr.mr. Jacob George Hieronymus van Tets</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Jhr.mr. Jacob George Hieronymus van Tets, heer van Oud- en Nieuw-Goudriaan, geb. Haarlem 7 december 1812, advocaat te 's-Gravenhage, commies van Staat bij de Eerste Kamer der Staten Generaal 1838, referendaris bij de Raad van State 1841 en als zodanig referendaris bij het ministerie van Binnenlandse Zaken, hoofd van de afdeling Binnenlands Bestuur, 1850, commissaris des Konings in Zeeland 1853-1858, minister van Binnenlandse Zaken 1858-1860, minister van Financiën 1861-1862, overl. Nijmegen 14 maart 1885, zoon van jhr.mr. Dirk Arnold Willem van Tets en Wilhelmina Eva Christina Hahn, tr. 's-Gravenhage 26 oktober 1843 Catharina Daniëla barones van Slingelandt, geb. 13 april 1819, overl. 's-Gravenhage 28 augustus 1858, dr. van mr. Hendrik Barthout baron van Slingelandt en jonkvr. Susanna Catharina Hendrica van der Dussen.</p>
					</odd>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">a.</unitid>
							<unittitle>Commies van Staat bij de Eerste Kamer der Staten Generaal 1838, referendaris bij de Raad van State 1841 en als zodanig referendaris bij het ministerie van Binnenlandse Zaken. 1850.</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093897" type="ABS">12</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c02be9b-91ee-4d72-b456-47f2aaf96cd6</unitid>
								<unittitle>Ontwerp van Wet "tot vaststelling van de Eerste Afdeling der begrooting, aanvang nemende met 1840", met bijbehorende stukken. (Gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1838">1838</unitdate>
								<physdesc>5 stukken in 1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Dit betreft de z.g. tienjarige begroting van "gewone, zekere en steeds voortdurende uitgaven".</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093898" type="ABS">13</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/33489588-be8f-4b93-a823-e4dfca2c3d1f</unitid>
								<unittitle>Troonreden met adressen van antwoord, wetsontwerpen tot vaststelling, respectievelijk herziening van de Reglementen van Orde van de Tweede Kamer en van de Verenigde Zitting der Staten Generaal en andere staatkundige papieren. (Gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1838/1852">1838-1852</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>14-20</unitid>
								<unittitle>Stukken aangaande de staatsbegrotingen voor de jaren 1839, 1841-1849 en 1853, met bijbehorende stukken en met verschillende concept-adviezen en aantekeningen van de hand van jhr. mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan. (Gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1838/1853">1838-1853</unitdate>
								<physdesc>7 pakken</physdesc>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1093899" type="ABS">14</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f944c80-7caa-4b5a-8709-c6ed8cce69e2</unitid>
									<unittitle>Bestanddeel 1</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1093900" type="ABS">15</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4d70f96-40e7-4556-9515-e4ac8208fae1</unitid>
									<unittitle>Bestanddeel 2</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1093901" type="ABS">16</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58039032-5099-4095-b8f6-63fa45115e4f</unitid>
									<unittitle>Bestanddeel 3</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1093902" type="ABS">17</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a1e6f79-008e-4bb0-9e26-71ccb76193b5</unitid>
									<unittitle>Bestanddeel 4</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1093903" type="ABS">18</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b95ba9f-169f-4f8a-a2a9-79c41c083946</unitid>
									<unittitle>Bestanddeel 5</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1093904" type="ABS">19</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5525536d-0a32-4488-b408-97c8496a52c2</unitid>
									<unittitle>Bestanddeel 6</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1093905" type="ABS">20</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dd773b10-b144-4346-803c-3715fc6f3810</unitid>
									<unittitle>Bestanddeel 7</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093906" type="ABS">21</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3812a2b-820f-4601-9c6d-c37a8c5898c3</unitid>
								<unittitle>Stukken over de grondwetsherzieningen van 1840 en 1848, met aantekeningen van de hand van jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan en met een exemplaar van de grondwet van 1848. (Voor het merendeel gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1839/1848">1839-1848</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093907" type="ABS">22</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60a5e455-94e7-427e-a720-498a1673b229</unitid>
								<unittitle>Verslagen betreffende de staat der hoge, middelbare en lagere scholen over de jaren 1849-1851 en 1856-1858, aangeboden aan de Staten Generaal. (Gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1850/1859">1850-1852 en 1858-1859</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093908" type="ABS">23</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99c5a466-f0e2-439c-bb21-101194e32b3f</unitid>
								<unittitle>Verslagen betreffende de staat van het armenwezen over de jaren 1848-1850, alsmede de verrichtingen van het armbestuur over de jaren 1856 en 1857, door de regering uitgebracht aan de Staten Generaal. (Gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1850/1859">1850-1852 en 1858-1859</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093909" type="ABS">24</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6c81b20-47ed-4382-8a07-aebd23483cd1</unitid>
								<unittitle>Rekening betreffende "de achterstand over 1840 en vroegere jaren" alsmede de "3 percentslening" en de "conversie van 1844", door de minister van Financiën aan de Tweede Kamer van de Staten Generaal aangeboden, met bijbehorende stukken. (Gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1849/1852">1849 en 1852</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093910" type="ABS">25</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d0df7f7-db0f-454c-845f-51ebe7f7cd97</unitid>
								<unittitle>Ontwerp van Wet, regelende het kiesrecht en de benoeming van afgevaardigden van de Eerste en Tweede Kamer van de Staten Generaal ("KIESWET") benevens stukken, houdende toelichting van bepalingen van die wet, met aantekeningen van de hand van jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan en met bijbehorende stukken. (Gedeeltelijk gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1850/1852">1850-1852</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093911" type="ABS">26</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a66b1417-057c-4ff2-a3f3-f256738668d0</unitid>
								<unittitle>Ontwerp van Wet ter regeling van de samenstelling en macht van de Provinciale Staten ("PROVINCIALE WET"), benevens stukken, houdende toelichting van bepalingen van die wet en van daaruit voortgevloeide wetten en verordeningen, met aantekeningen van de hand van jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan en met bijbehorende stukken. (Gedeeltelijk gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1850/1852">1850-1852</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>27-29</unitid>
								<unittitle>Kieswet, provinciale wet en gemeente wet, met enkele bijbehorende wetten en algemene maatregelen van bestuur en met latere aantekeningen van jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan. (Gedrukt; doorschoten handexemplaren.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1850/1851">1850-1851</unitdate>
								<physdesc>3 delen</physdesc>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1093912" type="ABS">27</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3490844-5da9-4f3f-9041-a856d70cd404</unitid>
									<unittitle>Bestanddeel 1</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1093913" type="ABS">28</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d4e923c8-7355-4c60-91be-5e62faca49e7</unitid>
									<unittitle>Bestanddeel 2</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1093914" type="ABS">29</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/743e7fe4-055c-4cab-8a19-48276b3b0692</unitid>
									<unittitle>Bestanddeel 3</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093915" type="ABS">30</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/15f75894-1f68-416f-97ea-4cdb6723055d</unitid>
								<unittitle>Stukken van verschillende aard, betrekking hebbende op het beheer van de afdeling Binnenlands Bestuur van het departement van Binnenlandse Zaken.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1850/1852">1850-1852</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093916" type="ABS">31</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dd57f3ce-d8b5-43b9-ab0e-beafc82a8983</unitid>
								<unittitle>Algemene Maatregelen van bestuur ten aanzien van het gelijktijdig bekleden van ambten en ten aanzien van de strandvonderij (de laatste met een instructie voor de uitvoering), vastgesteld naar ontwerp van jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan, alsmede aantekeningen van diens hand aangaande de regeling bij wet en Koninklijke Besluiten van het stelsel der nederlandse maten en gewichten. (Gedeeltelijk gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1851">1851-1852 en c.1851</unitdate>
								<physdesc>5 stukken en 1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">b.</unitid>
							<unittitle>Commissaris van de Koning in de Provincie Zeeland. (1853-1858)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>32</unitid>
								<unittitle>Geschriften van verschillende aard benevens reglementen, instructies, verslagen en begrotingen, alle betrekking hebbende op de provincie Zeeland of aldaar gelegen gemeenten , sommige met geleidebrieven aan jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan, commissaris van de Koning. (Gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1825/1858">1825, 1843, 1845-1846, 1848-1858</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1093882" type="ABS">32A</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b577437-08f6-41b3-b67d-c3ef06250f7f</unitid>
									<unittitle> Bestanddeel 1</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1093883" type="ABS">32B</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aec73ff4-ba1e-45f7-b431-129b8568adf8</unitid>
									<unittitle> Bestanddeel 2</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093917" type="ABS">33</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ed227ce-1b9b-4320-9049-6d7f0d54536a</unitid>
								<unittitle>Stukken over het graven van een kanaal door het eiland Walcheren en het afdammen van het Sloe, met bijlagen, benevens stukken over de aanleg van een spoorweg van Vlissingen naar de Rijn, met bijbehorende stukken. (Gedeeltelijk gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1851/1854">1851-1854</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093918" type="ABS">34</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7155b8bc-a29e-4336-a74f-9611eb2269cd</unitid>
								<unittitle>Stukken aangaande de polder Walcheren met bijbehorende vroegere en latere stukken. (Voor het merendeel gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1853/1857">1853-1857</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093919" type="ABS">35</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1c6eca5-7898-4805-be82-0a1840fbccdd</unitid>
								<unittitle>Verslagen voor de commissaris van de Koning in de provincie Zeeland aan de minister van Binnenlandse Zaken uitgebracht over het bestuur van die provincie in de jaren 1852-1856, (Afschriften.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1853/1857">1853-1857</unitdate>
								<physdesc>5 stukken en 1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093920" type="ABS">36</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1baddf65-1fff-451d-a0e1-741fe276cf69</unitid>
								<unittitle>Stukken aangaande verscheidene polders in de provincie Zeeland, in het bijzonder de zogenaamde calamiteuze polders, met vroegere en latere bijbehorende papieren, benevens aantekeningen van de hand van jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan. (Voor het merendeel gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1853/1857">1853-1857</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093921" type="ABS">37</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af3d6bf3-6557-4d6f-868e-3d50072e6b0b</unitid>
								<unittitle>Toespraken en gedichten van autoriteiten, onderwijzers en schoolkinderen uit verschillende gemeenten in de provincie Zeeland, ter ere van bezoeken van de commissaris van de Koningin in die provincie, met bijbehorende stukken.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1853/1857">1853-1857</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093922" type="ABS">38</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d420fdb9-c5c0-4c96-aee0-2c410c499b01</unitid>
								<unittitle>Brieven van verschillende zeeuwse muziekgezelschappen aan jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan, met een minuut van de hand van de laatste aan het fanfare-gezelschap "Concordia" te Axel.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1854/1860">1854-1860</unitdate>
								<physdesc>4 stukken en 1 perkamenten stuk in 1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>39</unitid>
								<unittitle>Stukken omtrent zeeuwse aangelegenheden van verschillende aard.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1854/1855">1854, 1855 en z.d</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1093884" type="ABS">39A</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c75a3956-b4c6-4cca-a8bf-27b002b527da</unitid>
									<unittitle> Bestanddeel 1</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1093885" type="ABS">39B</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3dfb9eac-b898-434b-9197-5b8a39149801</unitid>
									<unittitle> Bestanddeel 2</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093923" type="ABS">40</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/92395015-79ff-4580-ad03-8ab036711413</unitid>
								<unittitle>Stukken aangaande de scheepvaart op de Maas en de Zuid-Willemsvaart.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857</unitdate>
								<physdesc>3 stukken in 1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">c.</unitid>
							<unittitle>Minister van Binnenlandse Zaken. (1858-1860)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093924" type="ABS">41</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/88a4e7f6-b404-4e93-9567-089038881177</unitid>
								<unittitle>Wetsontwerpen en andere stukken betrekkelijk tot de aanleg van spoorwegen, met een inventaris van die papieren van de hand van jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan en een verzameling bijbehorende brochures, courantenartikelen en adressen. (Voor het merendeel gedrukt)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857/1861">1857-1861</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093925" type="ABS">42</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24138460-ac2b-4420-afde-566f824419a6</unitid>
								<unittitle>Stukken, betrekking hebbende op de gestie van jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan als minister van Binnenlandse Zaken en op het beheer van dat departement, met oudere hiermede verband houdende stukken, welke door hem zijn bijééngebracht. (Gedeeltelijk gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1858/1859">1858-1859</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093926" type="ABS">43</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5efd47d2-a7fc-488e-a15b-9c5d3ac4d8ff</unitid>
								<unittitle>Ontwerp van Wet op de Nationale Militie, grotendeels persoonlijk opgesteld door jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan met memorie van toelichting, alsmede een exemplaar van het ontwerp, zoals het in 1860 is ingediend, met geleidebrief van H. Weijmans, benevens een exemplaar der wet, zoals die tenslotte is vastgesteld. (Gedeeltelijk gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1858/1861">1858-1859-1861</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093927" type="ABS">44</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79777288-3fd9-4859-8c9d-5d634365e3b3</unitid>
								<unittitle>Bestek en voorwaarden tot het maken van een gebouw voor het departement van Koloniën te 's-Gravenhage, goedgekeurd door de minister van Binnenlandse Zaken. (Gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1859">1859</unitdate>
								<physdesc>1 band</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">d.</unitid>
							<unittitle>Minister van Financiën (1861-1862)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093928" type="ABS">45</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6bb18efd-300a-48d3-80f3-3d24d1cc74d4</unitid>
								<unittitle>Ontwerp van Wet op de In-, Uit- en Doorvoer, met adressen en brochures - waarvan één met geleidebrief - , gericht tegen een vorig, door de Eerste Kamer verworpen ontwerp, en tegen het ontwerp tot goedkeuring van een handelstractaat met België, met bijbehorende stukken. (Voor het merendeel gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1858/1861">1858-1861</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Op het wetsontwerp van 1861 - een afschrift - tekende jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan aan, dat dit grotendeels door hemzelf is opgesteld.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093929" type="ABS">46</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34573f69-fa07-4711-ad51-aacd61762040</unitid>
								<unittitle>Wekelijkse opgaven van de staat van 's rijks kas, gedaan aan de minister van Financiën, 4 maart 1861-27 januari 1862, benevens overzichten van de opbrengst van 's rijks middelen, (Gedeeltelijk gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1861">1861 februari-december</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093930" type="ABS">47</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1146ee27-8960-437e-903d-269270440460</unitid>
								<unittitle>Handelingen van de Tweede en de Eerste Kamer der Staten Generaal omtrent de wetsontwerpen tot vaststelling van de staatsbegroting voor 1862 alsmede van de middelenwet voor dat jaar. (Gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1861/1862">1861-1862</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093931" type="ABS">48</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8930001f-16f0-4563-ada2-3ae4cd0ead67</unitid>
								<unittitle>Stukken van verschillende aard, betrekking hebbende op de gestie van jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan als minister van Financiën en op het beheer van dat departement, met enkele bijbehorende stukken uit vroegere enlatere tijd. (Gedeeltelijk gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1861/1862">1861-1862</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">e.</unitid>
							<unittitle>Particulier</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093932" type="ABS">49</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c5b4847-0c2e-49fb-97a9-e7fee9b153f6</unitid>
								<unittitle>Brieven, ingekomen bij jhr.mr. J.G.H.van Tets van Goudriaan, met bijlagen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1837/1882">1837-1882</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Aanwezig zijn brieven van prof.mr. Cornelis Jacobus van Assen, prof.mr. John Bake, Hermanus Anthonie de Bloeme, kunstschilder, mr. Anton Joseph Lambert Borret, gouverneur van Noord-Brabant, pastoor Th. Borret, J. van den Broeke, mr. Cornelis van der Lek de Clerq, mr. Hendrik baron Collot d'Escury van Heinenoord, lord Dunfermline, brits gezant te 's-Gravenhage, mejuffrouw J.W.C. Gosensen de Gelder, dr. Jan Pieter Heye, prof.dr. Jan van der Hoeven, jhr.mr. Jan Cornelis Reinier van Hoorn van Burgh, Dominicus van Hoytema, D. Jeras, prof.dr. Frederik Kaiser, Johannes Hendrik Kramers, mr. Aeneas baron Mackay van Ophemert, generaal Mansouroff, russisch gezant te 's-Gravenhage, Jean Zacharie Mazel, generaal J.J. van Mulken, minister van Oorlog, J.W. van Oosterom, dr. Petrus de Raadt, mr. Herman Hendrik baron Roëll, jhr. Mozes Salvador, jhr.mr. Johan Anne Singendonck, ds. J.J. Sluiter, prof.mr. Johan Rudolf Thorbecke, prof.dr. Matthias de Vries en William R. Ward, brits gezantschapssecretaris te 's-Gravenhage.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093933" type="ABS">50</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd3b832d-5096-4b5d-83ab-3e079ccd5c51</unitid>
								<unittitle>Verschillende geschriften, door jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan uitgegeven, met afrekeningen omtrent de uitgave en verkoop van één daarvan. (Gedeeltelijk gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1838/1869">1838-1869</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>De geschriften zijn getiteld:</p>
								<p>1. (Een boekbespreking van) De Staatkundige partijen in Noord-Nederland, geschetst in een historisch overzicht van dezelfde binnenlandse Staatsgesteldheid van het einde der grafelijke regering tot op het jaar 1813. Eén exemplaar in handschrift en een overdruk uit de Algemene Kunst- en Letterboda. 1838.</p>
								<p>2. Antwoord aan de schrijver der Staatkundige Partijen, enz. In handschrift. z.d.</p>
								<p>3. Ontwerp van Wet op de samenstelling en bevoegdheid van de Raad van State. In handschrift, met afrekeningen omtrent de uitgave en de verkoop van de boekhandelaar W.P. van Stockum te 's-Gravenhage en bijbehorende stukken. 1849-1857.</p>
								<p>4. Een kort woord over de houding van het kabinet na de afstemming van het derde hoofdstuk van de begroting. In handschrift. 1868.</p>
								<p>5. Brief aan de kiezers van het district Middelburg. Eén exemplaar in handschrift en één gedrukt exemplaar. 1869.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093934" type="ABS">51</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/441a6290-b0fe-47d0-8f0c-521f91ea2636</unitid>
								<unittitle>Brieven en stukken aangaande de aanleg van een spoorweg van Mechelen naar Terneuzen, met bijlagen, en enige minuten van de hand van jhr. mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan en met een bijbehorende vroegere akte van concessie. (Een gedeelte der bijlagen gedrukt.)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1865/1869">1865-1869</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan was vice-president van de Conseil d'Administration de la Compagnie du Chemin de Fer International de Malines à Terneuzen, welke compagnie waarschijnlijk pas in 1869 werd ontbonden, althans op een minuutbrief van 17 december 1868 tekende jhr. Van Tets aan, dat hij deze richtte aan de voorzitter "onzer nog levende maatschappij" en nog op 29 en 30 januari 1869 werd de "Compagnie ...." gedagvaard! Reeds in februari 1869 bestond de nieuwe Société (Anonyme) du Chemin de Fer International de Malines à Terneuze.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093935" type="ABS">52</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b267e0a3-dd59-47dc-8ac9-718d3ddc7840</unitid>
								<unittitle>Brieven van de luitenant-generaal jhr. Eduard August Otto de Casembroot, oud-minister van Oorlog, adjudant in buitengewone dienst, lid van de Raad van State, over staatszaken en particuliere aangelegenheden.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1865/1880">1865-1880</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Jhr. E.A.O. de Casembroot was van 1 oktober 1859 tot 31 januari 1862 minister van Oorlog.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093936" type="ABS">53</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3dc58a7-6bcd-4c5c-ba06-ea909df6c6da</unitid>
								<unittitle>Kwartierstaat van Wilhelmina Eva Christina Hahn, gehuwd met jhr.mr. D.A.W. van Tets van Goudriaan, opgemaakt door hun zoon jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800/1899">19de eeuw</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093937" type="ABS">54</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e22f2d19-b6d0-4826-9135-9463946f8dea</unitid>
								<unittitle>Staten, aangevende de afstamming van jhr.mr. Jacob George Hieronymus van Tets van Goudriaan, jhr. Gerard Frederik van Tets en jhr. Johan Willem Arnold van Tets, uit Heer Reinoud van Heemskerck, respectievelijk uit Maurits van Dijk en zijn vrouw Aaltje Vierheemskinderen, opgemaakt door jhr.mr. Jacob George Hieronymus van Tets van Goudriaan.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800/1899">19de eeuw</unitdate>
								<physdesc>2 stukken in 1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093938" type="ABS">55</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a3085ad-14d0-4daf-920c-cd45b40c2e12</unitid>
								<unittitle>Staat, aangevende de afstamming van jhr.mr. Jacob George Hieronymus van Tets, jhr. Gerard Frederik van Tets en jhr. Johan Willem Arnold van Tets uit Anthonis Pots(sic), van de hand van jhr. mr. Jacob George Hieronymus van Tets.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800/1899">19de eeuw</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>In verband met inventarisnummer 133 kan de hier opgegeven afstamming van Machteld Pots, overleden in 1482, uit Peeter Pots, alias Peeter Pot, niet zonder voorbehoud worden aangenomen.</p>
							</odd>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">III.</unitid>
						<unittitle>Jhr. Govert Jacob van Tets.</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Jhr. Govert Jacob van Tets, heer van Neder-Slingeland, geboren te 's-Gravenhage 5 maart 1853, kamerheer en thesaurier van H.M. Koninginmoeder, st. 's-Gravenhage 10 september 1903, zoon van jhr.mr. Jacob George Hieronymus van Tets en Catharina Daniëla barones van Slingelandt.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093939" type="ABS">56</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f24128c-0e6d-4a86-ac2a-94d13719c9ee</unitid>
							<unittitle>Nota over de betrekkingen van Nederland tot het rijk van Atsjin (Atjeh) sinds 1824, ingekomen bij de Tweede Kamer van de Staten Generaal, tijdens de zitting. (Gedrukt.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1872/1873">1872-1873</unitdate>
							<physdesc>1 band</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Met een inschrift: G.J. van Tets</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093940" type="ABS">57</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d7d58f5c-96fd-4a5d-8b17-df50b1089252</unitid>
							<unittitle>Brieven en briefkaarten van jhr. Jan George Cornelis Pieter Vrijthoff te Dordrecht aan jhr. Govert Jacob van Tets van Goudriaan te 's-Gravenhage, met aantekeningen en een minuut van de hand van de geadresseerde over familiepapieren van der Dussen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1888/1889">1888-1889</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">B.</unitid>
					<unittitle>STUKKEN, AFKOMSTIG VAN LEDEN VAN AANVERWANTE GESLACHTEN</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">I.</unitid>
						<unittitle>Geslacht Hahn</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Het geslacht Hahn is vermaagschapt met de familie van Tets door het huwelijk van jhr.mr. D.A.W. van Tets, heer van Oud- en Nieuw-Goudriaan, met Wilhelmina Eva Christina Hahn.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093941" type="ABS">58</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16453f00-597d-4a25-b4f0-1f6f8d283e25</unitid>
							<unittitle>Stukken aangaande financiële zaken van de Oost-Indische en de West-Indische Compagnie.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1690/1721">1690-1721</unitdate>
							<physdesc>4 stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093942" type="ABS">59</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac0cd331-236d-4840-8b36-1c108cf8032d</unitid>
							<unittitle>Staten van oorlog voor de jaren 1703, 1708 en 1743. (Uittreksels.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">(Eind 18de eeuw)</unitdate>
							<physdesc>3 stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093943" type="ABS">60</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a9785c4-3f12-466e-867c-403a138e08c7</unitid>
							<unittitle>Schema voor een engelse loterij. (Gedrukt.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">1712</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093944" type="ABS">61</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed6243a9-7344-4262-84b9-62e4227f98f5</unitid>
							<unittitle>Stukken aangaande de geldmiddelen van Holland in 1720 en 1721.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">18de eeuw</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093945" type="ABS">62</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/733720cc-0d4d-47fe-a630-9799447d9888</unitid>
							<unittitle>Rede, door de raadpensionaris Simon van Slingelandt over de toestand van 's lands financiën in de vergadering der Staten van Holland van 20 juli 1728 uitgesproken. (Uittreksel uit de Secrete Resolutiën der Staten van Holland.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1728">1728</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093946" type="ABS">63</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/57519b0b-7869-4da5-af17-4129074b2f88</unitid>
							<unittitle>Memorie, door de raadspensionaris Simon van Slingelandt tot de Staten van Holland gericht, inhoudende zijn plannen tot herstel van 's lands financiën.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1728">1728</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Vergelijk de Secrete Resolutiën der Staten van Holland d.d. 21 oktober 1728.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093947" type="ABS">64</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1bacd975-e639-4592-83ae-a48265fc017f</unitid>
							<unittitle>Vergelijkende staat van het aantal huizen en gebouwen in de steden van het Zuider- en Noorderkwartier van Holland in de jaren 1632 en 1732, met aantekeningen omtrent de opbrengst van de belasting, door steden en dorpen betaald. (Gedrukt.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1733">1733</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093948" type="ABS">65</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/de568f96-3631-4718-99cf-ce62ac26537a</unitid>
							<unittitle>Generale petitie van de Raad van State voor het jaar 1742, met een brief van de Staten van Gelre en Zutphen aan de Staten van andere Provincies, verzoekende om medewerking bij het beramen van middelen, om de republiek weerbaar te maken. (Afschriften.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1741">1741</unitdate>
							<physdesc>2 stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093949" type="ABS">66</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2bcd3199-b8dd-447d-885b-af283e685b7f</unitid>
							<unittitle>Toespraak, door Onno Zwier van Haren, president van de Raad van State, gehouden bij het aanbieden van de Generale Petitie van de Raad van State en de Staat van Oorlog voor 1747 aan de Staten Generaal. (Afschrift.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1746">1746</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093950" type="ABS">67</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d135134-9377-4e89-bfbc-075c2cd047ab</unitid>
							<unittitle>Advies, door mrs. B. Voorda en J. Valkenaer uitgebracht aan de Nationale Vergadering inzake het proces tegen prins Willem V. (Gedrukt.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1796">1796</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093951" type="ABS">68</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0cc2a03f-8a14-4038-bee0-81a94940dce0</unitid>
							<unittitle>Fragment van een register, waarin mr. Jacob George Hieronymus Hahn afschrift hield van zijn brieven aan ---------, bevattende Hahn's oordeel over het advies aan de Nationale Vergadering, uitgebracht door mrs. Voorda en Valckenaer inzake het proces tegen prins Willem V. (Afschrift.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1796">1796</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>De folia zijn genummerd 3-8, met een doorlopende paginering: blz. 428-449.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093952" type="ABS">69</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/185798ea-b431-4148-a875-ff212484c769</unitid>
							<unittitle>Brieven van Maarten van der Goes te Parijs, commissaris van de Nationale Vergadering te 's-Gravenhage, en van zijn vrouw Geertruida Francisca de Eerens aan de representant Jacob George Hieronymus Hahn te 's-Gravenhage over de vredesonderhandelingen van Frankrijk met Engeland en Oostenrijk en afschriften van de antwoordbrieven van Hahn.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1797">1797</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Doorlopend gepagineerd: blz. 680-708. De eerste vier brieven van Maarten van der Goes zijn genummerd: 15-18. Vergelijk: Beschrijving van een verzameling papieren, bijeengebracht door J.G.H. Hahn, in inventarissen van rijks- en andere archieven 1930, blz. 44-47.</p>
						</odd>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">II.</unitid>
						<unittitle>Geslacht van den Ende</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Het geslacht van den Ende is vermaagschapt met de familie Hahn door het huwelijk van mr. Jacob George Hieronymus Hahn met Sara Maria van den Ende.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093953" type="ABS">70</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/74e600dd-85b3-402f-b5a2-7092f85291a2</unitid>
							<unittitle>Inventarissen van archivalia, afkomstig van Rombout Jacobs en zijn dochter Clara Rombouts en van de leden van de geslachten Ham en van den Ende en aangehuwde personen, opgemaakt door jhr. mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800/1899">(19de eeuw.)</unitdate>
							<physdesc>2 stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093954" type="ABS">71</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f1b5567c-6e14-4c2f-8f89-7e28d9619081</unitid>
							<unittitle>Genealogie van het geslacht Van den Ende, in de vrouwelijke lijnen uitgewerkt, opgemaakt door jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan, met een achttiende-eeuwse tekening van het wapen Van den Ende.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800/1899">19de eeuw</unitdate>
							<physdesc>1 deeltje</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093955" type="ABS">72</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c1417146-894b-4de1-b974-4e12ed869f41</unitid>
							<unittitle>Familie-aantekeningen van Abraham Corss. Vliet, gehuwd met Aeltjen Cornelis, en verscheidene anderen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1606/1825">1606-1825</unitdate>
							<physdesc>1 deeltje</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Dit boekje kwam door vererving langs een vrouwelijke lijn in de familie Van den Ende: Clementia, dochter van Abraham Corss. Vliet trouwde in 1644 met Goris Abrahamsz. van den Ende, geelgieter te Amsterdam.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093956" type="ABS">73</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f6a6bfad-f661-492c-9572-864541d0bcaa</unitid>
							<unittitle>Akte van huwelijkse voorwaarden van Abraham van den Ende, bijgestaan door zijn broer Gijsbert van den Ende, koopman te Amsterdam, en Hillegonda Clara Ham, bijgestaan door haar tante Wijbrech Cornelis, wed. van Marten Proost, haar oom mr. Pieter Aernouts, advocaat, haar neef Frederick Proost, regerend schepen van Enkhuizen en door Adam Cortleven, raad, oud-president-burgemeester en bewindhebber van de Oost-Indische Compagnie te Enkhuizen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1678">1678</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093957" type="ABS">74</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/110f1537-a6f5-468d-b604-0344d9da59f0</unitid>
							<unittitle>Huwelijksakte van Abraham van den Ende en Hillegonda Clara Ham. (Uittreksel uit het trouwboek van burgemeesteren en regeerders van Enkhuizen.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1678">1678</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093958" type="ABS">75</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/592453f2-6cba-449e-8f7d-3f1a44bcd08d</unitid>
							<unittitle>Bruiloftszangen voor Abraham van den Ende, "pleitbezorger" en Hillegonda Clara Ham, door J. Oudaan, G. Bidloo en N.N. (Gedrukt.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1678">1678</unitdate>
							<physdesc>1 katern</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093959" type="ABS">76</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d621677f-6db0-463d-a88c-ce8000a65a15</unitid>
							<unittitle>Besloten mutueel testament van Abraham van Ende, notaris en procureur te Amsterdam, en zijn vrouw Hillegonda Clara Ham, met de door notaris Pieter Schrick te Amsterdam verleden akten van superscriptie en opening.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1679/1682">1679 en 1682</unitdate>
							<physdesc>3 aaneengehechte stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093960" type="ABS">77</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5d70adc-6f04-401d-ae98-913b7ea9e5d2</unitid>
							<unittitle>Testament van mr. Abraham van den Ende, voor notaris David des Pommare te Amsterdam verleden, met verschillende codicillen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1722/1723">1722-1723</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093961" type="ABS">78</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03741f31-84df-4bef-924b-e0e2c486e256</unitid>
							<unittitle>Akte van huwelijkse voorwaarden, voor notaris Mattheus Abbas te Amsterdam verleden, van Jan Ham, koopman te Enkhuizen, bijgestaan door Cornelis Haeck, oud-burgemeester van Enkhuizen, en Clara Rombouts, bijgestaan door Johannes en Rombout Romboutsz., haar broeders, mr. Simon van Baersdorp, burgemeester van Leiden, haar oom, en Nicolaas van Capelle, bewindhebber van de Oost-Indische Compagnie, haar neef.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1656">1656</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093962" type="ABS">79</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cdcee042-c2f9-4c08-9060-e6fb43eec70a</unitid>
							<unittitle>Tekening van het wapen van Johan Ham, burgemeester en raad van de stad Enkhuizen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">(18e eeuw)</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093963" type="ABS">80</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/97899c6e-bc7b-4848-a084-1fab0db3563a</unitid>
							<unittitle>Akte van huwelijkse voorwaarden van Rombout Jacobsz. de Jonge, bijgestaan door zijn ouders Rombout Jacobsz. de Oude en Clara Colijns, en Hillegonda Jansdr. van Baersdorp, bijgestaan door haar moeder Derckien Claesdr. van Heemskerck, wed. van Jan Jacobs van Baersdorp de Jonge, en haar ooms mr. Willem van Baersdorp, raad in het Hof van Holland en Reinier en mr. Dominicus van Heemskerck.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1616">1616</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093964" type="ABS">81</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/559346f2-0fe9-46e3-852f-a46410ff5631</unitid>
							<unittitle>Geleidebrief van Simon van Baersdorp te 's-Gravenhage, aan zijn zwager Rombout Jacobsz., tresorier extraordinaris van de stad Amsterdam, bij een door de laatste verlangde memorie, voorts handelende over de oorlog en verschillende persoonlijke aangelegenheden.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1640">1640</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>De bedoelde memorie is niet aanwezig.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093965" type="ABS">82</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/91a320fe-4ce7-411f-bb8d-b3fb68286b16</unitid>
							<unittitle>Codocil van Rombout Jacobs en Hillegonda van Baersdorp, echtelieden, ter aanvulling van het testament, door hen 18 december 1648 voor notaris Laurens Lamberti te Amsterdam verleden. (Afschrift van 1661.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1649">1649</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093966" type="ABS">83</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc635540-09b9-498e-abd3-0384e178b5c5</unitid>
							<unittitle>Staat van de nakomelingschap van Nicolaas Colijn de Thovion, met latere aanvullingen van jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1750/1799">(2de helft 18de eeuw.)</unitdate>
							<physdesc>1 katern</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan behoorde door zijn moeders moeder tot de afstammelingen langs een der vrouwelijke lijnen.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093967" type="ABS">84</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e92f9a7-1b5a-4d9e-ad2b-63a0bd94013f</unitid>
							<unittitle>Akte van admissie als advocaat voor het Hof van Holland, aan mr. Johan van den Ende door genoemd Hof verleend.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1703">1703</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093968" type="ABS">85</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b7f4a69f-c536-473b-a5e1-ec50a1e354a3</unitid>
							<unittitle>Akte van huwelijkse voorwaarden, voor notaris Paulus van Crombrugge te Leiden verleden, van mr. Jan van den Ende, advocaat te Amsterdam, bijgestaan door zijn vader mr. Abraham van den Ende, advocaat te Amsterdam, en Sara Adriana Noodt, bijgestaan door haar vader prof. Gerard Noodt, haar grootmoeder Maria Pots, weduwe van Thomas van der Marck, vrijheer tot Leur, wonende te Haarlem, en haar oom mr. Hendrik Adriaan van der Marck, vrijheer tot Leur, kanunnik van St. Marie te Utrecht, wonende te 's-Gravenhage, met bijbehorende onderhandse akte tot vaststelling van enige bedragen, in de huwelijkse voorwaarden bedongen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1713">1713</unitdate>
							<physdesc>2 stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093969" type="ABS">86</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a27a3100-9238-4ae5-a94f-00b298d28e87</unitid>
							<unittitle>Bruiloftszang voor mr. Joan van den Ende en Sara Adriana Noodt door L. Kramp. (Gedrukt.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1713">1713</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093970" type="ABS">87</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/17747a60-a61f-4a6d-b293-4ea7d6655091</unitid>
							<unittitle>Doopakte van Sara Adriana Noodt. (Uittreksel d.d. 9 december 1723 uit het doopregister van de Pieters kerk te Leiden.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">1692</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093971" type="ABS">88</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7397520-b8e3-480b-a29c-af71641ae913</unitid>
							<unittitle>Gedichten ter ere van de zilveren bruiloft van mr. Joan van den Ende en van Sara Adriana Noodt, door Jacoba van Oosterwijk, weduwe van Cornelis de Lange, Gerrit van der Laan en Jozua van der Poorten.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1738">1738</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Van het gedicht van Jozua van der Poorten zijn 13 gedrukte exemplaren aanwezig.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093972" type="ABS">89</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a90b8369-b9fd-4855-b648-015c3490ee60</unitid>
							<unittitle>Akte, waarbij H. Oosterdijk Schacht, secretaris van de senaat der universiteit te Leiden, verklaart, dat professor Gerard Noodt geen andere kinderen dan zijn dochter Sara Adriana heeft nagelaten en dat deze derhalve zijn enige erfgename ab intestato is.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1725">1725</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093973" type="ABS">90</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/547c7603-3a5d-4f94-b9c0-d49af25cb978</unitid>
							<unittitle>Brief van H(endrik) v(an) Limborch aan mr. Joan van den Ende over twee, door deze aangekochte schilderijen, door wijlen Adriaen van der Werff opgezet en door H. v. Limborch voltooid.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1728">1728</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093974" type="ABS">91</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f68be2b-e69a-4a26-885a-ae322a8ec7fe</unitid>
							<unittitle>Gedicht op het schilderij "Abrahams Offerande", door Nicolaas Verkolje in 1730 geschilderd voor mr. Joan van den Ende.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1730">1730</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093975" type="ABS">92</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0626b054-a943-4f62-b46d-88d25072d671</unitid>
							<unittitle>Brief van Jean Barbeyrac, hoogleraar in de rechtswetenschappen te Groningen, aan mr. Joan van den Ende over Barbeyrac's necrologie van Gerard Noodt en tot dankbetuiging voor een geschenk, hem door Van den Ende aangeboden,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1731">1731</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093976" type="ABS">93</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41d1bd4b-51af-48d9-aa64-e6a0bf338141</unitid>
							<unittitle>Brief van mr. Dignus Keetlaer, raadpensionaris van Zeeland te Middelburg aan zijn studievriend van de Leidse Hogeschool, mr. Joan van den Ende, over zijn levensloop.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1744">1744</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Zie over mr. Dignus Keetlaer, 1674-1750: Nagtglas, Levensberichten van Zeeuwen, I, 524.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093977" type="ABS">94</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/504c3b49-d6b5-4d87-ba29-94fc9c193608</unitid>
							<unittitle>Kwitantie van de gravemaker van de Oude Kerk te Amsterdam voor de erfgenamen van mr. George van den Ende ter zake van diens begrafenis, met een aantekening, dat te veel ie betaald, en bijgeschreven kwitantie voor het terug betalen van die gelden.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1727">1727</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093978" type="ABS">95</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/08437c40-893d-4f12-9e46-44362d8e19cb</unitid>
							<unittitle>Akte van huwelijkse voorwaarden, voor notaris Jan Beuns te Haarlem verleden, van mr. Gerard Abraham van den Ende, bijgestaan door zijn moeder Sara Adriana Noodt, weduwe van mr. Jan Ham van den Ende, en Wilhelmina van Dijk, bijgestaan door haar moeder Maria de Graat, weduwe van mr. Jan van Dijk, raad en burgemeester van Haarlem en door haar broer mr. Carel van Dijk, raad en oud-schepen van Haarlem en afgevaardigde ter Staten-Generaal, met bijbehorende onderhandse akte tot vaststelling van enige bedragen in de huwelijkse voorwaarden bedongen en met een onderhandse staat van de door de bruidegom aan te brengen goederen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749">1749</unitdate>
							<physdesc>2 stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>De onderhandse akten zijn aanwezig in een afschrift van 1780.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093979" type="ABS">96</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/246e2625-ca2c-424a-9c80-8c833c375e7f</unitid>
							<unittitle>Mutueel testament van Gerrit Abraham van den Ende en zijn vrouw Wilhelmina van Dijk, wonende te Amsterdam, voor notaris mr. Mathijs Maten de Jonge aldaar verschenen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1750">1750</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093980" type="ABS">97</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf4426a2-5b41-49c6-9a32-cf2caaeff877</unitid>
							<unittitle>Toegangsbewijs voor Wilhelmina van Dijk, gehuwd met Gerard Abraham van den Ende, voor het feest, door burgemeester van Amsterdam 2 juni 1768 aan de prins en de prinses van Oranje aangeboden.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1768">1768</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Het stuk is ingevuld ten name van "mevrouw van den Endë.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093981" type="ABS">98</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/451dab3f-aa5f-4ff8-921b-37f4a9bbd548</unitid>
							<unittitle>Formulier voor de Amsterdamse poortereed met bewijs, dat Joan van den Ende van Amsterdam, deze afgelegd en zijn poortergeld betaald heeft.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1783">1783</unitdate>
							<physdesc>1 perkamenten stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093982" type="ABS">99</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a8bc681a-a1b0-49d8-9a2f-501410dd3105</unitid>
							<unittitle>Reisjournaal, gehouden door Joan van den Ende, van zijn reis met Ewout, Hieronymus en Albrecht van der Dussen naar Frankrijk en Zwitserland.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786">1786</unitdate>
							<physdesc>1 deel</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">III.</unitid>
						<unittitle>Geslacht Noodt</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Het geslacht Noodt is vermaagschapt met de familie Van den Ende door het huwelijk van mr. Joan van den Ende met Sara Adriana Noodt.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093983" type="ABS">100</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e15747e4-03e5-4115-9426-3ef262a75789</unitid>
							<unittitle>Inventaris van archivalia, afkomstig van leden van het geslacht Noodt, en bijbehorende stukken, opgemaakt door jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800/1899">19de eeuw</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093984" type="ABS">101</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8388aafa-08e8-4a88-9d8f-17618f7b9b53</unitid>
							<unittitle>Genealogie van het geslacht Noodt en bijbehorende biografische aantekeningen, alles van de hand van Gerard Noodt, met genealogische tabellen Viss(ch)er en Van Steenbergen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1600/1699">(Eind 17de eeuw.)</unitdate>
							<physdesc>3 stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>102 - 102A</unitid>
							<unittitle>Brieven van aanbeveling van burgemeester, schepenen en raad van de stad Nijmegen voor Jacob en Peter Noot, zoons van wijlen Rijck Noot en wijlen Henrica Everts, echtelieden.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1626/1627">1626 en 1627</unitdate>
							<physdesc>1 charter en 1 stuk in 1 omslag</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093985" type="ABS">102</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ac73314-b203-40d0-8b3e-79897554a93c</unitid>
								<unittitle>Bestanddeel 1</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1093881" type="ABS">102A</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ecf34e81-0ac1-491f-8ad2-6cad101b879b</unitid>
								<unittitle>Bestanddeel 2</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093986" type="ABS">103</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e3e47df-e56f-43e4-87f5-8c9d2e809adb</unitid>
							<unittitle>Akte van huwelijkse voorwaarden van Peter Noodt, jonkman, en Gijsbertjen Biesman, weduwe van de luitenant Johan van Brienen, welke weduwe die zelfde dag met haar onmondige zoon Christoffel van Brienen een boedelscheiding heeft aangegaan. Huwelijkslieden: van bruidegomszijde Godert van de Wall, Hendrick van de Wall en Jacob Jansz. van Soelen, en van bruidszijde: Johan van Kempen, Bartholomeus Breul, Maximiliaan Isfordinck, Isaac van der Berch en Derrick van der Graeff. Getuige: Otto de Haerdt. (Afschrift.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1641">1641</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093987" type="ABS">104</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b1eff8e0-306a-41cc-91dd-492e00e536cb</unitid>
							<unittitle>Akte van scheiding tussen Peter Noodt en Lucas Bonedt van zekere graven in de Grote Kerk te Nijmegen, welke tot dusver onverdeeld waren gebleven tussen de erfgenamen van Jan en Rijck Noodt, respectievelijk van Rijck Noodt.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1671">1671</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093988" type="ABS">105</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/65638d94-2720-4834-98a2-f3c3b1c6d3eb</unitid>
							<unittitle>Brieven van Gerard Noodt, professor in de rechten aan de academie te Franeker, aan zijn ouders Peter Noodt en Gijsbertjen Biesman te Nijmegen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1679/1680">1679-1680</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093989" type="ABS">106</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd0b25d0-1587-418b-8cce-fe636ea38b89</unitid>
							<unittitle>Lijst van beleningen van verscheidene leden van het geslacht Biesman met de tienden in de Eyckhorst, gelegen in het kerspel van Nijmegen en van Wijchem, met een latere aanvulling. (Uittreksel uit de index op de leenregisters.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1600/1699">Einde 17de eeuw</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Gedrukt (met afwijkingen): "Gelre", Register op de Leenaktenboeken, Het Kwartier van Nijmegen, blz. 31-32.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093990" type="ABS">107</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1f8f281f-46c2-4f30-a190-56e1f0553579</unitid>
							<unittitle>Genealogie van het geslacht Biesman, met genealogische aantekeningen betreffende aanverwante families, alles van de hand van Gerard Noodt(?).</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1600/1699">(Eind 17de eeuw.)</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093991" type="ABS">108</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39d39977-0127-4460-94dc-1ec11674b193</unitid>
							<unittitle>Doctorsbul voor Gerardus Noodt, te Franeker gepromoveerd tot doctor in de beide rechten.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1669">1669</unitdate>
							<physdesc>1 charter</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093992" type="ABS">109</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/027822d7-060c-4061-9143-850c22e233e1</unitid>
							<unittitle>Akte van aanstelling van Gerard Noodt, J.U.D., tot ordinaris professor aan de academie te Franeker door de Staten van Friesland.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1679">1679</unitdate>
							<physdesc>1 charter</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093993" type="ABS">110</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3da0f55-83ad-4fb5-a65e-ed52a7c180ba</unitid>
							<unittitle>Brieven van Peter Noodt, gemeensman te Nijmegen, aan zijn zoon Gerard Noodt, professor te Franeker.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1679/1680">1679-1680</unitdate>
							<physdesc>2 stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093994" type="ABS">111</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/de124dc4-2828-440e-aa12-586fe109d116</unitid>
							<unittitle>Brief van Gerard Noodt, professor aan de academie te Franeker, aan zijn neef Peter Noodt, burgemeester en koopman te Heidelberg, waarin hij deze verzoekt een professoraat aan de universiteit te Heidelberg voorshands niet te accepteren. (Minuut.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1680">1680</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093995" type="ABS">112</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dbb8382d-5b24-458e-b683-4399189aaa39</unitid>
							<unittitle>Kennisgeving van Gedeputeerde Staten van Friesland aan Gerard Noodt, professor aan de academie te Franeker, dat hem tractementsverhoging is verleend.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1683">1683</unitdate>
							<physdesc>2 stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093996" type="ABS">113</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f903a5f3-1ef5-4d6a-902e-44c260c26996</unitid>
							<unittitle>Akte van huwelijkse voorwaarden, voor notaris Johannes van Kervel te 's-Gravenhage verleden, van Gerard Noodt, professor in de rechten te Utrecht, en jonkvrouw Sara Maria van der Marck, wonende te 's-Gravenhage, bijgestaan door haar moeder, Maria Pots, weduwe Thomas van der Marck, heer van Leur en oud-burgemeester van de stad Schoonhoven. Getuigen: Johannes van Dam, meester knoopmaker te 's-Gravenhage, en Harmen Sijbrants.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1686">1686</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093997" type="ABS">114</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bea13e69-8e08-4433-9487-f6648d523c2d</unitid>
							<unittitle>Brieven van Johannes Georgius Graevius, professor te Utrecht, aan Gerard Noodt, professor te Leiden.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1686/1687">1686-1687</unitdate>
							<physdesc>3 stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093998" type="ABS">115</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f29dc41f-6ef6-483c-9814-67b2055dba28</unitid>
							<unittitle>Besloten mutueel testament van dr. Gerard Noodt, professor in de rechten aan de universiteit te Leiden, en zijn vrouw Sara Maria van der Marck tot Leur, met een door notaris Johannes Abbenbroeck te Leiden verleden akte van superscriptie en de door notaris Johannes van Kervel te 's-Gravenhage verleden akte van opening.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693/1701">1693 en 1701</unitdate>
							<physdesc>3 aaneengehechte stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1093999" type="ABS">116</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4823f549-d641-4c26-ae7b-25e3f22b3120</unitid>
							<unittitle>Concept en minuut van een toespraak in het Latijn door professor Gerard Noodt te Leiden 12 oktober 1699 tot zijn studenten gehouden naar aanleiding van de dood van zijn vrouw de 7e van die maand.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1699">1699</unitdate>
							<physdesc>2 stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094000" type="ABS">117</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/336a08e3-5594-40e4-8b2f-c477d0dcc797</unitid>
							<unittitle>Brief van rouwbeklag van Jacob Gronovius, professor te Leiden, aan Gerard Noodt.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1699">Z.d. (1699)</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Waarschijnlijk geschreven naar aanleiding van het overlijden van de vrouw van professor Noodt.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094001" type="ABS">118</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22675928-9226-4993-886c-27832a6b11cd</unitid>
							<unittitle>Brief van O. Vitringa, wonende te Franeker, ter begeleiding van een theologisch werk van zijn hand, dat hij zijn neef Gerard Noodt ten geschenke toezendt.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1704">1704</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Bedoeld boek is niet aanwezig.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094002" type="ABS">119</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b79b217b-dd10-472f-be7d-9972c818e429</unitid>
							<unittitle>Necrologie van professor Gerard Noodt.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1725">1725</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Eén exemplaar in het Nederlands van de hand van mr. Joan van den Ende, het andere een bijna woordelijke vertaling daarvan in het Frans, van de hand van professor Jean Barbeyrac.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094003" type="ABS">120</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a9f5f2c-7257-4db2-b549-169547e456aa</unitid>
							<unittitle>Lofrede op professor Gerard Noodt, 27 augustus 1767 te Nijmegen uitgesproken door Theodorus Leonardus Roukens en door deze uitgegeven tesamen met een lijkrede op professor Petrus de Greve, 27 februari 1678 door Gerard Noodt gehouden, en met een gedicht van Theodorus Roukens uit 1655, ter ere van de oprichting van de academie te Nijmegen in laatstgenoemd jaar. (Gedrukt.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1767">1767</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Professor Peter de Greve overleed te Nijmegen 31 december 1677. (Zie Vorsterman van Oyen, Stam en Wapenboek III blz. 407).</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094004" type="ABS">121</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f705c839-25c9-462c-a92e-af2dffc819d6</unitid>
							<unittitle>Tekening van de steen op het graf van Peter Noodt, gemeensman van de stad Nijmegen, overIeden 21 mei (sic) 1681, zijn vrouw Gisberta Biesman, overleden 16 juli 1680, en hun zoon Gerard Noodt, professor aan de universiteit te Leiden, overleden aldaar 15 augustus 1725.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">(18de eeuw.)</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Uit inventarisnummer 101 blijkt, dat Peter Noodt 23 mei 1680 is overleden; op de grafsteen (beschreven: Genealogische en heraldische bladen 1912 blz. 71.) wordt als sterfdatum opgegeven: 21 mei 1680; als sterfdatum van professor Gerard Noodt wordt aldaar ten onrechte vermeld: 15 augustus 1723.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094005" type="ABS">122</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aef33520-e733-4c48-a858-1c86e44f4842</unitid>
							<unittitle>Rechtsgeleerde verhandeling over de eerste paragraaf van de Lex Quinta C. ad Legem Juliam Majestatis.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">Begin 18de eeuw</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Vermeld wordt een rede door professor Gerard Noodt, aftredend rector magnificus der Leidse universiteit, in 1706 gehouden. Florens de Lange van Gouda promoveerde 9 april 1706 te Leiden in de rechten op een dissertatie ad Legum Juliam Majestatis. (R.G.P. Molhuysen, Bronnen tot de geschiedenis der Leidse Universiteit, IV, Bijlagen blz. 242.)</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094006" type="ABS">123</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/90db9642-c467-4bb4-a564-d4ff010b912c</unitid>
							<unittitle>Juridische verklaring van één rechtsregel uit de Codex van Justinianus en één uit de Pandecten, ten overstaan van rector magnificus en juridische faculteit der universiteit te ........, voorgedragen door N.N.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">18de eeuw</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">IV.</unitid>
						<unittitle>Geslacht van der Marck</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Het geslacht van der Marck is vermaagschapt met de familie Noodt door het huwelijk van prof.mr. Gerard Noodt met Sara Maria van der Marck.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094007" type="ABS">124</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/067d953d-96f6-44a3-aa04-9b1181511cd3</unitid>
							<unittitle>Inventaris van archivalia afkomstig van leden van de geslachten Pots en Van der Marck, opgemaakt door jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800/1899">19de eeuw</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094008" type="ABS">125</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7327453a-c9e9-48b4-9bea-3327f273dd81</unitid>
							<unittitle>Rechtskundig advies, door R. van Coesvelt, Cornelis Cau en Abraham van Kerckraad uitgebracht in de strafzaak van Ansem Boll, heer van Rijnesteyn, schout der stad Utrecht, q.q., tegen Johan van der Marck, wiens broer Nicolaas in een twist door Johan of diens knecht is doodgestoken.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1644">1644</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094009" type="ABS">126</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55067730-caca-424b-acd1-e3524e52e08b</unitid>
							<unittitle>Resolutiën van de magistraat van de stad Schoonhoven, naar aanleiding van een request van Thomas van der Marck, heet van Leur, die gedagvaard is om voor commissarissen van het Hof van Holland te verschijnen, in verband met de vergunning tot beslagleggen op de nalatenschap van Thomas' moeder Sara de Truquet, welke zijn broer Johan van der Marck van het Hof heeft verworven. (Uittreksels uit het resolutieboek der stad Schoonhoven).</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1657">1657</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094010" type="ABS">127</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e86e59f3-f1b9-4acb-93b8-f1468f7bbc50</unitid>
							<unittitle>Akte van huwelijkse voorwaarden van Thomas van de Marck, heer van Leur, kanunnik van St. Jan te Utrecht, en Maria Pots, wonende te 's-Gravenhage, bijgestaan door haar vader mr. Adriaan Pots. (Afschrift van 1664.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1657">1657</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094011" type="ABS">128</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3eb9eefe-88cc-40f6-88c7-af03d4ec72a6</unitid>
							<unittitle>Testament van Maria Pots, dochter van mr. Adriaan Pots, griffier van het Hof van Holland, voor notaris Salomon van der Heyden te 's-Gravenhage verleden.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1651">1651</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094012" type="ABS">129</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/110f3b8e-80b9-4cd1-9124-b5f7be1d77cb</unitid>
							<unittitle>Besloten testament van Maria Pots, weduwe van Thomas van der Marck, heer van Leur, met de door notaris Adam van der Smalingh te 's-Gravenhage verleden akten van superscriptie en opening. (Afschrift.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1718">1718</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094013" type="ABS">130</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/826a27bf-c060-4bf5-a6fb-0eae128cf482</unitid>
							<unittitle>Codicil van Maria Pots, weduwe van Thomas van der Marck, heer van Leur. (Afschrift.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1718">1718</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094014" type="ABS">131</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ff6ad95-5f16-47d9-9a49-69a32d474baf</unitid>
							<unittitle>Lijst, door Maria Pots, weduwe van Thomas van der Marck, heer van Leur, aan haar knecht, Hendrik van Spijk, gedicteerd, van uitgaven door haar erfgenamen te doen na haar overlijden.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1718">1718</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094015" type="ABS">132</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b35e354-5bd5-4fb6-bee5-f31ba4b2fcd5</unitid>
							<unittitle>Kwitanties van de kasteleins van de Oude Doelen en de Casteleynie van het Hof van Holland te 's-Gravenhage ter zake van verteringen door executeurs en anderen gemaakt bij de vereffening van de nalatenschap van Maria Pots, weduwe van Thomas van der Marck, heer van Leur.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1718">1718</unitdate>
							<physdesc>2 stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">V.</unitid>
						<unittitle>Geslacht Pots</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Het geslacht Pots is vermaagschapt met de familie Van der Marck, heer van Leur, met Maria Pots.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094016" type="ABS">133</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d7b6babf-2075-4e50-b32e-208509c7ba0b</unitid>
							<unittitle>Genealogie van een Zuid-Nederlands geslacht Pot, in de vrouwelijke lijnen uitgewerkt, met latere aanvullingen omtrent een geslacht Pots, dat mede daaruit heet te stammen en met 19de-eeuwse aantekeningen omtrent het nageslacht van Maria Pots, gehuwd met Thomas van der Marck, heer van Leur.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1600">c.1600</unitdate>
							<physdesc>1 deel</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Op de rug van de band: "Genealogie des edeldom van Antwerpen etc. met wapenen geschilderd tot .........."</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094017" type="ABS">134</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e0ff221-06e3-431c-864b-345ac59af5d4</unitid>
							<unittitle>Genealogie in staatvorm van een Zuid-Nederlands geslacht Pot(s) - in de vrouwelijke lijnen uitgewerkt - met gekleurde wapens, gewaarmerkt door Philippe de Launay, wapenkoning van Brabant, en Engelbert Flacchio. (Begin 18de-eeuws afschrift, geauthentiseerd door de Brabantse notaris B. Timmerman.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1649">1649</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094018" type="ABS">135</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43d0d006-a5d7-4e94-b2ae-bc970088996e</unitid>
							<unittitle>Genealogie van een Zuid-Nederlands geslacht Pot(s), met gekleurde wapens.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">18de eeuw</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094019" type="ABS">136</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30136881-1885-4048-9285-17f9ab93fe15</unitid>
							<unittitle>Brieven van Pierre Chambrelan aan mr. Adriaen Pots te 's-Gravenhage.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1652/1654">1652 en 1654</unitdate>
							<physdesc>2 stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094020" type="ABS">137</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/404e8652-77ed-42e9-8f7a-d3f305c32432</unitid>
							<unittitle>Testament van mr. Adriaen Pots, griffier van het Hof van Holland te 's-Gravenhage, voor notaris Hendrick Fromvil aldaar verleden.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1653">1653</unitdate>
							<physdesc>1 perkamenten stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094021" type="ABS">138</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1822e509-e1a1-45a2-80aa-467654e59f60</unitid>
							<unittitle>Geleidebrief van S. Scotteff(?) te Grave van mr. Adriaen Pots bij zekere overgezonden gelden, afkomstig uit de nalatenschap van de griffier,...............</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1654">1654</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094022" type="ABS">139</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8be689c4-2446-432f-ba67-8ee6d75fba69</unitid>
							<unittitle>Bevelschrift van de prins van Oranje aan zijn tresorier-generaal, om aan mr. Adriaen Pots, griffier van het Hof van Holland, Zeeland en West-Friesland, 700 carolusgulden uit te keren, ter beloning van diens diensten. (Afschrift.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1656">1656</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094023" type="ABS">140</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3d55497-d231-427d-8dd3-03d78e9d484e</unitid>
							<unittitle>Codicil van Machelijna Pots, weduwe van Dirck Verschuijr voor notaris Laurens Roman te 's-Gravenhage verleden. (Gelijktijdig afschrift.)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1659">1659</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>De erflaatster maakt o.m. een legaat aan haar broer mr. Adriaan Pots, griffier van het Hof van Holland.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094024" type="ABS">141</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64a1f9c7-285f-4a92-9c16-9c38a9927413</unitid>
							<unittitle>Kwitanties van de schoenmaker Dirck van de Graef en de dokter Matheijs Simonis voor mr. Adriaen Pots.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1659/1668">1659 en 1668</unitdate>
							<physdesc>2 stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094025" type="ABS">142</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/15d33b1b-0c32-4df1-99a0-0f1b2d88ad9d</unitid>
							<unittitle>Concept voor de sententie, door het Hof van Holland uitgesproken in het proces tegen mr. Cornelis de Witt, met eigenhandige aantekeningen van de griffier mr. Adriaen Pots over het gebeurde in dit proces en met twee requesten van de vrouw van Cornelis de Witt c.s.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672">1672</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Zie voor de sententie: Algemeen Rijksarchief, Register van de Criminele Sententies van het Hof van Holland No. 5657, sententie no. 57 fol. 100. In deze omslag bevindt zich voorts een blad met aantekeningen van de hand van jhr.mr. J.G.H. van Tets van Goudriaan omtrent deze materie.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094026" type="ABS">143</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e21686e3-80da-4cd0-8262-bc3df626f4ca</unitid>
							<unittitle>Brief van mr. Henrick van Vhele(n), lid van Gedeputeerde Staten van Utrecht, aan mr. Adriaen Pots over verschillende aangelegenheden.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1674">1674</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>In dorso: "Tweede memorie waerbij de eersten is deurgehaelt van de goederen, die noch onder mijn vader en .... gevoceert onder mijn van den heer Mr. Henrick van Veelen en zijn huisvrou ende schoonmoeder zijn".</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094027" type="ABS">144</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d487ca79-00ea-475d-9db9-d00cf766d397</unitid>
							<unittitle>Ontwerp testament van mr. Adriaen Pots, griffier van het Hof van Holland.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1676">1676</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">VI.</unitid>
						<unittitle>Geslacht Van der Dussen</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Het geslacht Van der Dussen is vermaagschapt met de familie van Slingelandt door het huwelijk van mr. Hendrik Barthout baron van Slingelandt met jonkvrouw Susanna Catharina Hendrica van der Dussen. Laatstgenoemden waren de ouders van Catharina Daniëla barones van Slingelandt, die huwde met jhr.mr. Jacob George Hieronymus van Tets, heer van Oud- en Nieuw-Goudriaan.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094028" type="ABS">145</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3bbb3a00-ea91-43b7-b25f-b24309ccd7a4</unitid>
							<unittitle>Genealogieën van het geslacht Van der Dussen en topografische en historische aantekeningen omtrent de heerlijkheid Dussen en het huis te Dussen, waarschijnlijk door mr. Abraham van der Dussen afgeschreven uit verschillende 17de- en 18de- eeuwse handboeken en van een geslachtslijst van mr. Ewout van der Dussen, heer van Souteveen enz., Raad en Schepen van Delft, Baljuw en Dijkgraaf van het Land van Strijen enz.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1731/1735">1731-1735</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Bijlage: Een 19de eeuwse inventaris van familiearchieven Van der Dussen.</p>
						</odd>
						<odd>
							<p>Van de in deze inventaris genoemde stukken is alleen aanwezig de genealogie hierna vermeld onder no. 146.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094029" type="ABS">146</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d292a1b6-bb9e-40fc-a70e-39dfad249988</unitid>
							<unittitle>Genealogie van het geslacht Van der Dussen met genealogische aantekeningen omtrent aanverwante personen, waarschijnlijk van de hand van mr. Abraham Jacob(?) van der Dussen, raadheer in het Hof van Justitie van Vianen en Ameide, raad in de vroedschap der stad Utrecht enz., met een concept en enige bijlagen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1749">(1ste helft 18de eeuw.)</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Blz. 115-156 van het concept zijn in het net-exemplaar niet opgenomen; van blz. 118 af (concept blz. 115) heeft het net-exemplaar een afwijkende tekst.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094030" type="ABS">147</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c2e96ac6-7cac-42ae-9393-d5ac93950ac2</unitid>
							<unittitle>Genealogie van het geslacht Van der Dussen van de hand van mr. Reinier van Heemskerck, met een geleidebrief d.d. 3 december 1836 van de boekhandelaar N. van der Monde te Utrecht aan jhr. mr. Jacob van der Dussen te Dordrecht, die deze stukken heeft aangekocht.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">18de eeuw</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094031" type="ABS">148</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/23f44b55-811c-47f4-926c-8b872595df5c</unitid>
							<unittitle>Genealogie van de Belgische tak van het geslacht Van der Dussen, met geleidebrief van Ferdinand Guillaume Ghislain van der Dussen de Kestergat te Molenbeek bij Brussel aan jhr. (mr. Joan) Quarles van Ufford te 's-Gravenhage, met bijbehorende brieven.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1853">1853</unitdate>
							<physdesc>1 katern en 3 stukken in 1 omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>De identiteit van jhr. Quarles van Ufford kon worden vastgesteld aan de hand van de bijlage van inventarisnummer 150 hierna: die brief is geadresseerd aan jhr. Quarles van Ufford op het Buitenhof te 's-Gravenhage. Aldaar woonde in 1842 (Zie residentie-almanak 1842 pag. 278) jhr. J(oan) Quarles van Ufford (st.1849), bij wie zijn toen nog ongehuwde zoon Joan zal hebben ingewoond.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094032" type="ABS">149</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a983ffa4-fd11-4550-b7a4-3971137fde6e</unitid>
							<unittitle>Genealogische aantekening omtrent jhr.mr. Jacob van der Dussen (1760-1839) en zijn gezin.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800/1899">(19de eeuw.)</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094033" type="ABS">150</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/246f0c3c-714e-4df4-8baa-30118fcde91b</unitid>
							<unittitle>Genealogie, van de hand van jhr.(mr. Joan) Quarles van Ufford van het geslacht Van der Dussen, strekkende tot vervolg van die in Ferwerda's wapenboek.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1854">(1854.)</unitdate>
							<physdesc>1 katern</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Bijlage: Een brief d.d. 28 november 1842 van de burgemeester van Diemen aan jhr. (Joan) Quarles van Ufford te 's-Gravenhage over genealogische gegevens omtrent Eva Richter, gehuwd met mr. Ewout van der Dussen, met een afschrift van de ondertrouwakte, d.d. 10 april 1794, van dit echtpaar.</p>
						</odd>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">C.</unitid>
					<unittitle>AANVULLING 1982: STUKKEN, AFKOMSTIG VAN JHR MR JACOB GEORGE HIERONYMUS VAN TETS (1812-1885) OVER DE JAREN (1547) 1840-1854.</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1094034" type="ABS">151</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/597314ae-72ec-4114-88ae-6f3b89d6fca7</unitid>
						<unittitle>Dagboek, bijgehouden op een reis door Zwitserland, met paspoort en andere bijlagen.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1840">Juli-september 1840</unitdate>
						<physdesc>1 band</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>152-153</unitid>
						<unittitle>Archivalia van patronen van de vicarie op de St. Nicolaas en St. Adrianus in de St. Pieterskerk in Leiden, hebbende betrekking op de begeving van de vicarie en de daaronder vallende onroerende goederen. Dossier, gevormd door Van Tets ten bewijze van de begeving van zijn moeder Wilhelmina Eva Christina Hahn.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1547/1854">1547-1854</unitdate>
						<physdesc>2 omslagen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094035" type="ABS">152</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/011ef861-cced-4a60-af44-fa42307a9596</unitid>
							<unittitle>Stukken, genummerd 1-24. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1547/1664">1547-1664</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094036" type="ABS">153</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1bb6f0bf-725c-498b-85a5-59e27924530c</unitid>
							<unittitle>Stukken, genummerd 25-56, met beschikking van het ministerie van Binnenlandse Zaken inzake de begeving van Wilhelmina Eva Christina Hahn en de toewijzing van het vruchtgebruik aan Van Tets. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1668/1854">1668-1854</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1094037" type="ABS">154</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bbeab75e-d2a6-4721-8ca2-f2028d70d4f5</unitid>
						<unittitle>Ter documentatie verzamelde bescheiden betreffende de erfopvolging van stadhouder-koning Willem III van Oranje, 1695-1711. Gedrukte pamfletten en afschriften, met inhoudsopgave door Van Tets.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800/1899">(19e eeuw). Z.j</unitdate>
						<physdesc>1 band</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">D.</unitid>
					<unittitle>ARCHIEF VAN TETS VAN GOUDRIAAN, AANVULLING 1983.</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">I.</unitid>
						<unittitle>STUKKEN, AFKOMSTIG VAN JHR. MR JACOB GEORGE HIERONYMUS VAN TETS VAN GOUDRIAAN (1812-1885) OVER DE JAREN 1833-1884.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094038" type="ABS">155</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4ca68a1-1efd-4615-a5ec-3a6017c70ed1</unitid>
							<unittitle>Teksten van juridische stellingen van Van Tets en studiegenoten, verdedigd bij hun doctoraalexamen aan de universiteit van Leiden, met manuscript, houdende een uiteenzetting van een der Pandecten.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1833/1835">1833-1835</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>156-157</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende zijn proefschrift over het ambt van de Pensionaris van Holland.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1837">1837</unitdate>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1094039" type="ABS">156</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bcdea57f-7f4b-4878-b091-84999fb2cc29</unitid>
								<unittitle>Manuscript van de dissertatie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1094040" type="ABS">157</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2336503d-d7f2-40c8-bbf8-7950a3250466</unitid>
								<unittitle>Exemplaren van de Algemeene Konst- en Letterbode en Le Journal de la Haye, houdende recensies van zijn dissertatie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1837">April-oktober 1837</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>4 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>158-159</unitid>
							<unittitle>Dagboekaantekeningen, met bijlagen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1863/1884">1863-1884</unitdate>
						</did>
						<odd>
							<p>De stukken, die in de losbladige dagboekaantekeningen waren gevoegd, zijn afzonderlijk geborgen, nadat de corresponderende dagboekpagina's op de stukken zijn aangegeven.</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1094041" type="ABS">158</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9189d547-c508-4d86-9757-911477e97be6</unitid>
								<unittitle>Dagboekbladen.</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1094042" type="ABS">159</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86e50bce-a512-4811-90ad-a649f40e6f4d</unitid>
								<unittitle>Bijlagen.</unittitle>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">II.</unitid>
						<unittitle>VERZAMELDE STUKKEN.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1094043" type="ABS">160</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6fc97cd-9118-4c47-9eec-cc7c84c5d3e5</unitid>
							<unittitle>Afschrift van een vonnis van het Cour d'Appèl in Brussel inzake een appèl van Marie Louise Beyers, weduwe van jhr. mr Cornelis Ocker Rees van Tets (1786-1856), op een uitspraak van het Tribunaal te Brussel over de verdeling van de nalatenschap van haar overleden echtgenoot,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1859">16 maart 1859. Z.j</unitdate>
							<physdesc>1 katern</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>