<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:55:14 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.007.61::Collectie 061 A. Schimmelpenninck van der Oye)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/aeff809d-bd32-44cf-bfd1-524f2a363091" urn="2.21.007.61.ead.xml">2.21.007.61</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van de archieven van W.A. baron Schimmelpenninck van der Oye [levensjaren 1800-1872], 1833-1870; A. baron Schimmelpenninck van der Oye [levensjaren 1839-1918], 1859-1917; jhr. L. van Bronkhorst [levensjaren 1813-1885]</titleproper>
        <author>J.M. Sernée, J.K. Bondam</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1918">1918</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ellen Altona, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090226">26 februari 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100915">15 september 2010</date>
        <item>Nummering e.d. aangepast, door <name>Diederick Kortlang</name>
        </item>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 061 A. Schimmelpenninck van der Oye</unittitle>
      <unittitle type="short">Schimmelpenninck van der Oye</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1833/1917" type="inclusive">1833-1917</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C22319</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.40 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">11 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>Willem Anne baron Schimmelpenninck van der Oije van de beide Pollen en Nijenbeek (1800-1872)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Alexander baron Schimmelpenninck van der Oije van de beide Pollen en Nijenbeek (1839-1918)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Jonkheer Ludolph van Bronkhorst (1813-1885)</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat correpondentie van Willem Anne baron Schimmelpenninck van der Oije van de beide Pollen en Nijenbeek (1800-1872), die o.a. Minister van Binnenlandse Zaken was; zijn zoon Alexander baron Schimmelpenninck van der Oije van de beide Pollen en Nijenbeek (1839-1918), die onder meer lid was van de Tweede Kamer en Commissaris des Konings in Utrecht; en zijn schoonvader Jonkheer Ludolph van Bronkhorst (1813-1885), die o.a. particulier secretaris was van den Prins van Oranje.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Hier volgen eenige bijzonderheden omtrent de drie voornaamste geadresseerden:</p>
        <p>Willem Anne baron Schimmelpenninck van der Oije van de beide Pollen en Nijenbeek, geboren 6 Januari 1800, overleden 12 December 1872, Minister van Binnenlandsche Zaken 1841-1846, Minister van Staat 7 Februari 1846, Commissaris des Konings in Gelderland 1847-1852, lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal 1853-1860 en van de Eerste Kamer 1860-1872, Opperhofmaarschalk van Z. M. den Koning, commandeur van de Duitsche Orde, toegelaten in de Ridderschap van Gelderland in 1823.</p>
        <p>Alexander baron Schimmelpenninck van der Oije van de beide Pollen en Nijenbeek, geboren 30 September 1839, overleden 19 Juni 1918, rentmeester van het Kroondomein 9 Mei 1866, lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal 1873-1882 en 1886-1888, administrateur van het Kroondomein 1882-1888. Commissaris des Konings in Utrecht 1888-1905. president van de Hoge Raad van Adel 1893-1908, coadjutor en landcommandeur van de Duitse Orde.</p>
        <p>Jonkheer Ludolph van Bronkhorst, schoonvader van Alexander baron Schimmelpenninck van der Oije etc. geboren 20 Mei 1813, overleden 19 Augustus 1885, kolonel titulair, particulier secretaris van de Prins van Oranje, intendant van Het Loo.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is door schenking verworven.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">18.03</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>De hierachter vermelde briefverzameling is door den heer Schimmelpenninck van der Oije in hoofdzaak gevormd uit de brieven van bekende tijdgenoten, door hem ontvangen. Hij heeft er echter bij gevoegd enige brieven, geadresseerd aan zijn vader, één brief door zijn vader verzonden aan de heer Van Tets van Goudriaan, drie brieven, ontvangen door zijn schoonvader jhr. L. van Bronkhorst en enige stukken betreffende het geslacht van Nassau la Lecq.</p>
      </scopecontent>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>In de achterstaande lijst zijn de brieven naar die ontvangers gerangschikt, terwijl de aan denzelfde geadresseerde brieven alphabetisch naar de namen der correspondenten geordend zijn.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 061 A. Schimmelpenninck van der Oye, nummer toegang 2.21.007.61, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Schimmelpenninck van der Oye, 2.21.007.61, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1101426" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1bab6b2c-070f-4bb6-b2a6-2d186c4b4508</unitid>
          <unittitle>Brieven, gericht aan W. A. baron Schimmelpenninck van der Oije</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1833/1870">1833-1870 en z.d.</unitdate>
        </did>
        <odd>
          <p> Door:</p>
          <p>J. C. baron Baud. 1848 Juli 6.</p>
          <p>Mr. G. J. Bruce, voorzitter van de Tweede Kamer. z.d.</p>
          <p>G. A. G. Ph. baron van der Capellen, gouverneur-generaal van Nederlands-Indië. 1833 November 4.</p>
          <p>Jhr. E. A. O. de Casembroot, minister van Oorlog. 1860 Mei 11.</p>
          <p>E. W. van Dam van Isselt. 1843 December 25.</p>
          <p>Mr. D. Donker Curtius, minister van Justitie. 1848 November 17.</p>
          <p>Mr H. J. baron van Doorn, vice-president van de Raad van State. 1841 September 24.</p>
          <p>A. van Gennep, minister. 1841 October 12.</p>
          <p>Mr. J. K. baron van Goltstein, voorzitter van de Tweede Kamer, minister van Buitenlandse Zaken. 1857 September 2.</p>
          <p>Mr. F. A. baron van Hall. 1847 December 30.</p>
          <p>Mr. J. M. de Kempenaar. 1848 Mei 28 en 1849 April 22. 2 stuks.</p>
          <p>Jhr. mr. F. L. W. de Kock, directeur van het Kabinet des Konings, minister van Staat. 1860 Augustus 17 en 1863 Januari 5. 2 stuks.</p>
          <p>Mr. L. C, Luzac. 1843 November 14 en 1848 April 18. 2 stuks.</p>
          <p>Mr. C. F. van Maanen,  minister van Justitie, 1843 Augustus 31 en z.d. 2 stuks.</p>
          <p>Mr. P. Mijer, gouverneur-generaal van Nederlands-Indië. 1870 November 15.</p>
          <p>C. baron Nepveu, generaal 1850 April 8.</p>
          <p>Prof. dr. C. W. Opzoomer. 1816 Januari 12 en 1853 Mei 20. 2 stuks.</p>
          <p>N. Pieneman, bekend portretschilder. 1844 September 18.</p>
          <p>Mr. A. G.A. ridder van Rappard, minister van Binnenlandse Zaken. 1849 Februari 28.</p>
          <p>Mr. W. L. F. C. ridder van Rappard, minister van Financiën, lid der beide Kamers, president van het Hof van Gelderland. .... April 14.</p>
          <p>J. J. Rochussen. 1862 November 19.</p>
          <p>Prof. dr. J. H. Scholten. 1846 Januari 9.</p>
          <p>Dr. G. Simons, minister van Binnenlandse Zaken, lid Tweede Kamer. 1856 Maart 5.</p>
          <p>R. W. Tadama, oudheidkundige. 1860 Maart 22.</p>
          <p>Mr. J. R. Thorbecke. 1841 September 7.</p>
          <p>A. J. J. baron des Tombe, generaal. 1836 October 16.</p>
          <p>J. G. baron Verstolk van Soelen. 1841 Februari 26.</p>
          <p>Prof. mr. G. W. Vreede. 1850 September 29.</p>
          <p>Mr. J. P. P.: baron van Zuylen van Nijevelt.. 1865 November 29.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>2-5</unitid>
          <unittitle>Brieven, gericht aan A. baron Schimmelpennlnck van der Oije.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1855/1917">1855-1917 en z.d </unitdate>
          <physdesc>4 pakken</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>De bundels zijn alfabetisch geordend, echter in het geval bij dubbele achternamen in sommige - maar niet in alle - gevallen op het laatste deel van de achternaam. In de oude inhoudslijsten komen enkele correspondenten voor, waarvan in de volgende bundels geen stukken meer aangetroffen zijn.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101427" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/909482cf-7cd3-42ac-a269-6f179fb7e1fb</unitid>
            <unittitle>A-G </unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p> Door:</p>
            <p>J. K. H. de Roo van Alderwerelt, lid Tweede Kamer, minister van Oorlog. 1875 Augustus 21-1878 Maart 14. 3 stuks.</p>
            <p>... markies d'Arcicollar. 1885 Februari 21.</p>
            <p>Mr. C. H. A. Barge. 1879 Januari 8.</p>
            <p>J. N. Bastert. 1877 Maart 27-1895 Mei 18. 7 stuks.</p>
            <p>Jhr. mr. W. H. de Beaufort. 1891 Juni 30 en 1894 April 3. 2 stuks.</p>
            <p>Mr. W. H. de Beaufort. 1882 April 3-1916 Februari 29. 8 stuks.</p>
            <p>Jhr. mr. K. A. Godin de Beaufort. 1884 November 12-1893 October 2. 6 stuks.</p>
            <p>Jhr. mr. G. J. Th. Beelaerts van Blokland. 1882 Januari 26-1894 Maart 11. 9 stuks.</p>
            <p>Prof. dr. N. Beets. 1876 Maart 26.</p>
            <p>W. C. M. Begram, lid Tweede Kamer. 1874 Augustus 5-1882 Mei 28. 14 stuks.</p>
            <p>J. W. Bergansius. 1888 Juli 28, 1904 April 30 en ... September 17. 3 stuks.</p>
            <p>J. G. van den Bergh. 1883 October 3 en 1884 April 12. 2 stuks.</p>
            <p>Mr. A. H. M. van Berckel. 1908 Januari 5.</p>
            <p>Mr. J. J. Teding van Berkhout. 1879 October 31.</p>
            <p>H. J. R. Beijen. 1888 October 13 en December 19. 2 stuks.</p>
            <p>J. C. Bloem 1888 April 26.</p>
            <p>Mr. H. Goeman Borgesius. 1888 Juli 5-1916 December 31. 5 stuks.</p>
            <p>F. H. H. Borret. 1882 Maart 24.</p>
            <p>Mr. W. G. baron Brantsen van de Zijp. 1884 October 19-1987 Februari 21. 3 stuks.</p>
            <p>Jhr. mr. W. M. de Brauw Sr., lid van de Tweede Kamer 1862 April 2.</p>
            <p>Jhr. mr. W. M. de Brauw Jr., minister van Koloniën, vanaf 1884 Commissaris des Konings te Zeeland, 1882 September 28-1897 April 20. 18 stuks.</p>
            <p>Prof. dr. W. G. Brill. 1870 November 28 en 1888 October 3. 2 stuks.</p>
            <p>Dr. A. W. Bronsveld. 1876 Maart 24.</p>
            <p>Mr. J. G. de Bruyn. 1891 Augustus 20 en December 16. 2 stuks.</p>
            <p>Jhr. F. de Casembroot. 1878 Maart 15-1893 November 6. 13 stuks.</p>
            <p>Jhr. mr. L. G. J. F. de Paul du Chastel, zich noemende en schrijvende Graaf du Chastel, gezant te Rome,1863 Juli 21.</p>
            <p>H. Colijn, minister van Oorlog. 1913 Juni 26.</p>
            <p>Mr. E. J. J. B. Cremers, minister van Buitenlandse Zaken, voorzitter Tweede Kamer. 1874 October 8-1887 November 28. 4 stuks.</p>
            <p>A. baron van Dedem. 1887 September 4-1894 Maart 23. 3 stuks.</p>
            <p>Mr. W. K. baron van Dedem. 1883 Maart 16-1893 Maart 1. 7 stuks.</p>
            <p>Mr. A. van Delden. 1882 November 9-1898 Februari 6. 7 stuks.</p>
            <p>Prof. dr. J. I. Doedes. 1889 December 19.</p>
            <p>Mr. P. J. A. M. van der Does de Willebois. 1877 Augustus 6 en 1883 October 16. 2 stuks.</p>
            <p>Jhr. P. J. J. S. M. van der Does de Willebois. 1907 December 29.</p>
            <p>Prof. dr. F. C. Donders. 1861 November 28-1882 December 16. 10 stuks.</p>
            <p>Mr. W. H. Dullert, voorzitter Tweede Kamer. 1875 Juni 21-1878 Maart 14. 7 stuks.</p>
            <p>Mr. D. van Eck. 1878 Februari 11. en 1881 Juni 20. 2 stuks.</p>
            <p>Mr. J. P. Sprenger van Eyk. 1887 November 12-1900 Mei 13. 5 stuks.</p>
            <p>Jhr. mr. P. J. Elout van Soeterwoude. 1859 November 13-1888 October 9. 11 stuks.</p>
            <p>J. Esser. 1869 Januari 4-November 19. 3 stuks.</p>
            <p>J. C. Fabius. 1881 Juni 17 en 1883 Juni 14. 2 stuks.</p>
            <p>Mr. C. Fock. 1891 December 22-1910 Januari 20. 3 stuks.</p>
            <p>Mr. D. Fock. 1908 Mei 13 en 1917 November 4. 2 stuks.</p>
            <p>Prof. dr. R. J. Fruin. 1871 Februari 23-1896 Maart 25.6 stuks.</p>
            <p>Prof. mr. B. J. L. baron de Geer van Jutfaas. 1868 Januari 30-1903 Januari 23. 12 stuks.</p>
            <p>Mr. C. C. Geertsema. 1908 Mei 23.</p>
            <p>Mr. J. H. Geertsema, minister van Binnenlandse Zaken, gouverneur Overijssel, lid Tweede Kamer. 1885 Januari 12-1907 Mei 2. 4 stuks.</p>
            <p>Mr. J. W. Gefken, lid Tweede Kamer,  1869 December 4 en 9. 2 stuks.</p>
            <p>Mr. W. J. baron d'Ablaing van Giessenburg, bekend schrijver en genealoog. 1872 April 26-1887 October 15. 7 stuks.</p>
            <p>Mr. J. G. Gleichman. 1881 Juni 3-1905 November 16. 23 stuks.</p>
            <p>Mr. M. H. Godefroi. 1878 Juli 8 en z. d. 2 stuks.</p>
            <p>Mr. G. J. Goekoop. 1894 April 30 en 1904 December 24.2 stuks.</p>
            <p>Mr. W. baron van Goltstein van Oldenaller, minister van Koloniën. 1875 Januari 1-1882 Maart 14. 11 stuks.</p>
            <p>W. J. L. Grobbee. 1884 September 30.</p>
            <p>Mr. G. Groen van Prinsterer. 1859 Augustus 21-1876 Maart 10. 37 stuks.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101428" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d29dcce5-41fe-410e-b346-10f02e112046</unitid>
            <unittitle>H-L</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p> Door:</p>
            <p>Jhr. C. Hartsen. 1880 April 14.</p>
            <p>J. D. B. A. baron van Heeckeren van Beverwaard. gezamt te Wemem. z. d.</p>
            <p>Mr. W. baron van Heeckeren van Kell, directeur van het Kabinet des Konings, minister van Buitenlandse Zaken. 1872 April 16-1908 Mei 22. 5 stuks.</p>
            <p>Mr. J. Heemskerk Azn., minister van Binnenlandse Zaken, lid Tweede Kamer. 1873 Juni 27-1893 Juli 19. 24 stuks.</p>
            <p>Mr. Th. Heemskerk. 1888 Maart 16.</p>
            <p>Mr. S. baron van Heemstra. 1877 Januari 19.</p>
            <p>Jhr. mr. H. J. van der Heim, minister van Financiën. 1871 Mei 4-1879 October 23. 6 stuks.</p>
            <p>K. van der Heyden. 1883 Augustus 27 en 1884 Februari 7. 2 stuks.</p>
            <p>Mr. C. J. A. Heydenrijck. 1877 Juni 26-1887 Maart 9. 3 stuks.</p>
            <p>Mr. H. A. des Amorie van der Hoeven. 1885 Juni 23.</p>
            <p>Mr. J. R. Cover Hooft. 1883 Augustus 15 en 1884 November 15. 2 stuks.</p>
            <p>Mr. A. J. Thomassen à Thuessink van der Hoop van Slochteren. 1880 Maart 29.</p>
            <p>Mr. C. Pijnacker Hordijk. 1882 Maart 23-1895 April 7. 9 stuks.</p>
            <p>Mr. S. van Houten, minister van Binnenlandse Zaken, lid Tweede Kamer. 1874 April 25-1917 Januari 13. 21 stuks.</p>
            <p>Mr. U. H. Huber. 1888 April 13.</p>
            <p>Jhr. mr. J. Huydecoper van Maarsseveen. 1889 Februari 21.</p>
            <p>H. A. Insinger, lid Tweede Kamer. 1877 Juni 14-1886 Juli 3. 7 stuks.</p>
            <p>Mr. E. H. 's Jacob., lid Tweede Kamer, Commissaris des Konings in Utrecht. 1874 April 2 en 1888 October 3. 2 stuks.</p>
            <p>F. 's Jacob., gouverneur-generaal van Nederlands-Indië. 1887 December 29.</p>
            <p>Prof. dr. W. J. A. Jonckbloet, lid Tweede Kamer. 1874 Mei 4-1884 December 3. 6 stuks.</p>
            <p>Prof. dr. T. T. H. Jorissen. 1884 Juni 13.</p>
            <p>Mr. J. Kappeyne van de Coppello, lid Tweede Kamer, minister van Binnenlandse Zaken. 1874 Juni 22-1888 Juli 17. 8 stuks.</p>
            <p>Jhr. mr. A. P. C. van Karnebeek. 1888 October 3 en 1894 April 18. 2 stuks.</p>
            <p>J. J. L. ten Kate. 1879 Juli 15 en Augustus 26. 2 stuks.</p>
            <p>J. M. de Kempenaer. 1866 December 10-1870 Februari 8. 6 stuks.</p>
            <p>Jhr. mr. J. de Bosch Kemper. 1876 Mei 4.</p>
            <p>J. J. van Kerkwijk. 1878 Juni 1 en 1896 October 6. 2 stuks.</p>
            <p>Mr. L. W. C. Keuchenius. 1868 Januari 7-1892 Mei 27. 17 stuks.</p>
            <p>W. F. van Erp Taalman Kip. 1882 Januari 23 en 1886 April 6. 2 stuks.</p>
            <p>Jhr. G. J. G. Klerck. 1878 Juli 28-1883 Februari 3. 3 stuks.</p>
            <p>Mr. M. J. C. M. Kolkman. 1916 Januari 18.</p>
            <p>Mr. D. Koorders. 1868 December 7.</p>
            <p>Mr. J. L. de Bruyn Kops. 1877 September 29. en .. Maart 25. 2 stuks.</p>
            <p>W. E. Kroesen. luitenant-generaal, commandant van het Indisch leger, 1869 Maart 12.</p>
            <p>Mr. J. van Kuyk., lid Tweede Kamer, Commissaris des Konings in Drenthe. 1875 November 11-1884 December 3. 10 stuks.</p>
            <p>Dr. A. Kuyper, bekend schrijver en kanselredenaar, lid Tweede Kamer. 1872 Januari 12-1903 Juli 15. 32 stuks.</p>
            <p>Mr. J. W. van Lansberge. 1885 Juni 28 en 1886 Maart 9. 2 stuks.</p>
            <p>Prof. E. de Laveleye. 1883 April 15.</p>
            <p>Mr. L. E. Lenting, lid Tweede Kamer. 1875 April. 9-1881 Juni 15. 5 stuks.</p>
            <p>Mr. J. A. Levy, lid Tweede Kamer. 1916 Maart 2.</p>
            <p>Mr. J. P. graaf van Limburg Stirum, gezant te Stockholm. 1915 November 2.</p>
            <p>L. G. A. graaf van Limburg Stirum, voorzitter Eerste Kamer en de Dubbele Kamer, gouverneur van Gelderland. 1873 Augustus 1-1882 November 13. 11 stuks.</p>
            <p>M. D. graaf van Limburg Stirum, minister van Oorlog. 1875 Maart 13 en 1876 Mei 16. 2 stuks.</p>
            <p>Mr. G. M. van der Linden. 1881 April 19.</p>
            <p>J. I. Lion, hoofdredacteur van Het Dagblad. 1868 Januari 29.</p>
            <p>Mr. H. C. Verniers van der Loeff. 1878 Maart 13-November 30. 3 stuks.</p>
            <p>Jhr. mr. A. F. de Savornin Lohman. 1880 Januari 1-1915 Januari 30. 58 stuks.</p>
            <p>Jhr. W. van Loon, lid Tweede Kamer. 1868 Januari 4-1869 Juni 18. 3 stuks.</p>
            <p>Mr. J. Loudon. 1884 October 25-1888 Mei 18. 4 stuks.</p>
            <p>Mr. A. F. X. Luyben. 1879 Juli 30-1902 Februari 5. 3 stuks.</p>
            <p>Mr. C. T. baron van Lynden van Sandenburg, minister. 1866 October 24-1885 October 3. 34 stuks.</p>
            <p>Mr. R. Melvil baron van Lynden. 1901 Augustus 11 en 1905 Maart 11. 2 stuks.</p>
            <p>Mr. W. baron van Lynden. lid der Tweede Kamer, 1859 December 19-1866 Mei 13. 3 stuks.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101429" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ebb5a394-77b5-4e94-ac77-6ad90947a295</unitid>
            <unittitle>M-R</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p> Door:</p>
            <p>Mr. Æ. baron Mackay. 1866 April 6-1909 Januari 18. 47 stuks.</p>
            <p>Mr. Æ. baron Mackay van Ophemert. president van de Raad van State, 1862 Juni 16-1872 Maart 11. 8 stuks.</p>
            <p>Mr. D. J. baron Mackay (lord Reay), lid Tweede Kamer . 1862 April 12-1916 December 29. 32 stuks.</p>
            <p>J. H. de Waal Malefijt. 1904 November 25.</p>
            <p>Mr. S. A. Vening Meinesz. 1901 April 18.</p>
            <p>C. Th. van Meurs. 1880 December 11.</p>
            <p>Mr. C. J. F. Mirandolle. 1881 April 21 en Juni 16. 2 stuks.</p>
            <p>Mr. J. H. M. baron Mollerus van Westkerke. 1880 Mei 2-1905 December 25. 27 stuks.</p>
            <p>Mr. A. E. J. Modderman. 1881 April 27-1885 Februari 1. 23 stuks.</p>
            <p>Prof. dr. G. J. Mulder. 1863 Augustus 13-1873 Juli 17. 4 stuks.</p>
            <p>H. Muller Szn. 1886 December 16.</p>
            <p>Mr. A. van Naamen van Eemnes. 1879 Juni 27-1891 Januari 18. 4 stuks.</p>
            <p>C. J. A. baron van Nagell van Ampsen. 1878 Maart 14.</p>
            <p>Mr. P. C. baron Nahuys, Commissaris des Konings te Overijssel. 1873 Juni 23 en Juli 1. 2 stuks.</p>
            <p>J. L. Nierstrasz. C. Jzn., lid Tweede Kamer. 1873 Juni 14-1878 Maart 14. 5 stuks.</p>
            <p>Jhr. mr. C. J. C. H. van Nispen tot Sevenaer, voorzitter Tweede Kamer. 1874 December 5.</p>
            <p>Jhr. mr. O. F. A. M. van Nispen tet Sevenaer. 1912 September 21-1915 November 1. 3 stuks.</p>
            <p>Mr. P. M. Tutein Nolthenius, lid Tweede Kamer. 1866 Mei 17-1877 Juni 28. 3 stuks.</p>
            <p>Prof. dr. J. J. van Oosterzee. 1880 Augustus 15-November 15. 3 stuks.</p>
            <p>Mr. J. C. de Marez Oijens. 1901 Juli 4-1910 Juli 15. 4 stuks.</p>
            <p>F. W. J. baron van Aylva van Pallandt. 1888 September 14 en 1896 Februari 5. 2 stuks.</p>
            <p>H. W. baron van Aylva van Pallandtt van Waardenburg en Neerijnen. 1877 April 10.</p>
            <p>Jhr. mr. J. A. A. van Panhuys. 1896 September 24.</p>
            <p>Mr. J. G. Patijn. 1888 October 3.</p>
            <p>Mr. N. G. Pierson. 1895 October 8.</p>
            <p>Jhr. mr. J. J. Pompe van Meerdervoort. 1881 Juni 20-1886 Juni 9. 7 stuks.</p>
            <p>Jhr. J. C. C. den Beer Poortugael. 1879 Mei 10-1903 Januari 24. 6 stuks.</p>
            <p>I. D. Fransen van de Putte. 1877 Juni 14-1900 October 20. 10 stuks.</p>
            <p>Mr. S. M. S. de , particulier secretaris van de koningin-regentes. 1885 Januari 22-1888 Juni 3. 3 stuks.</p>
            <p>Jhr. S. M. S. de Ranitz. 1892 December 30-1906 Augustus 8. 4 stuks.</p>
            <p>Mr. H. A. ridder van Rappard, lid Tweede Kamer, procureur-generaal, 1868 December 22-1874 September 26. 4 stuks.</p>
            <p>Mr. J. Rau van Gameren, oud lid der Dubbele Kamer, president van het Hof van Gelderland. 1873. Januari 25-April 10. 3 stuks.</p>
            <p>J. D. graaf van Rechteren van Ahnem. 1872 Januari 6.</p>
            <p>Mr. F. J. M. A. Reekers. 1888 Maart 8-1891 Februari 23. 3 stuks.</p>
            <p>Jhr. mr. G. C. J. van Reenen, minister van Binnenlandse Zaken, voorzitter Tweede Kamer. 1872 September 23-1891 Mei 23. 3 stuks.</p>
            <p>O. van Rees. 1879 Juni 20-1891 Maart 7. 37 stuks.</p>
            <p>Mr. W. J. van Welderen baron Rengers. 1884 November 7 en 1888 Maart 15. 2 stuks.</p>
            <p>A. E. Reuther. 1882 Maart 29.</p>
            <p>Mr. P. Rink. 1909 December 21.</p>
            <p>Jhr. mr. W. F. Rochussen. 1882 Januari 7.</p>
            <p>Jhr. mr. J. Roëll. 1878 April 21-1912 Januari 29. 36 stuks.</p>
            <p>Mr. A. J. Roest. 1897 Juli 4-1906 Januari 10. 3 stuks.</p>
            <p>Dr. K. A. Rombach. 1884 October 30.</p>
            <p>Prof. dr. S. S. Rosenstein. 1876 Maart 17-1888 October 2. 3 stuks.</p>
            <p>Jhr. mr. J. W. H. Rutgers van Rozenburg. 1877 Juni 14 en 1878 September 30. 2 stuks.</p>
            <p>Jhr. mr. G. L. M. H. Ruys de Beerenbrouck. 1888 Januari 7-1905 Februari 25, 18 stuks.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3601602" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8e4fb55-8d98-420d-87fa-5c6106c3c2bb</unitid>
            <unittitle>S-Z</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p> Door:</p>
            <p>Mr. A. J. W. Farncombe Sanders. 1892 December 2.</p>
            <p>Jhr. mr. A. F. O. van Sasse van IJsselt. 1907 November 26 en December 20. 2 stuks.</p>
            <p>Dr. H. J. A. M. Schaepman. 1881 April 21-1898 December 22. 39 stuks.</p>
            <p>A. C. J. baron Schimmelpenninck van der Oije, oud-gezant te Petersburg en Berlijn, Landcommandeur van de Duitse Orde, 1873 April 13-1875 November 6. 4 stuks.</p>
            <p>Mr. F. D. graaf Schimmelpenninck, lid Tweede Kamer 1894 April 11.</p>
            <p>J. E. N. baron Schimmelpenninck van der Oije van Hoevelaken. 1888 April 1-1902 October 5. 4 stuks.</p>
            <p>Mr. R. J. graaf Schimmelpenninck van Nijenhuis, minister van Financiën, lid Tweede Kamer. 1873 Mei 24-1893 April 17. 35 stuks.</p>
            <p>Mr. W. A. A. J. baron Schimmelpenninck van der Oije. 1876 October 22-1889 April 4. 13 stuks.</p>
            <p>Prof. dr. G. E. Voorhelm Schneevoogt. 1867 Januari 24.</p>
            <p>C. D. H. Schneider. 1896 April 4.</p>
            <p>Jhr. mr. J. W. M. Schorer. 1891 Juli 11-1903 Februari 12. 6 stuks.</p>
            <p>P. G. J. van der Schrieck. 1877 October 15.</p>
            <p>C. M. E. van Löben Sels. 1893 Februari 17 en 1907 Februari 21. 2 stuks.</p>
            <p>H. Seret. 1881 Juni 15 en 1898 Mei 16. 2 stuks.</p>
            <p>A. L. W. Seyffardt. 1891 September 19-1892 December 23. 3 stuks.</p>
            <p>Mr. C. J. Sickesz. 1878 Februari 12 en 1892 Maart 21. 2 stuks.</p>
            <p>J. baron Sirtema van Grovestins. 1917 Januari 31.</p>
            <p>Jhr. mr. W. Six. 1881 October 26.</p>
            <p>Mr. L. A. J. W. baron Sloet van de Beele, oud-gouverneur-generaal van Nederlands-Indië,  1871 Mei 11-1877 Maart 20. 6 stuks.</p>
            <p>Mr. H. J. Smidt. 1877 November 9-1894 Februari 9. 11 stuks.</p>
            <p>T. J. Stieltjes, lid Tweede Kamer. 1874 Juni 6.</p>
            <p>Jhr. C. M. Storm van 's Gravesande. 1879 Juni 2.</p>
            <p>Prof. dr. B. F. Suerman...... Mei 12.</p>
            <p>Jhr. mr. P. J. van Swinderen. 1903 November 25-1907 April 4. 5 stuks.</p>
            <p>Jhr. C. A. van Sijpesteyn. 1887 November 12.</p>
            <p>Mr. J. P. R. Tak van Poortvliet. 1880 Januari 23-1894 Mei 10. 6 stuks.</p>
            <p>Mr. J. R. Thorbecke. 1872 Maart 15.</p>
            <p>Mr. G. van Tienhoven. 1890 Mei 24-1908 April 18. 10 stuks.</p>
            <p>Prof. dr. C. B. Tilanus. 1866 November 6.</p>
            <p>Mr. M. W. baron du Tour van Bellinchave. 1884 Juli 9-1907 December 12. 11 stuks.</p>
            <p>F. C. Tromp. 1887 October 10-1888 Maart 19. 3 stuks.</p>
            <p>Mr. P. H. Saaijmans Vader. 1877 December 9-1881 December 25. 7 stuks.</p>
            <p>Mr. D. Veegens. 1878 Maart 16-1883 Juni 14. 6 stuks.</p>
            <p>Jhr. mr. J. B. A. J. M. Verheyen. 1876 Juni 15-1877 Juni 16. 3 stuks.</p>
            <p>W. A. Viruly Verbrugge. 1888 October 14.</p>
            <p>Mr. S. Vissering. 1881 Januari 21.</p>
            <p>Mr. J. Messchert van Vollenhoven, lid Eerste Kamer, burgemeester van Amsterdam. 1870 April 20.</p>
            <p>J. J. G. baron van Voorst tot Voorst, generaal, voorzitter Eerste Kamer. 1914 Mei 3.</p>
            <p>Mr. E. du Marchie van Voorthuysen. 1890 Maart 14.</p>
            <p>Prof. mr. G. W. Vreede. 1872 December 2.</p>
            <p>Dr. A. Vrolik. 1883 Februari 13.</p>
            <p>Mr. A. F. Vos de Wael. 1887 Juli 14 en 1888 Maart 9. 2 stuks.</p>
            <p>O. baron van Wassenaer Catwijck, lid Tweede Kamer, 1866 November 5.</p>
            <p>A. W. P. Weitzel. 1885 October 5.</p>
            <p>Mr. B. O. T. H. Westenberg, gezant in Rome. 1894 October 29.</p>
            <p>Jhr. H. O. Wichers. 1884 October 30.</p>
            <p>Mr. W. Wintgens. 1878 Juni 2.</p>
            <p>Jhr. mr. M. M. van Asch van Wijck. 1878 Maart 13-1879 Februari 2. 3 stuks.</p>
            <p>Jhr. mr. T. A. J. van Asch van Wijck. 1883 Augustus 16-1901 Juni 25. 12 stuks.</p>
            <p>Jhr. C. H. A. van der Wijck. 1906 Juni 8.</p>
            <p>Mr. J. Ph. J. A. graaf van Zuylen van Nyevelt, minister van Buitenlandse Zaken. 1871 Juni 14-1887 Juni 12. 13 stuks.</p>
            <p>Mr. J. P. P. baron van Zuylen van Nyevelt, oud-minister van Buitenlandse Zaken, oud-gezant te Parijs. 1886 Mei 28-1889 Mei 14. 3 stuks.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="3601603" type="ABS">6</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87848630-27ca-4a33-b770-9d9e3be6ddf0</unitid>
          <unittitle>Brieven, gericht aan jhr. L. van Bronkhorst.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1856/1884">1856-1884</unitdate>
        </did>
        <odd>
          <p> Door:</p>
          <p>N. B. Jhr. E. A. O. de Casembroot. 1860 Mei 11.</p>
          <p>Mr. A. E. J. Modderman. 1884 December 31.</p>
          <p>Prof. dr. G. J. Mulder. 1856 October 22.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="3601604" type="ABS">7</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3052408-3419-4bd8-97d0-f252c7830a95</unitid>
          <unittitle>Brief van W. A. baron Schimmelpenninck van der Oije aan Jhr. mr. J. G. H. van Tets van Goudriaan, minister van Binnenlandsche zaken. </unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1833/1916">1859 Maart 14</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="3601605" type="ABS">8</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81d948ca-23ff-4456-9f3c-e1f20fe59f3a</unitid>
          <unittitle> Brief van J. F. graaf van Nassau aan W. G. van Wijnbergen, weduwe van Andries baron Schimmelpenninck van der Oije.  </unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17761122">1776 November 22 </unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="3601606" type="ABS">9</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5f9f696-cc54-4ca7-8ace-7e37534f1532</unitid>
          <unittitle> Brief van den Rijksarchivaris in Utrecht aan Alexander baron Schimmelpenninck van der Oije, met afschriften van akten betreffende leden van het geslacht Nassau la Lecq </unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18920630">1892 juni 30</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="3601607" type="ABS">10</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dd1ee706-ac4f-47d4-8943-8b6e1d6e0afc</unitid>
          <unittitle>	Genealogische en geschiedkundige aanteekeningen betreffende het geslacht Nassau la Lecq. </unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1900/1918">z.d. </unitdate>
        </did>
        <odd>
          <p> Vermoedelijk van A. baron Schimmelpenninck van der Oije.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="3601608" type="ABS">11</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0ed29fec-7eff-43a9-a71f-05605527e6f4</unitid>
          <unittitle>Oude inhoudslijsten van de ingekomen brieven, geborgen in inv.nrs. 1-5. </unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1873/1918">1873-1915</unitdate>
        </did>
        <odd>
          <p>In 1873 en 1879 opgesteld  door A. baron Schimmelpenninck van der Oye en tot ca. 1915 bijgewerkt.</p>
        </odd>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>