<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:55:00 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.005.03::Collectie 030 Canneman, (1930))//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/f0a33f30-7080-48f4-bc87-0975df9989c6" urn="2.21.005.03.ead.xml">2.21.005.03</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van E. Canneman [levensjaren 1777-1861], 1795-1830</titleproper>
        <author>R. Fruin</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1930">1930</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081128">28 november 2008</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 030 Canneman, (1930)</unittitle>
      <unittitle type="short">Canneman suppl. 1</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1795/1830" type="inclusive">1795-1830</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C22247</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.20 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">20 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale, geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>Canneman, Elias (1777-1861)</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Elias Canneman werkte vanaf 1798 voor het Ministerie van Financiën.  Na de opheffing van het departement in 1811 werd hij directeur der directe belastingen in het departement der Monden van de Maas. In 1813 was hij korte tijd lid van het Voorlopig Bewind, als secretaris en minister van Financiën. Het archief bevat stukken opgemaakt uit hoofde van zijn functies, o.a. betreffende het vredesverdrag met Frankrijk uit 1795; steun van de Bataafse republiek aan Frankrijk in de oorlog tegen Engeland in 1803; stukken over de totstandkoming van het tractaat van 1810 waarbij het zuidelijk gedeelte van Holland aan Frankrijk wordt afgestaan, en correspondentie.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Elias Canneman, geboren in 1777, werd in 1798 als ambtenaar verbonden aan het departement van Financiën, waarbij hij 1 Mei 1805 tot secretaris-generaal opklom. Na de opheffing van het departement in 1811 werd hij directeur der directe belastingen in het departement der Monden van de Maas. De gebeurtenissen van 1813 deden hem op den voorgrond treden: hij trad een oogenblik op als secretaris van het Voorloopig bewind en daarna als commissaris-generaal (minister) van Financiën. Wegens moeilijkheden met den Souvereinen Vorst trad hij als zoodanig 9 April 1814 af. Hij werd toen Staatsraad en in Juli 1814 Commissaris-generaal voor de liquidatie met de Fransche Kroon, als hoedanig hij tot 1819 in functie bleef. Sedert bleef hij ambteloos, behoudens enkele speciale opdrachten. Zoo werd hij in 1836 Commissaris des Konings bij de Maatschappij van Weldadigheid en bij de Nederlandsche Handelmaatschappij. Hij overleed in 1861.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <p>De hieronder vermelde papieren kwamen in 1930 aan het Algemeen Rijksarchief, te gelijk met eenige andere, die in de Aanwinstenlijst (Verslagen 1930, blz. 48 en 49) zijn opgenomen, terwijl eene verzameling couranten naar de Koninklijke Bibliotheek is overgebracht. In het begin van 1931 zijn aan deze verzameling nog eenige stukken toegevoegd, die waren aangekocht van den boekhandelaar N. de Roo alhier.</p>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
      </controlaccess>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 030 Canneman, (1930), 1795-1815, nummer toegang 2.21.005.03, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Canneman suppl. 1, 2.21.005.03, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>Zie voor een verzameling stukken afkomstig van verschillende leden van de familie Canneman toegang 2.21.005.30.</p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1126149" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c293507b-8ae3-4ad4-9f3a-0405361336cf</unitid>
          <unittitle>Afschriften afkomstig uit den tijd, toen E. Canneman aan het departement van Financiën der Bataafsche republiek verbonden was.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1795/1805">1795-1805</unitdate>
          <physdesc>9 stuks in portefeuille</physdesc>
        </did>
        <scopecontent>
          <p>a. Geheime artikelen van het vredesverdrag met Frankrijk, 1795 Mei 16</p>
          <p>b. Akte over de betaling van de tweede helft van de bij de boven vermelde geheime artikelen aan Frankrijk verschuldigde 100 millioen gulden, 1796 Mei 3</p>
          <p>c. Artikelen 14-16 van de Conventie met Frankrijk van 1801 Augustus 29</p>
          <p>d. Conventie met Frankrijk, waarbij bepaald wordt, dat de bij den vrede van Amiens aan het Huis van Nassau beloofde schadevergoeding niet voor rekening der Bataafsche republiek zal komen, 1802 Maart 27</p>
          <p>e. Overeenkomst met Frankrijk over den steun, door de Bataafsche republiek te verleenen in den oorlog tegen Engeland, 1803 Juni 25</p>
          <p>f. Schrijven van het Staatsbewind aan den eersten Consul. ontworpen door den gezant Schimmelpenninck, maar niet door het Staatsbewind goedgekeurd, 1804 Juni</p>
          <p>g. Voorloopig budget voor het jaar 1804</p>
          <p>h. Memorie aan het Staatsbewind over de begrooting voor het jaar 1804</p>
          <p>i. Memorie omtrent de financiën der republiek, aangeboden aan den Raadpensionaris, 1805 September 17</p>
        </scopecontent>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1126150" type="ABS">2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/870a3fca-51be-4835-8f1d-984c9713c9f3</unitid>
          <unittitle>Aanslagen van E. Canneman in het koffie- en theegeld en in het heerengeld.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800">1800</unitdate>
          <physdesc>2 stuks in omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1126151" type="ABS">3</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc184531-034e-4fa0-896f-7c21c9e64f78</unitid>
          <unittitle>Brieven, ontvangen door E. Canneman.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1803/1830">1803-1830</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
        <scopecontent>
          <p>De brieven zijn verzonden door</p>
          <p>J. H. Appelius, minister van Financiën, Staatsraad, d.d. 1810 Juli 3, 1813 September 3</p>
          <p>Barbé Marbois, hertogin van Plaisance, d.d. 1817 Juni 9</p>
          <p>P. E. ridder Devilliers Duterrage, directeur-generaal van politie in Holland, d.d. 1811 September 21</p>
          <p>H. H. Donker Curtius, predikant te Arnhem, d.d. 1811 September 27</p>
          <p>P. E. du Tour de Noirfosse, brigade-generaal, d.d. 1813 Januari 10</p>
          <p>R. baron Fagel, gezant bij het hof te Parijs, d.d. 1818 October 3</p>
          <p>A. R. Falck secretaris bij het Voorloopig bewind, secretaris van Staat, d.d. 1813 December 1, 1814 October 4, 1815 October 4 en 1817 April 3</p>
          <p>J. J. A. Gogel, intendant-generaal der Financiën, d.d. 1810 Augustus en October 10</p>
          <p>P. C. Huart. raadsheer in het hof te Luik, d.d. 1812 Maart 27</p>
          <p>Jhr. J. W. Janssens. luitenant-generaal. d.d. 1819 October 26</p>
          <p>C. F. prins Lebrun. hertog van Plaisance, d.d. 1816 Februari 23</p>
          <p>O. Leclercq d.d. 1830 December 8</p>
          <p>J. D. baron Louis, requestmeester, verbonden aan het ministerie van de schatkist, 2 stuks zonder datum</p>
          <p>C. F. van Maanen. minister van Justitie. d.d 1817 Juni 16</p>
          <p>J. G. de Mey van Streefkerk d.d. 1816 Augustus 17</p>
          <p>L. A. E. de Montmorency, hertogin van Lotharingen, prinses van Vaudemont. d.d. 1819 November 29, 1826 Augustus 29 en ongedateerd</p>
          <p>J. H. van der Palm. hoogleeraar te Leiden. d.d. 1818 April 5</p>
          <p>J. B. de Peneranda d.d. 1816 Maart 9 en Maart 22</p>
          <p>(J. G. ?) graaf van Rechteren d.d. 1819 Februari 14</p>
          <p>W. F. baron Röell. minister van Staat, d.d. 1818 December 17</p>
          <p>R. J. Schimmelpenninck, sénateur. comte de l'empire, d.d. 1811 Maart 27 en 1814 November 22</p>
          <p>A. F . L. prins van Solms d.d. 1818 Mei 8 en Augustus 6</p>
          <p>G. J. A. baron de Stassart. prefect van de Monden van de Maas, d.d. 1811 Februari 23. 1813 Mei 9 en 1814 Juni 9</p>
          <p>G. Verdooren. schout bij nacht. d.d. 1811 Juli 2</p>
          <p>C. H. VerHuell. vice admiraal. comte de l'empire. d.d. 1814 December 29</p>
          <p>G. A. Visscher d.d. 1813 December 13</p>
          <p>J. A. de Vos van Steenwijk. thesaurier-generaal, d.d. 1803 October 22</p>
          <p>en een onbekende uit Zeeland d.d. 1810 Februari 2</p>
        </scopecontent>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1126152" type="ABS">4</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b80a4d98-9e01-46b1-8653-f31a6276beca</unitid>
          <unittitle>Gedrukte stukken op de landsregeering betrekking hebbende.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1804/1815">1804-1815</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1126153" type="ABS">5</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f973da2-cdb1-47c8-afc6-a1ee130d2062</unitid>
          <unittitle>Staat van de traktementen der ambtenaren aan het departement van Financiën over het eerste kwartaal van</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1809">1809</unitdate>
          <physdesc>2 stuks in omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>E. Canneman was toen secretaris-generaal van het departement.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1126154" type="ABS">6</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e3950ee-ca37-4f8d-89a0-2e703bcf0467</unitid>
          <unittitle>Memories opgesteld door den minister van Financiën. J. H. Appelius. betreffende het deficit op de begrooting voor het jaar 1810 en de middelen om hierin te voorzien. (Afschriften.)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800">1800 en z. d.</unitdate>
          <physdesc>4 stuks in omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1126155" type="ABS">7</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c32a9e53-0e43-4c18-963b-eaafe02861e4</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van het tractaat van 16 Maart 1810, waarbij het zuidelijk gedeelte van het Koninkrijk Holland aan Frankrijk wordt afgestaan.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1810">1810</unitdate>
          <physdesc>6 stuks in omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1126156" type="ABS">8</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a0c1880-5b1c-47ed-a956-bdb61f568b09</unitid>
          <unittitle>Brief van E. Canneman aan koning Lodewijk, houdende aanbieding van zijn ontslag als secretaris-generaal bij het departement van Financiën.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1810">1810 Maart 20</unitdate>
          <physdesc>1 stuk in omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1126157" type="ABS">9</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ddf8921-67a3-428b-a648-c3840d4d0463</unitid>
          <unittitle>Brief van den Franschen zaakgelastigde Sérurier aan den minister van Buitenlandsche Zaken W. F. Röell. (Afschrift.)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1810">1810 Juni 16</unitdate>
          <physdesc>1 stuk in omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1126158" type="ABS">10</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc0ee7ef-ebb0-48f2-94dc-66b4db7900f9</unitid>
          <unittitle>Koninklijke boodschap, waarin Lodewijk Napoleon zijn troonsafstand aan het Wetgevend Lichaam bekend maakt. (Afschrift.)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1810">1810 Juli 1</unitdate>
          <physdesc>1 stuk in omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1126159" type="ABS">11</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/21430885-5df8-4881-9d02-050152bb0691</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de overneming van de directie der Financiën van Holland door den Staatsraad Gogel.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1810">1810 December 1</unitdate>
          <physdesc>2 stuks in omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1126160" type="ABS">12</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4ca150ea-2b52-416e-a49c-8d0faf169b64</unitid>
          <unittitle>Decreet van den Keizer over de instelling van directies der directe belastingen in de departementen van Holland. (Afschrift.)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811">1811 October 21</unitdate>
          <physdesc>1 stuk in omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>E. Canneman werd aangewezen als directeur der directe belastingen in het departement der Monden van de Maas.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1126161" type="ABS">13</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a22dfa26-4d4c-41c4-8fce-da8ebb63fec8</unitid>
          <unittitle>Brievenboek, inhoudende minuten van brieven, door E. Canneman, als directeur der directe belastingen in het departement der Monden van de Maas, gericht tot den directeur der directe belastingen te Parijs.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811/1813">1811 December 1-1813 October 3</unitdate>
          <physdesc>1 deel</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1126162" type="ABS">14</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bfbc9f71-6244-4161-84eb-452b49fdb5df</unitid>
          <unittitle>Brievenboek, inhoudende minuten van brieven. door E. Canneman, als directeur der directe belastingen in het departement der Monden van de Maas, gericht tot den paveur-général des dépenses directes en den premier commis des Finances te Parijs.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1812/1813">1812 Januari 23-1813 November 13</unitdate>
          <physdesc>1 deel</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1126163" type="ABS">15</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5c1830e-c1d9-49d3-97ac-fcc1e19b7d22</unitid>
          <unittitle>Brief van E. Canneman. als directeur der directe belastingen in het departement der Monden van de Maas, aan Legrand, eersten commies der Financiën te Parijs.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1813">1813 November 17</unitdate>
          <physdesc>1 stuk in omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Deze brief is waarschijnlijk ten gevolge der gebeurtenissen van dien dag niet verzonden.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1126164" type="ABS">16</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4863069f-dc85-4d11-a6ce-563660342043</unitid>
          <unittitle>Minuten van brieven van E. Canneman, als commissaris-generaal van Financiën, aan den Souvereinen Vorst.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1814">1814 Maart 18, April 7</unitdate>
          <physdesc>2 stuks in omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1126165" type="ABS">17</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/efe8013c-4ea7-43c8-b172-2ab4742ffb08</unitid>
          <unittitle>Stukken afkomstig van den Staatsraad E. Canneman als Nederlandsch commissaris-generaal voor de liquidatie met de Fransche kroon.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1814/1816">1814-1816</unitdate>
          <physdesc>5 stuks (grootendeels gedrukt) in omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1126166" type="ABS">18</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/76620246-31c1-4b81-8354-3f6a0b76521a</unitid>
          <unittitle>Kennisgevingen aan E. Canneman van het overlijden van B. C. baron van Lynden van Lunenburg d.d. 1822 Januari 8 en van R. J. Schimmelpenninck d.d.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1825">1825 Februari 15</unitdate>
          <physdesc>2 stuks in omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1126167" type="ABS">19</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d11544f-1fa5-463b-922b-54934b75ee65</unitid>
          <unittitle>Koninklijke besluiten van 5 en 23 Februari 1836, houdende aanstelling van E. Canneman tot 's Konings commissaris bij de Maatschappij van Weldadigheid en bij de Nederlandsche Handelmaatschappij.</unittitle>
          <physdesc>2 stuks in omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1126168" type="ABS">20</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dd91b940-cf4f-4077-92de-a64f843b3bc0</unitid>
          <unittitle>Proces-verbaal van de overbrenging van het stoffelijk overschot van Louis-Napoléon, voormaals koning van Holland, en van diens zoon prins Napoléon-Louis naar Saint-Leu. (Gedrukt.)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1847">1847</unitdate>
          <physdesc>1 stuk</physdesc>
        </did>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>