<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:55:54 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.074::Collectie 075 Van de Graaff / Van Vinceler)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/a142350c-eff6-4b9e-a08a-4c6f12e0ec80" urn="2.21.074.ead.xml">2.21.074</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van mr. H.J. van de Graaff [levensjaren 1782-1827] en aanverwante geslachten, 1491-1827</titleproper><author>J.A.G. Verspyck Mijnssen, A.C. van Schilfgaarde, e.a.</author>
        
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1924">1924</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090317">17 maart 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
    <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20121127">27 november 2012</date>
        <item>
          <num>1</num>Afbeelding ingevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
      </change> 
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 075 Van de Graaff / Van Vinceler</unittitle>
      <unittitle type="short">Graaff, van de</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1491/1827" type="inclusive">1491-1827</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C22058</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.60 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">63 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte documenten. De Nederlandstalige stukken van vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name de oud-Hollandse klerkencursief.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>Graaff, Hendrik Johan van de (1782-1827)</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Mr. Hendrik Jan van de Graaff, lid van de Raad van Nederlandsch-Indië, kreeg met zijn collega Reinier d'Ozy in de zomer van 1826 bevel uit Indië naar het vaderland te komen, maar leden schipbreuk. De hierna aangespoelde papieren van Van de Graaff, alsmede zijn briefwisseling met J. Fabius vormen dit archief. Ook bevat het archief een bundel stukken afkomstig van de aangetrouwde familie Van Vinceler.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Mr. Hendrik Jan van de Graaff, lid van de Raad van Nederlandsch-Indië, kreeg met zijn collega Reinier d'Ozy in de zomer van 1826 bevel uit Indië naar het vaderland te komen, om daar verantwoording af te leggen van hun beleid. Beiden zouden het vaderland niet betreden. Het schip, waarmee de overtocht plaats vond, de Java-Packet, leed schipbreuk op de Noorder Rassen voor Westkapelle op de 1ste maart 1827; allen verdronken, behalve de loods, die toevallig gered werd.</p>
        <p>Stamboom Van Vinceler:</p>
        <p><extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_2.21.074_Stamboom.jpg" linktype="simple" show="embed"/></p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>De papieren van Van de Graaff spoelden na de schipbreuk aan en werden aan de familie uitgeleverd. Het zijn deze papieren, welke nu in het Algemeen Rijksarchief een plaats gekregen hebben. Vele ervan hebben veel door het zeewater te lijden gehad.</p>
        <p>Bij deze papieren zond de heer Van de Graaff nog een bundel stukken, meest betrekking hebbende op de familie Van Vinceler, waarvan een lid, nl. Geertruida van Vinceler, in de 18de eeuw huwt met Sebastiaan van de Graaff, majoor en ritmeester der dragonders onder generaal Hop, een voorzaat van de schenker.</p>
        <p>In hoofdzaak bestaan deze bescheiden uit oude transportakten, schuldbekentenissen en stukken betreffende administratie van goederen der Van Vincelers.</p>
        <p>Uit deze bescheiden stelde mr. P.H. van der Kemp zijn werk over Van de Graaff samen, dat in 1901 in de Verhandelingen van het Bataviaasch Genootschap van Kunsten en Wetenschappen, deel III, onder de titel: Brieven van en aan Mr. H.J. van de Graaff 1816-1826 in 2 delen het licht zag. Onder deze papieren bevinden zich zo goed als geen brieven van Van de Graaf zelf, zodat de gehele opbouw en beoordeling van diens karakter en beleid voornamelijk uit brieven aan hem en stukken over hem moest geschieden. Immers de heer Van de Kemp wist niet, dat een groot aantal brieven van Van de Graaff aan zijn boezemvriend mr. Jan Fabius te Amsterdam, zich in het bezit van diens afstammelingen bevond.</p>
        <acqinfo>
          <p>In 1913 schonk mr. J. Fabius een verzameling papieren van zijn grootvader aan het Algemeen Rijksarchief, beschreven: Verslagen omtrent 's Rijks oude archieven 1913, deel I, bijlage XIII; daaronder zijn de genoemde brieven van Van de Graaff. Het behoeft wel geen betoog, dat de schenking van de heer Van de Graaff uit Neede een welkome aanvulling is.</p>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is door schenking verworven.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
      </controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>De in 1913 nieuw verworven stukken van J. Fabius bestaan in hoofdzaak uit brieven. Een groot gedeelte ervan was vroeger in chronologische volgorde ingenaaid, doch van die ordening was bijna niets meer over. Alles bevond zich in een grote wanorde. Niet vast te stellen is, wanneer deze brievenboeken uit elkaar gehaald zijn. Daarom zijn, ook in verband met de grote hoeveelheid losse stukken, alle brieven in alfabetische volgorde naar de schrijvers gerangschikt, waardoor de brieven thans in 4 dikke portefeuilles ondergebracht zijn.</p>
        <p>Aangezien het drukken van de namen der correspondenten in de inventaris tot een zeer grote uitgebreidheid ervan aanleiding zou geven en ook hoge kosten zou meebrengen, is hiervan afgezien. In elke der portefeuilles ligt nu een getypte lijst van de namen der schrijvers, zoveel mogelijk met aantekeningen betreffende hun maatschappelijke positie en anderszins aangevuld.</p>
        <p>Op de brieven, welke gediend hebben voor het werk van mr. Van der Kemp, heeft deze met blauw potlood een teken aangebracht en ook meestal aangetekend, waar zij in zijn boek afgedrukt staan.</p>
        <p>Behalve enige andere stukken, meest betrekking hebbende op Van de Graaff's positie in Nederlands-Indië, zijn rampzalig einde en de gevolgen daarvan voor zijn familie, en enige stukken, die in geen verband tot de verzameling staan, bestaat de verzameling uit een zeer groot aantal bescheiden en aantekeningen, door Van de Graaff zelf opgesteld als lid van de commissie tot herziening van het Muntstelsel, ingesteld bij besluit van Gouverneur-generaal en Raden, d.d. 23 oktober 1824.</p>
        <p>Van deze papieren, welke zich in een staat van zeer grote wanorde bevonden, was het niet mogelijk de oude rangschikking geheel te herstellen. Zo goed en zo kwaad als het ging, zijn ze in verschillende onderdelen samengebracht. In de portefeuilles bevinden zich beschrijvingen van die onderdelen.</p>
        <p>In 1974 ontving het Algemeen Rijksarchief door ruiling met het gemeentearchief Alkmaar een aanvulling op deze verzameling uit het familiearchief De Dieu. Hierdoor werd het noodzakelijk de bestaande inventaris vanaf inventarisnummer 12 opnieuw op te zetten en een aantal oorspronkelijke beschrijvingen van nieuwe nummers te voorzien. De oorspronkelijke nummering is echter achter de nieuwe nummering tussen haakjes aangegeven. De oorspronkelijke nummers 12-17 zijn niet meer in deze verzameling aanwezig maar bevinden zich nu in het familiearchief De Dieu in het archiefdepot van de gemeente Alkmaar.</p>
        <p>Deze herziening maakte ook een uitbreiding van de oorspronkelijk hierbij gevoegde verkorte stamboom van de familie Van Vinceler noodzakelijk om verbanden met andere aan mr. H.J. van de Graaff verwante geslachten duidelijk te maken. Een overzicht van de bij deze uitbreiding geraadpleegde genealogische literatuur bevindt zich bij de nieuw opgezette stamboom.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <phystech>
        <p>Vele van de papieren hebben veel door het zeewater te lijden gehad.</p>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 075 Van de Graaff / Van Vinceler, 1491-1828, nummer toegang 2.21.074, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Graaff, van de, 2.21.074, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">1.</unitid>
          <unittitle>mr. Hendrik Johan van de Graaff</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>1-4</unitid>
            <unittitle>Brieven aan mr. H. J. van de Graaff, Inspecteur van Financiën en Raad van Nederlands-Indië, van onderscheidene personen. Alfabetisch geordend.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1816/1827">1816-1827</unitdate>
            <physdesc>4 portefeuilles</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>In deze portefeuilles bevinden zich lijsten van de namen der schrijvers en schrijfsters. Zie ook inventarisnummers 9 en 10, waar bij de stukken over de Muntcommissie ook nog verscheidene brieven voorkomen.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1097544" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6c4ca9d-94a5-4fa7-9e43-c754333f631d</unitid>
              <unittitle>A-C.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1097545" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/817dde3d-50a5-4a79-8c47-a8acf3841ead</unitid>
              <unittitle>D-J.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1097546" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d996f43-7709-4e00-a409-515c2e4de7ca</unitid>
              <unittitle>K-R.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1097547" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/93606255-a551-407c-ac8c-6abc5dfc7c2c</unitid>
              <unittitle>S-Z.</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1097548" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b1cbbc98-46cd-4932-bfb7-790c270318a1</unitid>
            <unittitle>Brieven aan mr. H. J. van de Graaff van jhr. mr. G. Fontein Verschuir, over particuliere en financiële zaken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1810/1816">1810 december 4 en 1816 maart 4</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Jhr. mr. Gijsbert Fontein Verschuir heer van Heilo, Oesdam en ter Coulster, 1764-1838, was door zijn huwelijk met Cornelia Frederica de Dieu een zwager van mr. H.J. van de Graaff. Hij nam in Nederland de zaken voor Van de Graaff waar en behartigde na diens overlijden de belangen van zijn schoonzuster.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1097549" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2a5842b-213d-4ad0-bb1e-d307c474e457</unitid>
            <unittitle>Brieven van mr. H.J. van de Graaff aan onderscheidene personen, zowel originele brieven als afschriften. </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1821/1825">[1821, 1825 en z.d.] </unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De originele brieven zijn weer in handen van Van de Graaff gekomen.</p>
          </odd>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
            <did>
              <unitid>a</unitid>
              <unittitle>Bousquet? mr. Isaac.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Datum onleesbaar. </unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
            <did>
              <unitid>b</unitid>
              <unittitle>Buyskes, G. Origineel.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1821">1821 juli. </unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
            <did>
              <unitid>c</unitid>
              <unittitle>Capellen, gouverneur-generaal baron van der, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1825">1825 februari 3 en z.d</unitdate>
              </unittitle>
              <unittitle>Met door deze van C. Th. Elout ontvangen brief, Origineel en afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1825">1825 april 28</unitdate>.</unittitle>
              <physdesc>5 stukken</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>De brief van 3 februari 1825 is afgedrukt bij Van der Kemp: Brieven van en aan mr. H. J. van de Graaff.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
            <did>
              <unitid>d</unitid>
              <unittitle>Gibson en Co. te Ceylon. Origineel.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1825">1825 juli. </unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
            <did>
              <unitid>e</unitid>
              <unittitle>Graaff, mr. F.J. van de. Origineel en afschrift.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1821">1821 maart 15 en juli 20. </unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
            <did>
              <unitid>f</unitid>
              <unittitle>Pinket van Haak. Afschrift. 
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18210616">1821 juni 16</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1097550" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bdd23a3c-aca4-4dc4-b187-5c29bf95162f</unitid>
            <unittitle>Kwitanties voor mr. H.J. van de Graaff voor betaalde rente, verschuldigd aan de boedel van mevrouw de weduwe Thalman.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1822/1826">1822-1826</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1097551" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c465a3c-8425-4167-9ac1-93fb92bc6e61</unitid>
            <unittitle>Procuratie van mr. H. J. van de Graaff op zijn broeder mr. Sebastiaan van de Graaff en op mr. D.F. de Loches, kort voor zijn vertrek uit Nederlands-Indië voor notaris Abraham Bussingh opgemaakt.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1826">1826 oktober 30</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>9-10</unitid>
            <unittitle>Stukken gediend hebbende bij de vergaderingen van de Commissie van het Muntstelsel in Nederlands-Indië, met retroacta.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1824/1825">1824-1825</unitdate>
            <physdesc>2 portefeuilles</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Het muntstelsel was geheel in de war, waarop bij besluit van gouverneur-generaal en raden d.d. 23 oktober 1824, een commissie tot herziening benoemd werd, bestaande uit H.K. de Kock, als voorzitter, J.C. Goldman, F. Wappers Melis, G.F. Meylan, W. de Vogel, en mr. H.J. van de Graaff als leden om de financiële staat der Koloniën te overwegen en in verband daarmee ook voorstellen tot wijziging van het muntstelsel te doen. Spoedig gaf Van de Graaff in deze commissie de toon aan.</p>
            <p>De Muntcommissie had tot nader richtsnoer van haar werkzaamheden ontvangen de resolutie van 3 december 1824, waarbij de Indische standpenning "de Indische ropy" verdeeld zou blijven in 30 Indische stuivers, gelijk aan 24 Nederlandse stuivers. Zie Van der Kemp: Brieven van en aan mr. H.J. van de Graaff, blz. 183 en vgl.</p>
            <p>In elke portefeuille bevindt zich een lijst van de stukken; met grote moeite is in de chaos papieren enige orde geschapen. Zie ook de brieven van sommige leden der commissie in de portefeuilles met brieven inventarisnummers 1-4.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1097552" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/70c3e531-aa70-4d1f-9a2d-8c270ba1cfef</unitid>
              <unittitle>Omslagen a-g.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1097553" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4256a496-6baa-455e-b3cd-550c4d480eae</unitid>
              <unittitle>Omslagen h-w.</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1097554" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f081e78e-ab51-488e-ac86-9ded4eb72299</unitid>
            <unittitle>Brief aan mevrouw Agatha van de Graaff-de Dieu van haar echtgenoot mr. H.J. van de Graaff.
						</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1820 maart 17</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1097555" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ebbc6f8e-13d1-49de-b15c-04b8d41d6ee2</unitid>
            <unittitle>Missive van de Resident van Japara en Joana, van Hack, met bijlage aan de luitenant-generaal De Kock?, commandant der troepen. Afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1825">1825 augustus 29</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Oud nummer 18.</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>Volgens aantekening van Van der Kemp is dit stuk gebruikt door Louw in zijn werk: De Javaoorlog, blz. 1370, noot 2.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1097556" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/46f7c5c1-6662-4ad4-baef-079071f55bdd</unitid>
            <unittitle>Brieven in het arabisch c.q. een indiase taal geschreven door zekere Camming te Calcutta volgens een bijgevoegd adres althans ten dele gericht aan de sultan van Bychong.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1796">1796 december 22</unitdate>
            <physdesc>3 stukken in 1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Oud nummer 19.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">2.</unitid>
          <unittitle>de familie Van Vinceler</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A.</unitid>
            <unittitle>Onroerende goederen</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Deze goederen, toebehorende aan de familie Van Vinceler, zijn haar deels door koop, deels door erfenis aangekomen. Mogelijk is een gedeelte van deze goederen afkomstig uit de nalatenschap van Herman van Herwaarden, gehuwd met Gyssel van Vinceler, of van beider nakomelingen.</p>
          </odd>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">I.</unitid>
              <unittitle>te De Steeg</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097557" type="ABS">14</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c023592-4dfc-4b21-93d6-3e8915ab473a</unitid>
                <unittitle>Rentebrief, groot 9 oirt Rijnsche gulden 's jaars, gaande uit 2 morgen land in De Steeg door Mechtelt Grijss, vrouw van Freric Bair, aan Johan van Langhenbelt.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1491">1491</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 20.</p>
              </odd>
              <odd>
                <p>Zie Reg. nummer 2.</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">2</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1491-09-02">1491 september 2</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Wilhelm van der Wey en Thonis ther Mait, schepenen van Huessen, oorkonden, dat Mechtelt Grijss, vrouw van Freric van Bair, tevens als diens gemachtigde, verkoopt aan Johan van Langhenbelt een rente van 9 oirt rijnsche gulden 's jaars, gaande uit 2 morgen land in der Steegen, dat toebehoort aan Johan Kreykamp en zijn stiefkinderen.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1491-09-02">Gegeven in den Jaire ons Heeren duesent vyerhondert ind eyn ind tnegentich des neesten frydaige post decolationem Johannis baptiste.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inventarisnummer 14) met fragment van het schepenzegel van Huissen in groenen was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">II.</unitid>
              <unittitle>te Huissen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097558" type="ABS">15</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8fa58894-2f74-4223-a311-53b4f4cad658</unitid>
                <unittitle>Transportbrief, waarbij Henrick Bentinck en zijn broeders Sander en Aellert hun rechten op een hofstede te Huissen bij de Rijnpoort overdragen aan Johan van Hailden.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1532">1532</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 21.</p>
              </odd>
              <odd>
                <p>Zie Reg. nummer 3.</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">3</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1532-08-29">1532 augustus 29</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Zegewalt tinheren Haene en Johan Por, schepenen van Huisen, oorkonden, dat Henrick Bentinck en zijn broer Sander Bentinck mede namens hun broer Aellert Bentinck overdragen aan Johan van Hailden hun rechten op een hofstede tegen de rijnpoort langs de stad.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1532-08-29">Gegeven in den jair onss heeren duessent vijffhondert ende tweendartich ipsa die decollacionis baptiste Johannis.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inventarisnummer 15). Schepenzegel van Huissen afgevallen.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097559" type="ABS">16</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/110d12b1-2fbb-45e5-a72a-ad2ae52e2f9e</unitid>
                <unittitle>Transportbrief van een na brand in 1570 herbouwde hofstede te Huissen bij de Rijnpoort door Heinrich van Schmalefelt en zijn zoons Derck en Johan aan Baerndt Verhair, gend. Schlaetmacker.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1581">1581</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 22.</p>
              </odd>
              <odd>
                <p>Zie Reg. nummer 4.</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">4</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1581-09-18">1581 september 18</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Hubert van der Wey en Bardt Brust, schepenen van Huissen, oorkonden, dat Heinrick van Schmalefelt, mede namens zijn zoons Derck en Johan, overdraagt aan Baerdt Verhaer genaamd Schlaetmaecker en Cathrijn Alofsen een hofstede te Huissen aan de Rijnpoort, belast met een rente voor de vicarie van St. Johan te Huissen.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1581-09-18">Gegeven in 't jair onseres Heren XVC een und tachtentich den XVIIIen septembris.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inventarisnummer 16). Secreet-zegel der stad Huissen afgevallen.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097560" type="ABS">17</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a5113e23-bcf3-4085-9721-007efcc2a4b3</unitid>
                <unittitle>Rentebrief groot 2 dalers 1 oort 's jaars gaande uit een huis gelegen bij de Rijnpoort te Huissen voor Heinrick van Schmalefelt, burgemeester aldaar, ten laste van Baerdt Verhaer, genaamd Slaetemaker, en Catrijn Alofsen, echtelieden.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1581">1581</unitdate>
                <unittitle>Met oudere transportakte.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1472">1472</unitdate>
                <physdesc>2 charters</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Zie Reg. nummers 1 en 5.</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">1</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1472-09-07">1472 september 7</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Johan van Langeraeck en Thonis Termaet schepenen van Huessen oorkonden dat Johan Johansz. Tygeler en zijn vrouw Jut, onder verband van al hun goederen in het schependom Huessen, beloofd hebben aan Johan van Collen te zullen voldoen een jaarlijkse rente van twee gouden rijnsgulden, gevestigd op het huis aan de Rijnpoert te Huessen, dat zij van Mechteld, huisvrouw van Wilneir Willem van Waenen gekocht hebben, evenals een jaarlijkse som van negen oort ten behoeve van de verkoopster.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1472-09-07">Gegeven in jair uns Heren dussent vierhondert twe ind tseventich op onser liever vrouwen avent nativitatis.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inventarisnummer 17). Schepenzegel van Huissen afgevallen.</p>
              </scopecontent>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">5</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1581-09-18">1581 september 18</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Hubert van der Wey en Bardt Brust schepenen van Huyssen oorkonden dat Heinrick van Schmalefelt, burgemeester aldaar, aan Baerdt Verhaer, genaamd Slaetmaker, en zijn vrouw Catrijn Alofsen toestemming verleend heeft tot de afkoop ineens voor een som van 36 dalers van de hem toekomende op Petri ad Catedram (22 februari) verschijnende jaarlijkse rente van 2 dalers en 1 oort, gaande uit hun herbouwde huis aan de Rijnpoort te Huijssen.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1581-09-18">Gegeven int jair unsers heren XVC een end tachtentigh de achtienden dagh septembris.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inventarisnummer 17). schepenzegel van Huissen afgevallen.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097561" type="ABS">18</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4020dfed-e1b7-4804-88fd-df5a766c11e5</unitid>
                <unittitle>Akte van schuldbekentenis, groot 50 gulden uit de erfenis van Johan Peterszn. rentende 3 gulden 's jaars voor Wyllem van Wylick en Johan Berntz (Bentz) kerkmeesters ten laste van Reijner van Varnefelt en Alyth van Westerick, echtelieden, onder verband van 15 morgen land gelegen in het schependom Huissen in de Westericxe hoeve tussen de Bergersche straat en het Korte Stuckxken aan de "gemeine uijtweg".</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1611">1611</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>In dorso aantekeningen betreffende de rentebetaling en aflossing door Cunera Reinsz, 1633.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097562" type="ABS">19</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8e4ed963-6849-469f-9bca-e3cad1054da1</unitid>
                <unittitle>Rentebrief groot 24 gulden 's jaars ten laste van Albert Gerrit en Geertruidt van Betouw, echtelieden, voor Anthonis Bruinongh onder verband van een huis gelegen in de Lengstrait te Huissen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1613">1613</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097563" type="ABS">20</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d045ee27-9a31-4c6a-88ea-ddf08507e422</unitid>
                <unittitle>Akte van gerechtelijke verkoop van 3 morgen bouwland in die Hoeven onder Huissen voor Dominicus Brunell.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1628">1628</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 23.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097564" type="ABS">21</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac4991d4-8d74-472f-b20b-a203601cf77f</unitid>
                <unittitle>Akte van overdracht van een huis c.a. in de Langestraet te Huissen door Wilhelm van Vinceler en Gertruidt Bitters, echtelieden, aan Sara Griffijns.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1643">1643</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097565" type="ABS">22</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/789b9868-2103-4394-bef9-530dcab9a4fe</unitid>
                <unittitle>Akte van overdracht van een huis in de Langestraat te Huissen door Barnardt van Zutphen aan Elbert Claessen Grafft en zijn vrouw Elisabeth Jacobsdr. van Lauven.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1659">1659</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 24.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097566" type="ABS">23</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1dc3e9c-c639-41ab-8584-3a58626702ea</unitid>
                <unittitle>Akte van overdracht van een huis c.a., waaronder de "gerechtigheid aan de put van joffer Pannekoecks", gelegen in de stad Huissen door Elber Claessen Grafft en Giesberta van Oosterhoff, echtelieden, aan Thomas van Lendt, stadsecretaris aldaar, en Sephanja Borghs, echtelieden.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1662">1662</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097567" type="ABS">24</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41947602-40bc-4043-b7d9-4ab38521c43f</unitid>
                <unittitle>Akte van overdracht door Johan Beernsz den alden van hetgeen hem aanbestorven is uit de erfenis van Fennecken Hendriksdr., weduwe van Jurrien Loefs, aan zijn neef Anthoni Beernsz.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1666">1666</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097568" type="ABS">25</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00010780-fd63-4ecf-8d2b-1ce81458fb42</unitid>
                <unittitle>Akte van overdracht van een perceel met vervallen schuur c.a. gelegen aan de Gemeene straet in de stad Huissen door Johanna van den Broeck, weduwe, en haar twee kinderen Coendert en Helena van Huijssen aan Thomas van Lendt, secretaris van de stad Huissen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1675">1675</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097569" type="ABS">26</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6021f31b-05ed-4252-afc4-9de1481e57db</unitid>
                <unittitle>Akte van overdracht van een halve boomgaard gelegen voor de Vierackersche poort aan de Duijsterstraat in het schependom Huissen door Hermanna Ingen Hadem, weduwe van Johan Bartholt van Schroijsteen en haar dochter Agnes van Schroijsteen aan Stephen van Vinceler en Anna Margaretha van Berck, echtelieden.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1677">1677</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>In dorso: Akte van overdracht van de andere helft van deze boomgaard door Mechtelt van Vinceler, weduwe van Paul van Schroyestein aan haar broer Steven van Vinceler, richter en dijkgraaf van Huissen en Malburgen, en Anna Margriet van Berck. 1686.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097570" type="ABS">27</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b2114d5-751d-4024-8d91-05112e5ee7fd</unitid>
                <unittitle>Akte van gerechtelijke verkoop van de helft van 2 morgen land en van een 1/2 morgen boomgaard in de Laack alsmede van de helft van 1 morgen genaamd het "Silverkempken", gelegen onder Huissen aan Mechtildis van Vinceler, douairière van (Paul) van Schroijestein, afkomstig van Steven Reiner van Herwaerden, met in dorso later transport van dezelfde percelen aan Willem Casparus Mattheus van Vinceler.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1659/1698">1659, 1698</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>De wederhelft van genoemde percelen is in het bezit van Steven van Vinceler, richter en dijkgraaf van Huissen en Malburgen.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097571" type="ABS">28</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f017c8f-5971-4163-9840-3bb57fb90f19</unitid>
                <unittitle>Akte van scheiding en deling tussen de erfgenamen van Gerrit Goossens Muller en Evertjen van Brink, echtelieden, ter ene zijde, en Agnes Boiken, echtgenote van Johan Heess, burgemeester van de stad Huissen, ter andere zijde van onroerende goederen te Huissen en te Angeren, waarbij laatstgenoemde een perceel groot 1 morgen ontvangt gelegen in de Bloomstraet in de stad Huissen. 1658. Met akte van transport van dit perceel op genoemde erflaters.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1635">1635</unitdate>
                <physdesc>2 charters</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>In dorso van de akte van 1635 aantekening betreffende de afkoop van de op dit perceel rustende lasten voor parochiekerk, huisarmen en gasthuis door Stephan van Vinceler, op wie dit perceel op een later tijdstip moet zijn overgegaan. 1685.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097572" type="ABS">29</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6aca81be-ec63-43fe-835e-b4a45638675b</unitid>
                <unittitle>Akte van verkoop bij decreet aan Mechtildis van Vinceler, douairière van de overste-luitenant Van Schroijstein van de helft van 5 morgen land gelegen onder het schependom Huissen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700">1700</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>De wederhelft was in het bezit van Steven van Vinceler, richter en dijkgraaf van Huissen en Malburgen.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097573" type="ABS">30</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a1f1f71-329f-492b-9fe2-b40e3e652a7b</unitid>
                <unittitle>Akte, waarbij Frederick Wilhelm baron van Gendt, als leenheer van het Gendtse leenhof, aan Haacq Jacobs Jode toestaat het leengoed De Rosendaal gelegen onder het schependom Huissen te bezwaren met een schuld van f. 11.000,- ten profijte van Frederick de Loos, klerk op de leengriffie van de provincie Gelderland.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1694">1694</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>1. In dorso aantekeningen van de overdracht van deze vorderingen aan Petronella van Gheijn en door deze laatste en haar echtgenoot Gerrit van Houten (ten Houten) aan Wilhelm Adriaen van Schrijstein. 1698 en 1701.</p>
              </odd>
              <odd>
                <p>2. Zie de inventarisnummers 31-32.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097574" type="ABS">31</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df23fbd1-7788-4f5c-9356-f5f21a5ba2c9</unitid>
                <unittitle>Akte van belening door Johan, vrijheer van Gendt (Gent), van Haack (Hacq) Jacob Jode met 2 morgen genaamd De Rosendael, gelegen onder het schependom Huissen na opdracht van Christina Roelofs, weduwe van Diederick Otten.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1687">1687</unitdate>
                <unittitle>Met oudere leenakte voor Diederick Otten na opdracht van de kinderen en erfgenamen van Segewolt ten Heerenhoeve.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1663">1663</unitdate>
                <physdesc>2 charters</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097575" type="ABS">32</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24763915-7b3e-4502-b008-0db10fed06c7</unitid>
                <unittitle>Akte, waarbij Frederick Wilhelm baron van Gendt, als leenheer van het Gendtse leenhof, aan Joost van Will toestaat ten landrechten te procederen om de schulden van Christina Roelofs, weduwe van Derck Otten, te mogen verhalen op het leengoed De Roosendaal, gelegen onder het schependom Huissen, groot c. 2 morgen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1687">1687</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">III.</unitid>
              <unittitle>te Didam</unittitle>
            </did>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>33-34</unitid>
                <unittitle>Akten van belening door de heren van Keppel met het goed Hengelo c.a. groot 3 morgen gelegen onder Didam en de Cleefse Limers van:</unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>Oude nummers 25 en 26.</p>
              </odd>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1097576" type="ABS">33</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f17461c6-bcbb-460f-927f-01f0de0e3357</unitid>
                  <unittitle>Steven van Vinsselaer na opdracht van Georg van Harinxma tho de Nevelhorst. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1663">1663</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 charter</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Oud nummer 25.</p>
                </odd>
                <odd>
                  <p>Zegel verloren.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1097577" type="ABS">34</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a78daf5d-d6f9-4ac3-b14f-995e0e3f1156</unitid>
                  <unittitle>Sebastiaan van de Graaff, hem aangekomen na de dood van Steven en Willem Caspar van Vinceler en na opdracht van Fredrik Christiaen Coets, die er in 1732 abusievelijk mee beleend geweest was. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1744">1744</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 charter</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Oud nummer 26.</p>
                </odd>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende verschillende leden der familie</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">I.</unitid>
              <unittitle>Willem van Vinceler gehuwd met Geertruida Bitter</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Richter te Huissen, overleden 1665. Het huwelijk had plaats in 1637.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097578" type="ABS">35</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c57761b-10e2-4305-b7b1-5bc6b6bb1f21</unitid>
                <unittitle>Schuldbekentenis van Hermen Bernst Steenhouwer en Lijsbeth Theren, echtelieden, aan Wilhelm van Vinceler, richter te Huissen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1646">1646 mei 25</unitdate>
                <physdesc>1 atuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 27.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097579" type="ABS">36</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe32f81c-8555-4b69-839a-3017eac6cd88</unitid>
                <unittitle>Verklaring, dat jhr. Adriaen van Schroyesteyn schuldig is de 10de penning van 3 jaar rente van een schuld ten bate van de kinderen van wijlen Willem van Vinceler, richter te Huissen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1677">Ná 1677</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 28.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">II.</unitid>
              <unittitle>Steven van Vinceler gehuwd met Johanna Margaretha van Berck (en)</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Was richter en dijkgraaf van Huissen en Malburgen. Het huwelijk had plaats in 1671.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097580" type="ABS">37</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb8a2d6a-a3b2-43c2-ba3a-43b6b4c4622c</unitid>
                <unittitle>Kwitantie van Mathijs Terends aan zijn zwager Steven van Vinceler voor 2 jaar kostgeld voor zijn zuster Anna Christina van Vinceler, ten bedrage van 300 gulden.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1671">1671</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 29.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097581" type="ABS">38</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/26420b7a-8e4b-45aa-9721-e39de597491f</unitid>
                <unittitle>Overdracht van 1/8 deel in de onverdeelde goederen der broers en zusters Van Vinceler door Paulina Elisabeth van Vinceler wed. dr. Mathijs Theren aan de richter Stephen Van Vinceler en zijn vrouw Anna Margaretha van Bercken, en een akte van ruil van diverse obligatiën tussen beide partijen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1675">1675 juli</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 30.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097582" type="ABS">39</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f5e2990c-b6df-411a-99ee-71c73ce15d1f</unitid>
                <unittitle>Acte van overdracht door mr. Johan Kelfken, schepen van Nijmegen, en zijn vrouw Cornelia van Herwaarden van hun aandeel in de nalatenschap van Gerrit van Vinceler aan Steven van Vinceler, richter en dijkgraaf te. Huissen en Malburgen, en zijn vrouw Anna Margaretha van Bercken in</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1688">1688</unitdate>
                <unittitle>en minuut van een brief over benoeming van curatoren over die nalatenschap in</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1699">1699</unitdate>
                <physdesc>1 charter en 1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 31.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097583" type="ABS">40</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/37609d06-4979-4c43-92c5-26fa1822a328</unitid>
                <unittitle>Extract uit het gerichtelijk signaat van Bommel, waarbij de gemachtigde van Steven van Vinceler verzet doet tegen een beslag, door de weduwe van de Raadsheer Coerman op zijn goederen gedaan.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1690">1690 januari 9</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 32.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097584" type="ABS">41</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/003cd536-2b88-4443-ba44-91f2ee84cf1d</unitid>
                <unittitle>Rekest (concept) van de weduwe van de rechter Van Vinceler aan de geërfden van het ambt (Huissen?) inzake de afrekening over</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1714/1716">1714-1716</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 33.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">III.</unitid>
              <unittitle>Mechteld van Vinceler, gehuwd met kapitein Paul van Schroyestein, en hun beider zoon Willem Adriaan van Schroyestein.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097585" type="ABS">42</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f86ea92f-ffb1-474b-b4e7-a229ce231f9b</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende aankoop en administratie van goederen, door mevrouw Van Schroyestein-Mechteld van Vinceler, gekocht van de licenciaat Godfried Wittenhorst.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1676/1701">1676-1701</unitdate>
                <physdesc>1 charter en 1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 34.</p>
              </odd>
              <odd>
                <p>In de omslag bevindt zich een lijst van deze stukken 34a-j.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097586" type="ABS">43</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/383fb230-f684-4854-a6ab-7dcc991c70b0</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende aankoop van diverse goederen uit de boedel van Van Herwaerden door de weduwe Van Schroyestein.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1671/1702">1671-1702</unitdate>
                <unittitle>Met retroacta betreffende de goederen van Steven Reinier van Herwaerden.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1683/1697">1683-1697</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 35.</p>
              </odd>
              <odd>
                <p>In de omslag bevindt zich een lijst van deze stukken 35a-j.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097587" type="ABS">44</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf8fc53d-3d05-42a9-96a2-7ce8f17393a7</unitid>
                <unittitle>Kwitantie van Anna Christina Cloeck-van Vinceler wegens de teruggave van papieren betreffende het goed Hengelo, uitgeleend aan haar zuster Van Vinceler te Huissen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">1720</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 36.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097588" type="ABS">45</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/14bb8b16-b3e2-4b39-a55c-5d562804b754</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende Paul van Schroyesteyn als officier, en de afrekeningen te dezer zake van zijn weduwe Mechteld van Vinceler.</unittitle>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 37.</p>
              </odd>
              <odd>
                <p>In de omslag bevindt zich een lijst van deze stukken 37a-d.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097589" type="ABS">46</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc98a846-c216-47ac-affe-6f3b185d2a6e</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de financiële zaken van Mechteld van Vinceler, weduwe Paul van Schroyesteyn, met haar zoon Willem Adriaan van Schroyesteyn en met anderen.</unittitle>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 38.</p>
              </odd>
              <odd>
                <p>In de omslag bevindt zich een lijst van deze stukken 38a-i.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097590" type="ABS">47</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/229e8d2f-5038-4992-a54c-3ef0b107dead</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende financiële zaken van Willem Adriaan van Schroyestein met anderen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">[z.d.]</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 39.</p>
              </odd>
              <odd>
                <p>In de omslag bevindt zich een lijst van deze stukken 39a-h.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097591" type="ABS">48</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b8109ec-f139-4428-a0b7-2255fd06ce02</unitid>
                <unittitle>Akte van inbewaringgeving van zijn besloten testament door W. A. van Schroyestein.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1727">1727</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Geopend, het testament ontbreekt.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">IV.</unitid>
              <unittitle>Paulina Elisabeth van Vinceler, gehuwd met dr. Mathijs Therens</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Het huwelijk had plaats in 1667.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097592" type="ABS">49</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4d3a7332-8050-47f5-887d-15ad8002a392</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de administratie door Stephen van Vinceler van de goederen van zijn zuster Paulina Elisabeth van Vinceler, afgedaan bij haar huwelijk met dr. Mathijs Therens.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1662/1667">1662-1667</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 40.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097593" type="ABS">50</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb43f35c-88ac-4850-bd22-1afd0eaf7017</unitid>
                <unittitle>Huwelijksvoorwaarden en huwelijkscontract tussen Mathijs Therens en Paulina Elisabeth van Vinceler. Met concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1667">1667 oktober 2 en 17</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 41.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">V.</unitid>
              <unittitle>Geertruida van Vinceler, gehuwd met Strevendonck Coets</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097594" type="ABS">51</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8fe5d4db-055a-48d9-a026-0fd64930abcc</unitid>
                <unittitle>Brief van M. van Vinceler weduwe Van Schroysteyn aan haar broer Coets over een geldzending. Met naschrift van zijn nicht Van Vinceler.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1690">1690</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 42.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">VI.</unitid>
              <unittitle>Willem Caspar Mathijs van Vinceler, gehuwd met Wilhelmina Henrietta Ophoff.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097595" type="ABS">52</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1baa7aa8-2ee9-4610-b581-58578919b0a4</unitid>
                <unittitle>Verpachtbrief van 1 morgen bouwland, genaamd Tibben Mergen, door Wilhelmina Ophoff, weduwe van de richter W.C.M. van Vinceler, aan Jacobus Verheyden; idem van 2 percelen bouwland in De Hoeven.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1719/1720">1719, 1720</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 43.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">VII.</unitid>
              <unittitle>Geertruida van Vinceler, gehuwd met Sebastiaan van de Graaff</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Geertruida van Vinceler (1711-1780) huwde in 1733 met Sebastiaan van de Graaff (1705-1769) majoor in het regiment der garde dragonders onder generaal Hop.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097596" type="ABS">53</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a57d80c0-905a-49e7-9829-c0640fe12894</unitid>
                <unittitle>Verklaring van Aeltgen Stockman, weduwe Vos, dat de kapitein Van de Graaff zal hebben de nieuw aangelegde hof en de grote bovenkamer.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1734">1734</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 44.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097597" type="ABS">54</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d22cc21-1a3b-4921-ae31-b7bfc40dbe82</unitid>
                <unittitle>Akten van aanstelling door de Staten van Holland en de Staten-Generaal van Sebastiaan van de Graaff tot achtereenvolgens ritmeester, sergeant-majoor-titulair en sergeant-majoor bij het regiment van Rechteren.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1741/1742">1741-1742</unitdate>
                <physdesc>4 charters</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1097598" type="ABS">55</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9616d0e4-8672-4f69-b39f-3faa858820b2</unitid>
                <unittitle>Kennisgevingen van overlijden en brieven van rouwbeklag, gericht aan mevrouw de weduwe Sebastiaan van de Graaff, geboren Geertruid van Vinceler.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1768/1773">1768, 1773</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Oud nummer 45.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">3.</unitid>
          <unittitle>de familie van Schroyestein</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Deze familie is op twee manieren aan de familie Van Vinceler verwant. In de eerste plaats door het huwelijk van Mechteld van Vinceler met Paul van Schroyestein. Vervolgens door het huwelijk van Willem van Vinceler († 1665) met Geertruida Bitter(s), dochter van Paulus Bitter, die vanaf 1617 schepen en vanaf 1620-1626 burgemeester van Arnhem was, tevens ambtman van Baer en Lathum. Haar zuster Agnes was gehuwd met Bartholomeus van Schroyestein.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1097599" type="ABS">56</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/844dc385-2677-441d-92b9-1c80e267eb8b</unitid>
            <unittitle>Akte van huwelijksvoorwaarden tussen Elisabeth van Schroeystein, dochter van Joost van Schroeystein, en Herbert van Amstel van Mijnden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1532">1532</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1097600" type="ABS">57</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/600144cd-95e8-4f9f-92a4-eafe8d27cba6</unitid>
            <unittitle>Akte van overdracht van de helft van 4 1/2 morgen buitendijks land in het ambt van de Overbetuwe in het kerspel Angeren door de kinderen en erfgenamen van Cornelis Janss Craijvelder en Neeltjen Janss, echtelieden, aan Bartholomeus van Schroyestein en Agnes Bitters, echtelieden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1643">1643</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">4.</unitid>
          <unittitle>Johan Gerard van Angelbeek</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>J.G. van Angelbeek (1727-1799) was in de jaren 1765-1766 secretaris en opperkoopman te Colombo, in de jaren 1794-1796 de laatste gouverneur van Ceylon. In laatst genoemde functie was hij de opvolger van zijn schoonzoon Willem Jacob van de Graaff (1736-1804), gehuwd met zijn dochter Christina Elisabeth.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1097601" type="ABS">58</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a722a47-0b42-4b4a-aa56-5901cd8b11aa</unitid>
            <unittitle>Vredesverdrag tussen de Staten-Generaal en de keizer van Candia voor de S.G. getekend door de opperkoopman te Colombo Johan Gerard van Angelbeek. Afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1766">1766 februari 14</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">5.</unitid>
          <unittitle>Varia</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1097602" type="ABS">59</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c3dd019-d703-437e-93fd-0fb0a3428266</unitid>
            <unittitle>Schuldbekentenis, groot 400 gulden, van Isac Jacobi Jode en Beeltje van Hoorn, zijn vrouw, aan Herman Mugs en Johanna de Gunner, met als onderpand een huis te Huissen. Copie door de secretaris uitgegeven.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1696">1696</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Oud nummer 46.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1097603" type="ABS">60</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a5d7d88d-9156-41ba-9c01-3c01fc8399a0</unitid>
            <unittitle>Fragment van een rekening van uitgaven bij een inkwartiering. Ná</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1714">1714</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Oud nummer 47.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1097604" type="ABS">61</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/59c4f4aa-fe54-49dc-a9ed-49811c8d3276</unitid>
            <unittitle>Relaas gedaan door de gezaghebber van het schip Rotterdam betreffende het op dat schip voorgevallene ten tijde van de vlucht van Christiaan van Teylingen, gewezen gouverneur van Coromandel. Afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1765">1765</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Zie Algemeen Rijksarchief, Koloniale archieven inventarisnummer 3026, p. 147 e.v. en de archiefcollectie Hope oud nummer 8475.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">6.</unitid>
          <unittitle>Aanvulling 1992.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1097605" type="ABS">62</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2647783d-44ed-49d0-ba3c-ad31635c4cd5</unitid>
            <unittitle>Akte houdende de overdracht van een plaats in de kerk van Huissen door Willem van Wylick aan Johan van Alpen ten overstaan van schepenen aldaar.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1604">8 november 1604</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1097606" type="ABS">63</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2bf66acf-9f52-49b9-8bdc-8fc8e7d74f40</unitid>
            <unittitle>Schuldbekentenis van Hermanna van Winsem, weduwe van Jasper Schoenken aan Jacob Janz. ten overstaan van schepenen van Huissen, met als onderpand een huis aldaar.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1619">17 mei 1619</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>