<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:55:59 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.089::Collectie 127 F.W.T. Hunger)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/e5b203a2-02a8-463b-81f4-02b0111201a9" urn="2.21.089.ead.xml">2.21.089</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van dr. F.W.T. Hunger [levensjaren 1874-1952], 1899-1924 (1978)</titleproper>
        <author>J.L. van der Gouw</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Jaap van Rijswijck, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070523">23 mei 2007</date>.
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 127 F.W.T. Hunger</unittitle>
      <unittitle type="short">Hunger</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1899/1978" type="inclusive">1899-1978</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1899/1924" type="bulk">merendeel 1899-1924</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C25074</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.40 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">38 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>F.W.T. Hunger</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Dr. F.W.T. Hunger (1874-1952) wijdde zijn leven geheel aan de studie van de geschiedenis der botanie. Van zijn nalatenschap werd een kleine verzameling inzake dr. F.W. Junghuhn aan het Nationaal Archief overgedragen. Junghuhn verwierf faam met studies betreffende etnologie, geologie en botanie van Nederlands Oost-Indië. De collectie werd in 1982 en in 1986 aangevuld met elders gevonden dossiers van Hunger.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>De verzamelaar van deze kleine collectie was dr. F.W.T. Hunger, geboren 3 april 1874 in Amsterdam. Hij studeerde botanie in Leiden, Jena, Brussel en Napels.</p>
        <p>Van 1899-1905 was hij werkzaam bij 's-Lands Plantentuin  in Buitenzorg, daarna enige jaren als lector in de tropische botanie in Utrecht en vervolgens weer in Oost-Indië als directeur van het Verenigde Proefstation voor de Bergcultures op Java. Reeds in deze tijd hadden zijn publicaties op botanisch gebied een sterk historisch karakter.</p>
        <p>In patria teruggekeerd wijdde hij zich geheel aan de studie van de geschiedenis der botanie. In 1917 werd hij lector in dit vak aan de Rijksuniversiteit in Leiden en was daar de eerste directeur van het Instituut voor de geschiedenis van de Medicijnen en de Biologie. Omtrent zijn publicaties verschaft de hierachter als bijlage opgenomen bibliografie de nodige informatie.</p>
        <p>De laatste twintig jaar in Voorschoten woonachtig en tot op vrijwel de laatste dag bezig met zijn studies, overleed dr. Hunger op 3 juni 1952 in Leiden.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Behalve een uitgebreide en zeer kostbare bibliotheek, waarvan de incunabelen reeds in het najaar van 1951 bij Hertzberger waren geveild, liet dr. Hunger een grote verzameling schrifturen na. De familie verzocht mij, als persoonlijk vriend van de overledene en het nauwst in zijn werk van de laatste jaren betrokken, deze papieren te sorteren, te vernietigen wat geen waarde (meer) had en te adviseren omtrent de bestemming van het overblijvende. Het gevolg hiervan was, dat een verzameling aantekeningen en voorwerpen betreffende Oost-Indië werd overgedragen aan het Koninklijk Instituut voor de Tropen in Amsterdam, een zeer uitgebreide documentatie inzake 16de eeuwse medici en botanici aan de bibliotheek der Rijksuniversiteit in Leiden en een kleine verzameling inzake dr. F.W. Junghuhn aan het Nationaal Archief. Inzake een onvoltooide biografie van Rembertus Dodonaeus met de daarbij behorende documentatie is tot op dit ogenblik nog niets beslist.</p>
        <p>Franz Wilhelm Junghuhn, geboren in Mansfeldt in 1809, kwam in 1835 in dienst van het Nederlandsch-Indisch gouvernement als officier van gezondheid. Als lid van de Natuurkundige Commissie verrichte hij baanbrekende studies op het gebied van de etnologie, geologie en botanie van Nederlands Oost-Indië. Sedert 1855 was hij inspecteur van de kinacultuur; hij overleed in Lembang in 1864. Bij zijn 100e geboortedag verscheen een Junghuhn gedenkboek (1909).</p>
        <p>Met het verzamelen van de hier beschreven stukken begon dr. Hunger reeds tijdens zijn werkzaamheden bij 's-Lands Plantentuin met de bedoeling te komen tot een wetenschappelijke biografie van Junghuhn. De collectie vertoont op allerlei punten sporen van een poging tot bewerking. Haar voornaamste waarde ontleent zij aan het feit, dat zij naast het archief van het Ministerie van Koloniën, een - naar het schijnt - vrij complete verzameling geeft van afschriften van stukken (soms ook originelen, blijkbaar duplikaten) uit gouvernementsarchieven, voor zover deze op Junghuhn betrekking hadden, waardoor voor de Junghuhn studie in de toekomst de bronnen en het Nationaal Archief niet weinig zijn verrijkt.</p>
        <p>J.L. van der Gouw</p>
        <p>September 1952</p>
        <p>In 1982 werd de verzameling aangevuld met enkele dossiers van Hunger, die verspreid werden aangetroffen in de series Memories van Overgave van Indische bestuursambtenaren, die werden overgedragen door het Koninklijk Instituut voor de Tropen. Het is aannemelijk, dat deze verzameling niet compleet is.</p>
        <p>Voor verdere gegevens over de activiteiten van Hunger zij de onderzoeker verwezen naar het Koninklijk Instituut voor de Tropen.</p>
        <p>J.A.A. Bervoets</p>
        <p>Maart 1982.</p>
        <p>In 1986 werd de verzameling aangevuld met een dossier van Hunger, dat werd aangetroffen in het archief van ir. J. van der Waerden als voorzitter van de Nederlands-Indische Commissie tot ontwikkeling van de Fabrieksnijverheid, dat indertijd werd overgenomen van het Koninklijk Instituut voor de Tropen. De beschrijvingen werden gemaakt door mej. Senja Kala Yaha, stagiaire van het Indonesische Arsip Nasional bij de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief. [Het huidige Nationaal Archief]. Gezien de vele aanvullingen sinds 1952 is besloten tot een systematische herordening van het archief van Hunger.</p>
        <p>De mogelijkheid wordt niet uitgesloten, dat meer archivalia van dr. Hunger zich bevinden bij het Koninklijk Instituut voor de Tropen in Amsterdam.</p>
        <p>De materiële omvang van dit archief bedraagt een halve strekkende meter.</p>
        <p>A.M. Tempelaars</p>
        <p>Juli 1987.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Inbewaringgeving van een particulier archief, niet in eigendom verkregen</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
      </controlaccess>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 127 F.W.T. Hunger, 1907-1924, nummer toegang 2.21.089, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Hunger, 2.21.089, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A.</unitid>
          <unittitle>ONDERZOEK NAAR DE KLAPPERCULTUUR IN NEDERLANDS-INDIE.</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p> Zie tevens de publicatie van Hunger:</p>
        </odd>
        <bibliography>
          <bibref linktype="simple">
            <title linktype="simple">"Cocos Nucifera, handboek voor de kennis van den cocospalm in Nederlandsch-Indië, zijn geschiedenis, cultuur en producten",</title> 1916.</bibref>
        </bibliography>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>1 - 8</unitid>
            <unittitle>Verzamelde stukken in verband met het onderzoek van dr. F. W. T. Hunger naar de klappercultuur in het gouvernement Celebes.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907/1922">(1907) 1918-1922</unitdate>
            <physdesc>8 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156339" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c1ee406a-04a6-46b0-9071-49486017304c</unitid>
              <unittitle>Circulaires van de Gouverneur van Celebes en Onderhorigheden houdende aanwijzingen voor de klappercultuur, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907">1907 en z.j.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156340" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3fd3ff9e-04fc-4c6f-ae1b-0ff861051780</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de aanplant van klapperbomen op diverse eilanden nabij Makassar, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156341" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/843438ec-a160-4824-a737-f7d59245ee5d</unitid>
              <unittitle>Ingekomen rapporten betreffende de ziekte van klapperbomen in de onderafdelingen Sindjai, Boeton en Saleijer. Afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918/1921">1918, 1920-1921</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156342" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f4a73bed-a0a0-43cf-8dd9-23e79703ba09</unitid>
              <unittitle> Verslagen van reizen naar Boeton, Moena en de afdeling Loewoe tot onderzoek van de mogelijkheden voor de "groote landbouw", voorts een onderzoek naar pisangsterfte en klapperziekte, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918/1920">1918-1920</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156343" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a14695b6-6f70-44de-8fc0-0899649abd45</unitid>
              <unittitle>Nota van dr. Cramer, hoofd van de afdeling Landbouweconomie, betreffende de mogelijkheden tot landbouw in Zuidwest-Celebes, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921">1921</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156344" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e29538a5-0433-4843-a4b7-ffdac1b0c3ec</unitid>
              <unittitle>Beknopt reisverslag van dr. Van Hall, verbonden aan het Departement van Landbouw, inzake de klapperondernemingen Mapilio, Medatti en Malosso; met een Duits rapport als bijlage, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">1920</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156345" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87a8f023-e59b-41e9-a9ea-0c8f17bbad19</unitid>
              <unittitle>Staten van uitvoer van copra vanuit het gouvernement Celebes; met opgave van de klapperondernemingen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1922">1920-1922</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156346" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a9dee448-9877-4409-a846-f2551d9a83ba</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de kwaliteitsverbetering van Celebes-copra, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921">1921</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>9 - 12</unitid>
            <unittitle>Verzamelde stukken in verband met het ondersoek van Dr. F. W. T. Hunger naar de klappercultuur in de residentie Menado.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1912/1921">1912-1921</unitdate>
            <physdesc>4 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156347" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60f31a9e-50ea-4f21-80ec-241579937bbc</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de uitvoer vanuit Menado van copra en rotting, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1912/1921">1912, 1921</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156348" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60a95ea4-18ae-429d-a29c-11ae5ac9324b</unitid>
              <unittitle>Jaarverslagen van de ambtenaar ter beschikking van de Commissie van Toezicht op de landbouwcursus in Tondano en van de Handelsvereeniging in Menado, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915/1920">1915, 1920</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156349" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ffb56056-638c-49ce-868c-abe5142c27ff</unitid>
              <unittitle>Jaarverslagen van de Volksbank Tonsea in Menado over 1915-1920, eerste tot zesde boekjaar, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1916/1921">1916-1921</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156350" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e387d77-4333-4ef2-9ce6-3051a2aad88c</unitid>
              <unittitle>Documentatie over de klapperteelt: ingekomen voorschriften, rapporten en statistieken van bestuursambtenaren, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919/1921">1919-1921</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>13 - 16</unitid>
            <unittitle>Verzamelde stukken in verband met het ondersoek van dr. F. W. T. Hunger naar de klappercultuur in de residentie Amboina.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915/1921">1915-1921</unitdate>
            <physdesc>4 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156351" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66e0b230-c897-46a4-9e80-93180f3bd4cc</unitid>
              <unittitle>Catalogus van de gewestelijke bibliotheek van Amboina; met supplement, gedrukt, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915/1916">1915-1916</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156352" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ab9b505-733f-472d-a070-8cd68dd18310</unitid>
              <unittitle>Ingekomen aardrijkskundige verslagen van de onderafdelingen Amahei, Oost-Ceram en Wahei, met bijlagen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919">1919</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156353" type="ABS">15</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf14c712-5105-44fc-8585-72f78283914d</unitid>
              <unittitle>Nota-wisselingen van de resident van Amboina en de gezagvoerder van Amahei met gouvernementsinstanties in Batavia naar aanleiding van rapporten van de landbouwleraar A. J. Koens over de politiek-economische toestand in de residentie; met krantenartikelen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">1920</unitdate> . Afschriften.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156354" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aba488ee-ca7d-41e9-98cc-36a80a0a1084</unitid>
              <unittitle>Ingekomen staten en rapporten over de klappercultuur op Ceram, de Aroe- en Kei-eilanden; met kaarten en correspondentie, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921">1921</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>17 - 19</unitid>
            <unittitle>Verzamelde stukken in verband met het ondezoek van dr. F. W. T. Hunger naar de klappercultuur in de residenti Ternate.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915/1922">1915-1922</unitdate>
            <physdesc>3 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156355" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41439f6d-10d9-4039-90a3-1279e7c07124</unitid>
              <unittitle>Afschriften van correspondentie van de resident van Ternate over het tegengaan van misbruik van de alcoholhoudende drank sagoweer, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915/1917">1915-1917 en z.j.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156356" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/824193ca-9bb7-4bf7-8f4d-968c5cce9436</unitid>
              <unittitle>Correspondentie van dr. Hunger met directieleden van de Batjan Archipel Maatschappij in Den Haag naar aanleiding van zijn bezoek aan de plantages op Batjan, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1921">1920-1921</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156357" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/48eaede4-9d97-44e7-944a-23ef2ac684f6</unitid>
              <unittitle>Briefwisseling en aantekeningen naar aanleiding van zijn studiereis; met afschriften van correspondentie van de resident over de klappercultuur, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1922">1921-1922</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>20 - 27</unitid>
            <unittitle>Verzamelde stukken in verband met het onderzoek van dr. F. W. T. Hunger naar de klappercultuur in Nieuw-Guinea.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1909/1924">1909-1924</unitdate>
            <physdesc>8 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156358" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3894920c-6e4d-430e-8ebe-52e82f786b4a</unitid>
              <unittitle>Krantenartikelen en gedrukte rapporten houdende geografische gegevens over Nieuw-Guinea, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1909/1921">1909-1921</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156359" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bce44816-bb66-4b03-8ad0-24177fca2e20</unitid>
              <unittitle>Afschriften van de correspondentie van de resident van Amboina over de concessies in Zuidwest Nieuw-Guinea en de daarop rustende erfpacht, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1913/1917">1913-1917 en z.j.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156360" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d5558e6f-7e1c-4114-a3d6-97cac132846a</unitid>
              <unittitle>Briefwisseling van Hunger over zijn onderzoekingen in Nieuw-Guinea, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1922">1920-1922</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156361" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0118f790-d091-42c8-b989-d78a8112f7d1</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het onderzoek naar de kredietwaardigheid van de Cultuur- en Handelsmaatschappij "Kelapa" in Amsterdam, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1921">1920-1921</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156362" type="ABS">24</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b71e07b5-9bc4-4c6d-81ce-05e476e4ffb6</unitid>
              <unittitle>Staten betreffende de klapperteelt en copra-uitvoer vanaf 1910; met kaarten van de klapperaanplantingen op Nieuw-Guinea, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">z.j. (na 1920)</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156363" type="ABS">25</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfb1c5c9-2f23-4dfa-8338-d4205e5bec65</unitid>
              <unittitle>Tekst van de Marind-Anim legende over de klapperboom opgetekend door de missionaris P. Vertenten MSC. met lijst van etnografische aantekeningen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921">1921</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156364" type="ABS">26</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/149a5b8d-b81f-4002-b731-d43ca27777b4</unitid>
              <unittitle>Exemplaren van het Algemeen Handelsblad houdende artikelen over de verlening van concessies aan een Duits concern, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924">1924</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156365" type="ABS">27</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a23bcf03-cd40-433a-a34a-bd8b1bc005c7</unitid>
              <unittitle>Eigenhandige aantekeningen van Hunger over land en volk van Nieuw-Guinea; met uittreksels uit ambtelijke memories van overgave, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B.</unitid>
          <unittitle>PUBLICISTISCHE ACTIVITEITEN.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>28 - 31</unitid>
            <unittitle>Afschriften van stukken, aantekeningen en verdere bescheiden ten behoeve van een biografie van Junghuhn.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>4 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156366" type="ABS">28</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f705681-d5da-4b49-8fe3-a4dabaa7181a</unitid>
              <unittitle>Betreffende de jaren <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1835/1844">1835-1844</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156367" type="ABS">29</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0fa06cee-ce06-4f0a-a895-50d627d226b3</unitid>
              <unittitle>Betreffende de jaren <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1845/1848">1845-1848</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156368" type="ABS">30</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3ac784e-0c61-46fd-8255-7420a401fa48</unitid>
              <unittitle>Betreffende de jaren <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1845/1848">1845-1848</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1156369" type="ABS">31</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/751bb54a-3e10-42d0-b923-626c3cabf164</unitid>
              <unittitle>Betreffende de jaren <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1848/1856">1848-1856</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1156370" type="ABS">32</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28c48f24-dd46-4eb6-91ff-5f4cc1cf72d2</unitid>
            <unittitle>Correspondentie en aantekeningen ten behoeve van een biografie over F. W. Junghuhn.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1156371" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e61df7ff-94d0-4678-9dee-7de342610afa</unitid>
            <unittitle>Dissertatie van Hunger over "Die oberflächlichen Schleimbildungen im Pflanzenreiche", ter verkrijging van de doktorsgraad aan de filosfische faculteit van de Gesamt-Universität van Jena.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1899">1899</unitdate>
            <physdesc>1 deeltje</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1156372" type="ABS">34</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6327a8fd-ef5d-490f-97ff-06205c890f5c</unitid>
            <unittitle>Manuscript van een levensbeschrijving van Rembert Dodoens, (Rembertus Dodonaeus, 1516-...) kruidkundige.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
          </did>
          <bioghist>
            <p> De levensbeschrijving was in 1952 onvoltooid.</p>
          </bioghist>
          <separatedmaterial>
            <p>Schema's tot voltooiing van deze biografie berusten bij de Koninklijke Bibliotheek.</p>
          </separatedmaterial>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1156373" type="ABS">35</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0997d938-1890-44aa-959e-0686373a9d40</unitid>
            <unittitle>Overdruk van een artikel "Over het geboortejaar van Rembertus Dodonaeus", gepubliceerd in het Nederlandsch Tijdschrift voor Geneeskunde.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923">1923</unitdate>
            <physdesc>1 deeltje</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">C.</unitid>
          <unittitle>OVERIGEN.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1156374" type="ABS">36</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51e96db2-86b9-4f86-8a55-bb90aabef2b6</unitid>
            <unittitle>Pasteltekeningen houdende afbeelding van een inlandse woning en een portret van Hunger.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921">1921</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1156375" type="ABS">37</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d898669f-bb29-481a-bc6b-bfad94049154</unitid>
            <unittitle>Catalogus van de veiling van vroege kruidboeken uit de bibliotheek van dr. Hunger, bij Menno Hertzberger, antiquair in Amsterdam.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951</unitdate>
            <physdesc>1 deeltje</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1156376" type="ABS">38</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/623e1a5a-b667-4fb1-98a4-eef934fadcc6</unitid>
            <unittitle>Ingekomen brief van H. J. van Mook naar aanleiding van een vriendschapsbetuiging; fotokopie met geleidebrief aan de Rijksarchivaris van de Tweede Afdeling.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1978">1978</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>