<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:57:49 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.281.19::Collectie 534 A. Hoorweg)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/51b2d714-6996-42b3-95dc-397326b832de" urn="2.21.281.19.ead.xml">2.21.281.19</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van A. Hoorweg [levensjaren 1871-1950], 1920-1929</titleproper>
        <author>J.A.A. Bervoets</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1992">1992</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Otto van der Meij, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20060720">20060720</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983.
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 534 A. Hoorweg</unittitle>
      <unittitle type="short">Hoorweg</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1920/1929" type="inclusive">1920-1929</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C26162</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.40 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">18 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>A. Hoorweg</corpname> 1871-1950</origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">A. Hoorweg (1871-1950) was vanaf 1912 korpschef van de gewestelijke politie op Java. Het archief bevat stukken over de regeling en organisatie van het politiewezen in de Indonesische Archipel en Curaçao gedurende de eerste helft van de 20e eeuw.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Hoorweg, op 12 november 1871 geboren, volgde een opleiding aan de Koninklijke Militaire Akademie in Breda voor een loopbaan als Indisch officier. In 1894 vertrok hij naar Nederlands-Indië. Op 28 maart 1912 werd hij benoemd tot corpschef van de gewestelijke politie op Java. Vanaf 1920 was hij officieel belast met de advisering over de organisatie van het Indisch Politiewezen. In 1924 werd hij gepensioneerd en vestigde hij zich in Den Haag, waar hij het Ministerie van Koloniën van advies diende over Nederlands-Indische en Curaçaose aangelegenheden. Hij overleed op 22 januari 1950.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <custodhist>
          <head>Inleiding</head>
          <p>Op 23 juni 1992 belde de archiefonderzoeker H. Poeze dat hij had geconstateerd dat op de najaarsveiling van de firma Van Stockum in Den Haag onder catalogusnummer 1248 een partij stukken (ca 0,75 cm) werd aangeboden, waaronder een viertal originele verbalen bleken te zitten, die voor intern gebruik in 1929 gelicht waren uit de archieven van het Ministerie van Koloniën (verbaal 12-6-1911 nr 28; 14-8-1911 nr 26; 18-9-1912 nr 29 en 7-6-1919 nr 55). Het bleek te gaan om een verzameling, bijeengebracht door A. Hoorweg.</p>
        </custodhist>
        <acqinfo>
          <acqinfo>
            <head>Aanvulling 1995</head>
            <p>In 1995 verwierf het Algemeen Rijksarchief door schenking alsnog vrijwel alle oorspronkelijke archivalia; de fotokopieën in de lijstnummers 1-6 en 8-10 konden toen geheel door de originele stukken worden vervangen, bij de lijstnummers 7 en 11 was dit grotendeels mogelijk. Ook de bovengenoemde vier verbalen zijn weer op hun plaats in het archief van het ministerie van Koloniën teruggelegd.</p>
            <p>De overige stukken van deze schenking zijn als aanvulling op het archief beschreven.</p>
          </acqinfo>
          <p>Schenking (van een niet overheidsarchief)</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>De verzameling bevatte de neerslag van zijn werkzaamheden over de organisatie van het politiewezen in Nederlands-Indië en op Curaçao. De Curaçaose stukken bleken alle in het archief van het Ministerie van Koloniën nog aanwezig te zijn.</p>
        <p>Er bleken behalve de genoemde verbalen ook stukken in te zitten die Hoorweg na afloop van zijn Indische loopbaan onder zich had gehouden en die eigenlijk thuis horen in de archieven van organen van het Binnenlands Bestuur in Nederlands-Indië. Samen met de aangetroffen concepten en afschriften van artikelen en nota's vormt deze verzameling een belangrijke bron voor de geschiedenis van het politiewezen in Nederlands-Indië in de jaren 1920-1928.</p>
      </scopecontent>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Na contact met de de firma Van Stockum, werd de verzameling meegenomen ter fotokopiering ingevolge art 4 van de Archiefwet 1962.  Niet gekopieerd werden de gedrukte - kranten e.d. - en de West-Indische stukken.</p>
        <p>De gekopieerde verbalen uit het Ministerie van Koloniën zijn inmiddels in het archief teruggelegd. Hierbij bleek dat door een verkeerde plaatsing een zeer omvangrijke bundel bijlagen bij het verbaal 14 augustus 1911 nr. 26 indertijd niet was aangetroffen en zich derhalve nog in het archief bevond. Ook van verbaal 7 juni 1919 nr. 55 bleek een belangrijke bijlage indertijd niet gelicht te zijn. Bij de teruggelegde kopie-verbalen is een verklarende notitie gevoegd.</p>
        <p>De overige stukken zijn beschreven in de hieronder samengestelde plaatsingslijst. Bij nader onderzoek van de kopieën is gebleken dat niet alle bladen volledig zijn gekopieerd en dat delen van de tekst op de kopieën zijn weggevallen. Over de eigenaars van de originelen (koper en verkoper) werd door de veilinghouder geen mededeling gedaan, zodat er vooralsnog geen mogelijkheid bestaat deze gegevens aan te vullen.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <phystech>
        <p>Het archief kent geen materiële beperkingen.</p>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 534 A. Hoorweg, 1920-1927, nummer toegang 2.21.281.19, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Hoorweg, 2.21.281.19, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>PLAATSINGSLIJST</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1519082" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef524e85-8bcb-438b-b1ef-9f3e8e5f9020</unitid>
            <unittitle>Teksten van artikelen en lezingen van zijn hand inzake de organisatie van het Indische politiewezen, met bijlagen. Getypt, geschreven. Originelen en fotokopieën.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923/1936">1923, 1928-1929, 1936 en z.d.</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p>Zie ook lijstnummer 16.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1519083" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c260244-72bf-4179-a4bc-e10e12db066f</unitid>
            <unittitle>"Memorie van toelichting op de voorgestelde hervorming van de plattelandspolitie in 1920". Twee manuscripten, getypt, geschreven.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">1920</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1519084" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e1071e1-0367-4ce6-9404-beff17167cd4</unitid>
            <unittitle>Nota's van Hoorweg over de algemene leiding en de opleiding van politie-eenheden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922/1927">1922, 1927</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1519085" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c0c1494-2e47-47c1-a8e0-78627f3bf6dd</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een onderzoek naar de organisatie van de politie in Batavia naar aanleiding van corruptie en malversatie (de affaire Van Rossen).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923/1924">1923-1924</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1519086" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9afe6611-0053-46b7-8c08-9f911088189b</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de hoofdenconferentie en de bestuursconferentie op Java.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923">1923</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1519087" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e2f7f06-2bf2-4eb0-a747-3d1237ad5bf2</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende voorstellen tot bezuiniging in het politiewezen en overname van taken van de veldpolitie in de buitengewesten door het leger.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924/1927">1924-1927</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1519088" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/98638959-5463-4ae5-a9e9-a5af6158245f</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende regelingen en voorstellen tot versterking van de veldpolitie, mede in verband met de communistische onlusten van 1926.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925/1928">1925-1926, 1927-1928</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1519089" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a5da412f-0184-4e94-9428-e34ebbaf6689</unitid>
            <unittitle>Verslag van besprekingen en inspecties in het gewest Semarang, met bijlagen over politiekazernering.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1927">1926-1927</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1519090" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12653710-1dfd-4383-94db-65712fef6853</unitid>
            <unittitle>Nota's van Hoorweg naar aanleiding van voorstellen tot afschaffing van wacht- en rondediensten van vreemde oosterlingen en inlanders op Java en Madoera.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1927">Z.j. (ca 1927)</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1519091" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/738be555-19a3-42fc-9c48-fbfcee19d5eb</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende voorstellen tot de invoering van dactyloscopie bij de opsporing van misdrijven en ter bestrijding van het communisme en de consequenties voor de organisatie van de politie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1927">1926-1927</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1519092" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc5ad0bb-de84-4535-9a91-7311d9cee6b2</unitid>
            <unittitle>Ingekomen rapporten inzake de sterkte van de politie in de residentie Molukken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1927">1927</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>AANVULLING 1995</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1519093" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82bd0357-969f-4b55-be4b-b540f3498fa7</unitid>
            <unittitle>Nota nopens de reorganisatie van het politiewezen op de hoofdplaatsen Batavia en Meester Cornelis, Semarang en Soerabaja (Eerste Gedeelte) door L.R. Priester, gedrukt, met aantekeningen in zijn hand.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907">1907</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1519094" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/187bba56-7285-4fe7-9c2e-1ac5560646b4</unitid>
            <unittitle>Verzamelde afleveringen van tijdschriften op politioneel, militair en juridisch gebied houdende artikelen over de regeling en organisatie van politietaken in Nederlands-Indië.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1912/1930">1912, 1919-1920, 1923-1927, 1929-1930</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1519095" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66fc5ddf-e7e8-4a6b-beff-e6ce2fcbda71</unitid>
            <unittitle>Nota van zijn hand houdende een voorstel aan de minister van Koloniën tot herziening van de traktementsregeling van het Europese personeel van de algemene politie in Nederlands-Indië, minuut, met bijlagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918/1920">1918, 1920 en z.d.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1519096" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/77ea8109-0c16-4dd3-88d8-246e6eb22460</unitid>
            <unittitle>Wat een Inlandsch Agent van Politie moet weten, Handleiding voor het Kader bij de Algemeene-Politie in Nederlandsch-Indië bij het geven van onderricht aan Inlandsche agenten door C.H.D. Steinmetz en J.P. Unger, gedrukt, met aanbiedingsbrief van de auteurs en stukken betreffende de opleiding en pensioenvoorzining van politiepersoneel in Nederlands-Indië.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923/1931">1923, 1930-1931 en z.d.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1519097" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/355a9521-7847-4421-8ef4-c44ba2fba034</unitid>
            <unittitle>Verzamelde knipsels uit Nederlandse en Nederlands-Indische dagbladen hoofdzakelijk betreffende de politie- en legerorganisatie in Nederlands-Indië, o.a. artikelen van zijn hand.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923/1936">1923-1924, 1926-1931, 1936</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Zie ook lijstnummer 1.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>17-18</unitid>
            <unittitle>Stukken ontvangen en opgemaakt als adviseur bij de werving van Nederlandse ambtenaren ten behoeve van de politie op Curaçao en bij de reorganisatie van de politie op dat eiland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1935">1930-1932, 1935</unitdate>
            <physdesc>1 omslag en 1 pak</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1519098" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/364337e5-27f9-4774-b5d6-a8907b99eb2a</unitid>
              <unittitle>Stukken genummerd 1-49, met inhoudsopgave, 1930</unittitle>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1519099" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3eada8a6-d0f3-4248-8b35-70a4e0c2a46c</unitid>
              <unittitle>Ongenummerde stukken, 1930-1932, 1935</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>