<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:56:57 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.185::Collectie 353 J.A. Crajenschot)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/23ee800b-274d-4049-bcd7-ab1c9e523cd8" urn="2.21.185.ead.xml">2.21.185</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van J.A. Crajenschot [levensjaren 1746-1835], 1795-1826</titleproper>
        <author>J.A.A. Bervoets</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1981">1981</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Jaap van Rijswijck, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080820">20 augustus 2008</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 353 J.A. Crajenschot</unittitle>
      <unittitle type="short">Crajenschot</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1795/1826" type="inclusive">1795-1826</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C24595</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">29 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte teksten.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>J.A. Crajenschot (1746-1835)</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">J.A. Crajenschot was vanaf 1773 boekverkoper en uitgever te Amsterdam; daarnaast vervulde hij diverse functies bij de Vrijmetselaars. Het archief bevat stukken en aantekeningen over algemene en kerkelijke politiek (bevordering van de katholieken) gedurende de Franse tijd (1795-1813) en over de Vrijmetselarij, speciaal hun financiële positie.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Levensloop</head>
          <p>Jacobus Adrianus Crajenschot werd op 11 december 1746 gedoopt als zoon van de katholieke Amsterdamse boekhandelaar Theodorus Crajenschot en Cunera van Zee. <note>
              <p>Biografische gegevens zijn ontleend aan een dissertatie van mevrouw L.P. Leuven, De Boekhandel te Amsterdam door katholieken gedreven tijdens de Republiek, Amsterdam 1951, pag. 71-72 en aan mondelinge mededelingen van drs Th. Clemens, wetenschappelijk medewerker aan de vakgroep geschiedenis van de Economische Hogeschool in Tilburg.</p>
            </note>
          </p>
          <p>Na in Ravesteyn een opleiding te hebben gevolgd aan de Latijnse school van de Jezuieten zette hij het beroep van zijn vader voort. In 1773 verd hij als boekverkoper ingeschreven in het Amsterdamse poortersregister en in het gilde der boekverkopers opgenomen.</p>
          <p>Crajenschot sloot zich aan bij de Verlichting. Vanaf 1778 tot zijn dood was hij lid van de vrijmetselaarsloge "la Bien Aimée", en daarmee een van de weinige katholieken die openlijk voor de vrijmetselarij uitkwam. Hij was tevens fel patriot: in de jaren 1781-1784 drukte hij het tijdschrift Le politique Hollandais en gaf hij tal van pamfletten en brochures uit. In 1787 moest hij tijdelijk uitwijken voor de Pruissische repressie en zijn boekhandel aan zijn vrouw, Geertruyda Thamby, overlaten. Weldra keerde hij echter terug om zich te wijden aan de uitgave van een tijdschrift "Kerkelijke bibliotheek", dat het eerste katholieke tijdschrift in Nederland was. Met Gogel en Van Irhoven van Dam sloot hij zich in het eind van 1794 aan bij een revolutionair comité van van zes ter voorbereiding van de Bataafse omwenteling.</p>
          <p>Na de revolutie van 1795 bleef Crajenschot ambteloos. Als uitgever gaf hij blijk van zijn trouw aan de patriotse beginselen door de uitgave van tijdschriften als "Le spectateur républicain" (1795) en "De democraten" (1796-1798).</p>
          <p>Toen hij onder het bewind van koning Lodewijk Napoleon zijn radicale beginselen prijsgaf en opnieuw zijn diensten aanbood (vergeefs echter), deed hij dit met het oogmerk om door zijn invloed de belangen van de katholieken te behartigen.</p>
          <p>Van 1803 tot 1816 zat hij als grootthesaurier in het hoofdbestuur van de oppergraden van de vrijmetselarij.</p>
          <p>Stellig heeft hij in dit lichaam gekweekte relaties zijn invloed uitgeoefend op de kerkelijke politiek van koning Lodewijk Napoleon. In 1816 trok hij zich als grootthesaurier terug, waarbij hij vermoedelijk een kastekort achterliet.</p>
          <p>Crajenschot zette zijn boekhandel voort, vermoedelijk tot kort voor zijn overlijden op 5 februari 1835.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het hier beschreven bestand maakt deel uit van de documentatieverzameling van het archief van het bisdom Haarlem.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
      </controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>De collectie Crajenschot is vanwege de oorsprong als een geheel beschreven en als zodanig door de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief gekopieërd. De inventaris werd in het voorjaar van 1980 voltooid door drs J.A.A. Bervoets, chartermeester I van de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief.</p>
      </processinfo>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Oorspronkelijk was het archief geborgen in twee portefeuilles, getiteld "J.A. Crajenschot" en "Vrijmetselarij". <note>
            <p>Archief van het bisdom Haarlem, dossier 122.2/06 - Profane stukken, afkomstig van J.A. Crajenschot: dossier 3/02 - Verenigingen: vrijmetselarij.</p>
          </note> De eerste portefeuille bevat politieke aantekeningen, vermoedelijk minuten van rapporten aan regeringsinstellingen. Enkele in afschrift aangetroffen stukken werden door onderzoekers in gewijzigde vorm aangetroffen in het archief van het kabinet van koning Lodewijk Napoleon in de Archives Nationales de France: het zijn memoranda, die vermoedelijk door bemiddelaars op hun eigen naam zijn opgesteld. Gedacht wordt aan de politie-informant Gateau <note>
            <p>Een nota "personnel", waarvan de minuut berust in inventarisnummer 4, wordt geciteerd door H.T. Colenbrander in "Gedenkstukken der Algemeene Geschiedenis van Nederland", 1806-1810, deel I (Den Haag 1910), pag. 336-387, zonder bronvermelding. Fragmenten van diezelfde nota komen echter voor in A. Dubosq, Louis Bonaparte en Hollande, 1806-1810, Paris 1911, waar zij toegeschreven worden aan Gateau.</p>
          </note> of de secretaris van Hortense de Beauharnais, Van Bree, met wie Crajenschot via de vrijmetselarij relaties had.</p>
        <p>In de tweede portefeuille bevonden zich stukken van Crajenschot tussen documenten van verschillende vrijmetselaarsorganisaties. Laatstgenoemde stukken, daterend uit het eind van de 19e eeuw, zijn buiten deze inventaris gehouden.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 353 J.A. Crajenschot, 1795-1826, nummer toegang 2.21.185, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Crajenschot, 2.21.185, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">1</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende adviezen over algemene en kerkelijke politiek</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1118932" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d822bde5-b020-4ed7-bc67-074d9d66582b</unitid>
            <unittitle>"Antidote au Congrès de Radstadt", aantekeningen, houdende vermoedelijk een uittreksel van een in Londen uitgegeven brochure naar aanleiding van de aansluiting van het Rijnland bij Frankrijk.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1798">1798</unitdate>
            <physdesc>6 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1118933" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f21e3a7-e75a-432f-91ed-6e4baa6b326d</unitid>
            <unittitle>Afschriften van brieven aan P.E. de la Court, lid van het deparlementaal bestuur van Bataafs Brabant over de te voeren politiek ten aanzien van de katholieken aldaar, 22 augustus 1806; aan Kerboux in Den Haag , houdende commentaar over de mogelijkheden van Den Haag als residentie voor het koninkrijk Holland, over de door koning Lodewijk Napoleon te voeren politiek en over zijn persoonlijke omstandigheden, 1806,1808; aan Kerkhoff ter begeleiding van een portret,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806/1808">z.j. 1806-1808</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>3-4</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende door Crajenschot te verstrekken adviezen aan koning Lodewijk Napoleon.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806/1808">1806-1808</unitdate>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1118934" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e95528a-fbde-40a2-9b19-9183f8bd4703</unitid>
              <unittitle>Afschrift van een brief aan n.n. over de beste grondslagen voor het koninkrijk en over de godsdienstige groeperingen in het koninkrijk Holland. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1807">Z.j. (ca. 1807)</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Het origineel is een bandje.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1118935" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/83bb8fea-eb9e-4fb7-bae5-89b908f5a057</unitid>
              <unittitle>Staten, houdende karakteristieken van verschillende vooraanstaande personen, ingedeeld naar hun politieke gezindheid ten tijde van de Bataafse Revolutie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1807">Z.j. (ca. 1807)</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Een gewijzigde tekst bevindt zich in het Kabinetsarchief van koning Lodewijk Napoleon, Archives Nationales de France, serie AF IV, carton 1831.</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>5-7</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een advies inzake het algemene kerkelijke beleid.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1808">1808</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p>De stukken hebben geleid tot een opstelling van een rapport aan koning Lodewijk Napoleon, dat berust in het Kabinetsarchief van koning Lodewijk Napoleon, Archives Nationales de France, serie AF IV, cartons 1814-1815.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1118936" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed3073a2-ebb2-41de-a78d-2f90d6f34217</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende een discours tussen Crajenschot en J.H. Lexius, oud-hoogleraar aan het seminarie in Warmond en pastoor van 't Kalfje (bij Zaandam), over de door koning Lodewijk Napoleon te voeren politiek.</unittitle>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1118937" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb70a269-6e77-497f-9762-ec2a10db541f</unitid>
              <unittitle>Aantekeningen en rapporten, houdende adviezen met betrekking tot de oude bisschoppelijke clerezij en de benoeming van functionarissen in de kerkelijke hiërarchie en "refléxions sur le Cathlicisme en ce Royaume".</unittitle>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Duplicaten zijn niet gecopieërd.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1118938" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb7141a9-d086-4e5d-83d8-13e5cdb81f0a</unitid>
              <unittitle>Afschrift van een rapport over de toepasbaarheid van het concordaat tussen het Franse Keizerrijk en de H. Stoel van 1801 op het koninkrijk Holland en de mogelijkheid tot salariëring van de Roomskatholieke geestelijkheid door het koninkrijk, met tekst van het concordaat.</unittitle>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Het origineel is een bandje; de genummerde blanco pagina's zijn niet gecopieërd.</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1118939" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bbb446fb-02fc-433c-8a6f-e5aa70bdf555</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen, houdende een uittreksel uit de rede van de Franse minister van Binnenlandse Zaken, graaf Montalivet, voor het Wetgevend Lichaam, houdende de verantwoording van zijn beleid ten aanzien van de erediensten en de politiek van Frankrijk ten aanzien van zijn bondgenootstaten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1809">december 1809</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1118940" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/61f8e26e-ff84-4b49-9bc1-1873b37217ce</unitid>
            <unittitle>Fragment van een concept-rapport inzake de naasting van kerken ten behoeve van de openbare katholieke erediensten in de provincie Zuid-Holland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De aantekeningen zijn gemaakt op de achterzijde van een brief van W. van Gendt aan de geestelijke n.n.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1118941" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/10400321-1f01-438b-b046-4be3918a41db</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen over rechtmatigheid van de door keizer Napoleon genomen maatregelen tegen de Kerkelijke Staat.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811">Z.j. (ca. 1811)</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1118942" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/48a2d5a2-53ce-4ecf-bbd7-b05213422c19</unitid>
            <unittitle>Kladaantekeningen over de organisatie van het bestuur van de Hollandse Zending en de bevoegdheden, die de keizer hierop kan uitoefenen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811">Z.j. (1811)</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">2</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de Vrijmetselarij</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1118943" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73dd6987-7e00-48d0-b59d-aece025680d5</unitid>
            <unittitle>Modellen van oorkonden, uit te reiken aan loges of door deze loges aangenomen broeders of gekozen grootmeesters.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1803">1803 en Z.j</unitdate>
            <physdesc>4 charters</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>13-15</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het financiële beheer van Crajenschot, groot - thesauriër van het opperbestuur der Vrijmetselaren.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1804/1815">1804-1815</unitdate>
            <physdesc>3 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1118944" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/62e9b72b-ab45-4212-a80e-045b34b30e97</unitid>
              <unittitle>Rekeningen overlegd aan het Groot Kappittel der Vrijmetselaren op pinksterbijeenkomsten. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1804/1815">1804-1815</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Duplicaten zijn niet gecopiërd.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1118945" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2658b2e7-e562-42c9-8537-a62dba377605</unitid>
              <unittitle>Bijlagen bij de rekeningen: staten van schulden der onderscheidene loges. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1810/1813">1810-1813</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Duplicaten zijn niet gecopieërd.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1118946" type="ABS">15</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9c04d1b-a2fe-4af4-8e1f-abe91cf4a5b9</unitid>
              <unittitle>Ingekomen facturen, met kasaantekeningen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811/1813">1811-1813</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Van nummer 15 zijn geen fotokopieën voor het Algemeen Rijksarchief gemaakt.</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1118947" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc606eee-99f0-4d20-be3b-d6ba4007748b</unitid>
            <unittitle>Staten, houdende een opgave van leden van het opperbestuur der vrijmetselaren en van de plaatselijke loges, met ingekomen opgaven van de samenstelling van enkele loges en kapittels.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805/1814">1805, 1814 en z.j</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1118948" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ddea3688-8e93-4db3-9b48-3d96543c18bb</unitid>
            <unittitle>Circulaire van A. van Alphen, apostolisch - vicaris van 's-Hertogenbosch, aan alle aartspriesters van Holland, houdende een waarschuwing tegen de vrijmetselarij.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1808">20 oktober 1808</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1118949" type="ABS">18</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50ef6c7a-4f2b-4e6e-b9f1-1bf4996ec204</unitid>
            <unittitle>Briefwisseling van Crajenschot als thesauriër van het opperbestuur der vrijmetselaren.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811/1816">1811-1816</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1118950" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3837819-b506-4eff-8f03-1f0ac2fdee6d</unitid>
            <unittitle>Notulen van de bijeenkomst van het Souverain Hoofdkapittel der Hoge Graden der Vrijmetselarij in Holland en Onderhorige Landen. Gedrukt 1813.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1813">7 juni 1813</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1118951" type="ABS">20</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c615526-da0a-4c98-8800-1d36da63d72c</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen van Crajenschot, gemaakt tijdens vergaderingen van het opperbestuur de vrijmetselaren.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1813/1823">1813-1823</unitdate>
            <physdesc>4 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1118952" type="ABS">21</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0daba192-1d44-47d1-a52f-a2ee9772d049</unitid>
            <unittitle>Concept van een brief aan een mede-vrijmetselaar n.n. naar aanleiding van een klacht van zijn broer B. Crajenschot, boekverkoper en uitgever over door aartspriester Cramer en nuntius Ciamberlani genomen stappen tegen de verschijning van "Mengelingen voor Rooms Catholijken".</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1814">12 augustus 1814</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1118953" type="ABS">22</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bdb87946-3bcb-40c0-af7a-c8bccb37b725</unitid>
            <unittitle>Ingekomen circulaires, gedichten en lijsten van bestuursleden van de loge La Bien-Aimée in Amsterdam. Gedrukt.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1814/1826">1814-1826</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De namen van de de dichters zijn in de index verwerkt.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1118954" type="ABS">23</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/946dcea4-8a47-4c29-a6c3-ec202dc1f32c</unitid>
            <unittitle>Ingekomen akten, houdende zijn delegatie namens de Loge La Bien-Aimée op de in Pinksteren 1815 te houden Grote Loge.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815">1815</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1118955" type="ABS">24</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/08894353-bbf5-4ef0-b212-83665a0771a8</unitid>
            <unittitle>Afschriften van brieven en circulaires aan aan de kapittels van de plaatselijke loges.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815/1816">1815-1816</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Het origineel is een katern.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1118956" type="ABS">25</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac6d09d3-d26c-4ee2-b96d-5947c9a35c10</unitid>
            <unittitle>Ingekomen circulaires van het bestuur van het Groot Oosten der Vrijmetselaren in de Verenigde Nederlanden over de benoeming van prins Frederik van Oranje tot grootmeester.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1816">april-juni 1816</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1118957" type="ABS">26</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d85b2194-8b87-427b-ad47-767a8cc33813</unitid>
            <unittitle>Ingekomen circulaires van de commissie, benoemd door het Hoofdkapittel in de Noordelijke Provinciën op 31 mei 1819, ter advisering omtrent het lidmaatschap van de orde, met concepten van commentaren aan het Hoofdkapittel.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1819">augustus-oktober 1819</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1118958" type="ABS">27</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00963d78-9054-43ee-8a13-ed82e6543cd9</unitid>
            <unittitle>Vragenlijst, voor te leggen aan een aspirant-broeder van de vrijmetselarij. Ingevuld.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De antwoorden zijn doorgehaald en door een latere hand weer leesbaar gemaakt.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">3</unitid>
          <unittitle>Overige stukken</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1118959" type="ABS">28</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a91a56d-e798-4595-950f-2e28b965b142</unitid>
            <unittitle>Ingekomen brieven en facturen bij Crajenschot, redacteur van Le Spectateur Républicain.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1795">1795</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1118960" type="ABS">29</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/007802f0-38d4-484e-9e4f-de2cf0551bbc</unitid>
            <unittitle>Programma van het openbaar examen van kwekelingen aan het instituut tot onderwijs van blinden in Amsterdam.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1817">12 maart 1817</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>