<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:57:45 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.275::Collectie 474 C.W. Schüller)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/6ea7f666-a76c-43fb-9eb1-1eb1270cd657" urn="2.21.275.ead.xml">2.21.275</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van C.W. Schüller [levensjaren 1901-1989], (1847) 1945-1950</titleproper>
        <author>I. Heidebrink</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1989">1989</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Anita Bouwman, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081031">31 oktober 2008</date>/>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
    <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20130108">8 januari 2013</date>
        <item>
          <num>1</num> Afbeeldingen ingevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 474 C.W. Schüller</unittitle>
      <unittitle type="short">Schüller</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1847/1950" type="inclusive">1847-1950</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1950" type="bulk">merendeel 1945-1950</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C22206</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">11 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>Schüller, C.W.</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat onder meer stukken betreffende benoemingen van C.W. Schüller, Memories van Overgave, documentatiemateriaal en stukken over de geschiedenis van Nederlands-Indië en Timor.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Ambtelijke loopbaan van C.W. Schüller</head>
          <bioghist>
            <head>Periode 1922-1942</head>
            <p>Cornelis Woutherus Schüller <note>
                <p>Archief ministerie van Koloniën na 1900, stamboeken op kaart, doos FF 11. Archief C.W. Schüller, inventarisnummer 1. Regeringsalmanak voor Nederlandsch-Indië, 1865-1942 (catalogusnummer bibliotheek ARA: V 356).</p>
              </note>werd op 1 december 1901 geboren te 's-Gravenhage. Hij begon zijn Indische loopbaan in 1922 als administratief ambtenaar in de residentie Zuider- en Oosterafdeling van Borneo. In 1924 werd hij adspirant-controleur in de onderafdeling Boeloengan, daarna achtereenvolgens controleur in de afdelingen Marabahan en Kandangan (1925-1929). In 1931 volgde - na acht maanden verlof in Europa - een benoeming tot controleur lste klasse in de residentie Timor en Onderhorigheden. Nog in hetzelfde jaar werd hij benoemd in de residentie Palembang. In 1933 vervulde hij de functie van secretaris van de residentie Benkoelen. Na negen maanden Europees verlof werd hij opnieuw geplaatst in de Zuider- en Oosterafdeling van Borneo als controleur 1ste klasse. In verband met de voorbereiding van de staatsmobilisatie werd hij in 1938 tijdelijk aangesteld bij het departement van Economische Zaken. De Japanse bezetting in Nederlandsch-Indië bracht hij in gevangenschap door.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Periode 1945-1950</head>
            <p>Na de Tweede Wereldoorlog werd Schüller in november 1945 benoemd tot president van de Temporaire Krijgsraad te Koepang. In februari 1946 volgde benoeming tot assistent-resident 1ste klasse in diezelfde plaats. Vervolgens werd hij met ingang van 1 maart 1946 aangesteld tot tijdelijk waarnemend resident voor Timor en Onderhorigheden. In juli 1948 werd hem voor 12 maanden verlof naar Europa verleend. In juli 1949 werd de resident 'ter beschikking' Schüller benoemd tot Territoriaal Bestuursadviseur voor de residentie Lampongse Districten. In april 1950 werd hij tenslotte "wegens overtolligheid" met ingang van 31 mei eervol uit zijn betrekking ontslagen.</p>
            
            <p>Stamboekinschrijving van C.W. Schüller:</p>
            <p>(Bron: Archief Ministerie van Koloniën na 1900, stamboeken Indische ambtenaren op kaart, doos FF 11)</p>
            <p><extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_2.21.275_Stamboekinschrijving.jpg" linktype="simple" show="embed"/></p>
            <p> </p>
<p><extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_2.21.275_Stamboekinschrijving-vervolg.jpg" linktype="simple" show="embed"/></p>
            </bioghist>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Na de ambtsperiode</head>
          <p>Bijna vijfendertig jaar later bracht Schüller een bezoek aan zijn "oude gewest". Bij deze gelegenheid verzocht de gouverneur van de provincie Nusa Tenggara Timor, dr. Ben mBoi, hem om medewerking bij het herstel van het archief van deze provincie van vóór 26 december 1949. Schüller benaderde in het kader hiervan oud-bestuursambtenaren over nog bij hen berustend archiefmateriaal. Verder deed hij onderzoek naar met name bescheiden met betrekking tot grensomschrijvingen en de status van de zogenaamde "vierkanten paal" of het "zes-palengebied" van de gewestelijke hoofdplaats Koepang.  <note>
              <p> Archief Tweede Afdeling Algemeen Rijksarchief, correspondentie 1984 D 9.68, 1985 D 458 en D 11.269, 1986 D 2344. Collectie C.W.Schüller, inventarisnummer 11. </p>
            </note>
          </p>
          <p>C.W.Schüller overleed op 28 juli 1989 te Bilthoven.</p>
          <bioghist>
            <head>Vierkanten paal/zes-palengebied</head>
            <p>Aantekeningen betreffende het "zes-palen gebied"/de "vierkanten paal" van Kupang ontleend aan correspondentie van de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief (correspondentie 1985 D 458).</p>
            <p>In 1853 werd de grens van de rede Kupang vastgesteld (Staatsblad Nederlandsch-Indië 1853 nummer 81). <note>
                <p>Staatsblad van Nederlandsch-Indië 1816-1949 (ISB) (catalogusnummer bibliotheek ARA V 351).</p>
              </note>
            </p>
            <p>De grenzen van de hoofdplaats Kupang werden in 1886 bepaald (Oost-Indisch Staatsblad 1886 nummer 171).</p>
            <p>In de periode 1909-1917 werd discussie gevoerd over de vraag of het zogenaamde "zes-palen gebied" aan de baai van Kupang rechtstreeks bestuurd gebied was of behoorde tot de zelfbesturende landschappen.</p>
            <p>In het Oost-Indisch besluit van 29 mei 1893 nummer 3 (ISB 1893 nummer 122) werd voor het eerst gesproken over "het Gouvernementsgebied gelegen aan de baai van Kupang".</p>
            <p>In 1907 (ISB 1907 nummer 208) wordt in dit verband melding gemaakt van het 'zogenaamde' Gouvernementsgebied.</p>
            <p>De zelfbestuurders stemden in 1911 in met toevoeging van het zes-palengebied aan het werkelijk rechtstreeks bestuurde gebied. Maar uiteindelijk werd op 21 februari 1917 door de minister van Koloniën besloten dat het zes-palengebied tot het indirect bestuurde gebied behoorde. <note>
                <p>Archief ministerie van Koloniën ná 1900: - Verbalen 1912 24 mei nummers 4, 1917 21 februari nummer 6; - Oost-Indische Besluiten 1912 7 februari nummer 50, 1913 2 oktober nummer 15, 1916 13 april nummer 28, 1917 14 december nummer 46; Memories van Overgave van P.F.J. Karthaus en E.G.TH. Maier Staatsblad van Nederlandsch-Indië 1916 nummer 331, 1917 nummer 726.</p>
              </note>
            </p>
            <p>In de Regeringsalmanak van 1942 wordt het gebied van de hoofdplaats Kupang aangeduid als de "vierkanten paal" van Kupang. <note>
                <p>Regeringsalmanak van Nederlandsch-Indië 1865-1942 (catalogusnummer bibliotheek ARA V 356).</p>
              </note>
            </p>
            <p>Bij besluit van de Luitenant-Gouverneur-Generaal van Nederlandsch-Indië van 6 februari 1946 werd bepaald dat de in de gewesten Borneo en de Grote Oost op de hoofdplaatsen gelegen gronden, voorzover deze door de betrokken Zelfbesturen als zogenaamde "vierkanten palen" aan het land waren afgestaan, wederom deel zouden uitmaken van het gebied van die Zelfbesturen. <note>
                <p>Archief van het Documentatiecentrum voor Overzees Recht (inventaris in voorbereiding), inventarisnummers 90, 169.</p>
              </note>
            </p>
          </bioghist>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <p>In 1985 en 1986 werd door C.W. Schüller een pak met archiefbescheiden in eigendom aan het Algemeen Rijksarchief overgedragen. Deze stukken hebben voornamelijk betrekking op de geschiedenis van Timor, met name de laatste periode van het Nederlandse gezag in dit ressort. <note>
              <p>Archief Tweede Afdeling Algemeen Rijksarchief, correspondentie 1985 D 9.158, 1986 D 2380.</p>
            </note>
          </p>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is door schenking verworven.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
      </controlaccess>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 474 C.W. Schüller, 1932-1950, nummer toegang 2.21.275, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Schüller, 2.21.275, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>Bij de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief bevinden zich verschillende bronnen voor nader onderzoek naar de geschiedenis van de residentie Timor en Onderhorigheden. Met name de collectie Memories van Overgave behorend tot het archief van het ministerie van Koloniën en het archief van het Documentatiecentrum voor Overzees Recht (DOR/DORZAC) zijn in dit verband van belang.</p>
        <p>In de door Kevin Sherlock samengestelde bibliografie van Timor, "A bibliography of Timor" (Canberra 1980) staan naast talrijke publicaties ook handschriften vermeld die op verschillende plaatsen in Indonesië zouden berusten.  <note>
            <p> Catalogus bibliotheek Algemeen Rijksarchief: H 28 D 13. </p>
          </note>Het gaat om een aantal bestuursnota's en Memories van Overgave.  <note>
            <p>Sherlock ontleent zijn gegevens hierover aan F.J. Ormeling, The Timor problem, a geographical interpretation of an underdeveloped island, 's-Gravenhage 1956. </p>
          </note>
        </p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1106164" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7684d252-34a3-4bc3-b51c-48a918abfe45</unitid>
          <unittitle>Stukken houdende besluiten over benoemingen van en rechtspositionele regelingen betreffende C.W. Schüller uit de jaren</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1950">1932-1939, 1945-1950. Deels getypt.</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1106165" type="ABS">2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a438df0-4f76-419c-85a9-a234f423e9df</unitid>
          <unittitle>Memorie van Overgave van de controleur van de onderafdeling Beloe (Timor) mr. H.C. de Haan. Getypt.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
          <physdesc>1 deel</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>3-4</unitid>
          <unittitle>Memorie van Overgave van de controleur van de onderafdeling Zuid-Midden-Timor mr. W.H.G. Reyntjes, met bijlagen. Getypt.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1106166" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/70a6f6eb-fee4-4323-a8eb-692c9f59a175</unitid>
            <unittitle>Memorie van Overgave</unittitle>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1106167" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45ed2dea-15dd-499a-9987-87a14b15ee28</unitid>
            <unittitle>Bijlagen, genummerd 1-29</unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>5-6</unitid>
          <unittitle>Documentatiemateriaal gebruikt voor het opstellen van memoranda en rapporten betreffende Timor.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1106168" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3a2b4b6-0557-4f35-b8a5-60e835b91196</unitid>
            <unittitle>Uittreksels uit Memories van Overgave van J. Venema en B. Koopmans houdende aantekeningen over godsdienst, gebruiken en overleveringen op Timor. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1916/1917">1916-1917</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1106169" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b5c855bc-b16f-47a0-9321-bdeaa3c7add9</unitid>
            <unittitle>Fragmenten uit het Jaarboek van het Mijnwezen van 1925 betreffende mijnbouwkundige opsporingen in het landschap Beloe, opgenomen als bijlage bij de Memorie van Overgave van de controleur aldaar, mr. N.G.B. Gouka. Getypt.</unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>7-11</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de geschiedenis van Nederlandsch-Indië en Timor.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1106170" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9276c32-ee39-4de1-90e2-293d01c2d4ed</unitid>
            <unittitle>Fotocopieën van artikelen over de geschiedenis van Timor, 1847-1904, met inhoudsopgave. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 band</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1106171" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c336e88-6899-4251-a3a8-6b6e6e14a00a</unitid>
            <unittitle>Uittreksel uit P.A. Thiele, De Europeërs in den Maleischen Archipel, in Bijdragen voor Taal-, Land- en Volkenkunde van Nederlandsch-Indië XXXVI (1887), p. 237-238. Gestencild.</unittitle>
            <physdesc>2 pagina's</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1106172" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3fce9fcb-01a1-4fed-8acd-ec93be9b3ba1</unitid>
            <unittitle>Afschriften van twee artikelen getiteld "De grensregeling op Timor" (ca. 1906) en "De Westkust van 1683-1700. De Engelschen aan het werk", met kaartjes van de grenzen met Timor volgens het verdrag van 1 oktober 1904. Getypt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1106173" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a9b38365-1bd1-47fc-b03a-a73aed7a52a8</unitid>
            <unittitle>Afschrift van de tekst van een lezing "Timor en onze politieke verhouding tot Portugal sedert het herstel van het Nederlandsche gezag in Oost-Indië" op 17 april 1917 uitgesproken door H.E.K. Ezerman voor de Nederlandsch-Indische Bestuursacademie. Getypt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1106174" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3e4e146-e18c-4dd6-b649-be692a8247f4</unitid>
            <unittitle>Verslag van een onderzoek in het Landsarchief te Batavia door de Landsarchivaris prof.dr. W.Ph. Coolhaas naar de geschiedens van de politieke verhoudingen in de residentie Timor en Onderhorigheden en de interne grenzen ("vierkanten paal" en "zespalen gebied") van de hoofdplaats Kupang. Fotokopieën. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">Juni 1948</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>