<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:57:18 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.205.66::Collectie 422 H.A.F. de Vogel)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/918de3ee-8a5e-4525-940f-00cc05c94a1f" urn="2.21.205.66.ead.xml">2.21.205.66</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van H.A.F. de Vogel [levensjaren 1825-1899], 1852-1881</titleproper>
        <author>A.M. Tempelaars</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1984">1984</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081031">31 oktober 2008</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 422 H.A.F. de Vogel</unittitle>
      <unittitle type="short">Vogel, de</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1852/1881" type="inclusive">1852-1881</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C22164</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.20 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">35 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale, geschreven, getypte en gedrukte teksten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>Vogel, Henri Adrien Frederic de (1825-1899)</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Henri Adrien Frederic de Vogel (1825-1899) werkte als Indisch bestuursambtenaar op Java. Hij vestigde zich daar vervolgens als partikulier tabaksplanter. De verscherpte regelgeving op het verkrijgen van "vrije arbeid" voor partikuliere ondernemers dwong hem hiermee te stoppen. De Vogel heeft een belangrijke rol gespeeld in de z.g. Rembangse affaire, waarbij vermeend ambtelijk misbruik en protectie door het binnenlandse bestuur jegens de tabaksondernemers ten nadele van de Javaanse bevolking een rol speelden. Het archief bestaat vrijwel geheel uit stukken betreffende de Rembangse Affaire.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Henri Adrien Frederic de Vogel, die op 24 januari 1825 in Batavia werd geboren, stamde uit een geslacht van vooraanstaande Indische bestuursambtenaren<note>
            <p>Zie: - Stamboeken van Oost-Indische ambtenaren, deel K nr. 131; - Nederland's Patriciaat 1924 deel XIV;- inventarisnummer 4.</p>
          </note>. Zijn vader, Willem de Vogel, bekleedde de funktie van Direkteur van Kultures en - later - resident van Pasoeroean, de residentie waar de hoogste kultuurpercentages te verdienen vielen.</p>
        <p>Na zijn opleiding in Nederland aan de Koninklijke Academie in Delft werd De Vogel bij KB van 20 augustus 1852 no. 57 benoemd tot ambtenaar der 2e klasse, bestemd voor de Indische dienst. Op Java aangekomen werd hij ingedeeld bij de Direktie der Kultures en per 5 januari 1853 als controleur der Landelijke Inkomsten en Kultures in de afdeling Demak van de residentie Semarang geplaatst. Hij was hier specifiek belast met het toezicht op de tabaks- en rijstverbouw. In januari 1854 werd De Vogel overgeplaatst naar de afdeling Bodjonegoro in de residentie Rembang, waar hij met dezelfde werkzaamheden te maken kreeg. Zijn slechte verstandhouding met resident Lawick van Pabst en de geringe inkomsten als controleur deden hem besluiten per juli 1859 ontslag aan te vragen uit de bestuurlijke dienst. Hij vestigde zich als partikulier tabaksplanter in Bodjonegoro op de onderneming Tawang-redjo. De verscherpte bepalingen op het verkrijgen van "vrije arbeid" voor partikuliere ondernemers, zoals die rond 1860 werden afgekondigd, maakten een sluitende exploitatie van de plantage blijkbaar niet haalbaar. Enige jaren later verbond De Vogel zich als administrateur aan de suikeronderneming Wringin Agoeng.</p>
        <p>De Vogel overleed op 17 augustus 1899 in Leiden.</p>
        <p>De Vogel heeft een belangrijke rol gespeeld in de z.g. Rembangse affaire<note>
            <p>Zie over de Rembangse affaire: C. Fasseur, Kultuurstelsel en koloniale baten, Leiden 1975; pp. 136-149.</p>
          </note>, die tot het ontslag van twee residenten, een behandeling van de zaak in de Tweede Kamer en tot een ministeriële crisis heeft geleid. Ten tijde van de discussies tussen liberalen en conservatieven in de Tweede Kamer over de positie van de vrije ondernemingslandbouw in Nederlands-Indië, maakte de partikuliere tabakskultuur op Java een periode van hoogconjunctuur mee. Met name was hiervan sprake in de residentie Rembang. De vraag of het systeem van vrije arbeidswerving hierbij wel zo "vrij" was, werd in het rapport van de inspekteur van kultures, W. Canneman, die in 1859 door de Indische regering met een onderzoek werd belast, in ontkennende zin beantwoord. Hij constateerde ambtelijke misbruiken en protektie door het binnenlandse bestuur jegens de tabaksondernemers ten nadele van de Javaanse bevolking. Inmiddels gaf de kwestie van de vrije arbeid aanleiding tot een uitgebreide brochurewisseling van voor- en tegenstanders. De Vogel mengde zich hierin met zijn in 1862 verschenen brochure "Hinderpalen, die vrijwillige arbeid en vrije kultuur op Java in den weg staan". De vele obstakels, die de ondernemers in de weg werden gelegd bij het aanwerven van arbeidskrachten moesten volgens De Vogel wel aanleiding geven tot onregelmatigheden en misbruiken.</p>
        <p>In oktober 1861 gaf de kwestie binnen de ministerraad aanleiding tot een verschil van mening tussen de ministers Loudon en Van Zuylen van Nyevelt. De laatstgenoemde diende hierop zijn ontslag in toen bleek, dat de andere ministers de zijde van Loudon kozen. Het kabinet gaf hierna de Indische regering de opdracht het onderzoek te heropenen. De resident van Soerabaja, O. van Rees, hiermee in 1862 belast, kwam tot de conclusie, dat de ontslagen resident Bekking en diens opvolger de aanplant van tabak hadden aangemoedigd, maar dat er van vanbovenaf opgelegde dwang op de inlandse bevolking geen sprake was. Het omvangrijke rapport van Van Rees aan de Tweede Kamer is niet onbevooroordeeld te noemen. Dit kon gebeuren, omdat Van Rees in hetzelfde liberale kamp thuishoorde als de toenmalige gouverneur-generaal en minister van Koloniën.</p>
        <p>De bezwaren, die De Vogel tegen het rapport uitbracht, waren volgens Van Rees te verklaren uit diens heimelijke voorkeur voor het kultuurstelsel. In een nota antwoordde De Vogel, dat hij het kultuurstelsel niet zou willen bestendigen "...verre van daar, maar daarin hebben we iets geregelds en kunnen we de middelen putten om daarnaast iets anders geregelds, dat nu sluimert, op te wekken, dat het kultuurstelsel verdringt en zijn natuurlijken dood doet sterven"<note>
            <p>Zie inventarisnummer 27</p>
          </note>.</p>
        <p>In 1868 bracht De Vogel nog een brochure uit, die een denkbeeldige bijlage bij het rapport van Van Rees aan de Kamer zou moeten zijn. Het betrof de publicatie van een cruciale brief van de regent van Bodjonegoro, waaruit zou moeten blijken, dat het bestuur direkt betrokken zou zijn geweest bij de onregelmatigheden in de vijftiger jaren. Een hernieuwd onderzoek bracht echter geen duidelijkheid. Nog in 1870 zou over de kwestie in de Kamer gesproken worden, maar men kwam er niet uit.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archief van H.A.F. de Vogel werd in 1983 overgedragen door het Koninklijk Instituut voor de Tropen in Amsterdam dank zij de welwillende medewerking van drs A. van der Wal, bibliothecaris van het genoemde instituut.<note>
              <p>Zie correspondentie Tweede Afdeling D9.339/53/AT</p>
            </note>
          </p>
          
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is voor langere tijd in beheer, niet in eigendom verkregen.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Het in deze inventaris beschreven archief bestaat vrijwel geheel uit stukken betreffende de Rembangse Affaire. Duidelijk is, dat deze archivalia een rol hebben gespeeld bij de totstandkoming van zijn brochures en het verweer, dat hij moest voeren tegen opposanten zoals Van Rees. De omvang van het archief bedraagt 0,25 meter.</p>
      </scopecontent>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Het schema aan de hand waarvan het archief werd geordend, is samengesteld aan de hand van de funkties, die De Vogel bekleed heeft.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 422 H.A.F. de Vogel, nummer toegang 2.21.205.66, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Vogel, de, 2.21.205.66, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
			<bibliography>
				<head>Publicaties</head>
				<p>Publicaties van H.A.F. de Vogel over de Rembangse affaire:</p>
            <bibref><title>Hinderpalen, die vrijwillige arbeid en vrije kultuur op Java in den weg staan</title>, Soerabaja 1862. Brochure.</bibref>
            <bibref><title>De particuliere tabaksteelt in de residentie Rembang</title>, bijlage behorende bij de gedrukte stukken van de Staten-Generaal, zitting 1863/1864 nr. XCI, handelend over het rapport van 0. van Rees (bijlagen bij de Handelingen pp. 857-890).</bibref>
            <bibref><title>LXXVIIIste Bijlage betreffende de particuliere tabaksteelt in de residentie Rembang</title>, 1868. Brochure.</bibref>
			</bibliography>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>Bestuursambtenaar</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1113255" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a4103c2-51fe-4ea5-9189-56d498c92f79</unitid>
            <unittitle>Maandelijks bijgehouden journalen van ambtelijke werkzaamheden van H.A.F. de Vogel, controleur der Landelijke Inkomsten en Cultures in de afdeling Bodjonegoro,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1854/1859">1854-1856, 1858-1859</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Met lacunes. Het journaal werd maandelijks ter controle ingediend bij de resident, die er op- en aanmerkingen bijplaatste. Over de laatste periode zijn eveneens minuut-maandjournalen aanwezig.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1113256" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/89b91f46-325c-4ed5-9618-f595ef3ae296</unitid>
            <unittitle>"Eenige punten om nader uit te werken bij het indienen van het kultuurverslag" betreffende de afdeling Grobogan, residentie Semarang. Concept.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1852">z.j. (ca. 1852)</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1113257" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7eaccf18-a00d-4803-ac29-6bcf0cc2c291</unitid>
            <unittitle>Diverse stukken bestemd voor de samenstelling van het algemene- en het cultuurverslag van de afdeling Bodjonegoro over 1852 en 1853,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1113258" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73780f42-542a-44bf-bc85-9f02f99c84b2</unitid>
            <unittitle>Conduitestaten van de controleur der Landelijke Inkomsten en Cultures, H.A.F. de Vogel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1853/1857">1853, 1856-1857</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1113259" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da63ea3e-1212-429c-9b76-571b507b52f4</unitid>
            <unittitle>"Reden waarom ik de dienst verlaat". Concept-nota met minuut van de ontslagaanvrage aan de gouverneur-generaal,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1859">1859</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1113260" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/89ff406d-8dfd-465c-aada-b6ef0c8e3e8d</unitid>
            <unittitle>Proef-instruktie voor de controleurs bij de Landelijke Inkomsten en Kultures op Java. Afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1852">(1852)</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1113261" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f60c78a-faa9-47d0-8afe-60baebd7e4f6</unitid>
            <unittitle>Conceptlijst van de namen, rangen en familiebetrekkingen van de voornaamste inlandse hoofden van Bodjonegoro,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1856">1856</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1113262" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/514ed796-ca14-4c73-ba37-0ab75508eaba</unitid>
            <unittitle>Diverse nota's en aantekeningen betreffende de inlandse landbouw en hun verbouw van kultuurprodukten. Deels in het Maleis.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1113263" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/92746eea-930e-49fa-b432-df6b451027ee</unitid>
            <unittitle>Staten van de diverse rijstsoorten, die in de residentie Rembang verbouwd worden. In het Nederlands en het Maleis.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j. (ca. 1855).</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1113264" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/49092873-039e-4a41-85e6-2e17eaa08d5a</unitid>
            <unittitle>Stukken houdende beschouwingen over de veeteelt (paarden, karbouwen, runderen) in Bodjonegoro en op Java,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857/1858">1857-1858 en z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1113265" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1acb84db-9dad-48ab-99c6-23564be7d385</unitid>
            <unittitle>Concept-nota over het heersende gebrek aan voedingsmiddelen, met name rijst, op Java in 1873,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1113266" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0aaaf5e4-77c5-44d2-bf96-9d42ad91f54a</unitid>
            <unittitle>Collectie Javaanse handschriften bevattende facsimile's van Javaanse brieven in Arabisch en Javaans schrift, bij De Vogel ingekomen brieven in het Javaans en enige losse stukken,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857/1865">1857-1865 en z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Een inhoudsopgave met korte omschrijving van de inhoud is bijgevoegd.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>Particulier ondernemer</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">a.</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn ondernemerschap</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1113267" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c1a857d1-23de-4576-a4b5-dce6361a009f</unitid>
              <unittitle>Kultuur-technische handleidingen voor de verbouw van katoen, koffie, indigo, suiker en tabak op Java. Afschriften.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1858">z.j. (ca. 1858)</unitdate>
              <physdesc>1 band</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1113268" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e73ed66-fba1-4f74-884c-f4fcb1228fea</unitid>
              <unittitle>Stukken houdende beschouwingen en kladberekeningen voor het vestigen van een kultuuronderneming op nog te ontginnen woeste gronden,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1860">z.j. (ca. 1860)</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1113269" type="ABS">15</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/705b32d9-0b83-41e1-a4f2-f7cdc092b82c</unitid>
              <unittitle>Stukken inzake de rekestprocedure van H.W.A. le Clercq voor de afstand in erfpacht van een perceel woeste grond in de afdeling Bodjonegoro, met toelichtende kaart,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1858/1859">1858-1859</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1113270" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c24dcab-1ede-42b9-b8eb-9c35666b62d2</unitid>
              <unittitle>Minuut van het rekest van H.A.F. de Vogel aan de gouverneur-generaal voor de afstand in erfpacht van woeste grond in de afdeling Bodjonegoro; met de ingekomen afwijzende dispositie,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1861/1862">1861-1862</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1113271" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ebebc8a-668a-4560-a44a-f16888ef89df</unitid>
              <unittitle>Rekening-courant van H.A.F. de Vogel en F.R. Stavers betreffende hun kapitaalspositie binnen de suikerfabriek Wriengin Agoeng per</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1863">1863</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1113272" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c92dcae3-e680-4220-9c92-0120cb786521</unitid>
              <unittitle>"Memorie of korte schets van de resultaten van de suikeronderneming Wriengien Agoeng te Toeban", concept-nota over de onjuiste winstverhouding in de kontrakten met het gouvernement, 1868. Met afschrift van een besluit van de gouverneur-generaal over de hoogte van koelielonen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1866">1866</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1113273" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/89c88875-3664-48b5-b287-aa4b02c22197</unitid>
              <unittitle>"Algemeene grondslagen naar welke de gouvernements-suikercultuur, alsmede de fabricatie van suiker op Java wordt in stand gehouden",</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1860">z.j. (1860)</unitdate>
              <physdesc>1 katern</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1113274" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ae27e0a-dd09-43b2-be3e-b93487214cbc</unitid>
              <unittitle>"Gesprek van een suikerfabrikant met een suiker raffineerder", tekst van een denkbeeldig gesprek met conclusies inzake het onjuiste overheidsbeleid,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1865">z.j. (1865)</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1113275" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3c94629-e59f-493a-9919-7d7083387e32</unitid>
              <unittitle>Instruktie-nota's betreffende de wijze waarop suikerriet wordt aangeplant op de ondernemingen Petjangakan en Terrano. Afschriften.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
              <physdesc>2 katernen</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1113276" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03fbc4d3-9113-47c6-a4e6-b1b13bc735f2</unitid>
              <unittitle>Verslag van het onderzoek naar het procedé van suikerbereiding van de fabriek Watoetoelis in de residentie Soerabaja. Kopie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1852">1852</unitdate>
              <physdesc>1 katern</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1113277" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab55dc0e-f7cc-4360-9733-ce6035dc38f8</unitid>
              <unittitle>Ingekomen brochure van K.W. van Gorkum over de gebruikswaarde van wiedjien- of sesamum-olie. Gedrukt.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1859">1859</unitdate>
              <physdesc>1 katern</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">b.</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de "vrije arbeid"-kwestie</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1113278" type="ABS">24</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f7c7702-d87d-49b4-bd75-6ea4c70bae2e</unitid>
              <unittitle>Concept-nota getiteld: "Maatschappelijke toestand van den Javaan in verband tot vrije koelies - Hoe zal men dan wel vrije koelies kunnen krijgen?"</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1854">1854</unitdate>
              <physdesc>1 katern</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1113279" type="ABS">25</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d99c329d-76f8-43da-9ded-6ab8425366fc</unitid>
              <unittitle>"Hinderpalen die vrijen arbeid en vrije kultuur op Java in den weg staan". Concept-tekst met minuut van de brochure van H.A.F. de Vogel; met toelichtende stukken,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1861">1861</unitdate>
              <physdesc>1 band</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Hierbij afschriften van de beraadslagingen in de Tweede Kamer (1858), brieven "Aan mijn vriend W.B." (Bergsma) (1861) en een memorie behorende bij het rekest van tabakscontractanten (z.j.)</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1113280" type="ABS">26</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39ac0830-9b03-4a19-91c4-f8c9ec88c785</unitid>
              <unittitle>Afschriften van kranteartikelen, waarin de brochure "Hinderpalen" van H.A.F. de Vogel en het ontwerp van de wet op de kultuurondernemingen in Nederlandsch-Indië wordt besproken,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1862">1862</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1113281" type="ABS">27</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80d8ab87-6318-49c0-8cfb-99eb75a17b3b</unitid>
              <unittitle>Correspondentie met en nota's in verband met het onderzoek van O. van Rees, resident van Soerabaja, inzake de vrijwillige aanplantingen en de vrije arbeid,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1859/1863">1859, 1862-1863</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1113282" type="ABS">28</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/781f3842-b408-45d5-bc47-4a5604d4a41a</unitid>
              <unittitle>Concept-nota in reaktie op het rapport van O. van Rees over de kwestie van de vrijwillige aanplantingen ten behoeve van ondernemers, die op kontrakt met het gouvernement werken in de residentie Rembang,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1865">z.j. (1865)</unitdate>
              <physdesc>1 katern</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1113283" type="ABS">29</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a9efc8d3-5aac-4946-857f-6ffe6c95d4e3</unitid>
              <unittitle>Nota van H.A.F. de Vogel getiteld "LXXVIIIste Bijlage te voegen bij de stukken betreffende de particuliere tabaksteelt in de Residentie Rembang", concepten,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1868">1868</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1113284" type="ABS">30</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d9b3f558-27ad-4980-8340-857ef083b82f</unitid>
              <unittitle>Briefwisseling, voornamelijk betreffende het kultuurstelsel en het systeem van vrije arbeid,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1858/1881">1858-1881</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Het betreft de volgende correspondenten: Anemaat, . (1865); Assistent-resident van Bodjonegoro (1859, 1862); Bergsma, W.B. (1862, 1865-1868, 1872); Christiaanse, J.H. (1879); Clercq, B. le (1881); Dagblad van Zuid-Holland (1868); Eeden, H.W. van (1879); Everwijn, R. (1881); Keuchenius, mr W.L.C. (1861, 1868); Nijhoff, uitgeverij (1868); Pijnappel, prof. . (1862); Schouten, D. (1881); Simons, dr G. (1868); Spanjaard, J. (1881); Tako Roorda, prof. . (1862); Vogel, W. de (zijn vader, 1858, 1862, 1865).</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1113285" type="ABS">31</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b726771-6c3b-4a7d-81de-7df35ade0ab1</unitid>
              <unittitle>Losse stukken: fragmenten van concept-nota's en aantekeningen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">III.</unitid>
          <unittitle>Overige stukken</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1113286" type="ABS">32</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c4a4803b-3a46-4b11-944e-6886729a2592</unitid>
            <unittitle>Aanstellingsbesluit van W. de Vogel, zijn vader, voorheen direkteur der Kultures tot resident van Pasaroean. Afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1839">1839</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1113287" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f7b9e30-25a9-4267-9b08-06e6ab6e11aa</unitid>
            <unittitle>Minuten van uitgaande brieven over zijn lidmaatschap en aktiviteiten voor de Natuurkundige Vereeniging in Nederlandsch-Indië,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1858/1859">1858-1859</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1113288" type="ABS">34</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b716d3ce-1f03-4ffe-b878-455a1f9b79b4</unitid>
            <unittitle>Minuten van een nota en uitgaande brieven aan mr M. Mees en H. Muller Szn, beide te Rotterdam, over de financiële problemen waarin de Afrikaansche Handelsvereeniging verkeert,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1879/1880">1879-1880</unitdate>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1113289" type="ABS">35</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8919af59-91c8-4535-ad9b-5ee8f1e26b35</unitid>
            <unittitle>"Letterkundige recepten", notitie houdende richtlijnen voor het schrijven van satirische artikelen. Afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 katern</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Wellicht overgenomen uit de Tijdspiegel, jrg. 1846, derde aflevering.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>