<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:54:58 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.004.14::Collectie 014 Verheyen van Estveld)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/af252c5e-a2a8-4c32-b7f4-6f9b897e12e3" urn="2.21.004.14.ead.xml">2.21.004.14</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van de archieven van A.J.J.H. Verheyen [levensjaren 1774-1833], 1806-1813 en de familie Verheyen, 1650-1804</titleproper>
				<author>J.H. Hingman</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1892">1892</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ellen Altona, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090226">26 februari 2009</date>. 
	  </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal"/>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 014 Verheyen van Estveld</unittitle>
			<unittitle type="short">Verheyen</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1650/1813" type="inclusive">1650-1813</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C22237</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">1.20 meter; </extent>
				
			<extent unit="files">12 inventarisnummers.</extent></physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language> en in het <language langcode="fre" scriptcode="Latn">Frans</language>
			</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<persname>A.J.J.H. Verheyen</persname>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Mr. A. J. J. H. Verheyen was 1ste secretaris van het Kabinet van Koning Lodewijk Napoleon en vervolgens "Secrétaire des commandements" van de Gouverneur-Generaal der Hollandsche Departementen van het Fransche Keizerrijk. Het archief bevat o.a. voordrachten, enkele originele koninklijke decreten, en stukken betreffende de troonsafstand van de koning en de inval van de Engelsen te Walcheren in 1809.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<p>Mr. A. J. J. H. Verheyen was 1ste secretaris van het Kabinet van Koning Lodewijk Napoleon en vervolgens "Secrétaire des commandements" van den Gouverneur-Generaal der Hollandsche Departementen van het Fransche Keizerrijk.</p>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
				</acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek">18.03</subject>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
			</controlaccess>
			<scopecontent>
				<head>Inhoud</head>
				<p>De door Mr. A. J. F. Verheyen van Estvelt aangeboden collectie bestond ook geheel uit losse papieren, die in de grootste verwaring dooreen lagen. Na afzondering van de familiepapieren en de stukken der gemeente Boxmeer, die aan den Schenker teruggezonden zijn, en van de bescheiden betrekkelijk Noordbrabant en Gelderland, welke naar de archieven in die provinciën verplaatst werden, bleven er talrijke stukken over, waarvan een goed geheel kon worden gemaakt, daar zij meerendeels uit officieele Staatsdocumenten bleken te bestaan. Afkomstig van Mr. A. J. J. H. Verheyen, die eerste secretaris van het Kabinet van den Koning van Holland en vervolgens "sécrétaire des commandements" van den Gouverneur-Generaal in de Hollandsche departementen is geweest, vulden zij de hier aanwezige archieven der Staats-secretarie aan en konden zij daarmede goed in verband worden gebracht. <note>
						<p>Ontleend aan: VROA 1892 p. 4-5.</p>
					</note>
				</p>
				<p>Zooals reeds is opgemerkt, is de groote waarde van de door mr. A.F.J. Verheyen van Estvelt afgestane collectie vooral hierin gelegen, dat zij nagenoeg geheel uit officieele staatsdocumenten bestaat, die niet alleen de regeeringsbescheiden van Koning Lodewijk maar ook het zeer onvolledige archief van den hertog van Plaisance aanvullen. In de onrustige tijden, die zijn grootvader mr. A. J. J. H. Verheyen doorleefde, waren bij dezen meerdere bescheiden achtergebleven betrekkelijk zaken, die hij als eerste secretaris van 's Konings Kabinet en vervolgens als "sécrétaire des commandements" van den Gouverneur-Generaal behandeld had. Niet alleen kan onze serie van oorspronkelijke Koninklijke besluiten nu vollediger worden gemaakt, ook de minuten van de handelingen van den Raad van Ministers gedurende 's Konings afwezigheid van December 1810 tot Maart 1811 werden thans opgenomen. Soortgelijke uitbreiding ondervond het archief van den hertog van Plaisance, dat behalve met origineele decreten ook met geheele registers van zijne besluiten, over October en November 1810 loopende, vermeerderd werd.<note>
						<p>Ontleend aan: VROA 1892 p. 8-9.</p>
					</note>
				</p>
			</scopecontent>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 014 Verheyen van Estveld, 1808-1814, nummer toegang 2.21.004.14, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Verheyen, 2.21.004.14, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
				<did>
					<unitid>1-5</unitid>
					<unittitle>Regeering van koning Lodewijk Napoleon.</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1157707" type="ABS">1</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a1d6ea1-b4e2-49b9-a0c7-0f6035d47676</unitid>
						<unittitle>(Copieën van) Koninklijke decreten <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1807/1810">1807-1810</unitdate>
						</unittitle>
						<physdesc>147 stukken</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p> a. Origineele Koninklijke decreten:</p>
						<p>14 December 1808 no. 32; 26 Januari 1809 no. 6; 4 Juni 1809 no 16; 23 Juli 1809 no. 5; 27 September 1809 no. 21; 1 Maart 1810 no. 3; 30 Juni 1810 no 1a; 1 Juli 1810 no. 1a. 21 stukken.</p>
						<p>b. Copieën van Koninklijke decreten, genommerde collectie no. 1-80, waaraan ontbreken no. 1, 32-37, 39-41, 46, 47, 61.81 stukken.</p>
						<p>c. Copieën van Koninklijke decreten betreffende de regeling der maandelijksche uitgaven van de schatkist Januari 1809-Februari 1810. 1 deel, 24 stukken.</p>
						<p>d. Copieën van Koninklijke decreten betreffende verschillende onderwerpen 1807-1809. 21 stukken.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1157708" type="ABS">2</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c204476-d217-4662-8046-90b4e66db227</unitid>
						<unittitle>Voordrachten, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1809/1810">1809-1810</unitdate>
						</unittitle>
						<physdesc>197 stukken</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p> e. Voordrachten van Ministers en andere autoriteiten, requesten aan den Koning, gesteld in handen van den heer Verheyen, als eerste secretaris van het Kabinet, aan hem geschreven officieuse brieven en door hem geschreven minuten van brieven als voren.</p>
						<p>Februari, Mei-December 1809, Januari, April-Juli 1810.</p>
						<p>Minuut-agenda Juni-Juli 1809 en onafgedane voordrachten van den Minister van Binnenlandsche Zaken en Eeredienst. 197 stukken.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1157709" type="ABS">3</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54e2d093-4b9a-4fde-b567-040fd2b117ee</unitid>
						<unittitle>Diverse stukken; brieven, rapporten, schadeloosstellingen, requesten en dergelijke <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1808/1810">1808-1810</unitdate>
						</unittitle>
						<physdesc>ca. 154 stukken</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p> f. Brief van den Minister van Financien Gogel aan den Koning van 5 Mei 1809, met een rapport van den Commissaris-Generaal des Konings voor het werk der convoyen en licenten in het departement Aurich aan den Minister van Financien van 15 April 1809 en bijlagen, over hetgeen er tusschen hem en den luitenantgeneraal Carteret der zake van scheepvaart, handel of communicatien is voorgevallen. 7 stukken.</p>
						<p>g. Brief van den Luitenant-Generaal Gratien aan den Koning 9 Juni 1809. 2 stukken.</p>
						<p>h. Brieven van J. D. Meyer, directeur van de Koninklijke courant aan den heer Verheyen 1809 met twee requesten aan den Koning van denzelfden 1810. 22 stukken.</p>
						<p>i. Brief van den Rekwestmeester-Generaal, Kanselier van 's Koningshuis aan den eersten secretaris van het Kabinet 7 Juli 1810. 4 stukken.</p>
						<p>k. Rapporten van ministers, van den directeur der publieke domeinen en andere stukken, genommerd 1-31, met lijst, waaraan ontbreken de nommers 1, 8, 14, 16, 23-25 en 28:</p>
						<p>Minister van Financien. Schadeloosstelling aan den brander Hoekstra 19 Juli 1809.</p>
						<p>Minister van Financien. Vervulling van den post van gequalificeerde tot de visitatie van het klein zegel te Utrecht.</p>
						<p>Eeredienst en Binnenlandsche Zaken. Schadeloosstelling over 1808 aan de kerken in den Haag wegens het weder approprieeren der zitplaatsen van de hooge ambtenaren van Staat 8 Juli 1809.</p>
						<p>Eeredienst en Binnenlandsche Zaken. Request der Gereformeerde gemeente te Ossendrecht om last aan het gemeentebestuur van Woensdrecht te geven tot restitutie van beroepingskosten 12 Juli 1809.</p>
						<p>Eeredienst en Binnenlandsche Zaken. Request van de regenten van het Roomsch-Catholieke weeshuis te Breda om approbatie van een ingezonden reglement 17 Juli 1809. Zie Koninklijke decisie van 14 December 1808 no. 32.</p>
						<p>Eeredienst en Binnenlandsche Zaken. Subsidie aan de stad Groningen voor een schoolfonds 5 Juli 1809.</p>
						<p>Eeredienst en Binnenlandsche Zaken. Copiedecisie houdende renvooi aan dep 1sten secretaris van het Kabinet van een brief van den landdrost van Brabant, over kerkelijke fondsen 2 Juli 1809.</p>
						<p>Eeredienst en Binnenlandsche Zaken. Voordracht wegens het gebruik der groote of parochiekerken kerken en daartoe behoorende goederen en fondsen in Brabant, en rapport op twee requesten van den predikant van Gilse en Ryen 28 Juli 1809.</p>
						<p>Eeredienst en Binnenlandsche Zaken. Renvooi van een rapport over indemniteit aan de leden van het koninklijk Instituut 11 September 1809.</p>
						<p>Eeredienst en Binnenlandsche Zaken. Overgift van twee recepissen van f 1000 en van f 309 door de Roomsch-Catholieke aan de Hervormde gemeente te Eindhoven, Strijp en Stratum 3 Augustus 1809.</p>
						<p>Eeredienst en Binnenlandsche Zaken. Goederen en fondsen behoorende aan de Kruiskerk en het Fraterhuis te Zwolle 23 September 1809.</p>
						<p>Directeur der domeinen. Grondchijns voor uit te geven heidegronden in Noordbrabant 17 Augustus 1809.</p>
						<p>Directeur der domeinen. Termineeren der geschillen over het recht van de gruit met het gemeentebestuur van Oosterhout 23 October 1809.</p>
						<p>Requesten. Van kerkmeesteren der Roomsch-Catholieke gemeente in de buurschap Heeten, kerspel Raalte, om een eigen pastoor te mogen hebben.</p>
						<p>Requesten. Van H. A. Laan, assessor in Utrecht, om ontslag en pensioen.</p>
						<p>Extract uit de deliberatien van den Staatsraad van 9 Mei 1809, met rapport der 1ste sectie en rapport van den Minister van Financien van 26 Januari op een request van M. Kuijper om kwijtschelding of remissie van verponding van goederen onder Vianen.</p>
						<p>Onafgedaan besluit over betaling van tractementen aan officieren.</p>
						<p>Als voren wegens uit de schatkist te doene betalingen.</p>
						<p>Rapport van den Minister van Binnenlandsche Zaken, met nominatie tot vervulling eener vacature in het collegie van directeuren van den Levantschen handel 18 October 1809.</p>
						<p>Rapport van den directeur der middelen te water over verhoogde rechten op linten 14 Juni 1809.</p>
						<p>Stukken betreffende den invoer van goederen en handel met Amerika.</p>
						<p>Stukken rakende het oprichten van het Hof van rekeningen 1809.</p>
						<p>Stukken betreffende de jacht. Brief van den Staatsraad Reuvens aan Verheyen, 1sten secretaris van het Kabinet 2 Augustus 1809. Rapporten enz. rakende het maken van een nieuw jachtreglement, ingevolge decisie des Konings van 6 Juni 1809 no. 10. 119 stukken.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1157710" type="ABS">4</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d6fefbd-3ab7-4236-a7ad-5b31e2f5c15b</unitid>
						<unittitle>Diverse stukken, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1809/1810">1809-1810</unitdate>
						</unittitle>
						<physdesc>238 stukken</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p> l. Copie Koninklijke decisie van 24 Juni 1809 no. 11, met een daarbij aan den 1sten secretaris van het Kabinet toegezonden request van Wils &amp; Cie. te Amsterdam en rapport betreffende het openen eener geldleening voor den Koning van Westfalen. 3 stukken.</p>
						<p>m. Ongeteekende en ongedateerde deereten, alle van Juli 1809, met de daartoe behoorende origineele stukken, rapporten en voordrachten:</p>
						<p>Weigering op requesten van de Hervormde gemeente der Hooge en Lage Zwaluwe om genot van subsidie.</p>
						<p>Request van de administrateurs van de kerk der parochie van Deurne, om restitutie van gedane voorschotten tot reparatie der kerk. Op het request staat "approuvé par ordre du Roi"</p>
						<p>Rapport van den Minister van Binnenlandsche Zaken van 8 Juli 1809 met missive van den Directeur-generaal der wetenschappen en kunsten en van den burgemeester van 's Gravenhage, wegens aan de stad geschonken kunstwerken, uit het naar Amsterdam overgebracht schilderijen kabinet.</p>
						<p>Request van Hendrik Beekman, bouwman op de Woeste hoeve onder Apeldoorn, om tiendvrijheid.</p>
						<p>Voordracht van den directeur der publieke domeinen, tot aflossing van hypotheek op gronden in den Oranjepolder.</p>
						<p>Request van Claas Cremer, als vader en voogd van zijn minderjarigen zoon Hendrik Cremer, over boete wegens jachtdelict. Op het rapport van den Minister van Justitie en Politie van 3 Juli 1809 staat: "accordé par ordre du Roi."</p>
						<p>Request van de gebroeders van Balen, betreffende het overbrengen van dépêches van Amsterdam naar Breda.</p>
						<p>Request van A. C. Navach en J. Hulster, gedeserteerde soldaten</p>
						<p>Request van "La femme Laurent", artiste, om onderstand.</p>
						<p>Benoeming van "l'Epoux de la femme Rochard" tot eersten kamerdienaar van den Koninklijken prins.</p>
						<p>Request van J. de Bitter, pastoor in den Haag, om onderstand voor F. Wolters, wonende aldaar.</p>
						<p>Admissie voor den oudsten zoon van den gepensionneerden kapitein B. J. Brouwers, tot élève van de koninklijke school te Honslaerdijk. Op de voordracht van den Minister van Oorlog staat : "admis par ordre du Roi." 50 stukken.</p>
						<p>n. Minuten van de handelingen van den Raad van Ministers gedurende het verblijf van den Koning te Parijs, ingesteld in de vergadering van het Wetgevend Lichaam van 26 November 1809; 2, 8, 10, 19, 21, 31 December 1809; 5, 6, 8, 13, 16, 19-24, 29-31 Januari 1810; 1, 2, 6, 7, 10, 11, 13, 14. 16, 17, 19, 20, 24-28 Februari 1810; 3, 6, 7, 8, 17, 22, 30 Maart 1810. Zeer onvolledig. 178 stukken.</p>
						<p>o. Stukken betreffende den troonsafstand van den Koning.</p>
						<p>Copie nota's van den Franschen gezant en van een brief van den Koning aan het Wetgevend Lichaam Juli 1810</p>
						<p>Copie van een brief van den Koning aan den Minister Cambier 2 Juli en van een uit Hannover van 10 Juli 1810. 7 stukken.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1157711" type="ABS">5</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6b10220-8474-47bf-8ce5-2236c63ec724</unitid>
						<unittitle>Diverse stukken <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806/1810">1806-1810</unitdate>,</unittitle>
						<physdesc>ca. 127 stukken en 1 deel</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p> p. Discours du soussigné "Johan Goldberg", composé dans la nuit du 23 Mars 1806, dans la supposition qu'une invitation reçue de la part du Grand-pensionnaire pour venir le lendemain 24 Mars à la Maison du Bois, afin d'y recevoir des ouvertures sur la situation de l'Etat, pourait être relatif au sort futur de la République. Et les ouvertures de Son Excellence au Conseil-d'Etat ayant été telles, le soussigné comme membre de ce conseil, y a prononcé et consigné le dit discours (traduction). 1 stuk.</p>
						<p>q. Rapporten van den president van de eerste sectie van den Staatsraad 2 en 9 Mei 1810. 4 stukken.</p>
						<p>r. Aanteekeningen betreffende den inval der Engelschen in Walcheren 1809. 4 stukken.</p>
						<p>s. Tableau général des revenus et dépenses dans les pays cédées à la France 1810. 1 stuk.</p>
						<p>t. Rapport van den Staatsraad Cuypers, naar aanleiding van eene Koninklijke decisie van 11 Januari 1808. betreffende den staat der Roomsche priesters in het Rijk. 3 stukken.</p>
						<p>u. Nota van den directeur-generaal van Wetenschappen en Kunsten J. Meerman, over het gebruik der Hollandsche taal. 1 stuk.</p>
						<p>v. Reglement van orde voor de geëmployeerden ter Koninklijke secretarie en aanteekeningen omtrent het personeel. 8 stukken.</p>
						<p>w. Tableaux de la population de la Frise et d'Oostfrise 5 stukken.</p>
						<p>x. Questions et réponses sur les mérinos etc. par le comte de Rosenburg. 1 stuk.</p>
						<p>y. Réglements pour la discipline intérieure de la chapelle Royale avec réflexions de Mr. Verheyen. 8 stukken.</p>
						<p>z. Reglement van plaatselijk bestuur voor de gemeenten der provincie Holland, welke geen afzonderlijk reglement hebben. 1 stuk.</p>
						<p>aa. Beschrijving van de limieten van de zes arrondissementen der stad Amsterdam. 1 stuk.</p>
						<p>bb. Verschillende aanteekeningen betreffende de financien en eenige financieele staten van weinig belang. 14 stukken.</p>
						<p>cc. Decreten, rapporten, paspoorten, publicatien betreffende den troonsafstand 1808-1810, gedrukt. 17 stukken.</p>
						<p>dd. Comparaison de l'importance respective des Colonies Françaises et Anglaises pour les métropoles Tiré du 1er vol. de l'ouvrage de Brougham. 1 stuk.</p>
						<p>ee. Cours complet analitique et pratique de huit langues. anciennes et vulgaires, tome premier, langue Hollandaise. Utrecht 1808. Dédié au roi par Barletto de St Paul. M. S. 1 deel.</p>
						<p>ff. Stukken van verschillenden aard, van weinig belang. 58 stukken.</p>
					</odd>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
				<did>
					<unitid>6-11</unitid>
					<unittitle>Bestuur van den Hertog van Plaisance, Gouverneur-Generaal in de Hollandsche departementen van het Keizerrijk.</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1157712" type="ABS">6</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ca979ef-58d4-4d5b-89f2-84a071f5b9a1</unitid>
						<unittitle>Decreten en besluiten. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1810/1812">1810-1812</unitdate>
						</unittitle>
						<physdesc>ca. 43 stukken en 2 delen</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p> a. Régistre des. Arrêtés de son Altesse Sérénissime le prince Archi-trésorier de l'Empire, lieutenant-général de sa Majesté l'Empereur et Roi October-November 1810. 2 deelen. Niet gebonden.</p>
						<p>b. Origineele decreten van den hertog van Plaisance, gouverneur-generaal van de Hollandsche departementen: 21, 24, 27-31 December 1811; 2-11, 14, 15, 20, 21, 29 Januari, 5 Februari, 22 April, 28 November 1812. 41 stukken.</p>
						<p>c. Copieën van Keizerlijke decreten: 18 April, 25 Mei 1811. 2 stukken.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1157713" type="ABS">7</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a0ded89-c430-4934-9290-09685b95a6be</unitid>
						<unittitle>Ingekomen stukken bij den hertog van Plaisance, Gouverneur-generaal der Hollandsche departementen. - Van Ministers en andere autoriteiten van het voormalig Koninkrijk Holland. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1810">1810</unitdate>
						</unittitle>
						<physdesc>29 stukken</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p> d. Minister van Buitenlandsche Zaken ad-interim en P. E. Chaudron, gewezen secretaris-generaal van dat departement Juli-Augustus 1810. 7 stukken.</p>
						<p>e. Minister van Binnenlandsche Zaken Augustus-December</p>
						<p>1810. 22 stukken.</p>
						<p>f. Minister van Financien Juli-October 1810. 23 stukken.</p>
						<p>g. Directeur der publieke domeinen, Juli 1810. 6 stukken.</p>
						<p>h. Directeur-generaal van de publieke schuld en der pensioenen</p>
						<p>16 Juli 1810. 1 stuk.</p>
						<p>i. Minister van Justitie en Politie Augustus-December 1810. 17 stukken.</p>
						<p>k. Minister van Oorlog October-December 1810. 6 stukken.</p>
						<p>l. Minister van Marine en Kolonien Augustus-October 1810. 15 stukken.</p>
						<p>m. Directeurs van den handel op de schalen in de Levant en de scheepvaart in de Middellandsche zee 7 September 1810. 10 stukken.</p>
						<p>n. Landdrosten van Gelderland, Maasland, Amstelland, Utrecht, Friesland, Overijssel, Drenthe en Oostfriesland Juli-December 1810. 56 stukken.</p>
						<p>o. Burgemeesters Augustus-December 1810. 4 stukken.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1157714" type="ABS">8</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1834571-591c-4070-9fd3-62b16067355f</unitid>
						<unittitle>Ingekomen stukken bij den Hertog van Plaisance, Gouverneur-generaal der Hollandsche departementen - Van Autoriteiten te Parijs</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p> p. Ministers en andere autoriteiten te Parijs 1810-1813.</p>
						<p>Verschillende civiele en militaire autoriteiten.</p>
						<p>Grootmeester van het Paleis over de intrede des Keizers te Amsterdam 8 October 1811. 37 stukken.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1157714" type="ABS">8</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/656d8ec8-9344-4435-8f38-a822e2d78c2a</unitid>
						<unittitle>Ingekomen stukken bij den Hertog van Plaisance, Gouverneur-generaal der Hollandsche departementen - van verschillende autoriteiten in de Hollandsche departementen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811/1813">1811-1813</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>q. Intendant de l'Intérieur. 36 stukken.</p>
						<p>r. van verschillende autoriteiten in de Hollandsche departementen 1811-1813. Directeur des Ponts et chaussées. 2 stukken.</p>
						<p>s. van verschillende autoriteiten in de Hollandsche departementen 1811-1813. Intendant des Finances et du Trésor public. Waarbij copieën van rapporten aan den Intendant. 35 stukken.</p>
						<p>t. van verschillende autoriteiten in de Hollandsche departementen 1811-1813. Directeur des douanes. 5 stukken.</p>
						<p>u. van verschillende autoriteiten in de Hollandsche departementen 1811-1813. Directeur du grand Livre et de la dette publique. 1 stuk.</p>
						<p>v. van verschillende autoriteiten in de Hollandsche departementen 1811-1813. Raad van liquidatie en secretaris-generaal belast met de liquidatie der achterstallen van het Ministerie van Marine en Kolonien. 6 stukken.</p>
						<p>w. van verschillende autoriteiten in de Hollandsche departementen 1811-1813. Prefecten van de departementen van de Monden van de Maas, Friesland, Monden van den IJssel, Ooster- en Wester Eems 1811-1813. 26 stukken.</p>
						<p>x. van verschillende autoriteiten in de Hollandsche departementen 1811-1813. Maires 1811-1813. 11 stukken.</p>
						<p>y. van verschillende autoriteiten in de Hollandsche departementen 1811-1813. Directeur-Général de la police en Hollande. 13 stukken.</p>
						<p>z. van verschillende autoriteiten in de Hollandsche departementen 1811-1813. Commissaires de police. 8 stukken.</p>
						<p>aa. van verschillende autoriteiten in de Hollandsche departementen 1811-1813. Cours et tribunaux. 8 stukken.</p>
						<p>bb. van verschillende autoriteiten in de Hollandsche departementen 1811-1813. Officiers militaires:</p>
						<p>Maréchal due de Reggio, commandant de l'armée du Nord 1810.</p>
						<p>Situation des troupes composant le corps d'observation de la Hollande à l'époque du premier d'Octobre 1810.</p>
						<p>Comte Molitor. Général commandant de la 6me division militaire à Amsterdam 1811.</p>
						<p>Diverse 1810-1813. 59 stukken.</p>
						<p>cc. van verschillende autoriteiten in de Hollandsche departementen 1811-1813. Préfet maritime à Amsterdam. 7 stukken.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1157715" type="ABS">9</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b41ea857-e0d6-4834-ad95-bc239961e53e</unitid>
						<unittitle>Ingekomen stukken bij den Hertog van Plaisanse, Gouverneur-generaal der Hollandsche departementen - van bijzondere personen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1810/1813">1810-1813</unitdate>
						</unittitle>
						<physdesc>ca. 235 stukken</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p> dd. In de Hollandsche departementen, 1810, 1811, 1812, 1813. 171 stukken.</p>
						<p>ee. Zonder dagteekening. 18 stukken.</p>
						<p>ff. Uit het buitenland. 17 stukken.</p>
						<p>gg. Requesten. 29 stukken.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1157716" type="ABS">10</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50607037-2c41-403d-a288-2f22f50bbe68</unitid>
						<unittitle>Verschillende onderwerpen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1810/1811">1810-1811</unitdate>
						</unittitle>
						<physdesc>ca. 189 stukken</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p> hh. Brief van den Gouverneur-Generaal aan den Keizer, met dispositie van Z. M. van 10 Augustus 1810, over medailles uit te reiken aan chirurgijns wegens gratis verrichte vacciuatien. 1 stuk.</p>
						<p>ii. Brieven van den Gouverneur-Generaal aan Mr. Verheyen "Secrétaire des Commandements", 1811.</p>
						<p>Minuten van brieven van Mr. Verheyen aan den Gouverneur-Generaal 1811.</p>
						<p>Brieven van verschillende personen aan Mr. Verheyen. 53 stukken.</p>
						<p>kk. Brief van den Minister van Financien van 9 October 1810, waarbij gevoegd tabellen van de verschillende ambtenaren in het Koninkrjk Holland en hunne bezoldigingen:</p>
						<p>Note générale des principaux fonctionnaires publics dans la Hollande.</p>
						<p>Etat nominatif des employés attachés à la secrétarie du Gouvernement.</p>
						<p>Conseil d'Etat.</p>
						<p>Etat des fonctionnaires et employés prés la direction des domaines publics.</p>
						<p>Employés des bureaux du Ministère des relations extérieures.</p>
						<p>Postes.</p>
						<p>Cour des comptes.</p>
						<p>Etat nominatif des juges composant le Haut Tribunal militaire, ainsi que des autres officiers et employés près des conseils de guerre dans les différents arrondissements de la Hollande.</p>
						<p>Etats du clergé dans les départements de la Hollande.</p>
						<p>Brieven van de Landdrosten van Gelderland, Amstelland, Utrecht, Friesland, Overijssel, Groningen, Drenthe en Oostfriesland aan den Minister van Financien met staten der ambtenaren in hun ambt. 92 stukken.</p>
						<p>ll. Rapport à l'appui de la pétition faite par les fondés de pouvoir des créanciers du prince d'Orange Nassau, par A. Teijler van Hall, Fannius Scholten, M C. van Hall, Lamaison, Brouwer, Amsterdam 29 April 1811. 1 stuk.</p>
						<p>mm. Rapport van den Minister van Financien (duc de Gaëta) aan den Keizer, Amsterdam 13 October 1811, over de invoering der Fransche administratie bij de directe belastingen. Gedrukt. Met minuut-verbaal van eene vergadering van leden van het voormalig Wetgevend Lichaam, onder voorzitterschap van den prins stedehouder, daarover gehouden 17 October 1811. 7 stukken.</p>
						<p>nn. Brieven van Mr. Verheyen aan den Gouverneur-Generaal, extract uit het verbaal van denzelven, staten, aanteekeningen en andere stukken betreffende het personeel. 1810, 1811.</p>
						<p>Tableau des drossards, bourguemaîtres et wethouders dans le ci-devant Royaume de Hollande. 35 stukken.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1157717" type="ABS">11</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aaf383b1-9abd-40a7-a8bd-20c2d350123c</unitid>
						<unittitle>Verschillende onderwerpen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805/1813">1805-1813</unitdate>
						</unittitle>
						<physdesc>137 stukken</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p> oo. Brieven van Jhr. F. G. van Lynden van Hemmen, uit Hemmen en Wageningen, van H. J. de Loe, op den Ulenpas bij Doesburg, J. H. van Kinsbergen, graaf van Doggersbank uit Apeldoorn, A. H. van Markel Brouwer uit Joppe, over de ontginning van woeste gronden op de Veluwe. 1810.</p>
						<p>Tableau de la situation des sables et bruyères, qui se trouvent dans le Département de la Gueldre.</p>
						<p>Description des expériences faites à la terre de Raephorst en hiver de l'année 1805, pour nourrir une plus grande quantité de bestiaux à moins de frais, sur un nombre égal d'arpens par le moyen des fourrages des pommes de terre par le comte de Rozenburg.</p>
						<p>Mémoire sur l'agriculture en Hollande. 32 stukken.</p>
						<p>pp. Tableaux de l'arpentage dans les arrondissements actuellement occupés par les arpenteurs.</p>
						<p>Rapport sur le commerce de la Hollande, présenté à son Altesse sérénissime le Prince archi-trésorier, duc de Plaisance, Lieutenant-Général de l'Empire, par Mr Bussche, auditeur au conseil d'Etat.</p>
						<p>Verschillende statistieke opgaven en staten betreffende Amstel land, Friesland, Overijssel, Amsterdam, Schiedam etc. 43 stukken.</p>
						<p>qq. Copie van een brief van de leden van bet Instituut voor wetenschappen, letterkunde en schoone kunsten aan den Minister van Binnenlandsche Zaken. 1 stuk.</p>
						<p>rr. Brief van den rector der Universiteit te Leiden Brugman aan den prins Stedehouder met "tableau de l'organisation", 22 Juli 1813.</p>
						<p>Tableau des Universités en Hollande.</p>
						<p>Tableau des dépenses des Universités. 10 stukken.</p>
						<p>ss. Mémoire sur l'ancien Etat de Hollande. 1 stuk.</p>
						<p>tt. Détail succinct de l'organisation de la justice en Hollande. stuk.</p>
						<p>uu. Mémoire sur les places fortes de la Hollande. 1 stuk.</p>
						<p>vv. Mémoire sur les établissements militaires, civils et autres dans les places des Iles de Voorne, Goeree, Overflakkee et Dordrecht par G. Doraux, Général de brigade, commandant, 15 Novembre 1810. 1 stuk.</p>
						<p>ww. Développement sur le décrêt impérial du 18 Octobre 1810, qui établit jusqu'à la paix générale des tribunaux chargés de la répression de la fraude et contrebande en matière de douanes.</p>
						<p>Offert àson Excellence le comte de Lussy, ministre du commerce et des manufactures par Maris, vérificateur de douanes à Amsterdam. 1 stuk.</p>
						<p>xx. Mémoire sur les intérêts de la ville de Dordrecht à l'instant de son incorporation à l'Empire et des intérêts de l'Empire à la conservation de la ville. 1 stuk.</p>
						<p>ijij. Réflexions sur la conscription militaire, présentées à l'examen de mes compatriotes. Traduit du Hollandais. 1 stuk.</p>
						<p>zz. Description de la navigation de Dantzig à Custrin sur la Vistule, la Braa, le canal de Bromberg, le Netze et la Wartha, avec l'indication de la navigation depuis Dantzig jusqu' à la mer par la Vistule, par le Gouverneur Rapp 5 Novembre 1810. 1 stuk.</p>
						<p>aaa. Mémoire: Ouvrir un détroit et en défendre le passage à une flotte ennemie. 2 stukken.</p>
						<p>bbb. Mémoire sur le cadastre en Hollande et sur l'introduction de l'impôt foncier. 1 stuk.</p>
						<p>ccc. Inventaris van meubelen behoorende aan de secretarie van het Gouvernement in de Hollandsche departementen met bijlagen. 16 stukken.</p>
						<p>ddd. Brief van "le comte Daru Intendant Géntéral de la maison de l'Empereur", aan den baron van Zuylen, Groot-Kamerheer des Konings 24 Juli 1810.</p>
						<p>Copie van een brief van den Minister van Oorlog te Parijs aan den generaal Molitor, commandant van de 17de militaire divisie te Amsterdam 22 Maart 1812.</p>
						<p>Vertaling van een brief van P. Faasen de Heer te Scheveningen aan mr. de Marivaux 9 Maart 1811. 3 stukken.</p>
						<p>eee. Stukken van verschillenden aard van weinig belang. 13 stukken.</p>
						<p>fff. Allerlei drukwerk. 22 stukken.</p>
					</odd>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1157718" type="ABS">12</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe822540-3d69-4f96-8841-023adc33d3f7</unitid>
					<unittitle>Afkomstig van andere leden der familie Verheyen</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1600/1799">17e en 18e eeuw</unitdate>
					<physdesc>ca. 25 stukken en 2 charters</physdesc>
				</did>
				<odd>
					<p> a. Requesten aan den domeinraad van het Huis van Oranje-Nassau en copieën van requesten aan Zijne Hoogheid, 17de en 18de eeuw. 13 stukken.</p>
					<p>b. Minuten van brieven van den Rentmeester der domeinen te Boxmeer aan de Commissie van Administratie der door de Franschen in 1801 gecedeerde domeinen en andere stukken uit het archief van dien rentmeester 1803, 1804. 12 stukken.</p>
					<p>c. Creatie tot Pauselijk notaris van Adriaan van Wijk, pastoor te Ketel, door Frederik, graaf van Sforza 13 Maart 1704. 1 charter.</p>
					<p>d. Decreetbrief van het Hof van Holland wegens 3 gemeten 288 roeden land in den polder Galenthee, ten behoeve van Margaretha Dirksdr., huisvrouw van Johan Cools 25 Juli 1650. 1 charter.</p>
					<p>e. Paspoort voor "Mr. d'Amstel Seigneur de Suylemborregh",</p>
				</odd>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>