<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:59:24 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.25.10::Vereniging voor Controle op Lasgebied &quot;Controlas&quot;)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/be2609f6-a3f5-4f2e-9d82-ebd730b1efde" urn="2.25.10.ead.xml">2.25.10</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Vereniging voor Controle op Lasgebied "CONTROLAS", 22 december 1958 - 1 oktober 2004</titleproper>
        <author>C.P. Buis, G. Beekhof</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2005">2005</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://www.gahetna.nl/auteursrecht" actuate="onrequest" show="new">(c)</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Niels vDriel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090707">7 juli 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">ISAD(G) : Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100525">25 mei 2010</date>
        <item>
          <num>1</num>Lijst gebruikte bronnen ingevoegd door <name>Arina Overkleeft</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Vereniging voor Controle op Lasgebied "Controlas"</unittitle>
      <unittitle type="short">Vereniging Controle Lasgebied</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1958/2004" type="inclusive">1958-2004</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">P10</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.50 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">62 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Vereniging voor Controle op Lasgebied (CONTROLAS)</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat stukken met betrekking tot ontstaan en functioneren van de Vereniging voor Controle op Lasgebied. In het archief bevinden zich onder meer verslagen van zowel algemene vergaderingen als bijeenkomsten van bestuursorganen. Verder zijn er verslagen van het College van Deskundigen en van de Technische Commissie Lastoevoegmaterialen, alsmede stukken met betrekking tot samenwerking met andere diensten en aangaande de regels voor de controle en certificatie.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Voorgeschiedenis</head>
          <p>Een beknopte beschrijving van de ontstaansgeschiedenis alsmede van de verdere activiteiten van de Vereniging voor Controle op Lasgebied "CONTROLAS" (1958-2004).</p>
          <bioghist>
            <head>Inleiding</head>
            <p>In het onderstaande is de situatie beschreven die op het punt van het keuren van lastoevoegmaterialen bestond voorafgaande aan het jaar waarin CONTROLAS werd opgericht (1958). Voorts zijn de organisatievorm alsmede de activiteiten van de vereniging beschreven gedurende de periode dat CONTROLAS heeft bestaan (27 december 1958 - 1 oktober 2004).</p>
            <p>Ter toelichting op de gebruikte termen "laselektrode", "toevoegmateriaal" en "lastoevoegmateriaal" zij het volgende vermeld. Tot ongeveer 1940 was het gebruikelijk dat voor wat betreft het verbinden van metaaldelen van bruggen, schepen, ketels, vaten etc. dit tot stand kwam door middel van geklonken verbindingen. In verband met de hieraan verbonden nadelen werd naar andere verbindingstechnieken omgezien. In de eerste plaats betrof dit de techniek van het "autogeen" lassen. Deze bestond uit het met behulp van een buitengewoon hete vlam versmelten van de aan elkaar te lassen metaaldelen al dan niet d.m.v. een blanke lasdraad.</p>
            <p>In verband met de aan het autogeen lassen verbonden technische- en veiligheidsproblemen, met name het gebruik van acetyleen en zuurstof, werd het elektrisch lassen steeds meer toegepast. Met behulp van een elektrische vlamboog en een "beklede" laselektrode, werd een las tot stand gebracht. Een latere ontwikkeling was het z.g. "onderpoederdek" lassen. Een onbeklede lasdraad werd versmolten in de lasopening en vormde met de te verbinden metaaldelen een smeltbad waaraan een poeder, "toevoegmateriaal", werd toegevoegd.</p>
            <p>Men is vanaf dat tijdstip gaan spreken van "toevoegmateriaal". Lasdraad, toevoegmateriaal en laselectrode vormen tezamen als geen nader onderscheid gewenst is de algemene term "lastoevoegmateriaal".</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Situatie inzake het keuren van laselektroden voor 1958</head>
            <p>Na de 2e wereldoorlog werd het omstreeks 1951 bij industriële ondernemingen en overheidsinstellingen die gelaste constructies vervaardigden en ook bij die instanties die belast waren met het ontwerpen en/of keuren van gelaste constructies reeds duidelijk, dat afzonderlijke keuringen van laselektroden ieder volgens eigen regels tot een onhoudbare situatie zouden leiden.</p>
            <p>Het werd voor de fabrikanten van elektroden een praktisch ondoenlijke zaak om aan ieders wensen te voldoen, afgezien nog van de hoge kosten die met een dergelijke werkwijze waren gemoeid. De wens om in Nederland tot een centrale elektrodenkeuring te komen leek te worden vervuld met de publicatie in 1957 van het normblad "eisen voor de beproeving van elektroden", opgesteld door een commissie die normalisatie op lasgebied tot opdracht had. Deze poging slaagde in eerste instantie niet, daar niet alle betrokken partijen een centrale keuring konden aanvaarden.</p>
          </bioghist>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>De organisatie</head>
          <bioghist>
            <head>Oprichting van de Vereniging CONTROLAS</head>
            <p>Ten einde tot een oplossing te komen voor de hierboven beschreven ontstane situatie werd op initiatief van de Vereniging van Metaalindustrieën (VMF) in januari 1958 onder leiding van Ir H.C. Wesseling een oriënterende vergadering belegd. Het overleg resulteerde een maand later in een voorstel van de toenmalige directeur van de Dienst voor het Stoomwezen, Ir J.J.P.</p>
            <p>Cattel, dat beoogde tot de oprichting te komen van een vereniging voor kwaliteitscontrole van laselektroden om aldus een einde te maken aan een veelvoud van nagenoeg gelijkwaardige keuringen, waar één enkele controle voor gemeenschappelijk rekening voldoende zou zijn. De verwachting was dat de op te richten vereniging in de bestaande situatie orde zou weten te scheppen.</p>
            <p>Een en ander heeft ertoe geleid dat op 22 december 1958 tijdens een vergadering waaraan werd deelgenomen door een aantal gebruikers, opdrachtgevers en toezichthoudende instanties, besloten werd tot oprichting van de Vereniging voor Controle op Lasgebied "CONTROLAS".</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Doelstelling - Statuten</head>
            <p>In februari 1959 werd gedurende een vergadering van de leden ingestemd met de formulering van de volgende (ontwerp) doelstelling:</p>
            <p>"De vereniging heeft ten doel het doen keuren van elektroden en andere lasbenodigdheden, alsmede het vermeerderen van de kennis van deze producten".</p>
            <p>Voorts werd in een tweetal artikelen vermeld op welke wijze dit doel zou worden nagestreefd en tevens welke natuurlijke personen en rechtspersonen wèl lid zouden kunnen worden van de vereniging en wie niet. Met dit laatste werd gedoeld op vervaardigers van elektroden en/of andere lasbenodigdheden dan wel degenen die daarin handelen.</p>
            <p>Na het verlijden van de Statuten bij een notaris zijn deze ingeschreven bij de toenmalige Kamer van Koophandel en Fabrieken te Den Haag onder nummer: V 407433, later gewijzigd in nr: 40407433. In de loop der jaren zijn de statuten op enkele punten gewijzigd en is onder meer de doelstelling enigszins anders geformuleerd. Zie voor wat betreft dit laatste ook de punten 22 en 23 hieronder.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Verenigingstructuur</head>
            <p>Deze bestaat, volgens een in de statuten vastgelegde (hiërarchieke) opbouw, uit:
					<list numeration="loweralpha" type="ordered">
                <item>Algemene Vergadering</item>
                <item>Bestuur</item>
                <item>Dagelijks Bestuur (formeel opgericht bij wijziging van de statuten op 26-06-1992)</item>
                <item>College van Deskundigen (opgericht in januari 1989, evenwel eerst op 30-6-2000 als gevolg van een eis van de Raad voor Accreditatie als verenigingsorgaan opgenomen in de statuten)</item>
              </list>
            </p>
            <p>De vergaderfrequentie van de Algemene Vergadering (AV) heeft gemiddeld één maal per jaar bedragen (het statutair vereiste was tenminste één vergadering per jaar). Op jaarbasis bedroeg het overleg van het Bestuur (B) ongeveer 3 à 4, van het Dagelijks Bestuur (DB) ongeveer twaalf, van het College van Deskundigen ongeveer twee maal.</p>
            <p>Van het overleg dat de hierboven vermelde verenigingsorganen hebben gehouden, is vrijwel altijd een vergaderverslag gemaakt. Het dossier betreffende CONTROLAS dat aan het Nationaal Archief is aangeboden bevat deze verslagen met dien verstande dat niet alle verslagen, met name van de periode 1958-1977 bewaard zijn gebleven en dat voorts van het overleg van DB en CvD alleen de agenda's en de verslagen aan het N.A. zijn overgedragen.</p>
            <p>De reden hiervan is dat uiteindelijk de adviezen met betrekking tot concept documenten behorende tot het certificatieschema, begrotingen, jaarverslagen en anderszins en opgesteld door deze laatste gremia, de hiërarchieke weg in de vereniging hebben afgelegd en uiteindelijk in definitieve vorm zijn vastgesteld respectievelijk zijn goedgekeurd door het Bestuur en de Algemene Vergadering. Aan de agenda's en verslagen van het overleg van Algemene Vergadering en Bestuur zijn wel de onderliggende vergaderstukken ("bijlagen"), voor zover deze aanwezig waren, toegevoegd.</p>
            <p>Als voorzitters hebben gefungeerd:</p>
            <table colsep="1" frame="all" rowsep="1">
              <tgroup cols="2">
                <tbody>
                  <row>
                    <entry>Ir J.J.P. Cattel</entry>
                    <entry>(1958-1969)</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Ir K. De Munter</entry>
                    <entry>(1969-1972)</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Ir D.E.D. Romijn</entry>
                    <entry>(1972-1984)</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Ing. C.P. Buis</entry>
                    <entry>(1984-2004)</entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
            <p>Als secretaris/penningmeester:</p>
            <table colsep="1" frame="all" rowsep="1">
              <tgroup cols="2">
                <tbody>
                  <row>
                    <entry>J.W. Ahrends</entry>
                    <entry>(1958-1960)</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Ing. P.J. Ras</entry>
                    <entry>(1960-1967)</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Ing. J.C. Haarmans</entry>
                    <entry>(1967-1995)</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>T. Pronk</entry>
                    <entry>(1995-2004)</entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Beeldmerk (logo) en handelsnaam</head>
            <p>CONTROLAS heeft aanvankelijk als beeldmerk een gestileerde letter C (kleur: oranje) en een letter L (kleur: grijs) gebruikt. De letter C is door de verticale balk van de letter L geprojecteerd. Het beeldmerk is terug te vinden op het oudere briefpapier van CONTROLAS.</p>
            <p>Medio 1991 is overgaan op een ander beeldmerk dat weliswaar wederom bestond uit de letters C en L maar dat op een andere wijze was gestileerd. Zie het nieuwe briefpapier dat eveneens vanaf dat tijdstip in gebruik is genomen. De kleuren waren conform hierboven. Bovendien bevindt zich onder beide letters over de volle breedte de handelsnaam: "CONTROLAS". Kleur: zwart</p>
            <p>Op 22 juli 1991 is bij het BENELUX Merkenbureau te Den Haag een verzoek ingediend tot het deponeren van het collectieve merk CONTROLAS. Op 1 juni 1992 is een bewijs van inschrijving ontvangen van het onder b. hierboven vermelde beeldmerk. In de rubriek "Waren- en dienstenlijst" van het bewijs van inschrijving is de volgende dienstenklasse vermeld: "KL 42: Onderzoeken van lastoevoegmaterialen en het opstellen van deskundigen rapporten betreffende deze onderzoeken; uitgeven van certificaten betreffende bovenstaande onderzoeken". Het BLX depotnummer was: 767080.</p>
            <p>In 1998 is het depot uitgebreid met de (verplichte) inschrijving van het "Reglement op het Gebruik en het Toezicht bij het merk CONTROLAS" en de warenklassen:
					<list mark="hyphen" type="marked">
                <item>Kl 1: Lasproducten; lastoevoegmiddelen, zijnde chemische samenstellingen (gassen) voor het lassen.</item>
                <item>Kl 6: Lasmetalen.</item>
                <item>Kl 7: Elektrische lasmachines; lasapparaten op gas werkend.</item>
                <item>Kl 9: Elektrische lastoestellen; laselektroden.</item>
              </list>
            </p>
            <p>Ten einde bescherming van het merk te krijgen ook buiten het BLX-gebied, is besloten deze bescherming uit te breiden tot de landen die naast de BLX tot de EU behoren. Daartoe is het Trade mark CONTROLAS (figurative mark) in 1997 aangemeld bij het "Office for Harmonization in the Internal Market (dep. trade marks and designs)" te Alicante (Spanje). Aldaar werd het beeldmerk op 23 november 1998 ingeschreven onder nummer: 000 625 673.</p>
            <p>Zowel het beeldmerk als de handelsnaam zijn als onderdeel behorend tot het CONTROLAS certificatiesysteem, per 1 januari 2004 overgedragen aan Lloyd's Register Nederland B.V. Zowel merk als handelsnaam zijn beide in de loop van 2004 maar nu door de nieuwe eigenaar, Lloyd's, opnieuw gedeponeerd bij de hiervoor vermelde instanties.</p>
            <p>Ter verdere illustratie van het voorgaande zijn nog de definities uit de grote Van Dale vermeld:</p>
            <p>Beeldmerk: merk, merkteken, dat alleen uit een beeld (voorstelling) bestaat.</p>
            <p>Logo: vignet, embleem, herkenningsteken.</p>
            <p>Handelsnaam: naam waaronder een koopman zijn bedrijf uitoefent; naam waaronder een artikel in de handel bekend is.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Commissies en Werkgroepen</head>
            <p>Na de oprichting van de vereniging werden twee verbanden opgericht, t.w.
					<list numeration="loweralpha" type="ordered">
                <item>in 1959 de Commissie van Deskundigen voor Toevoegmaterialen (CDT) met als eerste voorzitter Ir K. de Munter.</item>
                <item>In 1971 de Werkgroep voor Lastoestellen (Wg.L) met als eerste voorzitter Ir Th.A.C. van Tongeren.</item>
              </list>
            </p>
            <p>Sub a. De naam van de Commissie van Deskundigen voor Toevoegmaterialen (CDT), werd eind 1988 gewijzigd in Technische Commissie Lastoevoegmaterialen (TCL) omdat in januari 1989 een College van Deskundigen in het leven werd geroepen en de aanduiding "deskundigen" mogelijkerwijs verwarring zou kunnen opleveren indien zowel de commissie als het college de naam "deskundigen" zouden blijven dragen.</p>
            <p>De commissie (TCL) is tot het tijdstip van ontbinden van de vereniging actief geweest en zowel de CDT als de TCL hebben beide een zeer grote bijdrage aan de totstandkoming en het op peil houden van de technische regelgeving binnen CONTROLAS geleverd. De CDT resp. TCL hebben afhankelijk van de omstandigheden tien tot tweemaal per jaar vergaderd.</p>
            <p>Agenda's en verslagen zijn overgedragen aan het N.A. Als voorzitters hebben voorts gefungeerd: Ing. P.J. Ras (1967-1985), Ing. C. van Sevenhoven (1985-1996) en Ing. R.W.A. van den Berg (1996-2004).</p>
            <p>Sub b. Verslagen van het overleg van de WG Lastoestellen zijn niet bewaard. Wel werd in het Bestuursoverleg telkenmale gerapporteerd inzake de vorderingen van de WG. Na langdurig beraad en studie heeft de WG onder leiding van Ing. P.C. Oorbeek (Directie Materieel KM) voorstellen gedaan met betrekking tot criteria die kunnen worden gehanteerd bij de aanschaf van lastransformatoren, lastoestellen en omvormers.</p>
            <p>Door de Vereniging CONTROLAS is in november 1985 met als grondslag de hierboven vermelde voorstellen een populaire brochure uitgegeven onder de titel "Lastoestellen, de juiste keuze" (subtitel: Aanschafcriteria voor MIG/MAG- en onder poederdek lasapparatuur. Bewerking: Ing. H.W. Koopmans). De WG is in 1987 opgeheven.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Financiële huishouding van CONTROLAS</head>
            <p>Sedert de oprichting van CONTROLAS zijn onder meer inkomsten verkregen uit contributies betaald door de leden. Echter de belangrijkste inkomstenbron was de opslag op de keuringskosten die door CONTROLAS bij de aanvragers om keur in rekening werd gebracht. Ook door de registratie van betaalde abonnementen op de "Lijst van goedgekeurde lastoevoegmaterialen" (zie ook onder dat hoofdstuk) namen de inkomsten toe. Van belang is hierbij te vermelden dat het beheer van zowel de inkomsten als de uitgaven (de "cashflow") onder berusting was van de penningmeester van de vereniging. Toen het keuren met behulp van de RTD een grotere vlucht nam betekende dit dat alle betalingen aan de RTD maar ook alle betalingen van fabrikanten aan CONTROLAS eveneens door de penningmeester moesten worden verwerkt. Een en ander resulteerde in een steeds maar toenemende werklast voor de op vrijwillige basis opererende penningmeester van de vereniging.</p>
            <p>Teneinde in de geschetste situatie verandering te brengen en de behoefte tot professionaliseren is met de RTD op 1 juli 1992 een samenwerkingsovereenkomst gesloten op grond waarvan de keuringen namens CONTROLAS werden uitgevoerd maar voor rekening en risico van de RTD kwamen. Aan CONTROLAS werden door de RTD per gekeurd materiaal royalties afgedragen. Deze regeling heeft aan CONTROLAS niet alleen een beheersinstrument op het punt van door de RTD uitgevoerde keuringen verschaft, maar heeft er tevens toe bijgedragen dat CONTROLAS sinds het totstandkomen van de samenwerkingsovereenkomst op jaarbasis over een min of meer vast inkomstenpatroon kon beschikken.</p>
            <p>Uitgangspunt van het financieel beleid is immer geweest dat geen oogmerk tot winst bestond, dat de jaarlijkse inkomsten de jaarlijkse uitgaven zouden dekken en dat ter dekking van eventuele calamiteiten c.q. een ernstige terugval in inkomsten, het verenigingsvermogen in staat zou zijn gedurende een jaar de hiervoor vermelde situaties op te vangen. Een verantwoording voor het gevoerde financiële beleid heeft immer plaatsgevonden door middel van het opstellen van een Jaarrekening door een accountantskantoor.</p>
          </bioghist>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Activiteiten</head>
          <bioghist>
            <head>Keuringen</head>
            <p>In de beginfase verleende de CDT opdrachten tot keuring aan een onafhankelijke keuringsinstantie: het toenmalige Centrum voor Lastechniek, later Nederlands Instituut voor Lastechniek (NIL) geheten. Het betrof hier de keuring van door de leden van CONTROLAS geselecteerde elektroden. De kosten van het keuren werden bestreden met behulp van door de leden betaalde verenigingscontributie. Voorts beoordeelde het CDT de keuringen die in opdracht (en voor rekening) van de elektrodefabrikanten werden uitgevoerd door het Centrum voor Lastechniek. In een latere fase van de ontwikkelingen werd uitsluitend in opdracht van de elektrodefabrikanten gekeurd.</p>
            <p>Ten behoeve van de keuring van elektroden voor het lassen van ongelegeerd en zwak gelegeerd staal werd een NEN-normblad gehanteerd, terwijl voor het keuren van elektroden waarvoor nog geen keuringseisen bestonden, de CDT haar eigen keuringseisen en procedures opstelde. Vermeldenswaard is dat de scheepsbouw, met uitzondering van de Koninklijke Marine, niet aan de activiteiten van CONTROLAS kon deelnemen omdat er toenmaals grote onderlinge verschillen bestonden in de eisen van de classificatiebureaus (Lloyd's, Det Norske Veritas, etc.) voor de keuring van elektroden.</p>
            <p>Intussen bleek in de loop der tijd aan de CDT dat het hierboven aangehaalde NEN-normblad niet meer geheel voldeed en dat aan de hand van in de praktijk opgedane ervaringen bepaalde wijzigingen noodzakelijk werden. In samenhang hiermee begon een een NEN-Commissie met het herzien van de tot dan gebruikte NEN-norm. De in september '64 gepubliceerde ontwerp NEN-norm heeft echter als goedgekeurde norm niet het licht gezien omdat ondertussen de classificatiebureaus hadden besloten tot acceptatie van één uniforme keuring alsmede het opstellen van keuringseisen daarvoor (de zgn. "Unified Rules"). Eind juni 1965 kreeg dit laatste zijn beslag.</p>
            <p>De hiervoor geschetste ontwikkeling was voor de Nederlandse industrie van voldoende betekenis om zich hierbij aan te sluiten. Medio 1965 kwam CONTROLAS met de Vereniging van Fabrikanten van Elektroden een centrale keuring overeen op basis van de hierboven vermelde "Unified Rules". Deze overeenkomst werd in 1967 in de Algemene Vergadering door de leden van CONTROLAS bekrachtigd. Als uitvloeisel hiervan werd de samenwerking met het Centrum voor Lastechniek (later: NIL) betreffende keuringen beëindigd. Met die beëindiging werd een periode afgesloten waarin een neutrale keuring plaatsvond op neutraal terrein</p>
            <p>Afgesproken werd dat de keuringen jaarlijks bij en voor rekening van de elektrodenfabrikanten zouden plaatsvinden. Behalve de classificatiebureaus zou ook CONTROLAS worden uitgenodigd de keuringen bij te wonen. CONTROLAS besteedde haar vertegenwoordiging uit aan de in Overschie gevestigde Röntgen Technische Dienst (RTD). Gedurende lange tijd heeft de heer Aeylt Hol, werkzaam bij de RTD, het keuringswerk voor CONTROLAS verricht.</p>
            <p>De resultaten van door CONTROLAS uitgevoerde keuringen werden aanvankelijk vastgelegd in "Keuringsrapporten". In een latere fase van de toegepaste procedures zijn de rapporten in deze vorm vervangen door zogenoemde "Gegevensbladen". Rapporten en bladen met daarin de resultaten van de keuringen werden aan de opdrachtgevers van keuringen verstrekt.</p>
            <p>In de hiervoor vermelde opzet was de systematiek van het keuren dat in eerste instantie de lastoevoegmaterialen in opdracht en voor rekening van CONTROLAS werden gekeurd. De CDT gaf per geval opdracht tot keuren. Later is hierin langzamerhand verandering opgetreden en kwam steeds meer het verzoek om keuring van de elektrodenfabrikanten en kwam het keuren op verzoek van CONTROLAS te vervallen.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Lijst met opgave van gekeurde elektroden</head>
            <p>Door de zorg van de Vereniging CONTROLAS werden de elektroden die waren gekeurd ondergebracht in een lijst. Deze lijst werd op basis van een drie-maandelijkse publicatie onder de leden van CONTROLAS verspreid. Eind 1964 bevatte deze lijst met als titel: "Lijst van goedgekeurde lastoevoegmaterialen", 60 elektroden die op kosten van CONTROLAS en 63 elektroden die op kosten van de fabrikanten waren gekeurd. Voorts bestond er een "Lijst met goedgekeurde identieke lastoevoegmaterialen". De publicatie van deze lijst is in 1986 gestopt. Bedoelde lijst werd vervangen door een vertrouwelijke interne lijst die alleen aan leden van de CDT werd verstrekt.</p>
            <p>Een belangrijke gebeurtenis vormde op 1 januari 1979 de officiële opname van de Lijst in de door de Dienst voor het Stoomwezen uitgegeven "Regels voor Toestellen onder druk".</p>
            <p>Hierdoor werd het gebruik van lastoevoegmaterialen voor de vervaardiging van toestellen onder druk toegestaan voorzover zij in de "Lijst van goedgekeurde lastoevoegmaterialen" werden vermeld. Hierbij zij aangetekend dat reeds eind 60-er jaren grote instellingen en bedrijven zoals Defensie, Shell, Hoogovens, DSM, N.S., Gemeente Rotterdam etc. door CONTROLAS gekeurde elektroden in hun bestekken voorschreven</p>
            <p>De inhoud van de lijst is later tweetalig geworden (Nederlands en Engels) en is voorts, naast de gratis verstrekking van de lijst aan de leden van CONTROLAS, ook aan andere belanghebbenden de mogelijkheid geboden de lijst te verkrijgen door middel van een betaald abonnement. Nadat de vereniging in 1997 was geaccrediteerd als een certificerende instelling, is de naam van de lijst gewijzigd in "Lijst van gecertificeerde lastoevoegmaterialen".</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>"Regels voor de keuring van lastoevoegmaterialen"</head>
            <p>Na de totstandkoming van de "Unified Rules" een gezamenlijke uitgave van de classificatiebureaus) is de CDT doorgegaan met het bestuderen van elektroden waarop de "Unified Rules" niet van toepassing zijn. Deze studie leidde in maart 1971 tot de publicatie in de Nederlandse taal van de "Regels voor de keuring van laselektroden". In april 1974 vond de definitieve verschijning plaats van een tweetalige (Nederlands-Engels) versie van de "Regels voor de keuring van lastoevoegmaterialen" die aanzienlijk uitgebreider was dan de oorspronkelijke "Unified Rules". In mei 1980 zag een herziene editie van de "Regels" het licht.</p>
            <p>Deze laatste editie werd in 1989 vervangen door een compleet nieuwe uitgave van de "Regels" die, behoudens een update in de loop der tijd door middel van een aantal wijzigingsbladen, tot op heden eind 2004 nog steeds in gebruik is. Vrijwel zeker zal aan het keuren op basis van de hiervoor vermelde "CONTROLAS Regels" een eind komen wanneer de Europese "Regels", waaraan overigens al jaren wordt gewerkt, van kracht worden verklaard. Op het tijdstip dat de Europese regelgeving in werking treedt, zullen de CONTROLAS "Regels" via een door de vereniging opgestelde overgangsregeling, buiten gebruik worden gesteld.</p>
          </bioghist>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Samenwerking</head>
          <bioghist>
            <head>Samenwerkingsovereenkomst met de RTD</head>
            <p>Hiervoor is reeds aangegeven dat CONTROLAS besloten heeft haar vertegenwoordiging bij de jaarlijkse keuringen georganiseerd door de elektrodefabrikanten uit te besteden aan de RTD. In 1992 kwam een overeenkomst tot stand waarin opnieuw de wederzijdse rechten en plichten van CONTROLAS en de RTD werden vastgelegd. De keuringen werden verricht in naam van CONTROLAS maar kwamen voor rekening en risico van de RTD. Als uitvloeisel van het bepaalde in de overeenkomst rapporteerde de RTD aan CONTROLAS elk kwartaal omtrent de uitgevoerde keuringen en werd tevens een samenvatting verschaft inzake het werk dat op het punt van keuringen nog onderhanden was. Ook is overeengekomen dat per keuring een vast bedrag aan CONTROLAS zou worden afgedragen. In de loop der tijd zijn de overeenkomst en de te rapporteren kwartaalgegevens op grond van in de praktijk opgedane ervaringen nog verder aangepast.</p>
            <p>Ten behoeve van de coördinatie op het punt van aanvragen van keuringen is een functionaris van de RTD aangewezen als CONTROLAS Coördinator Keuringen met onder zich het CONTROLAS Bureau Keuringen. Ing. R.H.A.M. Berbers heeft vanaf 1992 tot 2004 deze functie bekleed. Aldus hadden Coördinator en bureau dus een gedeelde verantwoordelijkheid enerzijds jegens CONTROLAS en anderzijds jegens de RTD.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Samenwerking met het Nederlands Instituut voor Lastechniek (NIL) en Belgisch Instituut voor Lastechniek (BIL)</head>
            <p>Na het uitvoeren van keuringen door het Centrum voor Lastechniek, later Nederlands Instituut voor lastechniek geheten (zie punt 9 hiervoor), is in 1974 een samenwerkingsovereenkomst gesloten met het NIL. Uit hoofde van de overeenkomst was de directeur van het NIL lid van het Bestuur van CONTROLAS en was de voorzitter van de vereniging lid van de Raad van Bestuur van het NIL. Gegevens uit de Lijst zijn gedurende een lange reeks van jaren opgenomen in de bestanden van de lasmethodekwalificaties van het NIL De samenwerking heeft bestaan tot het tijdstip waarop de vereniging is ontbonden.</p>
            <p>In 1978 is een overeenkomst tot samenwerken gesloten met het Belgisch Instituut voor Lastechniek, gevestigd te Brussel. Onder het BIL ressorteert het Onderzoekscentrum van het Belgisch Instituut voor Lastechniek vzw, gevestigd te Gent. Het hoofd van dit centrum, Ir R. Vennekens, is vanaf 15 maart 1977 lid geweest van de CDT/TCL. Hieraan en aan de samenwerkingsovereenkomst kwam een eind op het tijdstip waarop de TCL en de Vereniging CONTROLAS werden ontbonden.</p>
          </bioghist>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Certificering</head>
          <bioghist>
            <head>Aanvraag van CONTROLAS om certificatie door de Raad voor Certificatie (RvC)</head>
            <p>Binnen het Bestuur werd sedert het eind van de 80-er jaren steeds meer behoefte gevoeld CONTROLAS qua aanzien in de laswereld meer te laten zijn dan uitsluitend een organisatie die zich bezig hield met het keuren van lastoevoegmateriaal. Gemeend werd dat indien CONTROLAS erkend zou worden als een certificatie-instelling dat het posture van CONTROLAS binnen het lasgebeuren aanzienlijk vergroot zou worden en daarin een zekere mate van continuïteit verankerd lag. Als uitvloeisel hiervan werd op 11 juli 1988 aan de toenmalige Raad voor Certificatie te Driebergen verzocht om aan te geven aan welke voorwaarden CONTROLAS zou moeten voldoen voor het verkrijgen van bedoelde erkenning door de RvC. Uit van de RvC verkregen informatie is onder meer duidelijk geworden dat CONTROLAS zou dienen te beschikken over een College van Deskundigen.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>College van Deskundigen (CvD)</head>
            <p>In verband met de hierboven vermelde eis van de RvC is op initiatief van CONTROLAS en na onderhandelingen met de Vereniging voor Lastechniek (VELATEC) is een Reglement opgesteld waarin deelnemende partijen, verantwoordelijkheden en bevoegdheden alsmede werkwijze van het college hebben vastgelegd. Belanghebbende partijen (CONTROLAS en VELATEC) alsmede vertegenwoordigers van neutrale instellingen zouden aan het overleg deelnemen (elk der deelnemende partijen zou twee vertegenwoordigers leveren). Het college werd geleid door een neutrale voorzitter. Begin 1989 kwam het CvD voor het eerst bijeen. De vergaderfrequentie heeft gemiddeld ongeveer 2 vergadering per jaar bedragen. In 2000 werd op verzoek van de RvA een bepaling in de statuten opgenomen die voorzag in de opname van het CvD als officieel orgaan van de vereniging.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Accreditatie door de Raad voor Accreditatie (de vroegere RvC)</head>
            <p>Na een langdurige periode waarin CONTROLAS met behulp van diverse adviseurs doende is geweest de voor erkenning door de RvC noodzakelijke documenten op te stellen (te denken valt aan een Kwaliteitshandboek, Certificatie Reglement, Reglement van Beroep, Klachtenprocedure etc. etc.) werd CONTROLAS op 27 mei 1997 door de Raad voor Accreditatie te Utrecht geaccrediteerd voor het keuren van lasproducten in het kader van de norm EN 45011. Met ingang van dezelfde datum is met de RvA een overeenkomst ter zake van de accreditatie gesloten. De accreditatie is na jaarlijkse controle-onderzoeken telkenmale door de RvA verlengd.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Certificatieschema</head>
            <p>Tot het certificatieschema behoren het Certificatiereglement en de Regels voor keuring van lastoevoegmaterialen. Zie onder het betreffende hoofdstuk voor de Regels.</p>
            <p>Ter ondersteuning van het certificatieschema en teneinde te kunnen beschikken over een overzichtelijk geheel van reglementen en procedures is een "Documentatiebundel inzake certificatie" samengesteld. In de bundel zijn de volgende documenten opgenomen: Statuten, Kwaliteitshandboek, Certificatie Reglement, Reglement Colleges van Deskundigen, Reglement van Beroep, Reglement Technische Commissie Lastoevoegmaterialen, Reglement op het Gebruik en het Toezicht bij het merk CONTROLAS, Procedure Klachtenbehandeling, Procedure Werkwijze Certificatiebureau, Procedure Werkwijze Bureau Keuringen, Procedure Beoordeling Onderaannemers, Procedure Interne Audits alsmede een negental Richtlijnen. Ten behoeve van intern gebruik door het Secretariaat van CONTROLAS hebben voorts een 4-tal Werkinstructies bestaan, te weten: Werkinstructie Algemeen, W.I. Secretariaat, W.I. Interne audits en W.I. Computerbestanden.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Certificatie-overeenkomsten</head>
            <p>Conform de eisen van de RvA werden met de aanvragers van keuringen (in het algemeen de producenten van lastoevoegmateriaal) met ingang van 1997 certificatie-overeenkomsten afgesloten. Wederzijdse rechten en plichten zijn in de overeenkomsten vastgelegd. Tezamen met de overeenkomst zijn aan de aanvragers kopieën van het Certificatie Reglement, het Reglement Colleges van Deskundigen, het Reglement van Beroep en de Procedure Klachtenbehandeling verstrekt.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Certificatie van lastoevoegmaterialen</head>
            <p>Nadat CONTROLAS in 1997 door de RvA erkend was als een certificerende instelling werden naast de keuringsresultaten vermeld in de Gegevenbladen, tevens certificaten uitgereikt. De keuringsresultaten werden door de zorg van de Coördinator Keuring ter beoordeling voorgelegd aan de leden van het Certificatiebureau en vervolgens werd bij akkoord bevinden het certificaat uitgereikt aan de aanvrager. Deze certificaten zijn vanaf 1997 immer ondertekend door de leden c.q. plv. leden van het Certificatiebureau. Gedurende de periode 1997-2004 hebben gefungeerd als leden: Ing. C.P. Buis en T. Pronk, en als plv. leden: Ing. J.B. Gielisse en Ing. C. van Sevenhoven.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Overwegingen overdracht certificatiesysteem</head>
            <p>Binnen de vereniging is gedurende een lange reeks van jaren gediscussieerd over de vraag hoe in de toekomst, met name de financiële positie, veilig gesteld zou kunnen worden. Achtergrond van de discussie vormde een reële dreiging van het sterk afnemen van het ingeschatte keuringsvolume waarover CONTROLAS in de toekomst zou kunnen beschikken indien de gemeenschappelijke Europese norm voor het keuren van laselektrodes van kracht zou worden verklaard.</p>
            <p>Indien deze norm van kracht wordt verklaard kan elk lastoevoegmateriaal dat volgens deze norm is gekeurd, in alle landen van de Europese Unie worden aanvaard. De eis van keuring respectievelijk certificering door CONTROLAS komt alsdan vervallen, met andere woorden CONTROLAS zou haar monopoliepositie in Nederland kwijt zijn. Na rijp beraad besloot het Bestuur om aan de Algemene Vergadering een voorstel voor te leggen dat neer kwam op het uitzien naar een bedrijf/instelling dat het certificatiesysteem van CONTROLAS onder nader te stellen voorwaarden zou kunnen overnemen. Desgevraagd had de RTD al eerder te kennen geven niet bereid te zijn bedoeld systeem van CONTROLAS over te nemen.</p>
            <p>Op 25 juni 2003 ging de AV akkoord het hiervoor vermelde voorstel van het Bestuur. Voorafgaande aan het voorstel had het Bestuur reeds oriënterend overleg gepleegd met enkele instelling die mogelijkerwijs in aanmerking zouden kunnen komen voor het overnemen van het certificatiesysteem van CONTROLAS. Onder deze instellingen bevond zich de Dienst voor het Stoomwezen (per 1 juli '03 is deze instelling opgenomen in de organisatie van Lloyd's Register Nederland B.V.).</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Overdracht CONTROLAS certificatiesysteem aan Lloyd's Register Nederland B.V.</head>
            <p>Nadat de AV akkoord was gegaan met voorstel om een overnamepartij te vinden is het overleg met Lloyd's na l juli 2003 geïntensiveerd. Een en ander heeft ertoe geleid dat een concept overeenkomst tot koop en verkoop ter zake van de certificatie activiteiten op 18 december 2003 aan de AV kon worden voorgelegd. Na goedkeuring door de AV hebben de voorzitter, Ing. C.P. Buis, en de secretaris/penningmeester, de heer T. Pronk, de overeenkomst op 22 december 2003 ten kantore van Lloyd's ondertekend. Van de zijde van Lloyd's is getekend door de Algemeen Directeur, Ing. A.W.M. Holthuis. Op 1 januari 2004 heeft de RvA aan Lloyd's de accreditatie ter zake van productkeuring van lasproducten toegekend en heeft zij op dezelfde datum bedoelde accreditatie aan CONTROLAS ontnomen.</p>
          </bioghist>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Ontbinding van de Vereniging</head>
          <bioghist>
            <head>Overwegingen ontbinden Vereniging CONTROLAS</head>
            <p>Nu per 1 januari 2004 verreweg het meest belangrijke asset van de vereniging te weten, het CONTROLAS certificatiesysteem, aan Lloyd's Register was overgedragen en daarmee het eerste deel van de doelstelling vermeld in de statuten, t.w. "het certificeren van produkten welke betrekking hebben op het vervaardigen van gelaste verbindingen in de meest ruime zin", geen betekenis meer had, rees de vraag of het tweede deel van de statutaire doelstelling, te weten "het vermeerderen van kennis van deze produkten", meer aandacht zou kunnen krijgen met vervolgens de vraag waaruit die aandacht zou dienen te bestaan. Eventueel zouden andere aktiviteiten op lastechnisch gebied kunnen worden ontplooid.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Ontbinding Vereniging CONTROLAS</head>
            <p>In haar brief van 26 april 2004 heeft het Bestuur aan de leden laten weten dat na het vervallen, als gevolg van de overdracht van het certificatiesysteem, van het eerste deel van de statutaire doelstelling (het certificeren van producten), onderzocht is of er voldoende draagvlak was om de vereniging uitsluitend op basis van het tweede deel van de doelstelling (het vermeerderen van kennis van deze producten), voort te laten bestaan.</p>
            <p>Het Bestuur heeft bij haar onderzoek in overweging genomen dat in de loop der jaren de belangstelling van de leden voor het werk van de vereniging is afgenomen en voorts dat de vervanging van de deels oudere bestuursleden door jonge vrijwilligers steeds meer op problemen stuit. Ook voor andere op het terrein van het lassen te ontplooien activiteiten ziet het Bestuur geen mogelijkheden. Op grond van het voorgaande is dan ook besloten om een voorstel tot ontbinding van de vereniging aan de leden voor te leggen.</p>
            <p>Op 24 en 28 september 2004 is de Algemene Vergadering bijeen geweest en is besloten de vereniging met ingang van 1 oktober 2004 te ontbinden. Met de vereffening van het vermogen van de vereniging is belast Ing. C.P. Buis.</p>
          </bioghist>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Onderscheidingen en jubilea</head>
          <bioghist>
            <head>Erepenning</head>
            <p>In 1985 is een Reglement 'Toekenning Erepenning CONTROLAS" opgesteld. Aan personen die "geruime tijd (circa 10 jaar) bijzonder bevorderend en opbouwend werkzaam zijn geweest op enig gebied behorende tot de activiteiten van de Vereniging CONTROLAS", kon een erepenning worden uitgereikt.</p>
            <p>Achtereenvolgend is aan Ir D.E.D. Romijn (1985), Ing. P.J. Ras (1990), Ing. J.S. Haarmans (1992), Ir G. Hardenberg (1996), Ing. C.P. Buis (1998) en Ing. C. van Sevenhoven (2003) een erepenning uitgereikt.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Jubilea</head>
            <p>In 1985 werd het 25-jarig bestaan gevierd. In samenwerking met het NIL werd op 22 november 1983 in het Nederlands Congresgebouw te Den Haag een studiedag georganiseerd met als thema: "kwaliteitsborging". Een groot aantal sprekers heeft een voordracht gehouden op lastechnisch gebied. Na afloop heeft een groot aantal genodigden het Bestuur gefeliciteerd met de resultaten die de vereniging sinds haar oprichting heeft behaald.</p>
            <p>In 1998 is het 40-jarig bestaan herdacht met een feestelijk samenzijn op 3 en 4 oktober 1998 in restaurant kasteel Erenstein te Kerkrade (Zuid Limburg). Aan deze bijeenkomst is deelgenomen door de leden van het Bestuur, de leden van het College van Deskundigen en de Technische Commissie Lastoevoegmaterialen.</p>
            <p>Tenslotte werd op 8 november 2003 het 45-jarig bestaan gevierd met een feestelijk diner in restaurant Boreas te Heeze (NBr). Hieraan nam naast het Bestuur een aantal gasten deel dat zich in de loop der jaren verdienstelijk heeft gemaakt voor CONTROLAS.</p>
          </bioghist>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Naschrift</head>
          <p>Met de beknopte beschrijving betreffende het wel en wee van de Vereniging CONTROLAS is beoogd degenen die naspeuringen willen doen in verenigingsdocumenten die bij het Nationaal Archief zijn ondergebracht, een chronologisch overzicht te bieden betreffende belangrijke gebeurtenissen die gedurende het bestaan van CONTROLAS hebben plaatsgevonden.</p>
          <p>Door eerst de beknopte beschrijving te lezen is het mogelijk meer gericht onderzoek in de CONTROLAS-documentatie te verrichten.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archief van de Vereniging CONTROLAS is sinds de oprichting van de Vereniging in 1958 beheerd door een secretaris. Later is het feitelijk beheer in handen gegeven van een secretariaat dat in de loop der jaren bij diverse instellingen c.q. bedrijven ondergebracht is geweest. De bemanning van het secretariaat werd dan geleverd door deze instelling of het bedrijf.</p>
        <p>Op de hierboven vermelde wijze is het secretariaat achtereenvolgens ondergebracht geweest bij het Nederlands Instituut voor Lastechniek te Den Haag resp. Voorschoten, sinds begin 1990 bij de Vereniging FME te Zoetermeer en sedert 1-1-92 bij BERK Accountants en Belastingadviseurs te Den Haag. Tenslotte is het secretariaat sedert 1 oktober 2000 gevestigd geweest bij de Röntgen Technische Dienst te Overschie doch is voor het beheer van het secretariaat een functionaris in dienst genomen. Bedoelde functionaris was Mr. G. Beekhof die het secretariaat heeft beheerd vanaf 1 oktober 2000 tot de datum waarop de vereniging is ontbonden, te weten 1 oktober 2004.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Inbewaringgeving van een particulier archief, niet in eigendom verkregen</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">10.03</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.25</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Als uitgangspunt is gehanteerd het gegeven dat de Vereniging CONTROLAS indertijd als gevolg van een initiatief van de toenmalige Directeur van de Dienst voor het Stoomwezen is opgericht en dat vervolgens deze Dienst, zijnde onderdeel van het Ministerie van Sociale Zaken, het keuren en certificeren van lastoevoegmaterialen heeft gedelegeerd (mandaat heeft verleend) aan CONTROLAS. Op grond van het voorgaande is vervolgens vastgesteld dat de Vereniging CONTROLAS heeft gefungeerd als Zelfstandig Bestuursorgaan (ZBO) en in samenhang hiermee onder de werking van de Archiefwet 1995 valt. Op grond hiervan zijn uit de beschikbare dossiers uitsluitend die documenten gelicht die betrekking op het functioneren van CONTROLAS als keurings- en certificatie-instelling.</p>
        <p>Gelet op de omvang van de op deze wijze geselecteerde documenten zijn vervolgens die documenten gekozen die een goed licht werpen op het ontstaan van de Vereniging alsmede het functioneren van de Vereniging respectievelijk als keurings- en certificatie-instelling. Gedacht moet worden aan vergaderverslagen van Bestuursorganen en van het onder die organen werkzame College van Deskundigen en van de Technische Commissie Lastoevoegmaterialen. Voorts zijn de Jaarverslagen alsmede van belang zijnde correspondentie opgenomen in het depot bij het N.A.</p>
        <p>De accreditatie van CONTROLAS door de Raad voor Accreditatie in 1997 voor het product certificatieschema "lastoevoegmaterialen volgens de norm EN 45011" is van zeer groot belang geweest voor het aanzien alsmede het functioneren van CONTROLAS als keuringsen certificatie instelling en correspondentie in verband met de accreditatie vormt eveneens onderdeel van het ten behoeve van de opslag bij het N.A. geselecteerde materiaal.</p>
        <p>De omvang van het archief bedraagt 1 m 66 1/2 cm.</p>
        <p>Er zijn geen openbaarheidsbeperkingen.</p>
      </scopecontent>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Conform het bepaalde in de Statuten hebben onderstaande verenigingsorganen gefunctioneerd en zijn de documenten die in een vergadering aan de orde kwamen met ingang van 1986 per jaar doorlopend genummerd en voorzien van een letter als volgt:</p>
        <table colsep="1" frame="all" rowsep="1">
          <tgroup cols="2">
            <tbody>
              <row>
                <entry>Algemene Vergadering</entry>
                <entry>Doc. L nr (jaar) - (volgnummer)</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>Bestuur</entry>
                <entry>Doc. B nr (jaar) - (volgnummer)</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>Dagelijks Bestuur</entry>
                <entry>Doc. DB nr (jaar) - (volgnummer)</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>College van Deskundigen (vanaf januari 1989)</entry>
                <entry>Doc. CvD nr (jaar) - (volgnummer)</entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
        <p>Voorts zijn vrijwel direct na oprichting van CONTROLAS een Commissie van Deskundigen voor Lastoevoegmaterialen (CDT) (met ingang van november 1988 Technische Commissie Lastoevoegmaterialen TCL geheten) en een Werkgroep voor Lastoestellen (WG L) in het leven geroepen. Beide verbanden werden aangestuurd door het Dagelijks Bestuur.</p>
        <p>De CDT heeft onder die naam in september 1988 haar laatste vergadering gehouden.</p>
        <p>De TCL heeft onder haar nieuwe naam voor het eerst vergaderd in november 1988. Haar laatste vergadering werd gehouden op 7-4-2004. Documenten die in deze commissies aan de orde kwamen werden per jaar doorlopend genummerd en voorzien van een letter als volgt:</p>
        <table colsep="1" frame="all" rowsep="1">
          <tgroup cols="2">
            <tbody>
              <row>
                <entry>CDT/Technische Commissie Lastoevoegmaterialen</entry>
                <entry>Doc. T nr (jaar) - (volgnummer)</entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
        <p>De TCL is ingevolge het Bestuursbesluit van 16-4-2004 met ingang van dezelfde datum opgeheven.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Vereniging voor Controle op Lasgebied "Controlas", nummer toegang 2.25.10, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Vereniging Controle Lasgebied, 2.25.10, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <bibliography>
        <head>Publicaties</head>
        <bibliography>
          <head>Voor de beschrijving gebruikte bronnen</head>
          <list numeration="loweralpha" type="ordered">
            <item>Een bijdrage van de toenmalige voorzitter van de Vereniging (Ir D.E.D. Romijn) aan een brochure die is uitgegeven ter gelegenheid van het 25-jarig bestaan van CONTROLAS in 1983.<lb/>
              <bibref linktype="simple">
                <title linktype="simple">CONTROLAS 1958-1983. Doelstellingen en werkwijze van CONTROLAS</title>
              </bibref>
            </item>
            <item>Een bijdrage van de voormalige secretaris/penningmeester van de Vereniging (Ing. P.J. Ras) aan een brochure die is uitgegeven ter gelegenheid van het 40-jarig bestaan van de Vereniging in 1998.<lb/>
              <bibref linktype="simple">
                <title linktype="simple">De historie van CONTROLAS</title>
              </bibref>
            </item>
          </list>
        </bibliography>
        <bibliography>
          <head>Gebruikte archieven</head>
          <p>
            <archref linktype="simple">
              <title linktype="simple">Het archief van de Vereniging CONTROLAS</title>
            </archref>
          </p>
        </bibliography>
      </bibliography>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>STUKKEN VAN ALGEMENE AARD</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>1-5</unitid>
            <unittitle>Algemene Vergadering; agenda's, verslagen alsmede onderliggende stukken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/2004">1977-2004</unitdate>
            <physdesc>5 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2637998" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d9f64eb6-3a24-4a47-8df4-0f2969e20d87</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1990">1977-1990</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2637999" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b430d32-1212-4af3-a39c-c7108aa9b7b6</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991/1995">1991-1995</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638000" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/61696088-6b76-4c17-aeea-b54730499145</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996/1999">1996-1999</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638001" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/867e93a2-dffb-4a85-91e1-e6f7b7fc3d4e</unitid>
              <unittitle>2000-2003</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638002" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bcb55037-3f37-469d-950f-39e38a7ca794</unitid>
              <unittitle>2004</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>6-22</unitid>
            <unittitle>Bestuur; agenda's, verslagen alsmede onderliggende stukken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/2004">1977-2004</unitdate>
            <physdesc>17 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638003" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/970d0b1e-2c6a-492b-8e3e-5338a7428cdf</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1980">1977-1980</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638004" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64c0c893-95de-483c-ae93-4a387a5f1c0d</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981/1983">1981-1983</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638005" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31c886aa-5a30-4e56-a5aa-4f231d145ce6</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984/1989">1984-1989</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638006" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d44593b-9bd3-460c-b4a1-b212abf79c99</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1990/1991">1990-1991</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638007" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2697ef78-e698-4aab-bdc0-a426fec5309d</unitid>
              <unittitle>1992-1993 juni</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638008" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f092e5b5-05be-4a7d-ae04-82eb8f7732f5</unitid>
              <unittitle>1994 juli-1994</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638009" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b4d4b66-f388-45dc-923a-fc30d489e8a4</unitid>
              <unittitle>1995-1995 november</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638010" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f0a0b0b-15af-4323-836b-7d50f3f0e884</unitid>
              <unittitle>1995 december-1996</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638011" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ea9dfb61-e0ce-4467-bfc5-22e469d8f41e</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1997">1997</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638012" type="ABS">15</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f37caeb-1eac-4839-80e9-563257b55831</unitid>
              <unittitle>1998-1998 februari</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638013" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b323ec85-2fbe-42ee-a2b5-d87f6827f497</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998-03/1998-06">1998 maart-1998 juni</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638014" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d42e2a9-00a7-4e95-9f52-7f86e340e49e</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998-07/1998-12">1998 juli-1998 december</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638015" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a5546cf-b0ca-4951-bf02-43644ed0cf9e</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1999">1999</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638016" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f8bf579c-7e46-4197-8b79-56936ec5448a</unitid>
              <unittitle>2000</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638017" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12f5fc5d-41d1-486f-a6d3-e77b758593ab</unitid>
              <unittitle>2001</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638018" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12b14d61-1956-4ff1-9397-74fd91bc9444</unitid>
              <unittitle>2002</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638019" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7405603e-1b53-44de-8977-79777607a3e2</unitid>
              <unittitle>2003-2004</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>23-30</unitid>
            <unittitle>Dagelijks Bestuur; agenda's en verslagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987/2004">1987-2004</unitdate>
            <physdesc>8 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638020" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d102ad26-ad36-4725-8e66-d843685c7935</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987/1991">1987-1991</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638021" type="ABS">24</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/08fcad7f-55d7-4191-8b67-f5f0548cebc4</unitid>
              <unittitle>1992-1993 juni</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638022" type="ABS">25</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a5f58ee6-afcc-4841-a17b-50b3561865c2</unitid>
              <unittitle>1993 juli-1994</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638023" type="ABS">26</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3b43815-1334-42e8-ba34-f647bd127422</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995/1996">1995-1996</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638024" type="ABS">27</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/666f1b10-88ef-4bd9-af57-3c90f9cfa571</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1997/1998">1997-1998</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638025" type="ABS">28</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3fd2d5c9-1bb6-4688-bd4c-f87e6e3b168b</unitid>
              <unittitle>1999-2000</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638026" type="ABS">29</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/717fd9c5-33dc-4a90-8bcc-44dd2503e361</unitid>
              <unittitle>2001-2002</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638027" type="ABS">30</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3368b32-3161-4b28-b5c3-eb1b71e55fc2</unitid>
              <unittitle>2003-2004</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>31-32</unitid>
            <unittitle>College van Deskundigen; agenda's en verslagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998/2003">1998-2003</unitdate>
            <physdesc>2 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638028" type="ABS">31</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/731ae2ff-92eb-4a6c-8302-21fcef665bc5</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989/1995">1989-1995</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638029" type="ABS">32</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/56fd330f-a130-47bc-b813-d6cab1129f99</unitid>
              <unittitle>1996-2003</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638030" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50b27dc1-7648-4963-aca2-827fae45dfe1</unitid>
            <unittitle>Jaarverslagen van de Vereniging CONTROLAS.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/2004">1977-2004</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>STUKKEN BETREFFENDE BIJZONDERE ONDERWERPEN</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638031" type="ABS">34</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4ce33192-2188-4550-8e6b-1b0dd83d446f</unitid>
            <unittitle>Statuten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/2004">1958-2004</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638032" type="ABS">35</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c965e4d-ab58-4565-b33f-a71504b40755</unitid>
            <unittitle>Kamer van Koophandel en Fabrieken Regio Haaglanden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/2004">1977-2004</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638033" type="ABS">36</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7839987a-f544-4ea9-b211-38e09957a0b7</unitid>
            <unittitle>Merk/Handelsnaam CONTROLAS; BENELUX Merkenbureau te Den Haag.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991/2004">1991-2004</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638034" type="ABS">37</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51a29295-0e8f-4e8f-93c4-0424e16439c5</unitid>
            <unittitle>Merk/handelsnaam CONTROLAS; Office for Harmonization te Alicante (Sp).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1997/2004">1997-2004</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>38-39</unitid>
            <unittitle>Com. van Deskundigen voor Toevoegmaterialen; agenda's en verslagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971/1988">1971-1988</unitdate>
            <physdesc>2 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638035" type="ABS">38</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b043680f-aa2e-4e2e-981a-ace1b5dfcabe</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971/1979">1971-1979</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638036" type="ABS">39</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e554cef0-fce5-4cf0-bc11-c5a913cb258f</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980/1988">1980-1988</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>40-42</unitid>
            <unittitle>Technische Commissie Lastoevoegmaterialen; agenda's en verslagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989/2004">1989-2004</unitdate>
            <physdesc>3 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638037" type="ABS">40</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2eaac79e-f938-480d-afc6-cb00aa59f20c</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989/1994">1989-1994</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638038" type="ABS">41</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/767352b3-4a43-43b0-9359-2cda725fdd85</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995/1999">1995-1999</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2638039" type="ABS">42</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bacae906-6ec3-43bb-848d-1071df784843</unitid>
              <unittitle>2000-2004</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638040" type="ABS">43</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a5d3b6b-7644-41b9-8020-a8b52d22ca6c</unitid>
            <unittitle>Werkgroep voor Lastoestellen; brochure "Lastoestellen, de juiste keuze".</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1985">1985 november</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638041" type="ABS">44</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41c3f60f-142b-46d2-af38-b86a08fe25a1</unitid>
            <unittitle>Lijst van goedgekeurde/gecertificeerde lastoevoegmaterialen (Nl/Engels). Voorbeeldexemplaren.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992/2004">1992, 2003 en 2004</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638042" type="ABS">45</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d51cbf01-a656-4035-980c-a285b3879467</unitid>
            <unittitle>Regels voor de keuring van laselektroden/lastoevoegmaterialen. Editie 1971 en ed. (Nl en Engels).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980">1980</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638043" type="ABS">46</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4d6d4f54-be46-408a-be79-4891299faf13</unitid>
            <unittitle>Regels voor de keuring van lastoevoegmaterialen (Nl en Engels). Editie 1989.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989">1989</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638044" type="ABS">47</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1157064d-d08b-4715-a281-4fde6419b31d</unitid>
            <unittitle>Regels voor de keuring van lastoevoegmaterialen (Nl en Engels). Aanvullingen en wijzigingen nrs 1 t/m 4.</unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638045" type="ABS">48</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b7c8b88b-44c0-4e6d-ae8c-c5d7f0fe2edc</unitid>
            <unittitle>Regels voor de keuring van lastoevoegmaterialen (Nl en Engels). Versie eind 2003.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2003">2003</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638046" type="ABS">49</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0317e58a-e4a3-486c-ab6a-bcc6b15ede1e</unitid>
            <unittitle>Aanpassing Regels aan de Europese Richtlijn incl. Overgangsregeling.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2001">November 2001</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638047" type="ABS">50</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dcb5a078-23bb-4b82-9499-6f342406b057</unitid>
            <unittitle>Samenwerking met Röntgen Technische Dienst (RTD).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1985">1962-1985</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638048" type="ABS">51</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54ad9095-4100-4e6a-beb3-26d106a4e49e</unitid>
            <unittitle>Samenwerking met Röntgen Technische Dienst (RTD).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986/1991">1986-1991</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638049" type="ABS">52</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e80b68e8-33d3-4061-b0ec-fba923560791</unitid>
            <unittitle>CONTROLAS-RTD Samenwerkingsovereenkomst.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992/2003">1992-2003</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638050" type="ABS">53</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/903791ce-09a3-4110-9687-db329fbc7bd3</unitid>
            <unittitle>CONTROLAS Bureau Keuringen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993/2004">1993-2004</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638051" type="ABS">54</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/92f1a2a7-94a9-455a-ac03-499beeb0cba8</unitid>
            <unittitle>Nederlands Instituut voor Lastechniek en Belgisch Instituut voor Lastechniek.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/2004">1974-2004</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638052" type="ABS">55</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6324198a-9b0d-48be-8f0d-b6f49ac76ca4</unitid>
            <unittitle>Raad voor Certificatie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1988/1995">1988-1995 augustus</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638053" type="ABS">56</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1f689e6-87d0-4abf-aab7-f71d7d3fee89</unitid>
            <unittitle>Raad voor Accreditatie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995/2003">1995 september-2003</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638054" type="ABS">57</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f72ce033-9020-4b57-8306-2447b8321bb4</unitid>
            <unittitle>Documentatiebundel inzake certificatie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996/2003">1996-2003</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638055" type="ABS">58</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/25eae4a2-6730-45d7-bbbc-101344b98cfd</unitid>
            <unittitle>Werkinstructies Secretariaat.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992/2004">1992-2004</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638056" type="ABS">59</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5bb449de-2924-4e9b-a269-af0ca9304667</unitid>
            <unittitle>Documenten gebruikt t.b.v. het keurings- en certificatieproces.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989/2003">1989-2003</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638057" type="ABS">60</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2772e10-f917-41f5-884b-9b7e98ad4ca5</unitid>
            <unittitle>Overdracht certificatiesysteem en ontbinden Vereniging CONTROLAS.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2003/2004">2003-2004</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638058" type="ABS">61</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a27ce89-459f-462e-9072-02a908be4250</unitid>
            <unittitle>Bestuursleden in bezit van uitgereikte erepenning.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1985/2003">1985, 1990, 1992, 1996, 1998 en 2003</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2638059" type="ABS">62</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/19a3e710-f90d-4b8b-8c64-7a4ebaf0bd09</unitid>
            <unittitle>Brochures ter gelegenheid van jubilea.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1985/2003">1985, 1998 en 2003</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>