<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:59:34 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.25.25::Bedrijfsvereniging voor het Kledingbedrijf [BV Kleding])//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/5cc7656f-002d-4abb-b985-bddef2f95e1c" urn="2.25.25.ead.xml">2.25.25</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Bedrijfsvereniging voor het Kledingbedrijf (BV Kleding), (1932), 1952-1986 (1992)</titleproper>
        <author>W. Leendertse, J. Outhuis</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ellen Altona, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100722">22 juli 2010</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">ISAD(G) : Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Bedrijfsvereniging voor het Kledingbedrijf [BV Kleding]</unittitle>
      <unittitle type="short">BV Kleding</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1932/1992" type="inclusive">1932-1992</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1986" type="bulk">merendeel 1952-1986</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">P19</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">40 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, geprinte en gedrukte documenten.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>BV Kleding</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat de neerslag van de handelingen van de bedrijfsvereniging voor het Kledingbedrijf, in het kader van de uitvoering van de Nederlandse sociale zekerheidswetgeving. Het bestaat voornamelijk uit vergaderstukken en correspondentie. Daarnaast zijn jaarverslagen en statuten aanwezig.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>De Bedrijfsvereniging voor het Kledingbedrijf werd ook wel BV Kleding, BVK en BV 6 genoemd. Het ontstaan van bedrijfsverenigingen als de BV Kleding vond plaats in het kader van de in 1952 tot stand gekomen Organisatiewet Sociale Verzekering. Deze wet droeg met ingang van 1953 de uitvoering van de wettelijke sociale verzekeringen tegen ongevallen, invaliditeit, ziekte en werkloosheid, alsmede de uitvoering van de Kinderbijslagwet op aan destijds 26 bedrijfsverenigingen, ingedeeld naar sectoren van het bedrijfs- en beroepsleven. In de praktijk kwam de uitvoering van de verzekeringen tegen ongevallen en invaliditeit pas in 1967 bij de bedrijfsverenigingen te berusten, terwijl de Kinderbijslagwet vanaf 1963 door de Raden van Arbeid werd uitgevoerd.</p>
        <p>Vrijwel alle bedrijfsverenigingen kwamen voort uit reeds bestaande organisaties met een beperkter takenpakket, meestal de uitvoering van één verzekering <note>
            <p>Geraadpleegde literatuur. Voorlopers en/of soortgelijke organisaties:<list numeration="loweralpha" type="ordered">
                <item>Bedrijfsvereeniging voor Ziekengeldverzekering voor het Kleedingbedrijf en Aanverwante Bedrijven.</item>
              </list>
            </p>
          </note>. De nieuw gevormde bedrijfsverenigingen kenden een verplicht lidmaatschap van werkgevers. In het bestuur waren organisaties van werkgevers en werknemers gelijkelijk (paritair) vertegenwoordigd.</p>
        <p>Aanvankelijk opereerden onder auspiciën van de BVK twee bedrijfsafdelingen: de bedrijfsafdeling Confectie-industrie en de bedrijfsafdeling Textielverwerkende ambachten. Deze hadden ieder hun eigen verantwoordelijkheid t.a.v. de uitvoering van de sociale verzekeringswetten. In het jaar 1969 werd in het kader van een fusie om financiële redenen, besloten tot opheffing van de bedrijfsafdelingen per januari 1970, waarmee een unificatie van de uitvoering sociale verzekering binnen de BVK werd bewerkstelligd.</p>
        <p>Evenzo werd in 1971 om organisatorische redenen besloten het aantal bestuurscolleges terug te brengen tot twee: de ledenvergadering en het algemeen bestuur. Effectief met ingang van januari 1972.</p>
        <p>De taken van de bedrijfsverenigingen waren drieërlei: ten eerste de uitkeringsverzorging, ten tweede beheersing van het uitkeringsvolume en het verzekerde risico en ten derde de handhaving. De uitkeringsverzorging omvat de claimbeoordeling, de uitvoeringsbeslissing en de uitbetaling, waarbij de termen volume- en risicobeheersing waren gericht op voorkoming van een beroep van verzekerden op de uitkering.</p>
        <p>In een door het bestuur ingestelde Kleine Commissie werden besluiten genomen ten aanzien van individuele gevallen met betrekking tot de uitvoering van de sociale verzekeringswetten.</p>
        <p>Volgens de indeling van het bedrijfs- en beroepsleven ressorteerden onder de BV Kleding bedrijven uit de confectie-industrie, het maatkledingbedrijf en de overige textielverwerkende ambachten. Vanwege de moeilijke positie van de bedrijfstak en het te kleine draagvlak werd de minister al in 1985 verzocht om de erkenning van de BV Kleding in te trekken, waardoor leden, taken en bevoegdheden van rechtswege over zouden gaan op de Nieuwe Algemene Bedrijfsvereniging (NAB), hetgeen in 1989 zijn beslag kreeg. De BV Kleding werd in 1989 ontbonden, waarbij de 'BVK werkgevers' ondergebracht werd bij de NAB. De bedrijfstak Kleding kreeg in 1991 een plaats in de Nieuwe Industriële Bedrijfsvereniging (NIBv). In 1997 werden de bedrijfsverenigingen opgeheven. Hun taken zijn overgenomen door het Landelijk Instituut voor Sociale Verzekeringen (Lisv). Dat heeft bestaan tot eind 2001, waarna het opging in het UWV, samen met het Gak en de overige uitvoeringsinstellingen sv.</p>
        <p>Het krachtenveld van de BV Kleding: allereerst speelden natuurlijk de werkgevers- en werknemersbonden een prominente rol. Daarnaast was het Gak als administrateur een gesprekspartner. Zo ook het GMD als adviseur op verzekeringsgeneeskundig en arbeidsdeskundig gebied, en de FBV als beleidsadviseur in meer algemene zin. Samenwerking was er met de overige BV-en, het Algemeen Werkloosheidsfonds, de arbeidsbureaus en de gemeentelijke sociale diensten. Toezicht werd gehouden door de SVr en het Ctsv.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>De BV Kleding was van haar oprichting in 1952 tot 1981 gevestigd aan de Koningslaan 35 te Amsterdam. Van 1982 tot aan haar beëindiging was de BVK gehuisvest op het hoofdkantoor van het Gak te Amsterdam. Opbouw van het archief geschiedde op deze locaties. Bij de opheffing per januari 1997 van de BV-en, bestond een onacceptabel gedistribueerde situatie met betrekking tot de door de BV-organisaties gevormde archieven. Het Lisv heeft het Internationale Instituut voor Geschiedenis (IISG) toen opdracht gegeven één en ander in kaart te brengen, teneinde een overdrachtsproces op gang te kunnen brengen. Dit leidde ertoe dat in 1999 grote delen van de BV-archieven werden overgebracht naar het IISG, dat daarna ook de taak van bewerking op zich nam. De rest van de BV-archieven kwam merendeels terecht in de kelders van het Lisv te Amsterdam-Buitenveldert. Toen in het jaar 2000 vervolgens bleek dat de archieven van de bedrijfsverenigingen onder de Archiefwet 1995 vallen, was dat voor het IISG aanleiding de bewerking ervan te staken. Het gedeelte van het BV Kleding-archief dat op dat moment al door het IISG was bewerkt, werd nog wel overgebracht (in 2001) naar het Nationaal Archief; het betreft de nummers 1- 10 van deze inventaris. Aan dit archiefdeel is uiteindelijk in 2008 door het UWV inventarisnummer 11-40 toegevoegd. De totale omvang van het archief komt daarmee op 1,27m.</p>
        <p>De administratie van leden en verzekerden en de administratie m.b.t. de uitvoering van de sociale verzekeringswetten kon door de bedrijfsverenigingen zelf gedaan worden of door het eveneens in 1952 opgerichte Gemeenschappelijk administratiekantoor (Gak). De BV Kleding besloot in 1981 om met ingang van 1982 het zelfstandig voeren van de administratie te beëindigen, hetgeen automatisch de overdracht van de administratie aan het Gak met zich bracht.</p>
        <p>Het archief van de BV Kleding dat bij overgang naar UWV in de kelders van het Gak-gebouw te Bos en Lommer werd aangetroffen, bevond zich in zeer slechte staat (door schimmel onder andere). Reden waarom delen ervan noodgedwongen ongezien zijn vernietigd; andere delen zijn vóór bewerking gegammastraald. Het bewerkte archief bevat hierdoor helaas nogal wat hiaten. Van de Kleine Commissie bijvoorbeeld zijn geen relevante archiefstukken aangetroffen.</p>
        <acqinfo>
          <p>Het archief is na selectie en beschrijving in 2008 aan het Nationaal Archief overgedragen.</p>
          <p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">10.03</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.25</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Het archief bestaat uit vergaderstukken en correspondentie van zowel het bestuur en de algemene ledenvergadering als de Kleine Commissie. Daarnaast zijn jaarverslagen en statuten aanwezig. Het archief bevat voornamelijk stukken van algemene aard, met name vergaderstukken, correspondentie en jaarverslagen (het z.g. 'beleidsarchief'). De series notulen van vergaderingen en de serie besluitenlijsten, die aanvankelijk deel uitmaakten van de serie agenda's met bijlagen van vergaderingen, zijn daarvan afgescheiden en apart beschreven. Uitzondering hierop vormt het inventarisdeel 20-30 dat bestaat uit ingebonden vergadersets die bij de bewerking intact zijn gelaten.</p>
      </scopecontent>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Het totale archief is geïnventariseerd volgens het schema Algemeen-Bijzonder. Bewerking vond plaats op grond van het Basisselectiedocument sociale verzekeringen 1945-1997.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Het archief bestond oorspronkelijk uit beleidsdossiers, projectdossiers en uitvoeringsdossiers. Het archief is geselecteerd op bewaren en vernietigen. Het te bewaren gedeelte is geordend op datum. Het archiefmateriaal is volgens de gebruikelijke richtlijnen materieel verzorgd.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <phystech>
        <p>Alle stukken in dit archief zijn in een goede materiële staat. Alle stukken kunnen worden aangevraagd en/of gekopieerd.</p>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list numeration="arabic" type="ordered">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Bedrijfsvereniging voor het Kledingbedrijf [BV Kleding], nummer toegang 2.25.25, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, BV Kleding, 2.25.25, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>Algemeen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">1.</unitid>
            <unittitle>Vergaderstukken</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3535285" type="ABS">31</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6c08d59f-7a6b-4314-9c48-c3c9ab547288</unitid>
              <unittitle>Notulen van vergaderingen van het Dagelijks Bestuur</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1954">1948-1954</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Incomplete serie.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>1, 32</unitid>
              <unittitle>Notulen van vergaderingen van het Bestuur.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1986">1949-1986</unitdate>
              <physdesc>2 omslagen</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535286" type="ABS">32</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c81c78b-1485-4bad-b61c-5a38af02f44a</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1983">1949-1983</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3111772" type="ABS">1</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c1c83e9-d7c1-41d5-9c69-5de98f8f8d5a</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984/1986">1984-1986</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>Incomplete serie.</p>
              </odd>

            </c04>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>2, 33</unitid>
              <unittitle>Notulen van Algemene Vergaderingen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1989">1950-1951, 1985-1986, 1989</unitdate>
              <physdesc>2 omslagen</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535287" type="ABS">33</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ffb1d44-8cba-4840-b59a-ed4788d59794</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3111773" type="ABS">2</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e4c70b81-76b8-41a6-9c7c-cf2d9a56ad8a</unitid>
                <unittitle>1985-1986, 1989</unittitle>
              </did>

            </c04>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>3, 34</unitid>
              <unittitle>Besluitenlijsten van vergaderingen van het Bestuur en van Algemene vergaderingen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1986">1954, 1955, 1982, 1984-1986</unitdate>
              <physdesc>2 omslagen</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535288" type="ABS">34</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/36d653c0-158e-4fe6-a705-d24b41b4835d</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1982">1954, 1955, 1982</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3111774" type="ABS">3</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b658505-a2a9-453d-8065-678b6b9ced87</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984/1986">1984-1986</unitdate>
                </unittitle>
              </did>

            </c04>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>20-30</unitid>
              <unittitle>Vergadersets compleet (zie inleiding) van het Dagelijks Bestuur.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1968">1952-1954 en 1961-1968</unitdate>
              <physdesc>11 omslagen</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535274" type="ABS">20</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd0e45f3-166e-41d7-9e3e-cf367f7aa0ae</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535275" type="ABS">21</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6a573af-5aec-4cfc-a99d-a4e18b0ed5dc</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535276" type="ABS">22</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f348eb36-fe5e-47cd-bced-e77c2c3cce0e</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">1954</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535277" type="ABS">23</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/de5aeb7f-4f1b-4f56-9f0e-3e920167ef8b</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961">1961</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535278" type="ABS">24</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e8b143e-c76b-497a-8d27-684918a872c3</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962">1962</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535279" type="ABS">25</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/83ea75d6-23c6-42d9-a9ed-1b6dbc777992</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963">1963</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535280" type="ABS">26</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1fca05e2-6dd8-4b7d-a0e3-7cdac0018b77</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964">1964</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535281" type="ABS">27</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6c97b05e-8e4f-4422-8a04-3eb8be673969</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965">1965</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535282" type="ABS">28</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b38bc3eb-1b6a-47d1-960a-58783946a5bd</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966">1966</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535283" type="ABS">29</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d394f79f-35cf-4f4d-a0fa-5c76d953ebad</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967">1967</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535284" type="ABS">30</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3be61737-d675-45b2-830a-1ccb9db86d92</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968">1968</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>4, 35-37</unitid>
              <unittitle>Agenda's met bijlagen van vergaderingen van het Dagelijks Bestuur, Bestuur en van de Algemene Vergaderingen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1989">1949-1971, 1984-1986, 1989</unitdate>
              <physdesc>3 pakken, 1 omslag</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535289" type="ABS">35</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0bd68163-a6fa-4ed7-8758-bd7062ada174</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949-11/1957-11">1949 nov.-1957 nov.</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535290" type="ABS">36</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c12c139d-2272-477f-963f-c05aedcded41</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1961">1958-1961</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535291" type="ABS">37</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/90e9185c-b4aa-4da4-9b28-082fff020922</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962-07/1971-10">1962 juli-1971 okt.</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3111775" type="ABS">4</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cac27ced-cab0-456e-99e8-faf642967552</unitid>
                <unittitle>1984-1986, 1989</unittitle>
                <physdesc>omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>35-37 zijn incomplete series.</p>
              </odd>

            </c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3111776" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a78d89d0-e6e6-45c7-adbc-c5f2d85dc7ad</unitid>
              <unittitle>Presentielijsten van vergaderingen van het Bestuur en van Algemene vergaderingen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984/1986">1984-1986</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>

          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">2.</unitid>
            <unittitle>Correspondentie</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3111777" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ddf846e9-daa0-4dd5-bf5a-e72701a589b1</unitid>
              <unittitle>Correspondentie en circulaires.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984/1989">1984-1989</unitdate>
              <unittitle>Met statistische kwartaaloverzichten.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983/1984">1983-1984</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>

          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">3.</unitid>
            <unittitle>Jaarverslagen</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3111778" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/33b144aa-53f3-405f-92e7-32aedf4a7233</unitid>
              <unittitle>Jaarverslag 1984. Met statistische gegevens behorende bij het jaarverslag over 1985.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">[z.d.]</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>

          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>11-15</unitid>
              <unittitle>Jaarverslagen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1984">1932-1984</unitdate>
              <physdesc>5 pakken</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535265" type="ABS">11</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e2d8b8e-b93f-41f3-9e64-f23b81a2c094</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1950">1932-1950</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535266" type="ABS">12</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f87739ea-dd31-4552-bab7-fb2ea46eab40</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1959">1951-1959</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535267" type="ABS">13</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f823986-f258-4205-a975-200e42b40118</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1965">1960-1965</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535268" type="ABS">14</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c43a7b5-ada9-40ef-afbd-25ef70488226</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1974">1966-1974</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535269" type="ABS">15</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5461a718-2059-4c33-9906-2e27ce252014</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975/1984">1975-1984</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>16-19</unitid>
              <unittitle>Jaarrekeningen en aanvullende nota's behorende bij de jaarverslagen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964/1977">1964-1977</unitdate>
              <physdesc>3 pakken</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Incomplete serie.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535270" type="ABS">16</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/77b86aa4-af45-4fc9-9e27-e17a6e22b8eb</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964/1968">1964-1968</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535271" type="ABS">17</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73e278a3-d218-41ba-b12a-4c8d5fc2498b</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969/1973">1969-1973</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535272" type="ABS">18</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/222cbc6c-90cf-4bdf-ba58-808184277cb8</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1977">1974-1977</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535273" type="ABS">19</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/beb9ed6a-4a82-44da-9e7b-7ca029fa9902</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1978/1984">1978-1984</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>Bijzonder</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">1.</unitid>
            <unittitle>Statuten en reglementering</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3535294" type="ABS">40</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0275ec86-c3bc-4835-a6ec-107e7317dd3e</unitid>
              <unittitle>Statuten en Ziekengeldreglement van de voorloper van de BV Kleding: de bedrijfsvereeniging voor Ziekengeldverzekering voor het Kledingbedrijf en aanverwante bedrijven.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935">1935</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3111779" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e03fc7ce-7867-4334-8c7b-b1285ec2dd83</unitid>
              <unittitle>Statuten en ministeriële besluiten.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952</unitdate>
            </did>

          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3535292" type="ABS">38</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f4c76ee0-23a1-40c7-bb7d-e144087e27a4</unitid>
              <unittitle>Statuten en reglementen, dagloonbesluiten en wegwijzer voor de werkgever - losbladige uitgave.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
              <unittitle>met aanvullingen tot en met</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970">1970</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3535293" type="ABS">39</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd331d98-9030-4d64-947d-9f06f3cf6df5</unitid>
              <unittitle>Statuten en reglementen, dagloonbesluiten en wegwijzer voor de werkgever - losbladig.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1972">1972</unitdate>
              <unittitle>met aanvullingen tot en met</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981">1981</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3428502" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/666ec632-b03d-4761-9845-b6158b4f438a</unitid>
              <unittitle>Lidmaatschaps- en administratieovereenkomsten met het GAK, met notities betreffende de overeenkomsten.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1982">1952, 1982</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>

          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">III.</unitid>
          <unittitle>Afgedwaald archief</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3428503" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32773e3b-8a54-49e8-ab2c-ae08177c1d74</unitid>
            <unittitle>Ontwerp-jaarverslag en ontwerp-statenverslag van de Stichting Bedrijfspensioenfonds Kleding.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992">1992</unitdate>
            <physdesc>2 katernen</physdesc>
          </did>

        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>