<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!--20131105--><ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" scriptencoding="iso15924" repositoryencoding="iso15511" findaidstatus="unverified-full-draft">
		<eadid urn="2.25.83.ead.xml" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.25.83::Bedrijfschap voor de Rayonindustrie)//NL" mainagencycode="NL-HaNA" countrycode="NL" url="http://proxy.handle.net/10648/72b44f3f-4e6e-4d3a-8c53-12a9cf5ce196">2.25.83</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van het Bedrijfschap voor de Rayonindustrie</titleproper>
				<author>J.A.A. Bervoets</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2013">(c) 2013</date>
			</publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2013">2013</date> vervaardigd door ABS-Archeion op basis van de richtlijn <title>Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>. Eindredactie: Henny van Schie, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20131105">20131105</date> . </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language scriptcode="Latn" langcode="dut">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal"> Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: <bibref>
					<title>ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title> , Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004 </bibref> ; <bibref>
					<title>Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title> , Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003 </bibref> . </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc type="inventory" level="fonds">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Bedrijfschap voor de Rayonindustrie</unittitle>
			<unittitle type="short">Bedrijfschap Rayonindustrie</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1970" type="inclusive" label="Periode: ">1956-1970</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">E20169</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.60 meter; </extent>
				<extent unit="files">33 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language scriptcode="Latn" langcode="dut">Nederlands</language>
			</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Bedrijfschap voor de Rayonindustrie, 1956-1970</corpname>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat informatie over een samenwerkingsverband tussen werkgevers en werknemers in de rayon- of kunstzijde-industrie in de vorm van een publiekrechtelijke bedrijfsorganisatie (PBO). Naast veel personalia van de bestuursleden zijn er ook gegevens over de beleidsvorming van de industrietak als zodanig.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<bioghist>
					<head>Wat is(was) een schap of PBO?</head>
					<p>Het Bedrijfschap voor de Rayonindustrie is een onderdeel geweest van de Publiekrechtelijke bedrijfsorganisatie, die in 1948 werd ingesteld op basis van de Wet op de Bedrijfsorganisatie. Het stelsel werd gezien als een vorm van institutionele ‘bedrijfsdemocratie’ waarin werkgevers en werknemers regels konden opstellen voor de productie en verhandeling van waren om zo een collectief ondernemerschap te bevorderen. Het werd gezien een sociaal stelsel, dat de arbeidsvrede moest garanderen en dat vooral aanhang vond in katholieke kringen en bepaalde sectoren van de sociaaldemocratie.</p>
					<p>Aldus ontstond een stelsel van bedrijfslichamen, dit zijn de product- en (hoofd)bedrijfschappen. Werkgevers- en werknemersorganisaties in een bepaalde sector kunnen de regering vragen een 'schap' op te richten. Door middel van dit schap kunnen delegaties van werkgevers en werknemers dan de belangen van de betreffende sector behartigen. Een product- of bedrijfschap is dus een soort overheid voor de betreffende sector, opgericht op verzoek van de sector zelf.</p>
					<p>Het verschil tussen product- en bedrijfschappen zit hierin dat productschappen zich met hetzelfde product bezighouden (van grondstof tot eindproduct) en bedrijfschappen met dezelfde economische functie. Schappen stonden onder toezicht van de Sociaal-Economische Raad en kenden een bestuurssamenstelling die daarvan een afspiegeling was: elke delegatie was bestuurslid, als zodanig aangewezen door – deels verzuilde - organisaties van werkgevers of werknemers.</p>
					<p>Bedrijfschappen hebben vaaorl gefunctioneerd voor het ambacht, de detailhandel en de horeca, maar het stelsel voorzag vroeger ook in organisaties in de industriële sector. Van belang is vooral dat door middel van een schap bindende afspraken werden gemaakt in de vorm van verordeningen, waarbij een gestandaardiseerde bedrijfsvoering zekerheid kon bieden aan de klant. Voor elk schap wordt een verplichte contributie voor de daaronder ressorterende ondernemingen verordend, wat ook geldt voor de begrotingen en jaarafrekeningen. Maar ook kon door verordening bijvoorbeeld prijsopdrijving of concurrentievervalsing door prijsverlaging beneden de kostprijs worden tegengegaan. Dit is niet in overeenstemming met de vrijhandelsbeginselen zoals die in het verdrag van de Europese Economische Gemeenschap van 1956 was vastgelegd en evenmin met Nederlandse en Europese mededingingsregels die kartelafspraken verbieden. Prijscontrole door welke overheid dan ook is in de jaren ’80 onder het kabinet Lubbers I afgeschaft. Bovendien worden industriële standaarden tegenwoordig Europees vastgesteld en dienen landelijke regels door de Europese commissie te worden getoetst op concurrentievervalsing. Een PBO met eigen 'overheids'-bevoegdheden is in de industriële sector is tegenwoordig dan ook ondenkbaar.</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Het bedrijfschap voor de Rayonindustrie</head>
					<p>Het PBO-stelsel kende in zijn hoogtijjaren sterk gedetailleerde vertakkingen. Zo bestond er geen bedrijfschap textielindustrie, maar splitste dit zich uit in schappen als voor de katoenindustrie en de linnenindustrie, die immers verschillen in productietechnieken kende (de hekel naast het spinnenwiel) en in de herkomst van grondstoffen. De grondstof van Rayon, toen kunstzijde genoemd, is viscose, een stroperige organische vloeistof die wordt gebruikt bij de productie van garens.</p>
					<p>In 1950 werd op verzoek van de drie producerende ondernemingen van de Rayonindustrie - de Hollandse Kunstzijde Industrie (HKI) in Breda, de Nijma in Nijmegen en het industriële complex Algemene Kunstzijde Unie met vestigingen in diverse plaatsen - een studiecommissie opgericht voor een eigen schap, dat eerst in 1956 van de grond kwam. Het Bedrijfschap voor de Rayonindustrie werd ingesteld bij KB dd. 15-6-1956, Stb. 378, en stelde in augustus 1957 zijn eerste verordeningen vast, waarmee het in werking trad.</p>
					<p>Het bestuur, samen met het dagelijks bestuur een gezelschap vormend van meer dan dertig personen, werd krachtens deze verordening samengesteld. Het kwam eenmaal per jaar bijeen in een open vergadering, waarin het verantwoording aflegde van zijn beleid en dat van het schap, een vergadering die in besloten bijeenkomsten werd voorbereid.</p>
					<p>Het schap kwam tien jaar na zijn oprichting in organisatorische problemen omdat de Nijma, naast AKU feitelijk het enige zelfstandige bedrijf, failliet ging en de AKU zijn van voor de oorlog daterende samenwerking met het Duitse Glanzstof - waarmee ook de HKI verwezen was - probeerde om te zetten tot een fusie. Daarnaast zocht het ook samenwerking met Koninklijke Zout Organon. Kaders voor gemeenschappelijke belangenbehartiging begonnen daardoor weg te vallen, omdat het schap virtueel identiek dreigde te worden met de bedrijfsleiding van AKU.</p>
					<p>Het bedrijfschap werd opgeheven bij KB dd. 27-2-1970 Stb. 99 per 25-3-1970, een jaar na de definitieve vorming van AKZO.</p>
				</bioghist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Na de opheffing werd het archief in beheer genomen door de Sociaal-Economische Raad, welke instelling het in 1973 overdroeg aan het Algemeen Rijksarchief. Van eind 1973 tot begin 1980 heeft het berust in het hulpdepot van het Algemeen Rijksarchief in Schaarsbergen.</p>
				
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.06</subject>
			</controlaccess>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>Ongeveer 30% van de stukken is voor vernietiging afgezonderd. Het betreft de volgende bij inventarisatie aangetroffen bescheiden:</p>
				<list type="marked" mark="hyphen">
					<item>Een kasboek</item>
					<item>Geleidebrieven van rondgezonden verslagen, verordeningen en rapporten</item>
					<item>Correspondentie over de aanvaarding van bestuursfuncties over reeds benoemde bestuursleden</item>
					<item>Correspondentie over aan- en afwezigheid op bestuursvergaderingen en stukken betreffende kostendeclaraties</item>
				</list>
			</appraisal>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>In 1995 werd er in het kader van een stageproject van de Rijksarchiefschool een aanvang gemaakt met de ordening en beschrijving van het archief, waarbij een begin van selectie werd gemaakt. Het project leidde niet tot een voltooiing van het werk. Het archief werd in 2013 definitief beschreven door dr. J.A.A Bervoets, vrijwilliger bij het Nationaal Archief. Het secretariaat had het archief vanaf 1960 geordend in rubrieken, die als uitgangspunt voor het schema van de ordening hebben gediend. Tijdens de inventarisatie is dit schema over de volledige correspondentie toegepast.</p>
			</processinfo>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict type="ABS">
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen:<list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref show="new" actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Bedrijfschap voor de Rayonindustrie, nummer toegang 2.25.83, inventarisnummer ...</p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Bedrijfschap Rayonindustrie, 2.25.83, inv.nr. ...</p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p>De inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar.</p>
			</altformavail>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">A.</unitid>
					<unittitle>Instelling, bestuurssamenstelling, opheffing</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3932692" type="ABS">1</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/95478a86-ce55-4939-b065-a4243f82b95c</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de instelling van het bedrijfschap.</unittitle>
						<unitdate normal="1956/1958" era="ce" calendar="gregorian">1956-1958</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>2-3</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de benoeming van bestuursleden.</unittitle>
						<unitdate normal="1957/1969" era="ce" calendar="gregorian">1957-1969</unitdate>
						<physdesc>2 omslagen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3932693" type="ABS">2</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2a85a2f-9aee-4146-8b39-401ffc0ea7de</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate normal="1957/1960" era="ce" calendar="gregorian">1957-1960</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3932694" type="ABS">3</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7950aa1c-384e-48c8-b07f-adda04f1671f</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate normal="1961/1969" era="ce" calendar="gregorian">1961-1969</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3932695" type="ABS">4</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c7048b5-a885-4601-8134-658f980e24e2</unitid>
						<unittitle>Lijsten van bestuurssamenstellingen.</unittitle>
						<unitdate normal="1957/1965" era="ce" calendar="gregorian">1957-1965</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3932696" type="ABS">5</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b8fb768e-8608-4728-ba46-e293b24d11e0</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende benoemingen van voorzitters.</unittitle>
						<unitdate normal="1957/1960" era="ce" calendar="gregorian">1957-1960</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3932697" type="ABS">6</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/65c7d59c-5a8d-467f-af27-5a75ed2292d5</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de wijziging van de lijst aangewezen organisaties die bevoegd zijn tot de benoeming van bestuursleden.</unittitle>
						<unitdate normal="1965/1969" era="ce" calendar="gregorian">1965-1969</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3932698" type="ABS">7</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8bd0cb3e-3591-40fe-b8a5-97783fdfd601</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de opheffing en liquidatie van het schap. </unittitle>
						<unitdate normal="1967/1970" era="ce" calendar="gregorian">1967-1970</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">B.</unitid>
					<unittitle>Vergaderingen</unittitle>
				</did>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>8-10</unitid>
						<unittitle>Agenda’s en notulen van  openbare bestuursvergaderingen, met bijlagen. </unittitle>
						<unitdate normal="1957/1966" era="ce" calendar="gregorian">1957-1966</unitdate>
						<physdesc>3 pakken</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3932699" type="ABS">8</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80642aae-400f-4bee-8483-27b20035493c</unitid>
							<unittitle>Nr. 1-11.<unitdate normal="1957/1961-06" era="ce" calendar="gregorian">1957-1961 juni</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3932700" type="ABS">9</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/031c06c9-240e-4de1-90b0-acefd9d0d5e9</unitid>
							<unittitle>Nr. 12-20.<unitdate normal="1961-11/1964" era="ce" calendar="gregorian">1961 november – 1964</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3932701" type="ABS">10</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/552de90d-ebcf-4d54-981f-10049448f548</unitid>
							<unittitle>Nr 20-21.<unitdate normal="1965/1966" era="ce" calendar="gregorian">1965-1966.</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3932702" type="ABS">11</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/48fdca98-925d-40f8-b9da-a8d13a5fad08</unitid>
						<unittitle>Notulen van besloten bestuursvergaderingen.</unittitle>
						<unitdate normal="1957/1966" era="ce" calendar="gregorian">1957-1966</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3932703" type="ABS">12</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/10215a1b-3608-42eb-ade4-cbec8d06a9d0</unitid>
						<unittitle>Correspondentie over besloten bestuursvergaderingen.</unittitle>
						<unitdate normal="1960/1967" era="ce" calendar="gregorian">1960-1967</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>13-14</unitid>
						<unittitle>Notulen van vergaderingen van het dagelijks bestuur, met convocaten. </unittitle>
						<unitdate normal="1957/1967" era="ce" calendar="gregorian">1957-1967</unitdate>
						<physdesc>2 pakken</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3932704" type="ABS">13</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b0b1500-a8c8-4000-b4c6-e08fad9970c6</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate normal="1957/1962" era="ce" calendar="gregorian">1957-1962</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3932705" type="ABS">14</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/502984b5-3f55-4df6-b937-cf7efed1f056</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate normal="1963/1967" era="ce" calendar="gregorian">1963-1967</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3932706" type="ABS">15</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40178d98-a30f-4506-807a-528930a84940</unitid>
						<unittitle>Correspondentie over vergaderingen van het dagelijks bestuur.</unittitle>
						<unitdate normal="1958/1965" era="ce" calendar="gregorian">1958-1965</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3932707" type="ABS">16</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b935a1e2-7eac-4437-9d73-5fed6a80e789</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende regelingen ter vergoeding van bestuursleden voor het bijwonen van vergaderingen.</unittitle>
						<unitdate normal="1958" era="ce" calendar="gregorian">1958</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">C.</unitid>
					<unittitle>Secretariaat</unittitle>
				</did>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>17-18</unitid>
						<unittitle>Correspondentie van het secretariaat.</unittitle>
						<unitdate normal="1957/1959" era="ce" calendar="gregorian">1957-1959</unitdate>
						<physdesc>2 omslagen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3932708" type="ABS">17</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/225b1048-04a3-4ce5-9f54-d0469624ebf2</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate normal="1957" era="ce" calendar="gregorian">1957</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3932709" type="ABS">18</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d5ce4fa3-89e5-4da8-b267-dc1e242de7e5</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate normal="1958/1959" era="ce" calendar="gregorian">1958-1959</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3932710" type="ABS">19</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0d425b2-4a68-4238-b423-56e29589eac0</unitid>
						<unittitle>Jaarverslagen, met concepten en correspondentie daarover met het Ministerie van Economische Zaken.</unittitle>
						<unitdate normal="1957/1967" era="ce" calendar="gregorian">1957-1967</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3932711" type="ABS">20</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0011ac9-03f9-4cee-aebe-d0b92f41cab0</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende arbeidscontracten met het secretariaat en een regeling met de Kamer van Koophandel in Nijmegen over gebruik van het kantoor.</unittitle>
						<unitdate normal="1959/1960" era="ce" calendar="gregorian">1959-1960</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3932712" type="ABS">21</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d463dfef-d8e8-4555-8962-55251c7c801e</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met ministeries, de SER en hun vertegenwoordigers. </unittitle>
						<unitdate normal="1958/1968" era="ce" calendar="gregorian">1958-1968</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">D.</unitid>
					<unittitle>Financiën</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3932713" type="ABS">22</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b6e2660-2f53-4c99-a0e0-d87e15d9c5f5</unitid>
						<unittitle>Grootboekstaat van uitgaven overeenkomstig geprojecteerde begrotingshoofdstukken over 1957 en 1958.</unittitle>
						<unitdate normal="1958" era="ce" calendar="gregorian">1958</unitdate>
						<physdesc>1 katern  </physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>23-24</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de vaststelling begrotingen en de verantwoording daarvan. </unittitle>
						<unitdate normal="1958/1970" era="ce" calendar="gregorian">1958-1970</unitdate>
						<physdesc>2 omslagen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3932714" type="ABS">23</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc902943-5f2f-4283-9e4a-a805096c3bce</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate normal="1958/1966" era="ce" calendar="gregorian">1958-1966</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3932715" type="ABS">24</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c2104d6-e34f-4ec9-8bca-93901baba17a</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate normal="1967/1970" era="ce" calendar="gregorian">1967-1970</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3932716" type="ABS">25</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b2ea1b3-0895-4aaa-96fb-a9ae8181c7a1</unitid>
						<unittitle>Accountantsrapporten.</unittitle>
						<unitdate normal="1959/1970" era="ce" calendar="gregorian">1959-1970</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3932717" type="ABS">26</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d20cdff9-d81b-40b6-880d-70c3fb48ee7f</unitid>
						<unittitle>Vertrouwelijke correspondentie over de grondslag en de inning van de jaarlijks op te leggen heffingen.</unittitle>
						<unitdate normal="1956/1967" era="ce" calendar="gregorian">1956-1967</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">E.</unitid>
					<unittitle>Specifieke werkzaamheden</unittitle>
				</did>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>27-29</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de toetsing van reglementen van ondernemingsraden binnen bedrijven van de AKU.</unittitle>
						<unitdate normal="1958/1968" era="ce" calendar="gregorian">1958-1968</unitdate>
						<physdesc>2 pakken en 1 omslag</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3932718" type="ABS">27</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb864596-5b45-47ed-a9e9-7aafb01bd2fc</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate normal="1958/1960" era="ce" calendar="gregorian">1958-1960</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3932719" type="ABS">28</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/331b3ad1-6617-40f1-8e60-8691a9f41cb9</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate normal="1961/1967" era="ce" calendar="gregorian">1961-1967</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3932720" type="ABS">29</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b3ac34b-f966-44d2-9f17-eb245b4879c2</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate normal="1968" era="ce" calendar="gregorian">1968</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3932721" type="ABS">30</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/88787353-e2df-4b6d-ac27-be433d909abb</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de toetsing van de totstandkoming van de bestuurssamenstelling van ondernemingsraden door de SER.</unittitle>
						<unitdate normal="1959" era="ce" calendar="gregorian">1959</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3932722" type="ABS">31</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80fbcdbc-42ca-43b1-b84d-b4f1197ae591</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het functioneren van het schap als bedrijfscommissie voor de ondernemingsraden in de aangesloten bedrijven.</unittitle>
						<unitdate normal="1959" era="ce" calendar="gregorian">1959</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>32-33</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met de Euromarkt Studiecommissie.</unittitle>
						<unitdate normal="1958/1964" era="ce" calendar="gregorian">1958-1964</unitdate>
						<physdesc>2 omslagen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3932723" type="ABS">32</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/15d99e84-ddc0-48be-b3a1-d4a87c487229</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate normal="1958/1960" era="ce" calendar="gregorian">1958-1960</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3932724" type="ABS">33</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84a8552c-adc3-4d66-ac60-94e34da748fc</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate normal="1962/1964" era="ce" calendar="gregorian">1962-1964</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>