<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "https://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!-- 15-04-2019 13:10:16 -->
<ead audience="external">
<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.01.23::Jakob Gillis)//NL" url="http://hdl.handle.net/10648/4062b148-a865-41dc-8dc2-98aaae3287e1" urn="NL-HaNA_3.01.23.ead.xml">3.01.23</eadid>
<filedesc>
<titlestmt>
<titleproper>Inventaris van het archief van Jakob Gilles, 1746-1749</titleproper>
<author>W.E. Meiboom</author></titlestmt>
<editionstmt><edition>Versie: 15-04-2019</edition></editionstmt>
<publicationstmt>
<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1981">1981</date>
<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
</filedesc>
<profiledesc>
<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn   <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>.    Eindredactie: Jaap van Rijswijck,    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20071009">9 oktober 2007</date>.    </creation>
<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: <bibref linktype="simple">  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974</bibref>;<bibref linktype="simple">  <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975</bibref>.</descrules>
</profiledesc>
<revisiondesc audience="internal">
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081229">29 december 2008</date>
<item><num>1</num>Een lijst van stukken door raadpensionaris Jacob Gilles overgedragen aan de Gecommitteerde Raden als bijlage opgenomen.<name>Florie Barnhoorn</name></item>
</change>
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090119">19 januari 2009</date>
<item><num>2</num>Abstract en bioghist toegevoegd.<name>Jaap van Rijswijck</name></item>
</change>
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20190415">15 april 2019</date>
<item><num>3</num>inv.nr. 9 toegevoegd door <persname>Diederick Kortlang</persname></item>
</change>
</revisiondesc>
</eadheader>
<archdesc level="fonds" type="inventory">
<did>
<head>Beschrijving van het archief</head>
<unittitle label="Naam archiefblok: ">Jakob Gillis</unittitle>
<unittitle type="short">Raadpensionaris Gilles</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1746/1749" type="inclusive">oudste stuk - jongste stuk: 1746-1749</unitdate><unitdate type="bulk" era="ce" calendar="gregorian"></unitdate>
<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">3544</unitid>
<physdesc label="Omvang: "><extent unit="files">9 inventarisnummer(s)</extent>; <extent unit="meter">0,10 meter</extent></physdesc>
<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
<physloc/>
<origination label="Archiefvormers: ">
<persname>Gilles, Jacob (ca. 1691-1765 )</persname>
</origination>
<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Jacob Gilles was raadpensionaris van Holland van 23 september 1746 tot 18 juni 1749. Het archief bevat o.a. afschriften van het verhoor van Johan van Oldebarnevelt, brieven van de gearresteerde publicist Rousset de Missy, en aantekeningen betreffende bestuurlijke besoignes.</abstract>
</did>
<descgrp type="context">
<head>Archiefvorming</head>

<bioghist>
<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
<bioghist>
<head>Leven en loopbaan van Jacob Gilles</head>
<p>Jacob Gilles (Kollum, ca. 1691- Ypenburg 1765) stond bekend als kundig en welsprekend advokaat toen hij in 1731 als Raadpensionaris van Haarlem werd aangesteld. In 1746 werd hij als onderhandelaar toegevoegd aan de delegatie die vijandelijkheden met Frankrijk trachtte af te wenden. Deze onderhandelingen leidden -uit vrees voor Engeland- niet tot resultaat en werden later voortgezet te Breda. Op 23 september van hetzelfde jaar werd hij benoemd tot Raadpensionaris van Holland en van de Ridderschap. Ook de besprekingen in Breda bleven vruchteloos, en de Fransen vielen de Republiek binnen. Het land was buitenlands in oorlog en binnenslands in beroering. Willem IV werd stadhouder, tegen een achtergrond van grootschalig oproer. </p>
<p>Gilles kreeg hiervan zijn deel. Het volk schold hem uit voor Franschgezind en landsdief, en zijn huis werd aangewezen om door het grauw geplunderd te worden. De Staten betoonden zich jegens Gilles vervolgens zeer erkentelijk voor zijn verrichtingen, en boden hem &quot;hunne hooge bescherming&quot;. </p>
<p>Ofschoon was gebleken dat Gilles de Staatsgezinde partij was toegedaan, bleef hij ondanks het aantreden van Willem IV in functie. Nadat twee aanzienlijke personen hem echter de raad gaven om ontslag te nemen, gaf Gilles op 3 mei 1749 aan zijn functie neer te willen leggen. </p>
<p>Hij verkreeg zijn ontslag met de titel Thesaurier Generaal van Holland, een een ruime jaarwedde. Hij leefde sindsdien als een vergeten burger op zijn landgoed Ypenburg bij Rijswijk, totaan zijn overlijden op 10 september 1765. <note>  <p>Gegevens ontleend aan: A.J. van der AA - Biographisch woordenboek der Nederlanden</p></note> </p>
</bioghist>
</bioghist>
<custodhist>
<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
<acqinfo>
<head>De verwerving van het archief</head>
<p>De rechtstitel is (nog) onbekend </p>
</acqinfo>
</custodhist></descgrp>

<descgrp type="access_and_use">
<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head>

<accessrestrict id="accessrestrict">
<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
<legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus>
</accessrestrict>
<userestrict><head>Beperkingen aan het gebruik</head><p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p></userestrict>
<phystech type="ABS">
<head>Materiële beperkingen</head>
<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
</phystech>
<odd type="application_instruction">
<head>Aanvraaginstructie</head>
<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: 
<list numeration="arabic" type="ordered">
<item>U maakt een profiel aan op <extref actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;
</item>
<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;
</item>
<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;
</item><item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;
</item>
<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.
</item>
</list></p>
</odd>
<prefercite>
<head>Citeerinstructie</head>
<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief  tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan  worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Jakob Gillis, nummer toegang 3.01.23, inventarisnummer ... </p>
<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Raadpensionaris Gilles, 3.01.23, inv.nr. ... </p>
</prefercite></descgrp>

<descgrp type="allied_materials">
<head>Verwant materiaal</head>

<altformavail type="ABS">
<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
<p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar</p>
</altformavail>
<separatedmaterial>
<head>Afgescheiden archiefmateriaal</head>
<p>Jacob Gilles heeft op 28 mei 1749 zijn archief aan de Staten van Holland overgedragen. De stukken zijn deels verdwenen, deels opgenomen in: </p>
<p>3.01.05 - Gecommitteerde Raden der Staten van Holland en West-Friesland. Zie bijlage voor een lijst van de stukken. </p>
</separatedmaterial>
<relatedmaterial>
<head>Verwante archieven</head>
<p>Voor stukken van Jacob Gilles als pensionaris van Haarlem zie: </p>
<p>3.01.09 - Archief van de Gedeputeerden van Haarlem ter Dagvaart van de Staten van Holland, (1589) 1603-1787. </p>
</relatedmaterial></descgrp>

<descgrp type="appendices">
<head>Bijlagen</head>

<odd type="appendix_lijst_afgescheiden_archiefmateriaal">
<head>Stukken door raadpensionaris Jacob Gilles overgedragen aan de Gecommitteerde Raden</head>
<p>Ingevolge een resolutie hierover van 22 mei 1749. </p>
<p>De nummers voor sommige beschrijvingen verwijzen naar het archief van de Staten van Holland. </p>
<p>Inventaris van registers en andere charters, stukken en papieren door den afgetreeden Raad-Pensionaris Gilles aan de Heeren van Zeeberg en Gallas, nevens den Secretaris Boeij, als daar toe door haar Edele Groot Mogende de Heeren Staaten van Holland en Westfriesland, specialijk gecommitteert bij resolutie van den 22e mey 1749, overgelevert de 28e mey van het selve jaar. </p>
<p>
<list type="simple">
<item>Eerstelijk ses- en twintig gedrukte Registers van de resolutien van Haar Edele Groot Mogende over den jaare 1602, 1626, 1627, 1628, 1629, 1630, 1631, 1632, 1666, 1669, 1 vol., 1704, 1714, 1715, 1716, 1717, 1718, 1726, 1727, 1728 1 vol., 1730 1 en 2 vol., 1732, 1733 2 vol., 1734, alle behoorende tot het Comptoir van den Raadpensionaris en nog een van 1730 1 vol.
</item>
<item>Nog sestien geschreeve Registers, vervattende de Secreete Resolutien van haar Edele Groot Mog. over den jare 1728, en so vervolgens tot 1749 beide inclusieve.
</item>
<item>Vijf geschreve Registers van de Resolutien van haar Edele Groot Mog. over de jaren 1747 en 1748 en het loopende Register van 1749.
</item>
<item>Een gebrooke gedrukte Register van de Resolutien van haar Edele Groot Mog. over den jare 1748.
</item>
<item>Drie gedrukte Indexen op de Registers van de Resolutien van haar Edele Groot Mog.over de jaren 1746, 1747 en 1748.
</item>
<item>Twee geschreeve Indexen op de Registers van haar Edele Groot Mog. over den jare 1748, en het loopende over den jare 1749.
</item>
<item>Een gedrukt Register van de Resolutien van haar Hoog Mogende over den jare 1699.
</item>
<item>Vier losse geschreeve Registers van de Resolutien van haar Hoog Mog., het eerste van 4 july tot ult° december 1746, twee over de jaren 1747 en 1748, en het loopende over 1749.
</item>
<item>Een geschreeve Register van de Resolutien van de Heeren Gecommitteerde Raden over den jare 1672.
</item>
<item>4016. Een gedrukte verzaameling van de Staaten der gemeene middelen zedert 1666-1746 incluis.
</item>
<item>4013-4015. Drie geschreeve Verbaalen van den Commies Fiscaal van de gemeene middelen over den jare 1740 en 1742.
</item>
<item>Twee Staaten van Oorlog over de jaaren 1747 en 1748.
</item>
<item>Een bundeltje met overgenoomen saaken, raakende de vergadering van Holland. Getekent met de letter A.
</item>
<item>Nog een bundel met overgenoome saaken van diversche jaren, geteekent met de letter B.
</item>
<item>Een bundel met de pointen van beschrijving van verscheide vergaderingen. Getekent C.
</item>
<item>Vijf bundels met commissoriale saaken over de jaaren 1742, 1745, 1746, 1747, 1748 en 1749. Geteekent met de letter D 1, 2, 3, 4, 5.
</item>
<item>Een bundel met vier origineele requesten van Mr. Everard François Schimmelpenning, R.O. behoorende tot seekere missive van de kamer van Justitie te Vianen, aan haar Edele Groot Mog. geaddresseert en die commissoriaal gemaakt is in handen van de Heeren Gedeputeerden der stad Haarlem, en verdere Leeden tot de saaken van justitie. Geteekent E.
</item>
<item>Een bundeltje met stukken raakende de negotiatie over de Commercie-Traktaat met Vranrijck. Geteekent F.
</item>
<item>3996 III Een dito, raakende een voorgeslaage geld-negotiatie door den Raad van State ten lasten van de gesaamentlijke Bondgenooten met een Project van Tontine bij wege van Loterije. Getekent G.
</item>
<item>Een dito, raakende de Secreete geld-negotiatie door den Raad van State gedaan, onder verband van de Provincie van Holland, waar onder twee lijsten van beleende Generaliteits Obligatien etc. en nog eenige saaken, raakende het engagement van de Provincie van Holland, ten behoeve van Andries Pels en Soonen, tot remboursement der op te schietene geld-sommen voor de krijgsgevangene troupes in Vrankrijck, daer in gemelt. Geteekent H.
</item>
<item>Twee bundels raakende de liberale gifte, waar onder in de eerste eenige stukken, die behooren tot werk, dat de clerquen Van Muyden en Pot in handen hebben, en zijnde in die andere bundel eenige origineele stukken, die afrekeningen met de stad van Amsterdam concerneerende, alsmede een recepisse van den muntmeester, Otto Buck in dato 24febry. 1749, vijff rapporten van den Essayeur Generael Emants, en negentien Notitien van het onwigtig goud etc. Geteekent I 1 en 2.
</item>
<item>Een bundeltje met twee Secreete missivens van den envoye de Swart, ter Generaliteit ingekomen den 25e april 1749, en een origineele ordonnantie van den Raad van State ten behoeve van den heere Grave van Golofkin, wegens de 2e termijn subsidie aan Rusland, mij door gemelde Heere Grave ter hand gesteld, om contra-ordonnantie te hebben. Geteekent K.<list type="simple">  <item>Den 20 mey 1749 is op speciale requisitie van den Heere Grave van Golofkin die ordonnantie in den text gemeld, aan denselve teruggegeven.</item></list>
</item>
<item>Een bundel met loopende saaken raakende de Heeren Gecommitteerde Raden en daar onder alle de stukken, concerneerende de requesten van de weduwe Messchaert en C. Lublinck om extraditie van haar geplunderde goederen onder de Diaconije te Haerlem berustende. Het overgegeven plan van Financie van Monsr. de Sorgo en de stukken raakende de Dormant met de sleutel daer toe behoorende mede bij deesen overgegeeven. Geteekent L.
</item>
<item>Nog twee bundels met diverse stukken raakende de Heeren Gecommitteerde Raden. Geteekent M 1 en 2.
</item>
<item>Ses bundels met Secreete Resolutien van haar Hoog Mogende over de jaaren 1746, 1747, 1748 en 1749. Geteekent N 1, 2, 3, 4, 5, 6.
</item>
<item>Een bundel met Resolutien commissoriaal raakende de overgesondene lijsten der borgers in de Rep. Sweeden. Geteekent O.
</item>
<item>Een bundel met stukken, raakende het provisioneel middel tot remplacement der afgeschafte Pagten. Geteekent P.
</item>
<item>Een bundel met stukken raakende de collective middelen. Geteekent Q.
</item>
<item>Een bundel met stukken raakende het voorgeslaage finaal middel, tot remplacement der afgeschafte pagten. Geteekent R.
</item>
<item>Een bundel met stukken raakende de personeel Quotisatie. Geteekent S.
</item>
<item>1292C Een bundel met plans van Financie. Geteekent T.
</item>
<item>Een bundel met stukken, raakende de laatste loterije. Geteekent U.
</item>
<item>Drie bundels met stuken raakende de Financie, en daar onder de respective maandstaaten der ontvangers. Geteekent V 1, 2, 3.
</item>
<item>Twee bundels met stukken raakende militaire saaken. Geteekent W 1, 2.
</item>
<item>Een bundel met stukken raakende de admiraliteit en seesaaken. Geteekent X
</item>
<item>3962. Een bundel met stukken raakende de rivier de Lecq en het Pannerdesche Canaal met het project, en de kaarten figuratif van Cornelis van Bekum. Geteekent Y.
</item>
<item>Een bundel met stukken raakende de waargelders. Geteekent Z.
</item>
<item>Een bundel met stukken raakende de munte. Geteekent AA.
</item>
<item>Een bundel met stukken raakende kerkelijke saaken, geteekent BB.
</item>
<item>Een bundel met stukken raakende de naturalisatien ad honores en verscheide requesten, die materie concerneerende. Geteekent CC.
</item>
<item>Een bundel met stukken raakende de Oost-indische Compagnie. Geteekent DD.
</item>
<item>Een bundel met stukken raakende de Colonie van Suriname. Geteekent EE.
</item>
<item>Een bundel met stukken raakende de besending aan de Provincien van Friesland en Stad en Lande etc. Geteekent FF.
</item>
<item>4056C Een bundeltje met stukken raakende de Posterijen. Geteekent GG.
</item>
<item>Een bundeltje met stukken raakende het project van Cornelis van Bekum over de Hennip. Geteekent HH.
</item>
<item>Een bundeltje met stukken raakende de buitenlandsche ministers. Geteekent JJ.
</item>
<item>1280C Een paquet met stukken, raakende Ravesteijn en Meegen. Geteekent KK.
</item>
<item>Drie bundels met stukken raakende de liquidatien tusschen het Zuider- en Noorder-Quartier over de jaaren 1745, 1746 en 1747, Geteekent LL 1, 2, 3.
</item>
<item>Een bundel met stukken raakende de vredehandeling. Geteekent MM.
</item>
<item>Nog 31 bundels met stukken en papieren van den tijd van den Heer Raadpensionaris Van der Heim en overige raadpensionarissen, waaronder verscheide stukken, concerneerende de liquidatien tusschen het Zuider- en het Noorderquartier over diverse jaaren.
</item>
<item>En nog eindelijk drie packen, in wash-linnen verseegelt, met secreete stukken, door den Secretaris Marteville op ordre van wijlen de Raadpensionaris Van der Heim versamelt, en van wijlen den Heer Van Ginkel overgegeeven; en na de dood van de Heere Van Ginkel aan de Raadpensionaris Gilles door wijlen den Heere Grave van Athlone toegesonden, zijnde daarbij gevoegd een specificatie van het geen daar in is geschreeven met de hand van den gemelden Secretaris Marteville, als mede een specificatie van verschoote penningen, die hem uit dien hoofde nog souden competeeren.<list type="simple">  <item>De Secreete stukken zijn in een koffer gelegt, waar van de sleutel ter bewaaringe gegeeven is aan den Heer Van 's-Gravemoer.</item></list>
</item>
</list></p>
</odd></descgrp>
<dsc type="combined">
<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>

<c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>1-2</unitid>
<unittitle>Verhoor van Johan van Oldenbarnevelt in 1618, 1619; afschriften,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1737/1747">(1737, 1747)</unitdate>
<physdesc>2 delen</physdesc>
</did>
<odd>
<p>1. In tweevoud.<lb/>2. Was Handschriftverzameling inv.nr. 95, 96.</p>
</odd>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40088793" type="ABS">1</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4ab81f15-eed7-4fbd-8037-023891c3965f</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1737">1737</unitdate> </unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40088794" type="ABS">2</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/543229fa-b637-4865-861b-2c312571d0b0</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1747">1747</unitdate> </unittitle>
</did>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="40088795" type="ABS">3</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/00f33ec9-8792-49d4-b7c4-bd8684408359</unitid>
<unittitle>Brieven van de gearresteerde publicist Jean Rousset de Missy aan raadpensionaris Jacob Gilles van 28 juni 1747 en ? 1747, betreffende de tegen hem ingebrachte beschuldiging van &quot;onwettige correspondentie&quot;,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1747">1747</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Was verspreide collectie nr. 1152.</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="40088798" type="ABS">4</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/52cde56e-ddd6-4dd4-8a6d-0ec235cdc354</unitid>
<unittitle>Aantekeningen van het besoigne over het voorstel van Dordrecht om de maandgelden door de steden genegotieerd door de commissaris van de Liberale Gifte uit de tweede termijn te laten aflossen, concept,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">24 februari 1748</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Was Handschriften inv.nr. 1023.</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="40088801" type="ABS">5</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ac3a69a3-704e-46f9-baa7-f8ec130c6895</unitid>
<unittitle>Aantekeningen van het besoigne over de zaak du Plessie, over zijn rang en plaatsnamen in de raad van Politie, concept,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">13 april 1748</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Was Handschriften inv.nr. 1023.</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="40088804" type="ABS">6</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c5b2bf9f-daf2-4fdd-9043-a97cb06192fc</unitid>
<unittitle>Aantekeningen van het besoigne over de betaling door de Raad van State van enkele schippers die in dienst van het land gewerkt hebben, concept,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">19 april 1748</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Was Handschriften inv.nr. 1023.</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="40088807" type="ABS">7</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bb1d00b0-73d7-4178-a47a-9f638ccdd94c</unitid>
<unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Gecommitteerde Raden van 24 maart 1749 houdende het verzoek aan enkele commissarissen (waaronder Jacob Gilles) om advies uit te brengen op het rekest van Jan Bakker c.s. of &quot;witte zoete melkse kaas zonder lasten mogen worden verzonden en overgenomen&quot;; met bijlage,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749">1749</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="40088808" type="ABS">8</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/35281688-cff6-4b9c-8542-21d08e64109c</unitid>
<unittitle>Stuk houdende het voorstel van prins Willem IV aan Jacob Gilles 3 mei 1749 om hem zijn ontslag als raadpensionaris van de Staten van Holland in te laten dienen, afschrift,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749">1749</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="65492683" type="ABS">9</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/868c7ff9-447e-22e4-e053-09f0900a4770</unitid>
<unittitle>Inventaris van registers  en andere charters, stukken en papieren door de afgetreden raadpensionaris Gilles overgeleverd aan commissarissen van de Staten van Holland</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1749</unitdate>
</did>
</c01></dsc>

</archdesc>
</ead>