<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:02:09 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.02.32::Inbeslaggenomen Papieren W.G.F. Bentinck van Rhoon)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/f83816d8-180f-4c61-bb7c-807ddc68ec9b" urn="3.02.32.ead.xml">3.02.32</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van de inbeslaggenomen papieren van W.G.F. Bentinck van Rhoon</titleproper>
        <author>W.E. Meiboom</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1987">1987</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Niels van Driel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090623">23 juni 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Inbeslaggenomen Papieren W.G.F. Bentinck van Rhoon</unittitle>
      <unittitle type="short">Bentinck van Rhoon</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1782/1795" type="inclusive">1782-1795</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">32927</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">2.00 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">31 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>, een aantal is in het <language langcode="fre" scriptcode="Latn">Frans</language> of <language langcode="ger" scriptcode="Latn">Duits</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>Bentinck van Rhoon, W.G.F.</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de inbeslaggenomen (na zijn arrestatie in 1795) stukken van de oranjegezinde politicus W.G.F. Bentinck van Rhoon bevat stukken uit de patriottentijd, waarvan vooral die over de woelige periode van 1786 tot 1789 interessant zijn. Daarnaast zijn er stukken betreffende de onrust elders in Europa en met betrekking tot Bentincks functie als ambtenaar en ruwaard van Putten.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Willem Gustaaf Frederik, graaf Bentinck, heer van Varel, Kniphuizen, Rhoon en Pendrecht (21 juli 1762-22 oktober 1835) was lid van een belangrijk adellijk geslacht, dat bekend stond om zijn oranjegezindheid. Op 12 januari 1785 werd hij voor het eerst beschreven als lid van de Ridderschap van de Staten van Holland en West-Friesland, en werd hij benoemd als baljuw en schout van Den Haag. Na het vertrek van stadhouder prins Willem V uit Den Haag deed hij zowel openlijk als in het geheim alles wat in zijn vermogen lag om de terugkeer van de prins naar Den Haag te bereiken <note>
            <p> -Van der Aa, A.J. Biografisch woordenboek der Nederlanden, Tweede dl., Haarlem 1855, p. 104, 105; Blok, P. J. en Molhuysen, P.C., Nieuw Nederlands Biografisch woordenboek, Eerste dl., Leiden 1911, p. 303-305. </p>
          </note>. Hij richtte in Den Haag een oranjesociëteit op als tegenhanger van de patriottische sociëteiten en organiseerde een "Vaderlands koffiekransje" waar openlijk voor de terugkeer van prins Willem V geijverd werd. Ook had hij waarschijnlijk de hand in het organiseren van een pro-oranje rekestenstroom aan de Staten van Holland in mei en september 1787 <note>
            <p> -BVR, inv.nrs. 1-9. </p>
          </note>. Na de terugkeer van prins Willem V in Den Haag in september 1787 en diens herstel in alle waardigheden, werd Willem Gustaaf Frederik beloond voor zijn ijver. Prins Willem V benoemde hem samen met Dirk Merens, lid van het Hof van Holland, tot een tweemans commissie die namens de stadhouder de wet moest verzetten in de steden van Holland en de anti-oranjegezinde elementen moest ontslaan. Hij ging hierbij zo onstuimig te werk, dat Willem V tegen L.P. van de Spiegel, de raadpensionaris van Holland verzucht moet hebben dat de benoeming van Bentinck in deze commissie hem altijd nagedragen zou worden <note>
            <p> -BVR, inv.nr. 14; RAZH, Archief van L.P. van de Spiegel, inv.nr. 326, p. 32, 33. </p>
          </note>.</p>
        <p>In de periode 1787 tot 1795 was Bentinck een politieke factor van belang. Hij was lid van de Ridderschap van Holland, die na de Restauratie van 1787 meer macht had gekregen in Holland en goede banden had met prins Willem V. Uit de inbeslaggenomen papieren van Bentinck blijkt dat hij ook na het herstel van prins Willem V in 1787 een uitgebreide geheime correspondentie voerde <note>
            <p> -BVR, inv.nrs. 14, 16, 18, 19, 21. </p>
          </note>. Het hoeft dan ook geen verwondering te wekken dat Bentinck na de omwenteling in 1795 gearresteerd werd.</p>
        <p>De Provisionele Representanten - de opvolgers van de op 26 januari 1795 ontbonden Staten van Holland en West-Friesland - gaven aan het onder hen functionerende Comité van Algemeen Welzijn de opdracht Bentinck en de raadpensionaris van Holland, Laurens Pieter van de Spiegel, te arresteren. Deze opdracht werd op 4 februari 1795 uitgevoerd, waarna op 5 februari de beide heren gevangen gezet werden op de Kastelenij van Den Haag. Tevens werden hun papieren verzegeld en werd besloten wachtposten voor hun huizen te zetten <note>
            <p> -PR, inv.nr. 127, besluiten van 4 en 5 februari 1795. </p>
          </note>.</p>
        <p>Hoewel tot begin april 1795 nog overwogen wordt om geen onderzoek tegen hen beiden in hun papieren te laten instellen, aangezien de massa inbeslaggenomen papieren te groot is en men eigenlijk overweegt ze vast te houden, zonder beschuldiging tot "de vrede", besluiten de Provisionele Representanten op 14 april anders. Op die dag wordt een geheime resolutie aangenomen, waarin aangekondigd wordt, dat er een commissie van onderzoek naar het gedrag van de oude regenten zal worden ingesteld, om hen bij gebleken wanbeleid een eventuele schadevergoeding te laten betalen <note>
            <p> -PR, inv.nr. 127, besluiten van 6 en 8 april 1795; PR, inv.nr. 31, geheime resolutie van 14 april 1795. </p>
          </note>. Deze commissie, die naar het aantal leden de commissie van 24 heette, ving deze werkzaamheden aan op 17 augustus 1795 <note>
            <p> -PR, inv.nr. 101 eerste vergadering op 17 augustus 1795. </p>
          </note>. Ondertussen zijn Bentinck en Van de Spiegel op 7 mei overgebracht naar een vleugel van Huis ten Bosch <note>
            <p> -PR, inv.nr. 127 besluit van 7 mei 1795. </p>
          </note>. De commissie onderzoekt ook de inbeslaggenomen papieren van Bentinck en brengt hierover uiteindelijk een concept-rapport uit op 5 december 1795. Op grond van dit concept-rapport wordt door de Provisionele Representanten besloten dat er geen mogelijkheid is tot strafrechterlijke vervolging van Van de Spiegel en van Bentinck, maar dat beiden in "politieke custodie" zullen blijven in de Gevangenpoort in Den Haag, waar ze sinds 14 oktober verblijven <note>
            <p> -PR, inv.nr. 127 besluit van 14 oktober 1795; PR, inv.nr. 105 rapport 10; PR, inv.nr. 29 besluit van 5 januari 1796. </p>
          </note>.</p>
        <p>De commissie van 24 wordt op 21 januari 1796 gedechargeerd, waarna dezelfde dag een nieuwe commissie van 6 personen wordt ingesteld, om verder onderzoek in de papieren ten doen <note>
            <p> -PR, inv.nr. 29 besluit van 21 januari 1795; PB, inv.nr. 104, eerste vergadering op 22 januari 1796. </p>
          </note>. De leden van de eerste commissie echter, die de papieren van Bentinck onder hun berusting hebben willen deze pas op 4 april 1796 overdragen aan de nieuwe commissie <note>
            <p> -PB, inv.nr. 104, notulen van 4 april 1796. </p>
          </note>. Als op 28 juni het Provinciaal Bestuur dan ook besluit om de commissie per 6 juli op te heffen en haar taak over te laten aan het Departement van Algemeen Welzijn, is er vrijwel niets onderzocht.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Op 28 en 30 september 1796 rapporteert het Provinciaal Comité aan het Provinciaal Bestuur over de overdracht van de papieren van Bentinck van 6 juli 1796. Op de bijgevoegde lijst staat inderdaad dat een kist met papieren van Bentinck is overgedragen en dat deze nog nader onderzoek behoeft <note>
            <p> -PB, inv.nr. 104, notulen van de vergadering op 6 juli 1796; PB, inv.nr. 39, ingekomen inventarissen op 30 september 1796. </p>
          </note>. Dit nader onderzoek is waarschijnlijk nooit ingesteld, anders was de orde die de Eerste Commissie (van 24) in de papieren had aangebracht, waarschijnlijk grondig verstoord geweest. Op 21 september 1798 wordt door het Intermediair Administratief Bestuur een personele commissie ingesteld, bestaande uit Romswinckel, van Bosse en Crayenschot om onderzoek te doen naar de verblijfplaats van de inbeslaggenomen papieren van Van de Spiegel, Fagel, de Gecommitteerde raden in het Noorderkwartier en Bentinck van Rhoon. Op 29 maart 1799 dus na de aan Van de Spiegel en Bentinck verleende amnestie op 20 december 1798 brengt deze commissie haar rapport uit aan het Intermediair Administratief Bestuur. Zij stellen vast dat een groot gedeelte van de papieren is zoek geraakt, maar dat op de kamers waar het IAB tot april 1798 gezeten had en die daarna inbeslaggenomen waren door de Eerste Kamer van het Wetgevend Lichaam, drie kisten met papieren waren achtergebleven. De Commissie geeft het IAB in overweging om aan de Eerste Kamer teruggave van deze drie kisten te verzoeken. Aldus wordt besloten <note>
            <p> -IAB, inv.nr. 16, besluit van 21 september 1798; IAB, inv.nr. 17, besluit tot uitvoering van het decreet van het Wetgevend Lichaam, genomen op 19 december 1798; IAB, inv.nr. 17, besluit van 29 maart 1799. </p>
          </note>. Wat de uitvoering van dit besluit betreft blijven we in het ongewisse. Noch uit het archief van de opvolgers van het IAB, - de Financiële Commissie en het Departementaal Bestuur van de Delf - noch uit het archief van de Eerste Kamer van het Wetgevend Lichaam blijkt iets over de teruggave. Toch moeten de papieren van Bentinck vóór de inventarisatie van Feijlbrief en Leupe rond 1876 teruggevoerd zijn bij de archieven uit de Franse tijd, aangezien de oude nummers die de stukken droegen, de nummers uit de door hen gemaakte inventaris waren <note>
            <p> -Zie de Algemene inleiding hierover, p. 31. </p>
          </note>. Gezien het feit, dat meerdere besturen zich met deze inbeslaggenomen papieren hebben beziggehouden en gezien het feit dat hun aanwezigheid in de archieven van de Frans-Bataafse tijd heel wel verklaarbaar was is besloten de stukken wel in de verzamelband op te nemen, maar wel als aparte collectie.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">3.02</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Deze collectie, die waarschijnlijk slechts door toeval bewaard is gebleven, bevat een schat aan interessante stukken, vooral over 1786 tot 1789, die een verhelderend licht op deze woelige periode werpen.</p>
      </scopecontent>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>De stukken zijn zoveel mogelijk gerangschikt in de volgorde die de Eerste Commissie van onderzoek erin heeft aangebracht. Dit bleek vrij eenvoudig te verwezenlijken, aangezien het grootste gedeelte van de stukken nog in deze volgorde lag. Verwarrend zijn echter de vele nummeringen die de stukken dragen. Bentinck had de stukken gerubriceerd volgens zijn methode en de Commissie heeft de pakken omgevormd, en soms daarna nog eens omgevormd tot nieuwe pakken, met steeds een nieuwe nummering, zodat sommige stukken drie verschillende nummers hebben. In de concordantie is naast de oude nummering ook aangegeven welke inventarisnummers welke rubrieken in het conceptrapport (PR, inv.nr. 105 rapport) 10 omvatten.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Inbeslaggenomen Papieren W.G.F. Bentinck van Rhoon, nummer toegang 3.02.32, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Bentinck van Rhoon, 3.02.32, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919644" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/433bc5a6-4a13-45a2-9803-8c70dedb9b9e</unitid>
          <unittitle>Stukken afkomstig uit het archief van W.G.F. Bentinck van Rhoon, bij elkaar gebracht om de beschuldigingen die tegen hem zijn ingebracht te kunnen bewijzen, verzameld door de commissie tot onderzoek.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786/1795">1786-1795</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Genummerd 1-152, vele nummers ontbreken, en A-F, E ontbreekt. De commissie heeft lijsten aangelegd waarop per hoofdpunt van de beschuldiging de stukken vermeld staan, die voor dit punt als bewijsmateriaal zouden kunnen dienen. Deze hoofdpunten zijn:</p>
          <p>1. betrekkelijk de oproer en deszelfs bewerkers</p>
          <p>2. betreffende de omwenteling en deszelfs bewerkers</p>
          <p>3. betreffende de onwettige remotiën en aanstellingen der regenten en ambtenaren</p>
          <p>4. betreffende zo gerechtelijke als andere vervolginge der patriotten</p>
          <p>5. betreffende de heerschzugt en onderdrukking der patriotten</p>
          <p>6. betreffende de bewerking van de oorlog tegen Frankrijk</p>
          <p>7. betreffende belastingen, geldnegotiatiën etc.</p>
        </odd>
        <odd>
          <p>Deze nummers zijn, evenals de inventaris waar deze indeling uit is overgenomen, te vinden in de inventaris van het archief van de Provisionele Representanten, inventarisnummer 105.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919645" type="ABS">2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f4c3ac6f-56ed-44b7-8547-ecc96fd6f8a6</unitid>
          <unittitle>Stukken afkomstig van patriotten en patriottische sociëteiten, door of in naam van Bentinck van Rhoon na september 1787 inbeslaggenomen en stukken van Bentinck van Rhoons bemoeienis met sociëteiten.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1782/1787">1782-1787</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919646" type="ABS">3</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/422334c4-9d1f-441c-b718-c1032f3c403a</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de samenstelling van militaire compagnieën.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1784/1789">1784, 1787, 1789</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919647" type="ABS">4</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2bf97888-8c06-40a7-a233-17837d080de2</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende het mogelijk invoeren van een "generale volksrepresentatie" en de bedenkingen hiertegen.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787 januari 30-augustus 25</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>In druk.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919648" type="ABS">5</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d9c0911c-b36d-4442-83aa-cd838bbbde43</unitid>
          <unittitle>Resolutie over insubordinatie bij officieren in het leger, die onderdrukt moet worden, met bijlage.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787 mei 3; 1787</unitdate>
          <physdesc>3 stukken</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>In tweevoud.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919649" type="ABS">6</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f96a1ae-ae2e-4180-b404-41e04449e93c</unitid>
          <unittitle>Rekesten en adressen van gewapende burgercorpsen en besluiten, genomen in de Staten van Holland, over het uitvoeren van de verdedigingstaak en de benodigdheden hiervoor.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787 mei 22 - augustus 29</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>In druk.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919650" type="ABS">7</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8bcac312-ce04-49bd-8210-b00528e0e860</unitid>
          <unittitle>Resoluties betreffende een voorstel van Amsterdam om de hulp van de koning van Frankrijk in te roepen bij de problemen tussen de gewesten.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787 juni 23, juli 6</unitdate>
          <physdesc>2 stukken</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>In druk.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919651" type="ABS">8</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/022cebf7-358d-4ca8-be7a-bd6850e3d6ba</unitid>
          <unittitle>Stukken over het verwijderen van Utrechtse gedeputeerden uit de Staten-Generaal.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787 juli 10 - augustus 9</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Deels in druk.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919652" type="ABS">9</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/507eb436-b4bc-4035-9813-0b97b5381aae</unitid>
          <unittitle>Aantekeningen, pamfletten, gedichten en memories,opgesteld en verzameld door Bentinck van Rhoon over de toestand in 1787, welke wegen bewandeld moeten worden om Willem V weer erkend te krijgen, en over het instandhouden van het stadhouderschap, concepten en afschrift.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787/1794">1787, 1794</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>1. Deels in het Frans.</p>
          <p>2. Deels in druk.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919653" type="ABS">10</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4cf1f505-e868-444d-bfb0-013ac12e4b5d</unitid>
          <unittitle>Aantekeningen van Bentinck van Rhoon van de vergaderingen en besognes van de Staten van Holland en de Staten-Generaal, klad.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787/1788">1787 september 15 - 1788 december 13</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919654" type="ABS">11</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db792a53-6f6f-4b3d-bd7d-09d64ad0cb4c</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de benoeming en de werkzaamheden van Bentinck van Rhoon als baljuw van Den Haag.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919655" type="ABS">12</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/142a793b-1ea8-4f4e-9043-1e9a47872ce7</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van een "generale Amnestie" na de terugkeer van prins Willem V.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787/1788">1787 november 21 - 1788 januari 29</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Deels in druk.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919656" type="ABS">13</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8be06be5-56f8-4fbf-b6ed-e862333b4177</unitid>
          <unittitle>Brieven en rekesten bij Bentinck van Rhoon, binnengekomen met anonieme informatie over (mogelijke patriotten), verzoeken om bescherming door patriotten tegen molestering en brieven over de toestand na de omwenteling.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787/1789">1787 oktober - 1789</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919657" type="ABS">14</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8aed0d18-f5dd-4047-95b9-1e3b37785b07</unitid>
          <unittitle>Rekesten gericht aan Bentinck van Rhoon, als lid van de commissie tot ontslag en aanstelling van ambtenaren en regenten na september 1787 en aan prins Willem V om aanstelling of ongedaanmaking van ontslag, met bijlagen.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787/1788">1787, 1788</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919658" type="ABS">15</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7be3e4ca-1cfc-44b9-81fe-1868e6cea845</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de maatregelen in Rhoon, genomen door Bentinck als ambachtsheer na de restauratie in 1787.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787/1789">1787-1789</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919659" type="ABS">16</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3870c14-8ba3-48d5-be41-e9aa42770352</unitid>
          <unittitle>Rekesten en brieven gericht aan Bentinck van Rhoon om bemiddeling bij werk en sollicitaties.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787/1790">1787-1790</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Bij elkaar gebracht om na te kunnen gaan wie zijn hulp en voorspraak ingeroepen heeft.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919660" type="ABS">17</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8e77733a-1a36-47c8-ab17-cf029b9c5e44</unitid>
          <unittitle>Kwitanties voor Bentinck van Rhoon voor betaalde belastingen en geleverde diensten en rekeningen van vergoedingen door Bentinck gedaan.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787/1790">1787-1790</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919661" type="ABS">18</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/303ef241-ad57-481d-8983-f80a3f3b963d</unitid>
          <unittitle>Rekesten gericht aan prins Willem V en aan Bentinck van Rhoon om benoemd te worden als militair.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787/1794">1787, 1788, 1789, 1794</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>1. Genummerd 1-41, nr. 1-7,10-12, 14, 20-30, 33, 35 ontbreken.</p>
          <p>2. Deels in het Duits en het Frans.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919662" type="ABS">19</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1b5da561-ae11-42f1-a476-f745b0a76ae3</unitid>
          <unittitle>Brieven afkomstig van diverse personen in binnen- en buitenland, over de politieke toestand, spionage en geheime inlichtingen.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787/1795">1787-1795</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Deels in het Frans en het Duits.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919663" type="ABS">20</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ba898d1-151c-4cdf-b276-888f3c175f5d</unitid>
          <unittitle>Gedichten gemaakt op Bentinck van Rhoon.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1788">1788 en z.d.</unitdate>
          <physdesc>2 stukken</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Aanprijzingen als Oranje-vriend.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919664" type="ABS">21</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a9e0f078-b73b-47bd-a11d-db8a443aeb08</unitid>
          <unittitle>Brieven aan Bentinck van Rhoon, afkomstig van comte Durenne.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1788/1790">1788 januari 12 - augustus 20, 1789 januari 5, 1790 februari 3</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>1. Genummerd 1-180.</p>
          <p>2. De brieven zijn alle uit Den Haag, behalve de twee laatste die in Warschau geschreven zijn.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919665" type="ABS">22</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4d9a4244-4501-47ee-b307-54782c62d646</unitid>
          <unittitle>Concept-toespraak voor prinses Wilhelmina, geschreven door Bentinck van Rhoon.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1790">10 oktober 1790</unitdate>
          <physdesc>1 stuk</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919666" type="ABS">23</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a2a184d-4a0d-4ce9-ab2d-1641311e00b7</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende het protest van J. Schrassert van de "actie van violent spolie" tegen hem ingebracht wegens het binnengaan van huize Doorwerth.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1790">1790</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>In druk.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919667" type="ABS">24</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/daecf019-2ba9-4780-aae6-7413b3d75df1</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende onrust in Polen, België en Frankrijk.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1790/1793">1790, 1792, 1793</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>1. In druk.</p>
          <p>2. In het Frans.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919668" type="ABS">25</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d6c0a47-da28-47df-a786-25a448735b77</unitid>
          <unittitle>Brieven gericht aan Bentinck van Rhoon als ruwaard van Putten, netten.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1790/1795">1790, 1792-1795 januari 17</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919669" type="ABS">26</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d762f1e-9dac-4815-9b24-9091c44450d6</unitid>
          <unittitle>Resolutie van de Staten-Generaal van 22 juli 1791, betreffende de vraag wat er met het opperbestuur der koloniën moet gebeuren, als het octrooi van de WIC niet verlengd wordt, 1791; met begeleidend schrijven van H. Fagel aan de Staten van Holland.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1791">1791</unitdate>
          <physdesc>2 stukken</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>In druk.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919670" type="ABS">27</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/216d0877-b6a5-4770-bc08-5d8569c9397a</unitid>
          <unittitle>Uitleveringsverdrag met Spanje voor "aufugerende zwarten" in de Westindische kolonies, 1791; met begeleidend schrijven van H. Fagel aan de Staten van Holland.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1791">1791</unitdate>
          <physdesc>2 stukken</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>1. In druk.</p>
          <p>2. Verdrag in het Frans.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919671" type="ABS">28</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3552a2fa-e645-4a6d-951f-7e13d2a9be47</unitid>
          <unittitle>Brieven over het bijeenroepen van de Staten van Holland en van de Ridderschap en over de instructie van de raadpensionaris, met bijlage.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792">1792, 1794; 1792</unitdate>
          <physdesc>3 stukken</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919672" type="ABS">29</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3086cbb-15a2-4c47-99a3-954998ee27da</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende het stroomopwaarts sturen van een kanonneerboot langs de Rijn ter ondersteuning van de Pruisen in hun strijd tegen Frankrijk, net, afschriften en gedrukt.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1793">1793</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919673" type="ABS">30</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2285e69-0175-4fcc-9c37-82dae349333b</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende pogingen om militairen te werven om tegen de Fransen te strijden, concept en net.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794/1795">1794, 1795</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="919674" type="ABS">31</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1a2e397-8239-417f-a754-6f680470c496</unitid>
          <unittitle>Plakkaat uitgevaardigd op 21 januari 1795 in Amsterdam, over de wijze waarop militairen zich in ons land dienen te gedragen.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1795">1795</unitdate>
          <physdesc>1 stuk</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>In druk.</p>
        </odd>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>