<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:02:10 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.02.34::Commissie tot Superintendentie tot Onderzoek naar het in Cultuur brengen van de Duinen)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/afa8f991-247a-4596-a266-4513d6c11eec" urn="3.02.34.ead.xml">3.02.34</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Commissie van Superintendentie over het Onderzoek naar het in Cultuur brengen van de Duinen, 1796-1801</titleproper>
        <author>W.E. Meiboom</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1987">1987</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Jaap van Rijswijck, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20071009">9 oktober 2007</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090130">30 januari 2009</date>
        <item>De bijlage 'ledenlijst' ingevoegd in een bioghist<name>Otto van der Meij</name>
        </item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Commissie tot Superintendentie tot Onderzoek naar het in Cultuur brengen van de Duinen</unittitle>
      <unittitle type="short">Cie. Superintendentie Onderzoek Duinen</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1796/1801" type="inclusive">1796-1801</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">32949</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.40 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">7 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften. Daarnaast kaarten van percelen in het duinengebied tussen Scheveningen en Bloemendaal, die in erfpacht zijn uitgegeven aan particulieren.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Commissie van Superintendentie over het onderzoek naar het in cultuur brengen van de duinen (1796-1801)</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De Commissie tot Superintendentie over het over het Onderzoek naar het in Cultuur brengen van de Duinen werd in 1796 ingesteld en had als doel onderzoek te verrichten naar de haalbaarheid van het in cultuur brengen van de duinen, waarbij de opbrengsten van de uitgiften uiteindelijk naar de staatskas zouden moeten vloeien. <lb/>
        <lb/>In het archief bevinden zich de handelingen (inclusief de bijlagen) en ingekomen missiven . Ten slotte bevat het archief van percelen in het duinengebied tussen Scheveningen en Bloemendaal, die in erfpacht zijn uitgegeven aan particulieren</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>De Commissie tot Superintendentie over het onderzoek naar het in cultuur brengen van de duinen, 1796-1801.</head>
          <p>Op 27 oktober 1795 bereikt de Vergadering van Provisionele Representanten het voorstel van J.H. Frerking en</p>
          <p>P. Heinsius om de zeeduinen te beplanten en in  cultuur te brengen. Vrijwel meteen daarna volgt een rekest van inwoners van Haarlem om duingrond in cultuur te mogen brengen. Beide stukken werden om advies gezonden aan de Comités van Algemeen Welzijn, Financiën en Koophandel en Zeevaart. Op het rekest uit</p>
          <p>Haarlem volgde een gunstig advies, op het voorstel werd niets vernomen.<note>
              <p> P.R., inv.nr. 26, 27 oktober 1795.  P.R., inv.nr. 27, 17 november 1795.  P.R., inv.nr. 28, 18 december 1795.  P.R., inv.nr. 29, 22 januari 1795. </p>
            </note>
          </p>
          <p>Op 16 juni 1796 richt J. Kops zich met enkele medestanders tot het Provinciaal Bestuur met een voorstel om de duinen van Texel tot Hoek van Holland in cultuur te brengen en een commissie te vormen om de mogelijkheden hiervan te bekijken.<note>
              <p> DUIN, inv.nr. 2 nummer 1. </p>
            </note> Besloten wordt dit voorstel in handen te geven van een ad hoc commissie. Deze commissie brengt op 24 juni 1796 een rapport uit, waarin zij adviseert een vaste commissie in te stellen. Hierover wordt advies gevraagd aan de Commissie tot superintendentie over de Zeedijken en Zeeweringen. Op 20 september komen er adviezen binnen van het Provinciaal Comité en van de advocaat-fiscaal en op 26 september het advies van de Commissie tot superintendentie over de zeedijken en zeeweringen.</p>
          <p>Besloten wordt een commissie in het leven te roepen, die het voorstel tot het in cultuur brengen van de duinen nader zal bestuderen. Op 27 september 1796 begint deze commissie "tot Superintendentie over het Onderzoek naar het in Cultuur brengen van de Duinen".<note>
              <p> DUIN, inv. nr. 2 nummer 2-10. </p>
            </note>Doel van hun werkzaamheden was o.a. opbrengsten uit nu braakliggende gronden te verkrijgen voor de staatskas. De onderzoeksresultaten naar de haalbaarheid van het in cultuur brengen van de duinen vonden hun neerslag in twee rapporten. Het eerste getiteld "Tegenwoordige staat der duinen in het voormalig gewest Holland" wordt op 5 september 1798 in de vergadering van het Intermediair Administratief Bestuur ingebracht, waarop pas op 4 maart 1799 een eindoordeel van dit bestuur volgt. Op 12 juli 1799 is ook het tweede deel getiteld "Ontwerp tot vruchtbaarmaking van de Duinen" voltooid en beëindigt de commissie haar werkzaamheden.<note>
              <p> Deze gedrukte rapporten bevinden zich in de bibliotheek van het ARA onder catalogusnummer 19 J 12. </p>
            </note>
          </p>
          <p>Besloten wordt in deze laatste vergadering, dat dit tweede deel pas in augustus aan de nieuw geïnstalleerde Eerste Kamer van het Vertegenwoordigend Lichaam zal worden aangeboden. Op 2 augustus komt het rapport binnen bij de Eerste Kamer van het Vertegenwoordigend Lichaam. Deze stuurde het "om consideratie en advies" op 7 augustus 1799 naar het Uitvoerend Bewind, dat besluit het door te sturen aan de Agent van Nationale Oeconomie. De secretaris van het Uitvoerend Bewind maakt echter een fout en pas na rappèl door de Agent werd op 22 februari 1800 het rapport alsnog aan hem toegezonden. <note>
              <p> ARA, Tweede Afdeling, Archief van de Eerste Kamer van het Vertegenwoordigend Lichaam, inv.nr. 611 p. 127 en Archief van het Uitvoerend Bewind, inv.nr. 526. 7 augustus 1799 n° 5 en inv.nr. 558, 22 februari 1800, n° 69. </p>
            </note>
          </p>
          <p>Het register van "Handelingen" bevat voornamelijk die besluiten die hebben geleid tot het samenstellen van de rapporten. De "Bijlagen" bevatten daarnaast ook de adviezen van de Commissie over uitgifte van duingrond. Het laatste advies dat de commissie heeft uitgebracht aan de Agent van Nationale Oeconomie dateert van 6 april 1801.</p>
          <p>Na 12 juli 1799 zijn er geen handelingen meer, en na 1801 ook geen bijlagen. Een opheffingsdatum werd echter tot nu toe niet gevonden.</p>
          <p>Waarschijnlijk is deze Commissie opgeheven in december 1801, toen ook het Agentschap voor Nationale Oeconomie zijn activiteiten beëindigde.<note>
              <p> DUIN, inv.nr. 5, nummers 191-195. ARA, Tweede Afdeling, Archief van Binnenlandse Zaken, 1796-1813, inv.nr. 405. </p>
            </note>
          </p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Bijlage: lijst van de leden van de Commissie tot Superintendentie over het Onderzoek naar het in Cultuur brengen van de Duinen.</head>
          <p> </p>
          <bioghist>
            <head>Leden bij de aanvang van de werkzaamheden op 28 september 1796</head>
            <list type="simple">
              <item>J.N. van Eijs</item>
              <item>P. Kops</item>
              <item>C.G.R. van Marle</item>
              <item>M. Temminck</item>
              <item>J.F. Taunay</item>
              <item>H. de Wekker de Groot</item>
            </list>
          </bioghist>
          <p> </p>
          <bioghist>
            <head>Leden op 12 juli 1799, bij de laatste vergadering vóór de aanbieding van het tweede en laatste rapport van de Commissie</head>
            <list type="simple">
              <item>J.N. van Eijs</item>
              <item>F. van der Goes</item>
              <item>C.G.R. van Marle</item>
              <item>J. van Styrum</item>
              <item>M. Temminck</item>
            </list>
          </bioghist>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">3.02</subject>
      </controlaccess>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Commissie tot Superintendentie tot Onderzoek naar het in Cultuur brengen van de Duinen, 1795-1801, nummer toegang 3.02.34, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Cie. Superintendentie Onderzoek Duinen, 3.02.34, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1047722" type="ABS">1</unitid>
          <unitid type="obsolete">4835</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f90d2c43-b9dd-415c-837d-f1904f3a1bd5</unitid>
          <unittitle>"Handelingen", besluiten genomen door de Commissie met betrekking tot het vervaardigen van het rapport over het in cultuur brengen van de duinen,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1796/1799">1796 september 28 - 1797 september 24, 1799 mei 11, juli 12</unitdate>
          <physdesc>1 deel</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>1. De oude nummers zijn de nummers uit de collectie "Gewestelijke Besturen".</p>
          <p>2. Voor de concordantie van de oude naar de nieuwe nummers zie de generale concordantie op pp. 682-727.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>2-5</unitid>
          <unittitle>"Bijlagen tot de Handelingen en verdere stukken ingekomen bij en uitgegaan van de Commissie",</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1796/1801">1796 juni 16 - 1801 april 6</unitdate>
          <physdesc>4 pakken en 4 katernen</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>1. De stukken zijn genummerd 1-195. 2. Voorin elk pak ligt een genummerde lijst van de stukken die zich in het pak bevinden. 3. Nadat het rapport was ingediend heeft de Commissie in 1800 en 1801 nog driemaal geadviseerd aan de Agent voor Inwendige Politie.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1047723" type="ABS">2</unitid>
            <unitid type="obsolete">4836</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9fa2d525-08f5-4af0-9159-c6742a3b79e7</unitid>
            <unittitle> Nrs. 1-50, 
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1796/1797">1796 juni 16 - 1797 april 8</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1047724" type="ABS">3</unitid>
            <unitid type="obsolete">4836</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e7a0b2f-b543-4fa0-bf73-4d91f80d4760</unitid>
            <unittitle> Nrs. 51-90, 
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1797/1798">1797 mei - 1798 april 3</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1047725" type="ABS">4</unitid>
            <unitid type="obsolete">4836</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4773460b-0f12-4692-8798-0f11ccd92614</unitid>
            <unittitle> Nrs. 91-157, 
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1796/1800">1796 september 3 - 1800 februari 28</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1047726" type="ABS">5</unitid>
            <unitid type="obsolete">4837a</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b5cebf2c-49bb-4ea7-ab1e-20c5fd022da1</unitid>
            <unittitle>Nrs. 158-195, 
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1798/1801">1798 augustus 30 - 1801 april 6</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1047727" type="ABS">6</unitid>
          <unitid type="obsolete">4837c</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/230f6c9a-5ffe-42d9-bc58-dd4e1669c973</unitid>
          <unittitle>Missiven ingekomen bij de Commissie. Met tafel. </unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1796/1799">1796 oktober 10 - 1799 september 19</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>De missiven zijn genummerd 1-61.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1047728" type="ABS">7</unitid>
          <unitid type="obsolete">4837b</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c6ba5649-209f-41b0-a6f9-691d72a210ed</unitid>
          <unittitle>Kaarten van percelen in het duinengebied tussen Scheveningen en Bloemendaal, die in erfpacht zijn uitgegeven aan particulieren en nader zijn omschreven in de "bijlagen" genummerd 15 en 21-24. Afschriften. </unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1796">1796 november 10</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>1. De kaarten zijn genummerd 1-94.</p>
          <p>2. De nrs. 1-2, 14, 23, 41-42, 45-48, 62, 66-67, 69, 78, 80, 84, 88, 91 en 93 ontbreken.</p>
        </odd>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>