<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "https://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!-- 05-01-2020 09:18:23 -->
<ead audience="external">
<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.05.33::Raad voor de Kinderbescherming, Regio Zuid-Holland Zuid en Zeeland, locatie Dordrecht [steekproef])//NL" url="http://hdl.handle.net/10648/9b600f38-cd53-24e7-e053-09f0900a9269" urn="NL-HaNA_3.05.33.ead.xml">3.05.33</eadid>
<filedesc>
<titlestmt>
<titleproper>Inventaris van een steekproef uit het archief van de Raad voor de Kinderbescherming, Regio Zuid-Holland Zuid en Zeeland, locatie Dordrecht, 2002-2003 [GEANONIMISEERDE VERSIE]</titleproper>
<author>     Centrale Archiefselectiedienst, Winschoten   </author></titlestmt>
<editionstmt><edition>Versie: 05-01-2020</edition></editionstmt>
<publicationstmt>
<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date>
<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
</filedesc>
<profiledesc>
<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date normal="2009" era="ce" calendar="gregorian">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn   <title>Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>.    Eindredactie: Ellen Altona,    <date normal="20100105" era="ce" calendar="gregorian">05 januari 2010</date>.    </creation>
<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: <bibref>  <title>ISAD(G) : Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;<bibref>  <title>Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.</descrules>
</profiledesc>
<revisiondesc audience="internal">
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20101207">7 december 2010</date>
<item><num>1</num>Abstract vervangen (Otten) door <name>Arina Overkleeft</name>. </item>
</change>
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce"/>
<item></item>
</change>
</revisiondesc>
</eadheader>
<archdesc level="fonds" type="inventory">
<did>
<head>Beschrijving van het archief</head>
<unittitle label="Naam archiefblok: ">Raad voor de Kinderbescherming, Regio Zuid-Holland Zuid en Zeeland, locatie Dordrecht [steekproef]</unittitle>
<unittitle type="short">Kinderbescherming Dordrecht</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="2001/2002" type="inclusive">2001-2002</unitdate>
<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">37221</unitid>
<physdesc label="Omvang: "><extent unit="files">5 inventarisnummer(s); </extent><extent unit="meter">0,60 meter</extent></physdesc>
<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository><physloc/>
<origination label="Archiefvormers: ">
<corpname>Raad voor Kinderbescherming  / Regio Zuid-Holland Zuid en Zeeland / Locatie Dordrecht</corpname>
</origination>
<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De Raad voor de Kinderbescherming heeft als taken het adviseren van de rechter en het opvangen van kinderen. Vanaf de oprichting van de voormalige Voogdijraad is er sprake van dossiervorming. Het archief bevat een a-selecte steekproef uit de serie dossiers: het betreft hier alleen gezinsdossiers, dus geen kinddossiers, adoptiedossiers of dossiers aangaande de bedrijfsvoering. Alleen dossiers eindigend op het getal 1 zijn voor bewaring geselecteerd.</abstract>
</did>
<descgrp type="context">
<head>Archiefvorming</head>

<bioghist>
<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
<p>In 1905 traden de zo genaamde Kinderwetten in werking. Deze wetten regelden op een duidelijke manier de wederzijdse rechten en verplichtingen tussen ouders en kinderen. Daarnaast voorzagen ze in een pakket civielrechtelijke-  en strafrechtelijke maatregelen van voorzieningen. Rond de Kinderwetten ontstond in de loop der jaren een complex van voorzieningen. Hiertoe behoorden onder andere de Raad voor  de Kinderbescherming en haar rechtsvoorgangers de Voogdijraden en de Raden voor de Kinderbescherming. </p>
<p>De Voogdijraden (eerst 15 en later 19) werden ingesteld bij de Burgerlijke Kinderwet uit 1901. Ze waren gevestigd in ieder arrondissement en stonden tussen het ministerie van Justitie en de particuliere organisaties in. De Voogdijraden hadden als belangrijkste taken: het adviseren van de rechter, opvangen van kinderen, en het toezien op het werk van tehuizen. </p>
<p>In 1956 werden de Voogdijraden omgedoopt tot Raden voor de Kinderbescherming (Stb.1954/602). </p>
<p>Deze Raden bestonden uit een college en een bureau. Het college had het laatste woord bij belangrijke beslissingen. Ieder arrondissement had zijn eigen Raad voor de Kinderbescherming. Onderzoeken werden uitgevoerd door het bureau. </p>
<p>In 1996 (Stb.1996/328 en 1996/329) werd de organisatie ingrijpend gewijzigd: er kwam één Raad voor de Kinderbescherming. De taken en bevoegdheden van de Raad worden geregeld via het Burgerlijk Wetboek en lagere wet- en regelgeving. </p>
<p>De voornaamste taak van de Raad is het optreden als adviseur van de rechter en andere overheden inzake de maatregelen van kinderbescherming en het jeugdstrafrecht. Daarnaast treedt ze op in gevallen waar de belangen van minderjarigen in de knel dreigen te komen (zoals bijvoorbeeld bij  adoptie en echtscheiding). De Raad is verantwoording over haar beleid schuldig aan de Minister van Justitie. </p>
</bioghist>
<custodhist>
<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
<p>Vanaf de oprichting van de Voogdijraad is er sprake van dossiervorming waarbij ieder dossier voorzien is van een uniek nummer. </p>
</custodhist></descgrp>

<descgrp type="content_and_structure">
<head>Inhoud en structuur van het archief</head>

<appraisal>
<head>Selectie en vernietiging</head>
<p>Op basis van de geldende gemeenschappelijke beschikking van de Ministers van Justitie en van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen d.d. 8 september 1956, nr. 336/056 en 6 oktober 1956, afd. O.K.N., nr. 29361, laatstelijk gewijzigd 29 februari 1980 bij gemeenschappelijke beschikking van de Staatssecretaris van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk werk en de Minister van Justitie, afdeling MMA/Ar-200-719, zijn in de loop van de tijd dossiers vernietigd die zijn aangelegd tot 1956 met uitzondering van de chronologisch genummerde en gerangschikte gezinsdossier van vóór 1956, waarvan het registratienummer (ook wel dossiernummer) eindigt op 1 of 6. Vanaf 1956 betreft deze uitzondering alleen de dossiers eindigend op nummer 1. </p>
<p>De wettelijk voorgeschreven steekproef van de 1- en 6-dossiers zijn overgedragen aan de diverse Regionaal Historisch Centra (RHC's) en bestemd voor het doen van wetenschappelijk onderzoek. </p>
<p>Bewerking heeft plaatsgevonden op basis van selectielijst Kinderbescherming en justitiële jeugdzorg over de periode 1945 -1997  (Staatscourant 2006/41) en de voornoemde gemeenschappelijke beschikking. </p>
</appraisal>
<processinfo>
<head>Verantwoording van de bewerking</head>
<p>De bewerking van voornoemde 1- en 6-dossiers heeft plaatsgevonden bij TAB Products te Amsterdam in opdracht van de Raad voor de Kinderbescherming. </p>
<p>De inventaris bestaat uit een reeks dossiernummers eindigend op 1 of 6. </p>
<p>Alle aangeboden dossiers zijn gezinsdossiers; er is dus geen sprake van dossiers per kind. </p>
<p>(NB hier is per januari 2007 verandering in gekomen). </p>
<p>In incidentele gevallen is een dossier opgenomen dat niet eindigt op nummer 1 of 6. </p>
<p>De reden hiervoor is dat een 1- of 6-dossier mogelijk een adoptiedossier betrof of bijvoorbeeld een financieel dossier. In die gevallen is het eerstvolgende dossier opgenomen vanwege de representativiteit van de steekproef. </p>
<p>Veelvoorkomend is het ontbreken van grote reeksen dossiernummers. Ook hier betreft het   dossiers die niet binnen de genoemde steekproef thuishoren: adoptiedossiers, financiële dossiers of dossiers betreffende bedrijfsvoering, etc. </p>
<p>Een groot aantal dossiers bestaat uit meerdere delen. Wanneer hiervan sprake is, is in de inventaris het dossiernummer opgenomen met een toevoeging deel 1, deel 2 enz. </p>
</processinfo></descgrp>

<descgrp type="access_and_use">
<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head>

<accessrestrict id="accessrestrict">
<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
<legalstatus type="ABS">Volledig beperkt openbaar (B). Beperking openbaarheid geldt tot 75 jaar na aanleggen dossier. </legalstatus>
</accessrestrict><userestrict><head>Beperkingen aan het gebruik</head>
<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p></userestrict>
<phystech type="ABS">
<head>Materiële beperkingen</head>
<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
</phystech>
<odd type="application_instruction">
<head>Aanvraaginstructie</head>
<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: 
<list numeration="arabic" type="ordered">
<item><extref actuate="onrequest" href="https://www.nationaalarchief.nl/user/login" linktype="simple" show="new">Creëer een account of log in</extref>.</item><item>Selecteer in de archiefinventaris een archiefstuk.</item>
<item>Klik op ‘Reserveer’ en kies een tijdstip van inzage.</item>
</list></p>
</odd>
<prefercite>
<head>Citeerinstructie</head>
<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief  tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Raad voor de Kinderbescherming, Regio Zuid-Holland Zuid en Zeeland, locatie Dordrecht [steekproef], nummer toegang 3.05.33, inventarisnummer ... </p>
<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Kinderbescherming Dordrecht, 3.05.33, inv.nr. ... </p>
</prefercite></descgrp>

<descgrp type="allied_materials">
<head>Verwant materiaal</head>

<altformavail type="ABS">
<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
<p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar</p>
</altformavail>
<relatedmaterial>
<head>Verwante archieven</head>
<p>3.05.31 - Inventaris van een steekproef uit het archief van de Raad voor Kinderbescherming  Regio Rotterdam-Rijnmond, Locatie Rotterdam, 1983-2002 </p>
<p>3.05.32 - Inventaris van een steekproef uit het archief van de Raad voor Kinderbescherming  Regio Haaglanden en Zuid-Holland Noord, Locatie Den Haag </p>
</relatedmaterial></descgrp>
<dsc type="combined">
<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>

<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="67193504" type="ABS">1</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9b600f38-cd8d-24e7-e053-09f0900a9269</unitid>
<unittitle>Gezinsdossiers</unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20780101">01-01-2078</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="67193505" type="ABS">2</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9b600f38-cd8e-24e7-e053-09f0900a9269</unitid>
<unittitle>Gezinsdossiers</unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20780101">01-01-2078</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="67193506" type="ABS">3</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9b600f38-cd8f-24e7-e053-09f0900a9269</unitid>
<unittitle>Gezinsdossiers</unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20780101">01-01-2078</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="67193507" type="ABS">4</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9b600f38-cd90-24e7-e053-09f0900a9269</unitid>
<unittitle>Gezinsdossiers</unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20780101">01-01-2078</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="67193508" type="ABS">5</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9b600f38-cd91-24e7-e053-09f0900a9269</unitid>
<unittitle>Gezinsdossiers</unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20780101">01-01-2078</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c01></dsc>

</archdesc>
</ead>