<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:05:34 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.06.07.03::Arrondissementsdirectie der Indirecte Belastingen te Rotterdam)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/e9652362-5e2f-4b8a-906f-0fb9320c75a7" urn="3.06.07.03.ead.xml">3.06.07.03</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van de Arrondissements-directie der Indirecte belastingen te Rotterdam, 1844-1849</titleproper><author>E.D. Gaari</author>
				
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1992">1992</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Otto van der Meij, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20061129">20061129.</date>
			</creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898;
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962;
                  <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975;
                  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983
   </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20121206">6 december 2012</date>
				<item>
					<num>1</num> Afbeeldingen ingevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20131128">28 november 2013</date>
				<item>
					<num>2</num>Bijlage trefwoordenlijst ingevoegd door <name>Hans Punt</name>
				</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Arrondissementsdirectie der Indirecte Belastingen te Rotterdam</unittitle>
			<unittitle type="short">Indirecte Belastingen / Rotterdam</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1844/1849" type="inclusive">1844-1849</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">35510</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">1.50 meter; </extent>
				<extent unit="files">11 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
			</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: "/>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Arrondissementsdirectie der Indirecte Belastingen, belast met de registratie en de domeinen te Rotterdam</corpname> 1844-1849</origination>
			<origination>
				<famname/>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De arrondissementsdirectie Rotterdam was in de periode 1844-1849 belast met de leiding van de domeinambtenaren en met het toezicht op het beheer van de ontvangers. Het archief bevat ingekomen en minuten van uitgaande stukken, agenda's en indices.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<bioghist>
					<head>Inleiding.</head>
					<bioghist>
						<head>1. Geschiedenis van de archiefvormende instellingen.</head>
						<bioghist>
							<head>a. Algemeen.</head>
							<p>Domeinen zijn de onroerende goederen van de staat. Sommige zijn al eeuwen in het bezit van de staat. Tot de domeinen van de staat behoren o.a. militaire terreinen en gebouwen, stranden, alle bevaarbare rivieren en stromen, de bodem van de territoriale zee, de gronden waarop de rijkswegen zijn aangelegd, de landbouwgronden van de twintigste eeuwse inpolderingen en het IJsselmeer.</p>
							<p>Het privaatrechtelijk beheer over deze onroerende goederen berust bij het Ministerie van Financiën en wordt namens de minister uitgeoefend door de Dienst der Domeinen. Dit beheer houdt met name in dat de staatseigendommen economisch zo rendabel mogelijk geëxploiteerd moeten worden. De Dienst der Domeinen kan daartoe allerlei soorten gebruiksrechten - onder andere door middel van verhuur en verpachting - verlenen of overgaan tot de verkoop van goederen.</p>
							<p>Dit beheer wordt aangeduid met het begrip domein- of financieel beheer. Hiertoe behoort ook het registreren van alle goederen, rechten, vorderingen en schulden, die uit de bovengenoemde exploitatie voortvloeien en de zorg voor de tijdige inning en betaling hiervan.</p>
							<p>In een aantal gevallen is de Dienst Domeinen ook verantwoordelijk voor het materieel beheer. Hiermee wordt de zorg voor het onderhoud van de domeingoederen bedoeld. Tegenwoordig is het grootste deel van de door de Dienst der Domeinen beheerde goederen in materieel beheer bij andere departementen, diensten en staatsbedrijven.</p>
							<p>Verder is de dienst ook verantwoordelijk voor het beheer en de verkoop van overtollige goederen, afkomstig van andere departementen en van in beslaggenomen roerende goederen <note>
									<p> Dienst der domeinen, uitgave van het Ministerie van Financiën (Centrale Directie Voorlichting),  ' s-Gravenhage (1985) 6-7.  Verslag van de reorganisatiecommissie domeinbeheer, 's-Gravenhage (1927) 15-16.  </p>
								</note>.</p>
						</bioghist>
						<bioghist>
							<head>b. Organisatie.</head>
							<p>De Dienst der Domeinen ressorteerde in de periode 1844-1909 onder de afdeling Domeinen van het Ministerie van Financiën.</p>
							<p>Het beheer dat door de Dienst Domeinen werd verricht, gebeurde niet centraal, maar vanuit een buitendienst.</p>
							<p>Binnen de organisatie kan men drie niveau's onderscheiden. Het hoogste niveau werd gevormd door de provinciale directeurs die enerzijds contact onderhielden met het Ministerie van Financiën en het Provinciaal bestuur en anderzijds met de plaatselijke kantoren van de ontvangers en de inspecteurs.</p>
							<p>Op het midden niveau waren er inspecteurs werkzaam, die zich bezig hielden met de controle op de werkzaamheden van de ontvangerskantoren.</p>
							<p>De met de administratie van de inkomsten en uitgaven van het domeinbeheer belaste plaatselijke kantoren van de ontvangers vormden het laagste niveau.</p>
							<p>Gedurende de periode 1844-1849 waren er in de provincie Zuid-Holland drie arrondissementsdirecties der indirecte belastingen gevestigd, die belast waren met de registratie en de domeinzaken <note>
									<p> K.B. van 9 november 1843, no. 64. Bijvoegsel tot het Staatsblad no. 323 (1843). </p>
								</note>. De arrondissementsdirectie te Dordrecht werd in 1846 al weer opgeheven <note>
									<p> K.B. van 17 augustus 1846, no. 302. Bijvoegsel tot het  Staatsblad, (1846) no. 175 art. 1. </p>
								</note>. Haar taken werden overgenomen door de overige arrondissementsdirecties te 's-Gravenhage en Rotterdam. Vanaf 1 oktober 1849 werden de arrondissementsdirecties opgevolgd door de directie der registratie en domeinen in Zuid-Holland <note>
									<p> K.B. van 7 juli 1849, no. 49. Bijvoegsel tot het Staatsblad 1849, no. 121 art. 1.  </p>
								</note>. Deze was tot 1851 in Rotterdam gevestigd en verhuisde daarna naar 's-Gravenhage <note>
									<p> Residentie- en stadsalmanak (1850) 327.  Idem, (1851) 327.  Idem, (1852) 331.   </p>
								</note>. Deze laatstgevormde directie bleef tot 1946 als zodanig functioneren. In dat jaar werd zij als gevolg van een reorganisatie opgeheven <note>
									<p> Staatsalmanak, (1943-1944) 261.  Idem, (1946) 331.   </p>
								</note>. De werkzaamheden van de voormalige directie van registratie en domeinen werden toen overgedragen aan de nieuw ingestelde directie der rijksbelastingen en domeinen, die in Rotterdam gevestigd was <note>
									<p>  Staatsalmanak, (1946) 331. </p>
								</note>.</p>
							<p>In de periode 1844-1909 waren er inspecteurs en ontvangers van registratie en domeinen werkzaam die onder de bovengenoemde directies ressorteerden. De inspectie- en ontvangerskantoren van de arrondissementsdirectie Dordrecht werden in 1847 ondergebracht bij de twee resterende directies. Met de instelling van de provinciale directie der registratie en domeinen in 1849, kwam er een nieuwe indeling van de inspectie- en de ontvangerskantoren <note>
									<p> Zie bijlage X. </p>
								</note>.</p>
						</bioghist>
					</bioghist>
					<bioghist>
						<head>2. Taakuitoefening.</head>
						<p>Met de instelling van de arrondissementsdirecties werden nieuwe voorschriften vastgelegd, waarin de taken en bevoegdheden van directeur werden geregeld. De algemene instructie voor de arrondissementsdirecties van 23 november 1843, no. 692, bepaalde dat de directeuren onder de onmiddellijke bevelen van het Ministerie van Financiën stonden en dat zij persoonlijk verantwoordelijk waren voor de uitvoering van de voorschriften van het genoemde Ministerie <note>
								<p> Circulaire van de Minister van Financiën van 23 november 1843, no. 692. Bijvoegsel tot het Staatsblad (1843), no. 340. </p>
							</note>.</p>
						<p>Zij moesten er ook op toezien dat de voorschriften door de domeinambtenaren naar behoren werden nageleefd. De bovengenoemde instructie zou in de volgende jaren uitgebreid en gewijzigd worden.</p>
						<p>In 1862 werd een commissie ingesteld die verbeteringen in het domeinbeheer moest doorvoeren <note>
								<p> Verslag van de reorganisatiecommissie domeinbeheer, 's-Gravenhage (1927) 12-13. </p>
							</note>. Naar aanleiding van de voorstellen van deze commissie verschenen er nieuwe instructies voor de domeinambtenaren in 1863 en 1866 <note>
								<p>  Algemene instructie op de comptabiliteit der registratie en Domeinen, 's-Gravenhage (1863). Instructie op het beheer der Domeinen. (Eerste gedeelte), 's-Gravenhage (1863). Instructie op het beheer der Domeinen. (Tweede gedeelte), 's-Gravenhage (1866). Instructie op het beheer der Domeinen van de directeurs. (Titel V), 's-Gravenhage (1866). </p>
							</note>. Daarin zijn de taken en bevoegdheden van de directie ten opzichte van de onder hen ressorterende domeinambtenaren niet fundamenteel veranderd.</p>
						<p>In het algemeen kan men stellen dat de directies zowel in de periode van de arrondissementsdirecties (1844-1849) als in de periode van de provinciale directie der registratie en domeinen (1849-1909) belast waren met de leiding van de domeinambtenaren en met name met het toezicht op het beheer van de ontvangers.</p>
						<p>De werkzaamheden van de directies bestonden verder hoofdzakelijk uit;
					<list type="simple">
								<item>de behandeling van de correspondentie over registratie, domeinzaken en personeel;</item>
								<item>de behandeling van de boekhouding;</item>
								<item>de behandeling en uitvoering van contentieuze zaken, met name procesverbaal van overtredingen, dwangschriften en akten van vervolging opgemaakt door de inspecteur, de ontvanger en andere domeinambtenaren, o.a. tolgaarders, havenmeesters, brugwachters, sluiswachters en opzieners;</item>
								<item>het geven van adviezen en aanwijzingen met betrekking tot verzoekschriften van particulieren inzake verhuur en verkoop van domeingoederen, het beheer van de ontvangerskantoren en de voorschriften die de domeinambtenaren in acht dienden te nemen <note>
										<p> K.B. van 9 november 1843, no 63. Bijvoegsel tot het  Staatsblad (1843) no. 323, art. 2.  Circulaire van de Minister van Financiën van 23 november 1843, no. 692. Bijvoegsel tot het Staatsblad (1843)  no. 340, art. 4-6.  Extract-circulaire van de Minister van Financiën van 18 december 1843, no. 696. Bijvoegsel tot het Staatsblad (1843) no. 370, art. 1-4.  Instructie op het beheer der domeinen. Eerste Gedeelte. 's-Gravenhage (1863) art. 9-10.  Instructie op het beheer der domeinen van de directeurs.  Titel V. 's-Gravenhage (1866) art. 1-7.  </p>
									</note>.</item>
							</list>
						</p>
						<p>De beslissingen van het Ministerie werden door tussenkomst van de directie ter kennis van de betrokken ambtenaren gebracht. In alle gevallen moesten zij het Ministerie op de hoogte stellen van de beslissingen die zij in het belang van de dienst genomen hadden.</p>
						<p>Het eigenlijke beheer werd verricht door de ontvangers der registratie en domeinen. Dit betrof het beheer van alle roerende en onroerende goederen en rechten van de staat, de vervreemding van al hetgeen daarvoor vatbaar was, de afwikkeling van de onbeheerde nalatenschappen en de zorg voor het behoud van eigendom en bezit van de staat.</p>
						<p>De ontvangers zonden hun voorstellen toe aan de directie die hierover besliste of anders de voorstellen met advies doorzond aan het Ministerie.</p>
						<p>Verder waren de ontvangers ook belast met de invordering van de domeininkomsten en van de bij de verkoop van domeingoederen verschuldigde koopsommen.</p>
						<p>Tenslotte waren zij verplicht om staten van ontvangsten en uitgaven, o.a. maandstaten, staten van verkopingen van roerende en onroerende goederen, jaarrekeningen op te maken die zij ter verantwoording aan de directie moesten opsturen. De directie gebruikte die voor de vervaardiging van de algemene maand- en jaarstaten van de onder hen ressorterende kantoren. Deze werden vervolgens aan het ministerie toegezonden.</p>
						<p>De inspecteurs waren belast met de controle op het kasbeheer en de boekhouding van de ontvangers. Dit gebeurde door middel van de inspectiebezoeken van de ontvangerskantoren.</p>
						<p>De directie gaf de inspecteur bovendien aanwijzingen over de punten waarop hij tijdens zijn inspectiereis diende te letten. Hij deed hiervan verslag, middels een "verslag van grondige naziening" aan de directie. Na ontvangst voorzag de directeur dit verslag van zijn aanmerkingen en zond het toe aan het Ministerie. Het verslag werd naderhand aan de directie teruggezonden, om na gevolg te hebben gegeven aan de daarop gestelde aanmerkingen, in zijn archief bewaard te worden.</p>
						<bioghist>
							<head>Bijlage X.</head>
							<p>Overzicht van de directies met de bijbehorende inspectie- en ontvangerskantoren in de periode 1844-1899, (1906-1909).</p>
							<p>Na de opheffing van de arrondissementsdirectie Dordrecht in 1846, werden de inspectie- en ontvangerskantoren van deze directie ondergebracht bij de twee overgebleven directies.</p>
							<bioghist>
								<head>Arrondissementsdirectie Dordrecht 1844-1846.</head>
								<p>Inspectiekantoren:</p>
								<list type="simple">
									<item>Dordrecht</item>
									<item>Vianen</item>
								</list>
								<p>Ontvangerskantoren:</p>
								<list type="simple">
									<item>Brielle</item>
									<item>Dordrecht</item>
									<item>Gorinchem</item>
									<item>IJsselmonde</item>
									<item>Middelharnis</item>
									<item>Oud-Beijerland</item>
									<item>Papendrecht</item>
									<item>Vianen</item>
								</list>
							</bioghist>
							<bioghist>
								<head>Arrondissementsdirectie 's-Gravenhage 1844-1849.</head>
								<p>Inspectiekantoren:</p>
								<list type="simple">
									<item>'s-Gravenhage</item>
								</list>
								<p>Ontvangerskantoren:</p>
								<list type="simple">
									<item>Alphen aan de Rijn</item>
									<item>Delft</item>
									<item>'s-Gravenhage</item>
									<item>Leiden</item>
									<item>Noordwijk</item>
									<item>Woerden</item>
									<item>Woubrugge</item>
								</list>
								<p>Vanaf 1847:</p>
								<list type="simple">
									<item>Brielle</item>
									<item>Middelharnis</item>
								</list>
							</bioghist>
							<bioghist>
								<head>Arrondissementsdirectie Rotterdam 1844-1849.</head>
								<p>Inspectiekantoren:</p>
								<list type="simple">
									<item>Rotterdam</item>
								</list>
								<p>Vanaf 1847:</p>
								<list type="simple">
									<item>Dordrecht</item>
									<item>Gorinchem</item>
								</list>
								<p>Ontvangerskantoren:</p>
								<list type="simple">
									<item>Gouda</item>
									<item>Rotterdam</item>
									<item>Schiedam</item>
									<item>Schoonhoven</item>
									<item>Vlaardingen</item>
								</list>
								<p>Vanaf 1847:</p>
								<list type="simple">
									<item>Dordrecht</item>
									<item>Gorinchem</item>
									<item>IJsselmonde</item>
									<item>Oud-Beijerland</item>
									<item>Papendrecht</item>
									<item>Vianen</item>
								</list>
							</bioghist>
							<bioghist>
								<head>Directie der registratie en domeinen in Zuid-Holland 1849-1899, (1906-1909).</head>
								<p>Inspectiekantoren:</p>
								<list type="simple">
									<item>Delft (1894-)</item>
									<item>Dordrecht</item>
									<item>Gorinchem</item>
									<item>Gouda (1894-)</item>
									<item>'s-Gravenhage</item>
									<item>Leiden</item>
									<item>Rotterdam</item>
								</list>
								<p>Ontvangerskantoren:</p>
								<list type="simple">
									<item>Alphen aan de Rijn</item>
									<item>Brielle</item>
									<item>Delft</item>
									<item>Dordrecht</item>
									<item>Gorinchem</item>
									<item>Gouda</item>
									<item>'s-Gravenhage</item>
									<item>Leiden</item>
									<item>Middelharnis (-1875)</item>
									<item>Noordwijk</item>
									<item>IJsselmonde (1877-)</item>
									<item>Oud-Beijerland</item>
									<item>Papendrecht (-1868)</item>
									<item>Rotterdam</item>
									<item>Ridderkerk (-1877)</item>
									<item>Schiedam (-1877)</item>
									<item>Schoonhoven (-1877)</item>
									<item>Sliedrecht (-1877)</item>
									<item>Sommelsdijk (1875-)</item>
									<item>Vianen</item>
									<item>Vlaardingen (-1877)</item>
									<item>Woerden</item>
									<item>Woubrugge (-1877)</item>
								</list>
								<p>Bronnen:</p>
								<list type="simple">
									<item>Residentie- en stadsalmanak (Nederlandsche residentie en Gravenhaagsche stadsalmanak), 's-Gravenhage (1844-1903), hst. Ministerie van Financiën.</item>
									<item>Staatsalmanak, 's-Gravenhage (1860-1909) hst. Ministerie van Financiën.</item>
									<item>T. ten Cate, Inventaris van de archieven van de rentmeesters der domeinen, de ontvangers der registratie belast met domeininkomsten en de ontvangers der registratie en domeinen, 's-Gravenhage (1986) XXII, XXIII, 64, 67.</item>
								</list>
							</bioghist>
						</bioghist>
						<bioghist>
							<head>Bijlage XI.</head>
							<bioghist>
								<head>Directeuren van de arrondissementsdirecties en van de directie der registratie in Zuid-Holland 1844-1899, (1906-1909).</head>
								<bioghist>
									<head>Arrondissementsdirectie te Dordrecht 1844-1846.</head>
									<list type="simple">
										<item>J.L.A. Jacobze.</item>
									</list>
								</bioghist>
								<bioghist>
									<head>Arrondissementsdirectie te 's-Gravenhage 1844-1849.</head>
									<list type="simple">
										<item>B. Frieswijk.</item>
									</list>
								</bioghist>
								<bioghist>
									<head>Arrondissementsdirectie te Rotterdam 1844-1849.</head>
									<list type="simple">
										<item>J.C. Eschauzier.</item>
									</list>
								</bioghist>
								<bioghist>
									<head>Directie der registratie en domeinen in Zuid-Holland 1849-1899, 1906-1909.</head>
									<list type="simple">
										<item>J.J. Pfister, 1849-1854.</item>
										<item>W. Lee, 1854, 27 maart - 1872.</item>
										<item>M.P. Smissaert, 1872, 29 maart - 1874.</item>
										<item>J.L. Becking, 1874, 26 december - 1879.</item>
										<item>M.A.J. Losgert, 1879, 2 december - 1883.</item>
										<item>W.C. Heufke, 1883, 19 juni - 1885.</item>
										<item>J.A. Molhuijsen, 1885, 22 september - 1902.</item>
										<item>P.J. Idema Greidanus, 1902, 17 juli - 1906.</item>
										<item>J.M. van Walsem, 1906, 21 mei - 1907.</item>
										<item>G.F.F.C. van der Schroeff, 1907, 27 mei - 1926.</item>
									</list>
								</bioghist>
								<p>Aanbevolen literatuur:</p>
								<p>Otten, F.J.M. Gids voor de archieven van de Ministeries en de Hoge Colleges van Staat 1813-1940. Den Haag, Instituut voor Nederlandse Geschiedenis, 2004.</p>
							</bioghist>
						</bioghist>
					</bioghist>
				</bioghist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<custodhist>
					<head>3. Archief en archiefvorming.</head>
					<p>De archieven van de arrondissementsdirecteuren en van de directie der registratie en domeinen betreffen respectievelijk de perioden van 1844-1849 en van 1849-1899. Over de periode 1900-1946 zijn, met uitzondering van een zeer beperkt aantal dossiers uit de jaren 1906-1909, vrijwel geen andere archiefbescheiden aangetroffen <note>
							<p> Het is niet duidelijk wat er hiermee gebeurd is. Bij de Dienst Domeinen in Zoetermeer bleek bij navraag, dat men niet op de hoogte was van het bestaan van deze archiefbescheiden.   </p>
						</note>. De totale omvang is ca. 90 meter.</p>
					<p>De archieven waren onderverdeeld in twee fondsen respectievelijk Ambtenaren Rijksdomeinen I (1811-1899) en Ambtenaren Rijksdomeinen II (1849-1899, 1906-1909) geheten. Vanaf 1980 ontstond er ook nog een Supplement op fonds I. Dit supplement kon bij deze inventarisatie buiten beschouwing worden gelaten, daar het uitsluitend ontvangerskantoren betrof.</p>
					<p>De archieven van het fonds Ambtenaren Rijksdomeinen I zijn in 1943 overgebracht naar het Rijksarchief in Zuid-Holland <note>
							<p> Verslagen omtrent 's-rijks oude archieven, 's-Gravenhage (1943) 20. </p>
						</note>.</p>
					<p>In 1947 vond de overdracht plaats van de archieven van het fonds Ambtenaren Rijksdomeinen II <note>
							<p> Archief van het archief. Rijksarchief Zuid-Holland (1947)  E. 153-154. </p>
						</note>. </p>
					<p>De archieven van de bovengenoemde fondsen werden in 1972 tijdelijk wegens ruimtegebrek overgebracht naar het hulpdepot in Schaarsbergen. In 1979 werden zij uiteindelijk overgebracht naar de nieuwe behuizing van het Rijksarchief in Zuid-Holland.</p>
					<p>De archiefbescheiden van het fonds Ambtenaren Rijksdomeinen I, zijn in 1944 geïnventariseerd door J.L. van der Gouw. In 1958 werden hier nog enkele aanvullingen aan toegevoegd <note>
							<p>J.L. van der Gouw, Archieven van ambtenaren van 's-rijks domeinen binnen de provincie Zuid-Holland, 's-Gravenhage (1944). </p>
						</note>. De archiefbescheiden werden in 1978 te Schaarsbergen gedeeltelijk hernummerd.</p>
					<p>Het fonds Ambtenaren Rijksdomeinen I bevatte naast archivalia van de arrondissementsdirecties en de provinciale directie overwegend archieven van de ontvangerskantoren.</p>
					<p>Rijksdomeinen II betrof voor het overgrote deel het archief van de provinciale directie vanaf 1849, maar ook stukken uit de archieven van de arrondissementsdirecties 's-Gravenhage en Rotterdam.</p>
					<p>Van Rijksdomeinen II bestond een zeer globale plaatsingslijst, waarin de inhoud van de afzonderlijke inventarisnummers niet was gespecificeerd <note>
							<p>  Ambtenaren 's rijks domeinen (II) Zuid-Holland   1844-1909. Schaarsbergen (1978).  </p>
						</note>.</p>
					<p>De archieven van de arrondissementsdirecties bestaan uit series van ingekomen en minuten van uitgaande stukken, die volgens het agendastelsel geordend zijn. De series zijn per jaar geordend volgens de nummers waaronder zij in de agenda's zijn ingeboekt. Volgens de instructie met betrekking tot het archief van de directies waren deze verplicht om deze toegangen bij te houden ten behoeve van hun administratie <note>
							<p>  Circulaire van de minister van financiën van 23 november 1843, no. 692. Bijvoegsel tot het Staatsblad (1843), no. 340 art. 7 par. 6-15. </p>
						</note>.</p>
					<p>Een uitgaand stuk, dat als antwoord diende op een ingekomen stuk, kreeg hetzelfde nummer als bij de inboeking aan het ingekomen stuk werd gegeven. Nieuwe ingekomen stukken over dezelfde zaak of onderwerp kregen bij inboeking in de agenda's een nieuw nummer. Op de ingekomen stukken werd bovendien de datum van ontvangst vermeld. </p>
					<p>Op de agenda's zijn toegangen gemaakt in de vorm van indices <note>
							<p>  Zie hoofdstuk V. "Aanwijzingen voor de gebruiker". </p>
						</note>. Deze zijn alfabetisch ingedeeld met trefwoorden op onderwerpen, zaken en persoonsnamen met verwijzingen naar de nummers van de stukken.</p>
					<p>De arrondissementsdirecties van Dordrecht en Rotterdam hielden respectievelijk in de periode van 1845-1846 en van 1845-1849 krachtens een ministerieel besluit van 29 januari 1845 vanaf 1 februari afzonderlijke agenda's en indices bij voor de registratie en voor de domeinen <note>
							<p> Archief van de arrondissementsdirectie Dordrecht,       inv.nr. 6, no. 174 en Archief van de arrondissementsdirectie Rotterdam, inv.nr. 7, no. 157. </p>
						</note>. Voornoemd besluit gold echter niet voor de arrondissementsdirectie van 's-Gravenhage. Uit een besluit van het Ministerie blijkt namelijk dat men zeer tevreden was over de wijze waarop het archief van deze directie was ingericht <note>
							<p>  Archief van de arrondissementsdirectie 's- Gravenhage, inv.nr. 14, no. 77. </p>
						</note>. Deze arrondissementsdirectie heeft hierdoor gemeenschappelijke agenda's en indices voor de registratie en voor de domeinen aangelegd.</p>
					<p>De arrondissementsdirecties van Dordrecht en Rotterdam hadden in de hierboven genoemde periode afzonderlijke series van ingekomen en minuten van uitgaande stukken voor de registratie en voor de domeinen gevormd. In deze series kwamen duidelijk aanwijsbare hiaten voor.</p>
					<p>Het archief van de arrondissementsdirectie Dordrecht bevat voor het jaar 1844 een aparte serie ingekomen stukken, terwijl de serie minuten van uitgaande stukken van 1844-1845 verwerkt is in afzonderlijke brievenboeken. Vanaf 1 februari 1845 zijn in de brievenboeken uitsluitend minuten opgenomen betreffende registratie. Voor 1845 ontbreken de ingekomen stukken van deze directie, terwijl er van 1846 geen ingekomen en minuten van uitgaande stukken bewaard zijn gebleven.</p>
					<p>In het archief van de arrondissementsdirectie van Rotterdam zijn voor het jaar 1846 geen ingekomen en minuten van uitgaande stukken aangetroffen. Voor de jaren 1847-1849 zijn er uitsluitend stukken betreffende domeinen en ontbreken alle stukken betreffende registratie. Verder zijn de agenda's van de registratie van 1845, 1846 en 1848 en 1849 bewaard gebleven terwijl in de agenda's van 1844 en 1847 ook nog de registratie van domeinen is opgenomen.</p>
					<p>De provinciale directie der registratie en domeinen handhaafde de door de arrondissementsdirecties sinds 1844 gebezigde ordeningsmethode volgens het agendastelsel tot 1876. De serie van ingekomen en minuten van uitgaande stukken werden hier ook per jaar geordend volgens de nummers waaronder zij in de agenda's waren ingeboekt. In navolging van de arrondissementsdirectie van 's-Gravenhage was dit één gemeenschappelijke serie.</p>
					<p>In de periode 1874-1876 werd echter, op de ingekomen stukken alleen het agendanummer maar geen datum van ontvangst vermeld.</p>
					<p>Naast de bovengenoemde agenda's waren er ook agenda's op de stukken in advies en was er een agenda op de geheime stukken.</p>
					<p>In de periode na 1849 zijn veel stukken tijdens de behandeling doorgeschoven naar de datum van afhandeling der zaak. Zodoende zijn ze niet meer op hun agendanummer geborgen, maar op datum van afhandeling, waar ze samen met andere stukken over dezelfde zaak als bijlagen aan het besluit zijn toegevoegd. In de agenda's, indices en indicateurs worden in deze gevallen de nummers van de vroegere en de latere stukken aangegeven.</p>
					<p>Omdat het agendastelsel in feite niet meer onverkort werd toegepast, werd in 1877 naar het dossierstelsel overgeschakeld. Dit hield in dat de stukken in de indicateurs onder een volgnummer en een dossiernummer werden ingeschreven. Op de  ingekomen stukken en minuten van uitgaande stukken werd zowel het volgnummer (agendanummer) als het dossiernummer vermeld <note>
							<p>Zie Bijlage IX.  </p>
						</note>. De gevormde dossiers werden numeriek per jaar geordend. Mogelijk is de overgang naar het dossierstelsel gebeurd onder invloed van de Afdeling Domeinen van het Ministerie van Financiën, waar men in 1868 overschakelde van het agendastelsel naar het dossierstelsel.</p>
					<p>Op de agenda's en de indicateurs waren indices gemaakt. Deze bevatten trefwoorden op onderwerpen, zaken en persoonsnamen met verwijzingen naar de nummers van de stukken respectievelijk de dossiers <note>
							<p>  Zie hoofdstuk V "Aanwijzingen voor de gebruiker". </p>
						</note>. In het archief van de directie der registratie en domeinen ontbreken alle indices van na 1883.</p>
				</custodhist>
				<acqinfo>
					<p>De archieven van het fonds Ambtenaren Rijksdomeinen I en het fonds Ambtenaren Rijksdomeinen II werden in 1972 tijdelijk wegens ruimtegebrek overgebracht naar het hulpdepot in Schaarsbergen. In 1979 werden zij uiteindelijk overgebracht naar de nieuwe behuizing van het Rijksarchief in Zuid-Holland.</p>
					<p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
				</acqinfo>
				
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>De rechtstitel is (nog) onbekend.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">3.06</subject>
			</controlaccess>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<processinfo>
					<head>4. Verantwoording van de inventarisatie.</head>
					<p>Daar de archieven, zoals al werd opgemerkt, over twee fondsen verdeeld waren, moesten de archiefbescheiden van de afzonderlijke directies eerst materieel worden samengevoegd alvorens met de inventarisatie kon worden begonnen. Hierbij is in principe de oorspronkelijke ordening zoveel mogelijk gehandhaafd. Op de plaatsen waar deze echter verstoord was, is de oude orde weer hersteld.</p>
					<p>De archiefbescheiden van de arrondissementsdirecties Rotterdam en 's-Gravenhage uit het fonds Rijksdomeinen I zijn samengevoegd met het overige deel van de archieven van deze directies in het fonds Rijksdomeinen II.</p>
					<p>Van de directie der registratie en domeinen werden de volgende archiefstukken uit fonds Rijksdomeinen I gelicht: verschillende ingekomen en minuten van uitgaande stukken over de periode 1860-1873 en indices over de jaren 1849, 1850, 1852-1863, 1867. Deze zijn samengevoegd met het overige deel van dit archief in het fonds Rijksdomeinen II.</p>
					<p>Op een aantal plaatsen bleek dat de volgorde van de stukken dermate was verstoord dat deze opnieuw hersteld moest worden.</p>
					<p>Vanaf 1877 hoefde de ordening slechts in beperkte mate te worden aangepast.</p>
					<p>De ingekomen en minuten van uitgaande stukken en de dossiers van de directie der registratie en domeinen worden per inventarisnummer in de inventaris gespecificeerd: de ingekomen en minuten van uitgaande stukken met vermelding van de datering en het agendanummer, de dossiers met hun dossiernummer.</p>
					<p>In de periode 1874-1876 wordt geen datum van ontvangst vermeld op de ingekomen stukken. Hierdoor wordt in de inventaris alleen het agendanummer van de stukken vermeld <note>
							<p>  Archief van de directie der registratie en domeinen in Zuid-Holland, inv. nrs. 260-323. </p>
						</note>.</p>
					<p>De agenda's, indices en indicateurs zijn tot aparte series gemaakt en in de inventaris geplaatst na de ingekomen en minuten van uitgaande stukken.</p>
					<p>In dit archief bleken ook stukken aanwezig te zijn, die bestemd waren voor de inspecteur van 's-Gravenhage (1864-1871) en voor de ontvanger van Papendrecht (1851-1852,1854). Deze zijn uit het archief verwijderd en naar de desbetreffende archieven overgebracht.</p>
				</processinfo>
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
					<p>De gebruiker die in deze domeinarchieven onderzoek wil verrichten, doet er goed aan in eerste instantie te beginnen met het raadplegen van de toegangen, dus de indices, agenda's en indicateurs.</p>
						<arrangement>
							<head>Indices - 1844-1876 .</head>
					<p>Men kan voor deze periode de bijlagen I - II als voorbeeld gebruiken. </p>
							<p>De indices vormen de toegangen op de agenda's en dienen het eerst geraadpleegd te worden. Zij bevatten een opgave van alfabetisch geordende trefwoorden, een korte inhoudsbeschrijving van de stukken en verwijzingen naar de volgnummers van de betreffende stukken in de agenda's.</p>
							<p>In de indices van de directie der registratie en domeinen over de jaren 1849-1873 zijn trefwoordenlijsten opgenomen met verwijzing naar de bladzijdenummers (folionr.) van de trefwoorden <note>
									<p> Archief van de directie der registratie en domeinen in Zuid-Holland, inv.nrs. 644-677. </p>
								</note>. De indices van 1861-1873 bevatten bovendien een alfabetische naamlijst van personen <note>
									<p>Archief van de directie der registratie en domeinen in Zuid-Holland, inv.nrs. 655-677. </p>
								</note>. Deze naamlijst is voor in de index opgenomen, na de hierboven genoemde trefwoordenlijst.</p>
						</arrangement>
						<arrangement>
							<head>Indices - 1877-1883</head>
					<p>Men kan voor deze periode de bijlage III als voorbeeld gebruiken. </p>
							<p>Vanaf 1877 wordt in de indices een lijst opgenomen van stukken die onder één nummer vermeld worden, zoals bulletins, maandstaten, controlestukken <note>
									<p>  Archief van de directie der registratie en domeinen in Zuid-Holland, inv.nrs. 679-685. </p>
								</note>. Ook is het vanaf 1877 gewoonte om voorin de indices een numerieke dossierlijst op te nemen, waarin eerst de dossiers zijn opgenomen, die in het voorafgaande jaar nog niet waren afgedaan. In deze dossierlijst wordt ook aangegeven of de dossiers in het desbetreffende jaar of in een later jaar zijn afgedaan. Dit wordt in een aparte kolom vermeld.</p>
							<p>De meest voorkomende onderwerpen of zaken, die in de indices onder de trefwoorden beschreven staan, kunnen in een aantal categorieën worden onderverdeeld <note>
									<p>  Zie bijlage XII "Lijst van de meest voorkomende trefwoorden in de indices". </p>
								</note>. De gebruiker dient hierbij rekening te houden met het feit, dat een bepaald onderwerp of een zaak in de indices soms op verschillende plaatsen kan voorkomen. Bijvoorbeeld: de aanstelling van een domeinambtenaar kan zowel voorkomen bij de rubriek "Ambtenaren" als bij de rubriek "Aanstelling."</p>
							<p>De indices bevatten helaas geen plaatsnamen als trefwoord. De onderzoeker moet deze primair zoeken op onderwerp of zaak.</p>
							<list type="simple">
								<item>Personeel.</item>
								<item>Trefwoord: Ambtenaren, Aanstelling, Benoemingen, Borgtochten, Circulaires, Inspectie, Instructies.</item>
								<item>Boekhouding en Financiën.</item>
								<item>Trefwoord: Afkoop (van verkregen rechten), Belasting, Bestekken, Betaalbaarstellingen, Boeten, Comptabiliteit, Erfpachten, Hypotheken, Kosten van vervolging, Pachten en Huren, Registratie, Successie, Tiendvruchten, Tollen, Verkopingen.</item>
								<item>Domeingoederen.</item>
								<item>Trefwoord: Afkoop, Bestekken, Bossen, Domein van oorlog, Droogmakerijen, Erfpachten, Houtverkoop, Hypotheek, Kadaster, Kanalen, Onbeheerde nalatenschappen, Rivieren, Wegen.</item>
							</list>
						</arrangement>
						<arrangement>
							<head>Agenda's 1844-1876 .</head>
					<p>Men kan voor deze periode de bijlagen IV - VII als voorbeeld gebruiken. </p>
							<p>Alle ingekomen en minuten van uitgaande stukken werden dagelijks in de agenda's geregistreerd. De stukken kregen hierbij een dagtekening en een volgnummer (stuknummer). Voor de periode 1874-1876, wordt er op de ingekomen stukken geen datum van ontvangst vermeld, maar alleen het volgnummer <note>
									<p> Archief van de directie der registratie en domeinen  in Zuid-Holland, inv.nrs. 260-323. </p>
								</note>.</p>
							<p>In de agenda's wordt de inhoud van het ingekomen of uitgaande stuk in het kort weergegeven, met een eventuele verwijzing naar de voorgaande of latere stukken over hetzelfde onderwerp of over dezelfde zaak. Ook het nummer en de dagtekening van het ingekomen stuk wordt in de agenda's vermeld. In een afzonderlijke kolom ("conclusie", "dispositie", "gevolggeving") wordt de wijze van afhandeling, van het geagendeerde stuk vermeld. Verder wordt ook aangegeven of het stuk of de zaak in het betreffende jaar is afgedaan of over is gebracht naar het volgende jaar.</p>
							<p>De domeinagenda van de arrondissementsdirectie van Dordrecht van 1845 is achteraf aangelegd, na het besluit van het Ministerie van 29 januari 1845 <note>
									<p>Archief van de arrondissementsdirectie Dordrecht,  inv.nr. 7.  Zie ook Hoofstuk III, "Archief en archiefvorming",  blz. 7. </p>
								</note>. De volgnummers 1-56 (de bovengeschreven nummers) zijn overgenomen uit de agenda "Registratie" <note>
									<p>Archief van de arrondissementsdirectie Dordrecht,  inv.nr. 6. </p>
								</note>. De onderste nummers zijn de voormalige nummers uit de laatstgenoemde agenda <note>
									<p>Zie bijlage IV. </p>
								</note>.</p>
							<p>In paragraaf 3 is reeds gewezen op het feit dat er voor de arrondissementsdirectie van Dordrecht en Rotterdam over de periode 1845-1846 wel agenda's zijn, terwijl de betreffende ingekomen en minuten van uitgaande stukken in een aantal gevallen volledig ontbreken.</p>
						</arrangement>
						<arrangement>
							<head>Indicateurs 1877-1899 .</head>
					<p>Men kan voor deze periode de bijlage VIII als voorbeeld gebruiken. </p>
							<p>Vanaf 1877, het jaar waarin begonnen werd met het ordenen van de stukken volgens het dossierstelsel, krijgen deze een volgnummer (op de stukken is dit het onderste nummer) en een dossiernummer (het bovenste nummer) <note>
									<p>Zie bijlage IX. </p>
								</note>.</p>
							<p>In de indicateurs wordt evenals in de bovengenoemde agenda's de inhoud van de ingekomen en minuten van uitgaande stukken in het kort vermeld, met verwijzingen naar de voorgaande of latere stukken over dezelfde zaak. De nummers waarnaar verwezen wordt zijn de volgnummers van de stukken. Elk stuk wordt bovendien altijd gekoppeld aan een dossiernummer. Het dossiernummer wordt in de tweede kolom van de indicateur vermeld. Onder dit dossiernummer zijn de stukken in het archief te vinden.</p>
							<p>Gezien het feit dat beslissingen van de directies inzake het personeel, de boekhouding en de domeinzaken goedgekeurd moesten worden door de Afdeling Domeinen van het Ministerie van Financiën, is het aan te bevelen ook het archief van deze afdeling te raadplegen. Dit archief bevindt zich bij de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief.</p>
						</arrangement>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Arrondissementsdirectie der Indirecte Belastingen te Rotterdam, nummer toegang 3.06.07.03, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Indirecte Belastingen / Rotterdam, 3.06.07.03, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
		</descgrp>
		<descgrp type="appendices">
			<head>Bijlagen</head>
			<odd type="appendix_image">
				<head>I Index 1845. Arrondissementsdirectie Dordrecht inv.nr. 6</head>
				<p>
					<extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_3.06.07.01-3.06.07.04_BijlageI-Index-1845-Arrondissementsdirectie-Dordrecht.jpg" linktype="simple" show="embed"/>
				</p>
			</odd>
			<odd type="appendix_image">
				<head>II Index 1870. Directie der registratie en domeinen Zuid-Holland inv.nr. 670</head>
				<p>
					<extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_3.06.07.01-3.06.07.04_BijlageII-Index-1870-Directie-der-registratie-domeinen-Zuid-Holland.jpg" linktype="simple" show="embed"/>
				</p>
			</odd>
			<odd type="appendix_image">
				<head>III Numerieke dossierlijst voorin de index van 1880. Directie der registratie en domeinen Zuid-Holland inv.nr. 682</head>
				<p>
					<extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_3.06.07.01-3.06.07.04_BijlageIII-Numerieke-dossierlijst-voorin-de-index-van-1880-Zuid-Holland.jpg" linktype="simple" show="embed"/>
				</p>
			</odd>
			<odd type="appendix_image">
				<head>IV Agenda 1845. Arrondissementsdirectie Dordrecht inv.nr. 12</head>
				<p>
					<extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_3.06.07.01-3.06.07.04_BijlageIV-Agenda-1845-Arrondissementsdirectie-Dordrecht.jpg" linktype="simple" show="embed"/>
				</p>
			</odd>
			<odd type="appendix_image">
				<head>V Agenda 1845. Arrondissementsdirectie 's-Gravenhage inv.nr. 14</head>
				<p>
					<extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_3.06.07.01-3.06.07.04_BijlageV-Agenda-1845-Arrondissementsdirectie-'s-Gravenhage.jpg" linktype="simple" show="embed"/>
				</p>
			</odd>
			<odd type="appendix_image">
				<head>VI Agenda 1851. Directie der registratie en domeinen Zuid-Holland inv.nr. 574</head>
				<p>
					<extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_3.06.07.01-3.06.07.04_BijlageVI-Agenda-1851-Directie-der-registratie-en-domeinen-Zuid-Holland.jpg" linktype="simple" show="embed"/>
				</p>
			</odd>
			<odd type="appendix_image">
				<head>VII Agenda 1870. Directie der registratie en domeinen Zuid-Holland inv.nr. 601</head>
				<p>
					<extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_3.06.07.01-3.06.07.04_BijlageVII-Agenda-1870-Directie-der-registratie-en-domeinen-Zuid-Holland.jpg" linktype="simple" show="embed"/>
				</p>
			</odd>
			<odd type="appendix_image">
				<head>VIII Indicateur 1881. Directie der registratie en domeinen Zuid-Holland inv.nr. 620</head>
				<p>
					<extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_3.06.07.01-3.06.07.04_BijlageVIII-Indicateur-1881-Directie-der-registratie-Zuid-Holland.jpg" linktype="simple" show="embed"/>
				</p>
			</odd>
			<odd type="appendix_image">
				<head>IX Ingekomen stuk uit dossiernr. 258 (1881). Directie der registratie en domeinen Zuid-Holland inv.nr. 394</head>
				<p>
					<extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_3.06.07.01-3.06.07.04_BijlageIX-Ingekomen-stuk-uit-dossiernr-258-1881-Directie-Zuid-Holland.jpg" linktype="simple" show="embed"/>
				</p>
			</odd>
			<odd type="appendix_glossary">
				<head>Lijst van de meest voorkomende trefwoorden in de indices</head>
				<p> </p>
				<table colsep="0" frame="none" rowsep="0">
					<head/>
					<tgroup cols="2">
						<colspec colwidth="1*"/>
						<colspec colwidth="2*"/>
						<thead>
							<row>
								<entry>Trefwoorden</entry>
								<entry>Omschrijving</entry>
							</row>
						</thead>
						<tbody>
							<row>
								<entry colname="1">A</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Ambtenaren</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Aanbestedingen</entry>
								<entry colname="2">tot onderhoud van onroerende goederen</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Aanwassen en aanslibbingen</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Afkoop</entry>
								<entry colname="2">van jacht-, vis- en grondrechten, eeuwigdurende erfpachten, grond- en waterschapslasten</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Archief</entry>
								<entry colname="2">o.a. stukken afkomstig van ontvangers die voor controle werden opgevraagd en verdere informatie over het archief van domeinambtenaren</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">B</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Belastingen</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Benoemingen</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Bestekken</entry>
								<entry colname="2">o.a. ten dienste van boekingen op domeinleggers van de ontvangers</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Betaalbaarstelling</entry>
								<entry colname="2">o.a. kosten van aanmaningen, processen, vervolgingen</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Boeten</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Borgtochten</entry>
								<entry colname="2">van de ontvangers</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Bossen</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">C</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Comptabiliteit</entry>
								<entry colname="2">o.a. maandstaten, jaarstaten, declaratie van kosten, subsidies, controlestukken</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Consignatiën</entry>
								<entry colname="2">in bewaarstelling van zaken ter nakoming van schulden door middel van gerechtelijke of vrijwillige consignatie</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Corporele goederen</entry>
								<entry colname="2">beheer, overdracht en overname van onroerende goederen</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">D</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Domein van oorlog</entry>
								<entry colname="2">militaire gronden, wateren en gebouwen, de laatsten voor zover zij inkomsten opleveren</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Droogmakerijen</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Drukwerken</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">E</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Erfpachten</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">G</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Gratificatiën</entry>
								<entry colname="2">vergoeding aan domeinambtenaren</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">H</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Houtverkopingen</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Huren en pachten</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Hypotheken</entry>
								<entry colname="2">doorhaling van hypothecaire inschrijvingen</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">I</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Incorporele goederen</entry>
								<entry colname="2">betaling van renten, verschuldigde rechten en kapitaal</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Inspecties</entry>
								<entry colname="2">inspectiereizen, verslag van naziening</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Instantiën</entry>
								<entry colname="2">gerechtelijke procedures</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Instructies</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">J</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Jachtrechten</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">K</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Kadaster</entry>
								<entry colname="2">herstel van kadastrale registers</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Kanalen</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Kantoren</entry>
								<entry colname="2">van de ontvangers</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">L</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Lasten</entry>
								<entry colname="2">o.a. grond- en waterschapslasten</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">N</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Nalatenschappen</entry>
								<entry colname="2">onbeheerde nalatenschappen. (zie ook Successie)</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Nationale Nijverheid</entry>
								<entry colname="2">de aflossing van verschuldigde kapitalen door particuliere bedrijven. (zie ook incorporele goederen)</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Notaris</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">O</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Onteigening</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">P</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Pachten</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Pensioenfonds</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Proceskosten</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">R</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Registratie</entry>
								<entry colname="2">registratie van akten van eigendom, verkoop, erfpacht, schuldbekentenissen, overdracht van onroerende goederen, aangifte van verkopingen, betaling van registratierecht, betaling en kwijtschelding van boeten wegens verzuimde aangifte van verkopingen of te late aanbieding van akten ter registratie</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Rivieren</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">S</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Spoorwegen</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Successie</entry>
								<entry colname="2">aangifte, beëindiging, behandeling van nalatenschappen</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">T</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Taxatiën</entry>
								<entry colname="2">gerechtelijke waarderingen van goederen. (zie ook Waarderingen)</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Tienden</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Tollen</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">V</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Vaarten</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Veren</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Veilingen</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Verbeurdverklaring</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Verkoop</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Verificatiën</entry>
								<entry colname="2">controle van de ontvangerskantoren</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Verlof</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Vicariën</entry>
								<entry colname="2">kerkelijke goederen die door de staat worden beheerd</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Visserijen</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Vrijdommen</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">W</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Waarderingen</entry>
								<entry colname="2">gerechtelijke waarderingen van goederen</entry>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Wegen</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Z</entry>
								<entry colname="2"/>
							</row>
							<row>
								<entry colname="1">Zegel</entry>
								<entry colname="2">aanvrage, inwisseling en verkoop van zegelpapier</entry>
							</row>
						</tbody>
					</tgroup>
				</table>
			</odd>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">B</unitid>
					<unittitle>Ingekomen en minuten van uitgaande stukken.</unittitle>
				</did>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>1-5</unitid>
						<unittitle>Ingekomen en minuten van uitgaande stukken,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1844/1849">1844 -1845, 1847 - 1849.</unitdate>
						<physdesc>3 omslagen, 2 pakken</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Inv.nrs. 3-5 betreffen</p>
						<p>uitsluitend domeinzaken.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1553588" type="ABS">1</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4247e05f-5fa9-4464-a3c2-fb9e17cea22d</unitid>
							<unittitle>1844, januari 7 - december 31, nrs. 7 - 2292.</unittitle>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1553589" type="ABS">2</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e6222b1-d055-41ab-899a-1e6531172bbd</unitid>
							<unittitle>1845, januari 18 - december 16, nrs. 92 - 178.</unittitle>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1553590" type="ABS">3</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/192d7b0b-d578-463a-bcc5-b64fa46c9275</unitid>
							<unittitle>1847, juli 2 - oktober 6, nrs. 287 - 440.</unittitle>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1553591" type="ABS">4</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c7c548d-b086-4ccd-88ce-b53ef3a84fd1</unitid>
							<unittitle>1848, januari 3 - december 31, nrs. 1 - 533.</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1553592" type="ABS">5</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2007c9b6-a54d-4f8c-bf45-1d7fe556226e</unitid>
							<unittitle>1849, januari 1 - september 28, nrs. 2 - 368.</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">B</unitid>
					<unittitle>Agenda's en indices.</unittitle>
				</did>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>6-11</unitid>
						<unittitle>Agenda's op de ingekomen en minuten van uitgaande stukken</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1844/1849">1844 - 1849.</unitdate>
						<physdesc>5 delen, 1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Met index.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1553593" type="ABS">6</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ecb7d0a9-64bc-452c-90f6-47e216920076</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1844">1844</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1553594" type="ABS">7</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0a14955-eff5-4704-8fef-aaf13ee51705</unitid>
							<unittitle>1845. Registratie.</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1553595" type="ABS">8</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44678126-52b3-4398-b24c-576cfdde77e8</unitid>
							<unittitle>1846. Registratie.</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1553596" type="ABS">9</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5246ae57-0a3d-42fb-9f90-010352b0c150</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1847">1847</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1553597" type="ABS">10</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/93995058-9e58-4e84-8c83-b1282260cf2e</unitid>
							<unittitle>1848. Registratie.</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1553598" type="ABS">11</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b72c742-63c3-4ca9-b480-263aa866c2bd</unitid>
							<unittitle>1849. Registratie.</unittitle>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>