<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!--14-06-2017 09:18:31 -->
<ead audience="external">
<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.11.19::Inspectie Zuid-Holland van de Stichting tot het Beheren van Landbouwgronden)//NL" url="----" urn="3.11.19.ead.xml">3.11.19</eadid>
<filedesc>
<titlestmt>
<titleproper>Inventaris van het archief van de Inspectie Zuid-Holland van de Stichting tot het Beheren van Landbouwgronden van het Ministerie van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit, (1943) 1946-1958 (1959)</titleproper>
<author>Doc-Direkt</author></titlestmt>
<publicationstmt>
<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2016">(c) 2016</date>
<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
</filedesc>
<profiledesc>
<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date normal="2016" era="ce" calendar="gregorian">2016</date> vervaardigd door Doc-Direkt op basis van de richtlijn <title>Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>.Eindredactie: , <date era="ce" calendar="gregorian"/>.</creation>
<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen:<bibref>  <title>ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;<bibref>  <title>Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhave 2003</bibref>.</descrules>
</profiledesc>
<revisiondesc audience="internal">
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce"/>
<item/>
</change>
</revisiondesc>
</eadheader>
<archdesc level="fonds" type="inventory">
<did>
<head>Beschrijving van het archief</head>
<unittitle label="Naam archiefblok: ">Inspectie Zuid-Holland van de Stichting tot het Beheren van Landbouwgronden</unittitle>
<unittitle type="short">Insp. Zuid-Holland van de St. Beheren Landbouwgronden</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1943/1959" type="inclusive">1943-1959</unitdate>
<unitdate type="bulk" era="ce" calendar="gregorian" normal="1946/1958">merendeel 1946-1958</unitdate>
<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">37241</unitid>
<physdesc label="Omvang: "><extent unit="meter">0,3 meter; </extent><extent unit="files">17 inventarisnummers.</extent></physdesc>
<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en getypte documenten, geen bijzondere handschriften. Het archief bestaat uit dossiers. Hierin kunnen zich kaarten bevinden.</materialspec>
<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
<physloc/>
<origination label="Archiefvormers: ">
<corpname>Inspectie Zuid-Holland van de Stichting tot het Beheren van Landbouwgronden</corpname>, 1946-1958
</origination>
<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat:<lb/>1. de archiefbescheiden gevormd door de Inspectie Zuid-Holland van de Stichting tot het Beheren van Landbouwgronden in de periode 1946-1956. <lb/>Incidenteel kunnen er stukken voorkomen uit de periode voor 1946 en na 1958.</abstract>
</did>
<descgrp type="context">
<head>Archiefvorming</head>

<p></p>
<bioghist>
<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
<p>Op 20 oktober 1941 werd bij notariële akte opgericht de Stichting Landelijke Bezettingsschade (SLB) gevestigd te 's-Gravenhage, ten kantore van het Bureau Ontruiming van het Rijksbureau Voedselvoorziening in Oorlogstijd. De stichting stelde zich ten doel het regelen of behulpzaam zijn bij de regeling en de afwikkeling van landelijke bezettingsschade, volgens aanwijzing van het departement van Financiën. De stichting kon zich bovendien in bepaalde gevallen belasten met het afwikkelen van bezettingsschade aan niet-landelijke onroerende goederen.</p>
<p>Bij besluit van de secretaris-generaal van het departement van Financiën van 30 juni 1943 was de stichting aangewezen als een van de lichamen bedoeld in art. 5 van het Besluit op de Bezettingsschaden, die bevoegd waren bezettingsschaden af te wikkelen door vordering in eigendom op grond van het Algemeen Vorderingsbesluit 1940. Als gevolg van het te verwachten Besluit op de Materiële Oorlogsschaden 1945, zou bovengenoemd besluit van de secretaris-generaal vervallen worden verklaard. Bovendien zou hierbij het Besluit op de Bezettingsschaden vervallen, waardoor de SLB haar reden van bestaan verloor. Daarnaast maakte de wijze van inrichting van het bestuur voortbestaan in de toenmalige vorm ongewenst.</p>
<p>Rechtstreekse verkrijging in eigendom van onroerende goederen en het beheer daarvan door de staat, vertegenwoordigd door de Rijksdienst Landbouwherstel, moest om praktische redenen voorkomen worden.<lb/>Zodoende werd bij beschikking van de minister van Financiën van 17 mei 1946 (nr. 208) de SLB opgeheven.</p>
<p>Bij akte van 28 maart 1946 werd de &quot;Stichting tot het Beheeren van Landbouwgronden&quot; in het leven geroepen (SBL), gevestigd ten kantore van de Rijksdienst voor Landbouwherstel, met als doelstelling het tijdelijk beheren, herstellen en verbeteren van landbouwgronden en de daarbij behorende opstallen, voor zover en gedurende de tijd, dat deze als gevolg van oorlogsomstandigheden of ten behoeve van het herstel of de verbetering aan hun normale bestemming zijn of worden onttrokken en om te voorkomen dat de gronden een bestemming zouden krijgen in strijd met het algemeen belang.</p>
<p>Ter bereiking van haar doel kreeg de Stichting de volgende bevoegdheden: 
<list mark="hyphen" type="marked">
<item>het in eigendom verkrijgen van onroerende goederen voor zover het landelijke eigendom betrof
</item>
<item>de verkregen goederen te vervreemden en te bezwaren en zolang zij niet vervreemd waren, die goederen te beheren
</item>
<item>schulden aan te gaan en over te nemen
</item>
<item>voorschoten te geven op de bijdragen in herstelkosten
</item>
<item>alle handelingen te verrichten, die nodig zijn voor het bereiken van het doel van de Stichting
</item>
</list></p>
<p>De geldmiddelen die nodig waren ter bereiking van het doel verschafte de Stichting zich: 
<list mark="hyphen" type="marked">
<item>door het verkrijgen van rentedragende en renteloze voorschotten uit ’s Rijks schatkist;
</item>
<item>door de opbrengsten van de door haar in eigendom verkregen goederen;
</item>
<item>uit het batig saldo van de in administratie genomen goederen;
</item>
<item>door subsidies en dotaties
</item>
</list></p>
<p>De Inspectie Zuid-Holland van de Stichting tot het beheren van de Landbouwgronden hield zich onder anderen bezig met het vorderen en beheren van grond en goederen op en rond de vliegvelden Valkenburg en Ypenburg.</p>
<p>In 1958 werd de naam van de stichting veranderd in Stichting Beheer Landbouwgronden (SBL), gevestigd te Utrecht, ten kantore van de Cultuurtechnische Dienst. </p>
</bioghist>
<custodhist>
<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
<p>Geen tekst</p>
<acqinfo>
<head>De verwerving van het archief</head>
<p>Het archief is in 2016 door Ministerie van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit overgebracht naar het Nationaal Archief, krachtens artikel 12 van de Archiefwet 1995</p>
</acqinfo>
</custodhist></descgrp>

<descgrp type="content_and_structure">
<head>Inhoud en structuur van het archief</head>

<p></p>
<controlaccess audience="internal">
<subject source="ABS_rubriek"> [waarde uit ABS/Archeion]</subject>
<subject source="ABS_trefwoord"> 3.11</subject>
</controlaccess>
<scopecontent>
<head>Inhoud</head>
<p>Geen tekst</p>
</scopecontent>
<appraisal>
<head>Selectie en vernietiging</head>
<p>
<list mark="hyphen" type="marked">
<item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Rijksbegroting over de periode 1945–2000. Deze lijst is gepubliceerd in de Staatscourant van 30 juli 1998, nr. 142. Rekening houdende met de actualisatie in de Staatscourant van 31 maart 2005, nr. 62 / p. 34.
</item>
<item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Natuur- en Landschapsbeheer en Relatienotabeheer over de periode 1945–1998. Deze lijst is vastgesteld in de Staatscourant van 27 september 2000, nr. 92/p. 8.
</item>
<item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Voorlichting van de Rijksoverheid over de periode 1931-1990. Deze lijst is vastgesteld in de Staatscourant van 14 juni 2007, nr. 112 / p. 10.
</item>
<item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Landinrichting over de periode 1945–1993. Deze lijst is vastgesteld in de Staatscourant van 10 januari 2006, nr. 7 / p. 11.
</item>
<item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Organisatie van de Rijksoverheid over de periode 1945–1999. Deze lijst is gepubliceerd in de Staatscourant van 16 december 2005, nr. 245 / p. 25. Rekening houdend met de actualisatie in de Staatscourant van 14 juni 2007, nr. 112 / p. 10.
</item>
<item>Basisselectiedocument voor de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit en de onder hem ressorterende actoren op het deelbeleidsterrein van personeelszaken, t.w. het personeelsdossier. Deze lijst is gepubliceerd in de Staatscourant van 20 november 2007, nr. 225 / p. 15, rekening houdend met de gepubliceerde rectificatie in de Staatscourant van 18 december 2007, nr. 245 / p. 26.
</item>
</list></p>
</appraisal>
<accruals>
<head>Aanvullingen</head>
<p>Het archief van de Inspectie Zuid-Holland van de Stichting tot het Beheren van Landbouwgronden kan als afgesloten worden beschouwd, daar de Inspectie Zuid-Holland van de Stichting tot het Beheren van de Landbouwgronden wordt gewijzigd in Stichting Beheer Landbouwgronden. Het is nog wel mogelijk dat een enkel verspreid geraakt dossier te zijner tijd te voorschijn komt en aan dit archief wordt toegevoegd.</p>
</accruals>
<processinfo>
<head>Verantwoording van de bewerking</head>
<p>Het archief van de Inspectie Zuid-Holland van de Stichting tot het Beheren van Landbouwgronden maakt deel uit van de door de Centrale Archief Selectiedienst bewerkte provinciale archieven van het Ministerie van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit. Ten behoeve van de bewerking werd een plan van aanpak samengesteld, welke de basis vormt voor de bewerking.</p>
<p>In het plan, welke werd meeondertekend door het Nationaal Archief op 20 mei 2008, zijn de afspraken met betrekking tot de selectie, ontsluiting, materiële verzorging en de overbrenging geregeld.</p>
<p>De omvang van het archief was voorafgaand aan de bewerking circa 2,375 meter. Na de bewerking resteerde 0,25 meter te bewaren materiaal.</p>
</processinfo>
<arrangement>
<head>Ordening van het archief</head>
<p>Het archief is geordend naar de oorspronkelijke archiefcode van het ministerie van Landbouw, Visserij en Voedselvoorziening. De benaming van de rubrieken is zoveel mogelijk overgenomen uit de oorspronkelijke code. Alleen daar waar de benaming van de rubriek niet (voldoende) overeenkomt met de inhoud van de stukken die zich daarin bevinden is een andere benaming gekozen. Deze nieuwe benaming komt overeen met de benaming volgens het Registratuurplan van het ministerie van Landbouw, Visserij en Voedselvoorziening (Den Haag 1955). Een voorbeeld hiervan is rubriek 07.77, dat door de archiefvormer aangeduid wordt als Vergaderingen, maar waarin zich ook voorlichtingsprogramma’s en maand- en jaarverslagen bevinden. De benaming volgens het registratuurplan, Notulen van vergaderingen, algemene rapporten en statistieken, dekt de inhoud van de stukken veel beter en is dan ook overgenomen.</p>
</arrangement></descgrp>

<descgrp type="access_and_use">
<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head>

<p></p>
<accessrestrict id="accessrestrict">
<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
<p>Volledig openbaar</p>
<legalstatus>Het archief is eigendom van de Staat der Nederlanden</legalstatus>
</accessrestrict>
<userestrict>
<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
<p>Reproductie van originele bescheiden uit de archieven is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig.<lb/>Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
</userestrict>
<phystech type="ABS">
<head>Materiële beperkingen</head>
<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van de stukken als gevolg van de materiële staat.</p>
</phystech>
<otherfindaid>
<head>Andere toegang</head>
<p>Voor dit archief is geen andere toegang beschikbaar.</p>
</otherfindaid>
<odd type="application_instruction">
<head>Aanvraaginstructie</head>
<p>  Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: 
<list numeration="arabic" type="ordered">
<item>  U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>  , en logt vervolgens in; 
</item>
<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;
</item>
<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;
</item>
<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;
</item>
<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.
</item>
</list></p>
</odd>
<prefercite>
<head>Citeerinstructie</head>
<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
<p>VOLLEDIG:  <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Inspectie Zuid-Holland van de Stichting tot het Beheren van Landbouwgronden, nummer toegang 3.11.19, inventarisnummer ... </p>
<p>VERKORT:  <lb/>NL-HaNA, Insp. Zuid-Holland van de St. Beheren Landbouwgronden, 3.11.19, inv.nr. ... </p>
</prefercite></descgrp>

<descgrp type="allied_materials">
<head>Verwant materiaal</head>

<p></p>
<originalsloc>
<head>Bewaarplaats van originelen</head>
<p>Niet van toepassing.</p>
</originalsloc>
<altformavail type="ABS">
<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
<p>Uit dit archief zijn geen kopieën op een alternatieve drager als microfilm, microfiche of in digitale vorm beschikbaar.</p>
</altformavail>
<separatedmaterial>
<head>Afgescheiden archiefmateriaal</head>
<p>Niet van toepassing.</p>
</separatedmaterial>
<relatedmaterial>
<head>Verwante archieven</head>
<p>Inventaris van het archief van het Ministerie van Landbouw en Visserij: Stichting Landelijke Bezettingsschade, (1938) 1941-1945 en Stichting Beheer Landbouwgronden, 1946-1982 (1988)</p>
</relatedmaterial>
<bibliography>
<head>Publicaties</head>
<p><bibref>  <title>Vergoeding van materiële oorlogs- en waternoodschaden; een institutioneel onderzoek op het beleidsterrein financieel-economisch beleid, onderdeel vergoeding van geleden materiële oorlogsschaden als gevolg van de Tweede Wereldoorlog en geleden materiële schaden als gevolg van de Watersnoodramp 1953, 1940- ca. 1980</title> (Den Haag 2001) PIVOT-rapport 127.</bibref> <bibref>  <title>Met rede gekaveld; een institutioneel onderzoek naar taken en handelingen van actoren op het terrein van de landinrichting, 1945-1993</title> (Den Haag 2000) PIVOT-rapport 59.</bibref></p>
</bibliography></descgrp>

<descgrp type="appendices">
<head>Bijlagen</head>

<p>Geen bijlagen</p></descgrp>
<dsc type="combined">
<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>

<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">1</unitid>
<unittitle>Stichting tot het Beheren van Landbouwgronden</unittitle>
</did>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">1.07</unitid>
<unittitle>Organisatie</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="20170614" type="ABS">1</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51e6b717-1b41-5876-e053-09f0900a5131</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de wet op de vervreemding van landbouwgronden</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">1954</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="20170614" type="ABS">2</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51e6b717-1b42-5876-e053-09f0900a5131</unitid>
<unittitle>Jaarverslag over het jaar 1955</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="20170614" type="ABS">3</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51e6b717-1b43-5876-e053-09f0900a5131</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende wijziging van de stichtingsakte van SBL</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">1.1.823</unitid>
<unittitle>Bodemproductie</unittitle>
</did>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>4-10</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het vliegveld Valkenburg</unittitle>
<physdesc>1 pak en 6 omslagen</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="20170614" type="ABS">4</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51e6b717-1b46-5876-e053-09f0900a5131</unitid>
<unittitle>De vordering in eigendom van gronden rond het vliegveld <unitdate type="inclusive" normal="1947/1950" era="ce" calendar="gregorian">1947-1950</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="20170614" type="ABS">5</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51e6b717-1b47-5876-e053-09f0900a5131</unitid>
<unittitle>Het vaststellen van de militaire grenzen van het vliegveld <unitdate type="inclusive" normal="1947/1957" era="ce" calendar="gregorian">1947-1957</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="20170614" type="ABS">6</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51e6b717-1b48-5876-e053-09f0900a5131</unitid>
<unittitle>De bebouwing in de omgeving van het vliegveld <unitdate type="inclusive" normal="1949/1952" era="ce" calendar="gregorian">1949-1952</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="20170614" type="ABS">7</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51e6b717-1b49-5876-e053-09f0900a5131</unitid>
<unittitle>Verslagen van besprekingen met het Bureau Aanleg, Beheer en Onderhoud van Vliegvelden (BABOV) <unitdate type="inclusive" normal="1950/1953" era="ce" calendar="gregorian">1950-1953</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="20170614" type="ABS">8</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51e6b717-1b4a-5876-e053-09f0900a5131</unitid>
<unittitle>De bouw en verbouwing van de boerderij Zonneveld op het vliegveld <unitdate type="inclusive" normal="1950/1958" era="ce" calendar="gregorian">1950-1958</unitdate></unittitle>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="20170614" type="ABS">9</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51e6b717-1b4b-5876-e053-09f0900a5131</unitid>
<unittitle>Plan van toedeling van het vliegveld Valkenburg <unitdate type="inclusive" normal="1951/1955" era="ce" calendar="gregorian">1951-1955</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="20170614" type="ABS">10</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51e6b717-1b4c-5876-e053-09f0900a5131</unitid>
<unittitle>De verkoop van het vliegveldterrein Valkenburg aan de Staat <unitdate type="inclusive" normal="1955/1959" era="ce" calendar="gregorian">1955-1959</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>11-17</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het Vliegveld Ypenburg</unittitle>
<physdesc>1 deel, 3 pakken en 3 omslagen</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="20170614" type="ABS">11</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51e6b717-1b4e-5876-e053-09f0900a5131</unitid>
<unittitle>Rapport over de situatie van het vliegveld Ypenburg van voor 1 mei 1940 en op 1 juli 1943, uitgevoerd door de Nederlandse Heidemaatschappij te Arnhem <unitdate type="inclusive" normal="1943" era="ce" calendar="gregorian">1943</unitdate></unittitle>
<physdesc>deel</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="20170614" type="ABS">12</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51e6b717-1b4f-5876-e053-09f0900a5131</unitid>
<unittitle>Rapportage voor het opmaken van een definitief verkavelingsplan en plan van toedeling van door de Duitse weermacht gevorderde gronden rond het vliegveld Ypenburg <unitdate type="inclusive" normal="1946/1947" era="ce" calendar="gregorian">1946-1947</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="20170614" type="ABS">13</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51e6b717-1b50-5876-e053-09f0900a5131</unitid>
<unittitle>Het verbeteren van watergangen, aanleg van wegen en het maken van enige kunstwerken in de Tedingerbroekpolder ten behoeve van het vliegveld <unitdate type="inclusive" normal="1948/1954" era="ce" calendar="gregorian">1948-1954</unitdate></unittitle>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="20170614" type="ABS">14</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51e6b717-1b51-5876-e053-09f0900a5131</unitid>
<unittitle>Correspondentie en vergaderstukken van de Vliegveldcommissie Ypenburg <unitdate type="inclusive" normal="1949/1955" era="ce" calendar="gregorian">1949-1955</unitdate></unittitle>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="20170614" type="ABS">15</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51e6b717-1b52-5876-e053-09f0900a5131</unitid>
<unittitle>Rapport over de voorzieningen die getroffen moeten worden, als gevolg van eventuele uitbreiding van het vliegveld Ypenburg, ten behoeve van de waterstaatkundige toestand en ontsluiting rondom het vliegveld liggend gebied, vooral met het oog op de hiervoor noodzakelijk geachte vorderingen <unitdate type="inclusive" normal="1952" era="ce" calendar="gregorian">1952</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="20170614" type="ABS">16</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51e6b717-1b53-5876-e053-09f0900a5131</unitid>
<unittitle>Het laten verrichten van bodemonderzoek door het het Proefstation voor de Groenten- en Fruitteelt onder Glas te Naaldwijk voor het bepalen van de geschiktheid van de grond rond het vliegveld voor de tuinbouw <unitdate type="inclusive" normal="1954/1956" era="ce" calendar="gregorian">1954-1956</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="20170614" type="ABS">17</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51e6b717-1b54-5876-e053-09f0900a5131</unitid>
<unittitle>Minuten van uitgaande brieven <unitdate type="inclusive" normal="1954/1959" era="ce" calendar="gregorian">1954-1959</unitdate></unittitle>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
</c02>
</c01></dsc>

</archdesc>
</ead>