<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "https://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!-- 21-11-2018 11:49:33 -->
<ead audience="external">
<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.13.32::Raad van Arbeid Delft)//NL" url="http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f65b-4afb-e053-09f0900a1ddd" urn="NL-HaNA_3.13.32.ead.xml">3.13.32</eadid>
<filedesc>
<titlestmt>
<titleproper>Inventaris van het archief van de Raad van Arbeid Delft (RvA Delft), (1711) 1919 – 1939 (1961)</titleproper>
<author>Sociale Verzekeringsbank</author></titlestmt>
<editionstmt><edition>Versie: 21-11-2018</edition></editionstmt>
<publicationstmt>
<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2015">2015</date>
<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
</filedesc>
<profiledesc>
<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date normal="2018" era="ce" calendar="gregorian">2018</date>  vervaardigd door Diederick Korlang op basis van de richtlijn <title>Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>. Eindredactie: Diederick Kortlang, <date normal="20181120" era="ce" calendar="gregorian">20181120</date>.</creation>
<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: <bibref>  <title>ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>; <bibref>  <title>Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.</descrules>
</profiledesc>
<revisiondesc audience="internal">
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20181121">21 november 2018</date>
<item>Redactionele en archivistische wijzigingen aangebracht door <persname>Diederick Kortlang</persname></item>
</change>
</revisiondesc>
</eadheader>
<archdesc level="fonds" type="inventory">
<did>
<head>Beschrijving van het archief</head>
<unittitle label="Naam archiefblok: ">Raad van Arbeid Delft</unittitle>
<unittitle type="short">Raad van Arbeid Delft
Defensie DGWT West</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1919/1961" type="inclusive">oudste stuk - jongste stuk: oudste stuk - jongste stuk: 1919-1961</unitdate>
<unitdate type="bulk" era="ce" calendar="gregorian" normal="1919/1932">1919-1932</unitdate>
<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">37327</unitid>
<physdesc label="Omvang: "><extent unit="files">39 inventarisnummers</extent>; <extent unit="meter">0,40 meter</extent></physdesc>
<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
<physloc/>
<origination label="Archiefvormers: ">

<corpname>Raad van Arbeid Delft</corpname>, 1919-1933

</origination>
<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat stukken over het beleid en de organisatie van de Raad van Arbeid Delft Het bestaat voornamelijk uit jaarverslagen en eigendomspapieren en retroacta betreffende een pand in Delft</abstract>
</did>
<descgrp type="context">
<head>Archiefvorming</head>

<bioghist>
<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
<bioghist>
<head>Raden van Arbeid</head>
<p>De Raden van Arbeid zijn in 1919 ingesteld op grond van de Radenwet  als regionale uitvoeringsorganen voor de Ouderdomswet 1919 (Vrijwillige Ouderdomsverzekering, (V.O.V.)) en de Invaliditeitswet, die tegelijkertijd van kracht werden. Ook voerden de Raden een aantal uitvoerende taken uit van de Ongevallenwet 1921. De Raden namen vanaf 1930 ook de Ziektewet gedeeltelijk voor hun rekening.  </p>
<p>In 1933 werden de Wet op de Rijksverzekeringsbank en de Radenwet vervangen door de Wet op de Rijksverzekeringsbank en de Raden van Arbeid , waarbij het toezicht op de Raden aan de Rijksverzekeringsbank werd opgedragen. <lb/>Ingevolge de werknemersverzekeringen die voornamelijk door bedrijfsverenigingen werden uitgevoerd, kregen de Raden een kleine uitvoerende taak ten aanzien van de werknemers waarvan de werkgever niet bij een bedrijfsvereniging was aangesloten. <lb/>Voor de uitvoering van de Kinderbijslagwet 1939 kon de werkgever destijds kiezen: aansluiting bij een bedrijfsvereniging (ook uitvoering Ziektewet) of bij het Rijkskinderbijslagfonds (Rijksverzekeringsbank en Raden van Arbeid).  </p>
<p>Na de invoering van de Organisatiewet Sociale verzekeringen (OSV) in 1952 bleven de Ongevallen- en Invaliditeitswetten in uitvoering bij de Raden en de Rijksverzekeringsbank. <lb/>In 1956 onderging de Rijksverzekeringsbank een grote verandering op bestuurlijk niveau. Tevens werd de naam gewijzigd in Sociale Verzekeringsbank  (SVB). <lb/>In de daaropvolgende jaren werden de uitvoering van de Algemene Ouderdomswet (AOW), de Algemene Weduwen- en Wezenwet (AWW) en de kinderbijslagwetten toegevoegd aan de taken van de Raden. Ook werd de toekenning, intrekking en herziening van de uitkeringen door de Raden uitgevoerd, behalve de AOW- en AWW-uitkeringen van in het buitenland wonende uitkeringsgerechtigden. Het toezicht op de Raden werd uitgeoefend door de SVB. <lb/>Per 1 april 1988 werden de Bank en de Raden van Arbeid samengevoegd tot één organisatie. De kantoren van de Raden van Arbeid, waaronder Raad van Arbeid Rotterdam, werden omgevormd tot districtskantoren van de SVB.  </p>
<p>Vanaf 1967 werd een Raad van Arbeid geleid door een bestuur dat bestond uit een door de Kroon benoemde voorzitter, drie werkgeversvertegenwoordigers en drie werknemersvertegenwoordigers. Deze werden voorgedragen door de centrale organisaties van werkgevers en werknemers en benoemd door de minister van Sociale Zaken.  </p>
</bioghist>
<bioghist>
<head>Raad van Arbeid Delft</head>
<p>De Raden van Arbeid zijn in 1919 ingesteld op grond van de Radenwet  als regionale uitvoeringsorganen voor de Ouderdomswet 1919 (Vrijwillige Ouderdomsverzekering; V.O.V.) en de Invaliditeitswet, die tegelijkertijd van kracht werden. Ook voerden de Raden een aantal taken uit voor de Ongevallenwet 1921. De RvA namen vanaf 1930 ook de Ziektewet gedeeltelijk voor hun rekening. </p>
<p>Bij Koninklijk Besluit van 7 december 1932  werd de Raad van Arbeid Delft per 1 januari 1933 opgeheven. De werkgebieden werden verdeeld over de Raden van Arbeid Rotterdam en ’s-Gravenhage. </p>
<p>De Raad van Arbeid Delft was gehuisvest in karakteristieke panden in Delft. De panden aan de Oude Delft 36 en Koornmarkt 51 zijn beide aangewezen als rijksmonument . Van het pand aan de Oude Delft is een lange voorgeschiedenis bekend. Dit blijkt uit de oude koopakten die vanaf 1711 zijn aangetroffen in het archief van de Raad van Arbeid Delft (zie inventarisnummers 6 tot en met 37). De Raad van Arbeid kocht het pand in 1919 van technisch hoogleraar doctor L.H. Siertsema .  </p>
<p>Door de grootte van gemeente Schiedam achtte de Raad van Arbeid Delft het wenselijk om in Schiedam een bijkantoor te openen. Omdat er met de Rijksverzekeringsbank geen overeenstemming werd bereikt tot het kopen van een pand, werd er besloten tot de huur van een aantal kamers. Op 1 april 1920 werd dit bijkantoor geopend aan de Oranjestraat 4 te Schiedam. </p>
<p>In 1921 werden de percelen Koornmarkt 51 (benedenwoning) en Nickersteeg 3 (bovenhuis) aangekocht in verband met mogelijke uitbreiding van de werkzaamheden van de Raad door decentralisatie van de Ongevallenwet. De ruimte was niet direct noodzakelijk en bleef zodoende verhuurd aan de toenmalige bewoners. Het bovenhuis aan de Nickersteeg werd in december 1929 verlaten door de laatste huurder. Door een op handen zijnde verbouwing van het Raadsgebouw vond geen nieuwe verhuring plaats . <lb/>Gedurende de jaren is de huur van de kamers aan de Oranjestraat 4 opgezegd en is de Raad ruimte gaan huren in het pand aan Plein Eendragt 13-B te Schiedam. Hier is echter niets over terug te vinden in de jaarverslagen van de Raad van Arbeid Delft. <lb/>De verbouwing van het Raadsgebouw werd in 1930 voltooid en op 6 oktober 1930 officieel in gebruik genomen. Al het bureaupersoneel kon, behalve de leiding, in twee zalen worden ondergebracht en er kwamen ruime loketten beschikbaar voor het publiek. “Het verbeterde gebouw beantwoordt aan de gestelde verwachtingen” staat te lezen in het jaarverslag over dat jaar. Het pand aan de Koornmarkt bleef verhuurd. Uiteindelijk heeft de Raad van Arbeid Delft nooit daadwerkelijk gebruik gemaakt van dit pand. </p>
<p>Na sluiting van de Raad van Arbeid Delft werden de panden die de Raad in eigendom had en (ver)huurde, verdeeld tussen de Raden van Arbeid Rotterdam en ‘s-Gravenhage.<lb/>Vanaf 1941 zijn er in dit archief stukken aanwezig die laten zien dat het pand aan de Oude Delft op dat moment werd verhuurd aan de N.V. van Leer’s Optische Industrie die ook interesse had in kopen. Door verschillende oorzaken waaronder (vermoedelijk) de oorlogsjaren en de slechte staat van beide panden, kwam het niet tot daadwerkelijke verkoop. In 1960 werden de panden aan de Oude Delft en Koornmarkt uiteindelijk verkocht.<lb/>Bijkantoor Schiedam aan Plein Eendragt 13B te Schiedam werd tot 1958 door de Raad van Arbeid Rotterdam aangehouden. </p>
<p>Voorzitter van de Raad van Arbeid Delft was vanaf 1919 tot aan de sluiting per 1-1-1933 de heer meester G. Snoeck Henkemans. <lb/>In 1939 werd de heer Snoeck Henkemans voorzitter van de Vereniging Raden van Arbeid te Amsterdam. Ook maakte hij in de periode 1940 - 1942 deel uit van de Staatscommissie Van Bruggen. Deze commissie had de opdracht om te onderzoeken of kleine zelfstandigen onder de sociale verzekeringen moesten worden gebracht . </p>
</bioghist>
</bioghist>
<custodhist>
<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
<p>Tussen 1988 en 2003 zijn de archieven van de voormalige Raden, waaronder die van Delft, in het kader van opheffing van de Raden en overbrenging bijeengebracht in het centraal archief van de SVB in Amstelveen. Zorgdrager voor dit archief was de voorzitter van de Raad van Bestuur van de SVB. Beheerder van dit archief was de sectie Recordmanagement, wat onderdeel uitmaakt van de directie Human Resources (HR) &amp; Facilities.   </p>
<acqinfo>
<head>De verwerving van het archief</head>
<p>In 2015 werd het archief door de Sociale Verzekeringsbank overgedragen aan het Nationaal Archief krachtens art. 12 van de Archiefwet 1995.  </p>
</acqinfo>
</custodhist></descgrp>

<descgrp type="content_and_structure">
<head>Inhoud en structuur van het archief</head>

<scopecontent>
<head>Inhoud</head>
<p>Het archief bevat stukken over het beleid en de organisatie van de Raad van Arbeid Rotterdam. De dossiers bestaan uit jaarverslagen, notulen van diverse vergaderingen, stukken met betrekking tot huisvesting, stukken betreffende jubilea, voorlichtingsmateriaal, documentatie en fotomateriaal.  </p>
</scopecontent>
<appraisal>
<head>Selectie en vernietiging</head>
<p>Er is voor de Raden van Arbeid een vernietigingslijst vastgesteld, de Lijst van 14 augustus 1984. De lijst heeft met name betrekking op gevalsdossiers en financiële bescheiden. Aan de hand van deze lijst zijn in het verleden al archiefbescheiden vernietigd. <lb/>Tijdens de huidige bewerking zijn documenten geselecteerd op basis van het Basisselectiedocument (BSD) 66 Sociale Verzekeringen 1940-1997 .  </p>
<p>De selectie heeft twee archiefbestanden opgeleverd: een direct te vernietigen archiefbestand (0,375 m1) en een te bewaren archiefbestand (0,125 m1). </p>
<p>Van het eerste bestand is een vernietigingslijst opgesteld. Het te bewaren bestand is in deze toegang beschreven.  </p>
</appraisal>
<accruals>
<head>Aanvullingen</head>
<p>[...]  </p>
</accruals>
<processinfo>
<head>Verantwoording van de bewerking</head>
<p>Het archiefbestand van de RvA Delft is bewerkt door de recordmanager archiefzaken van de directie HR &amp; Facilities van de SVB.  <lb/>De bewerking is geschied conform de Archiefregeling 2009 en de richtlijnen materiële verzorging van het Nationaal Archief.  </p>
<p>Om het archief van de Raad van Arbeid Delft in kaart te brengen, is een quickscan uitgevoerd om te bekijken wat zich in het archief bevindt. Op basis hiervan is een concept-inventarisstructuur opgesteld en is overgegaan tot waardering en het opstellen van een vernietigingslijst. Vervolgens heeft het archiefbestand materiële bewerking ondergaan.   </p>
<p>Direct te vernietigen stukken zijn geïnventariseerd en in hun oorspronkelijke vorm behouden. Deze stukken zijn voorzien van een dossiernummer en vernietigingstermijn. <lb/>Te bewaren stukken zijn met keperband samengebonden in zuurvrije vellen. Het materiaal is geschoond van hechtmaterialen, plastic en zelfklevend memopapier. </p>
</processinfo>
<arrangement>
<head>Ordening van het archief</head>
<p>Het te bewaren archiefbestand is verdeeld in stukken van algemene aard en stukken betreffende afzonderlijke onderwerpen, op chronologische volgorde.  </p>
</arrangement></descgrp>

<descgrp type="access_and_use">
<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head>

<accessrestrict id="accessrestrict">
<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
<legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus>
</accessrestrict>
<userestrict><head>Beperkingen aan het gebruik</head><p>Het publiceren van gegevens en de reproductie van originele bescheiden uit dit archief zijn, behoudens de algemene regels die gelden voor publicatie (bronvermelding) en het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig.</p></userestrict>
<phystech type="ABS">
<head>Materiële beperkingen</head>
<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat</p>
</phystech>
<otherfindaid>
<head>Andere toegang</head>
<p>n.v.t.  </p>
</otherfindaid>
<odd type="application_instruction">
<head>Aanvraaginstructie</head>
<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: 
<list numeration="arabic" type="ordered"><item><extref actuate="onrequest" href="https://www.nationaalarchief.nl/user/login" linktype="simple" show="new">Creëer een account of log in.</extref></item><item>Selecteer in de archiefinventaris een archiefstuk.</item><item>Klik op ‘Reserveer’ en kies een tijdstip van inzage.</item></list></p>
</odd>
<prefercite>
<head>Citeerinstructie</head>
<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief  tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan  worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Raad van Arbeid Delft, nummer toegang 3.13.32, inventarisnummer ... </p>
<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Raad van Arbeid Delft, 3.13.32, inv.nr. ... </p>
</prefercite></descgrp>

<descgrp type="allied_materials">
<head>Verwant materiaal</head>

<originalsloc>
<head>Bewaarplaats van originelen</head>
<p>n.v.t.  </p>
</originalsloc>
<altformavail type="ABS">
<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
<p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar</p>
</altformavail>
<separatedmaterial>
<head>Afgescheiden archiefmateriaal</head>
<p>n.v.t.  </p>
</separatedmaterial>
<relatedmaterial>
<head>Verwante archieven</head>
<p>2.25.19 Vereniging van Raden van Arbeid  </p>
<p>3.13.29 Raad van Arbeid Leiden  </p>
<p>3.13.30 Raad van Arbeid Den Haag  </p>
<p>3.13.31 Raad van Arbeid Rotterdam  </p>
</relatedmaterial>
<bibliography>
<head>Publicaties</head>
<p><bibref>  <title>Verleden, heden, toekomst :  uitgegeven ter gelegenheid van het zestigjarig bestaan van de Vereniging alsmede het afscheid van voorzitter dhr. Mr. G. Boot</title>. – Amsterdam : Vereniging van Raden van Arbeid, 1979</bibref> <bibref>  <title>De groei van de sociale verzekering in Nederland : gedenkboek uitgegeven ter gelegenheid van het vijftigjarig bestaan van de Vereeniging van Raden van Arbeid in 1970</title>. – Amsterdam : Vereeniging van Raden van Arbeid, 1969</bibref> <bibref>  <title>Onderzoeksgids Sociale zekerheid 1890 - 1967</title>. – Den Haag : Instituut voor Nederlandse Geschiedenis, Ton Kappelhof en Vibeke Kingma, 2004 (digitale publicatie beschikbaar op www.historici.nl)</bibref> <bibref>  <title>Verstrekkende Zekerheid. Een institutioneel onderzoek op het beleidsterrein sociale zekerheid ten aanzien van de sociale voorzieningen</title>, 1940-1997; december 1999 (PIVOT-rapport nummer 66).</bibref> </p>
</bibliography></descgrp>
<dsc type="combined">
<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>

<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">1.</unitid>
<unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
</did>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">1.1</unitid>
<unittitle>Jaarverslagen</unittitle>
</did>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>1-3</unitid>
<unittitle>Jaarverslagen Raad van Arbeid Delft over de jaren 1919-1932</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1933">1920-1933</unitdate>
<physdesc>3 pakken</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Voor de jaren 1919-1920 is 1 verslag uitgebracht. Vanaf het verslagjaar 1930 maakten de ziekenkas balans, de bedrijfsrekening met toelichting en een verslag met aanvulling jaarverslag ziektewet deel uit van het jaarverlag</p>
</odd>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967251" type="ABS">1</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6aa-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle><unitdate>1919-1925</unitdate> </unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967252" type="ABS">2</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6ab-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle><unitdate>1926-1930</unitdate> </unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967253" type="ABS">3</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6ac-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle><unitdate>1931-1932</unitdate> </unittitle>
</did>
</c04>
</c03>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">2.</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende afzonderlijke onderwerpen</unittitle>
</did>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.1</unitid>
<unittitle>Organisatie</unittitle>
</did>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.1.1</unitid>
<unittitle>Bestuur</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967257" type="ABS">4</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6b0-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>“Regeling der werkzaamheden”, overzicht van de verschillende taken en werkzaamheden vermoedelijk uitgevoerd door bijkantoor Schiedam, vervaardiger onbekend.</unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">z.j.</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6b1-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>1 omslag</unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>1932</unitid>
<unittitle>Lijst met mogelijk te nemen maatregelen indien tot opheffing van de Raad van Arbeid Delft zou worden overgegaan, vervaardiger onbekend.</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid type="ABS">1932</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6b3-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>1 omslag </unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.1.2</unitid>
<unittitle>Huisvesting</unittitle>
</did>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>6-29</unitid>
<unittitle>Retroacta verkregen bij de aankoop van het perceel Oude Delft 36</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1711-1905</unitdate>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967263" type="ABS">6</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6b6-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Akte waarin het huis met erve perceel Oude Delft wordt gekocht van vrouwe Soetens, weduwe van de heer Wittens, door monseigneur Maarten Boerop namens aangehuwde zuster Maria Skolje, opgesteld door notaris P. Coel te Delft, <unitdate>1711</unitdate>. </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967264" type="ABS">7</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6b7-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Generale condities en voorwaarden van de te veilen percelen aan de Oude Delft 36 te Delft, met daarin opgenomen een beschrijving van het interieur van het pand. <unitdate>1782</unitdate> </unittitle>
</did>
<odd>
<p>Pand werd gekocht door regent meester C. Overgaauw Pennis.</p>
</odd>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967267" type="ABS">8</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6ba-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>“Quohier van gebouwen, kwitantie van Fournissement van de vervroegde termijn van betaling van de verschuldigde verponding over het jaar 1811, welke vanwege Keizerlijk Decreet van 29 maart 1811, moet worden opgebracht voor één september van datzelfde jaar”, ondertekend door C. Overgaauw Pennis, afgegeven in Delft op 19 augustus 1811. <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1811-01-01/1811-12-31">1811</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967268" type="ABS">9</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6bb-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Akte van verkoop pand Oude Delft 36 (in Frans gesteld) aan de heren meester Canzius Onderdewijngaart, meester Dirk Fijck, Gijsbertus van Hasselt, Abram Petersen, meester Cornelis van der Leij, Jan van Koetsveld Du Crocq en Cornelis van der Mandele), opgemaakt door Bastiaan van Staveren, notaris te Delftshaven. <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1812-01-01/1812-12-31">1812</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967269" type="ABS">10</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6bc-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Akte waarin Jan van Koetsveld du Crocq zijn aandeel in perceel Oude Delft 36 verkoopt aan de heren meester Canzius Onderdewijngaart, meester Dirk Fijck, Gijsbertus van Hasselt, Abram Petersen, meester Cornelis van der Leij en Cornelis van der Mandele., <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1814-01-01/1814-12-31">1814</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967270" type="ABS">11</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6bd-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Akte waarin de kinderen van wijlen meester Cornelis van der Leij hun erfdeel in het perceel Oude Delft 36 verkopen aan de heren meester Canzius Onderdewijngaart, meester Dirk Fijck, Gijsbertus van Hasselt, Abram Petersen en Cornelis van der Mandele.<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1816-01-01/1816-12-31">1816</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967271" type="ABS">12</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6be-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Akte waarin Cornelis van der Mandele zijn deel in het perceel Oude Delft 36 verkoopt aan de notarissen meester Canzius Onderdewijngaart, meester Dirk Fijck, Gijsbertus van Hasselt en Abram Petersen.<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1817-01-01/1817-12-31">1817</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967272" type="ABS">13</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6bf-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Akte waarin Gijsbertus van Hasselt en echtgenote hun testament opmaken, dat zij van elkander erven bij overlijden, opgemaakt door meester D. Fijck, openbaar notaris te Delft.<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1819-01-01/1819-12-31">1819</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967273" type="ABS">14</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6c0-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Akte, waarin de erfgenaam van Gijsbertus van Hasselt zijn aandeel in perceel Oude Delft verkoopt aan de heren meester Canzius Onderdewijngaart, meester Dirk Fijck en Abram Petersen.<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1819-01-01/1819-12-31">1819</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967274" type="ABS">15</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6c1-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Akte, waarin meester Dirk Fijck en echtgenote hun testament opmaken, opgemaakt door Abram Petersen, notaris te Delft.<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1819-01-01/1819-12-31">1819</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967275" type="ABS">16</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6c2-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Akte, waarin de weduwe van meester Dirk Fijck het aandeel van het perceel Oude Delft 36 verkoopt aan de heren  meester Canzius Onderdewijngaart en Abram Petersen.<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1819-01-01/1819-12-31">1819</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967276" type="ABS">17</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6c3-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Akte, waarin notarissen de heren meester Canzius Onderdewijngaart en Abram Petersen perceel Oude Delft 36 verkopen aan de heer Bernardus Johannes van Aalst, kostschoolhouder.<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1819-01-01/1819-12-31">1819</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967277" type="ABS">18</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6c4-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Akte, waarin de heer Bernardus Johannes van Aalst (genoemd in akte als 'rentenier') perceel Oude Delft 36 verkoopt aan regent Martinus Anne Wijnaendts, "lid van den Raad van dezen Stad" inclusief twee bewijzen van niet bestaande hypothecaire inschrijvingen ten laste van Van Aalst, Onderdewijngaart en Petersen en een inventarislijst. <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1824-01-01/1824-12-31">1824</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967278" type="ABS">19</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6c5-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Akte van publieke veiling en verkoop van een huis met erve aan de Oude Delft door de heer Hendrik Carel Lameij, gemachtigde van mejuffrouwen Anna en Maria de Ruijter, perceel wordt verkocht aan de heer M.A. Wijnaendts, opgesteld door de heer Jacobús Fernée, openbaar notaris te Delft .<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1827-01-01/1828-12-31">1827 - 1828</unitdate> </unittitle>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Bevat tevens bewijs van niet bestaande hypothecaire inschrijvingen van mejuffrouwen De Ruijter en kwitantie van Lameij ten behoeve van Wijnaendts van een huis met erve aan Oude Delft en een memorie van kosten ten behoeve van Wijnaendts.</p>
</odd>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967281" type="ABS">20</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6c8-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Proces verbaal van veiling en verkoop van een huis, koetshuis, paardenstal en erve staande en gelegen aan de oostzijde van het oude Delft te Delft, wijk 1, nr. 73, en een huis en erve staande en gelegen als voor wijk 1, nr. 75, ten behoeve van de heer T. Roorda als koper van de voorgenoemde percelen, opgesteld door de heer Simon Adrianus Scholten, notaris te Delft.<unitdate>1842</unitdate> </unittitle>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Bevat ook bewijs van niet bestaande hypothecaire inschrijvingen ten laste van de heer M.A. Wijnaendts. Vermoedelijk is de heer Wijnaendts overleden waardoor het pand werd geveild ten behoeve van verkoop</p>
</odd>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967284" type="ABS">21</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6cb-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Afschrift van de akte van koop van huis met erve aan de Oude Delft, wijk 1 nr. 45 (kadastraal sectie E, nr. 544) door professor T. Roorda verkocht aan mejuffrouw C.M. Rabout, opgesteld door notaris S.A. Scholten te Delft. <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1843-01-01/1843-12-31">1843</unitdate> </unittitle>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Bevat tevens bewijs van niet bestaande hypothecaire inschrijvingen.</p>
</odd>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967287" type="ABS">22</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6ce-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Akte waarin eigendom perceel door J. Rabout is vastgelegd, voorwaarden veiling perceel, waarna tot veilen is overgegaan. De heer H.J. Klerk heeft bod uitgebracht dat geaccepteerd is, mits wordt voldaan aan bepaalde voorwaarden, inclusief handgeschreven aanbetaling van Klerk aan notaris S.A. Scholten te Delft.<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1846-01-01/1846-12-31">1846</unitdate> </unittitle>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967288" type="ABS">23</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6cf-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Akte van verkoop en transport van een huis, koetshuis, paardenstal, open plaats en erve aan de oostzijde van het oude Delft te Delft door de heer T. Roorda aan de heer W.J.A.I. Graaf van Bijlandt, opgemaakt door de heer Jacobus Fernée, notaris te Delft.<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1853-01-01/1853-12-31">1853</unitdate> </unittitle>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Bevat tevens het kadastraal uittreksel van de gemeente en bewijs van niet-bestaande hypothecaire inschrijvingen afgegeven aan W.J.A.I. Graaf van Bijlandt.</p>
</odd>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967291" type="ABS">24</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6d2-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Akte van verkoop van perceel oude Delft aan doctor Abraham Wilhelm Theodorus Juijnboll, opgemaakt door A.M. Schagen van Leuven, notaris te Delft.<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1871-01-01/1871-12-31">1871</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967292" type="ABS">25</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6d3-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Akte waarin de weduwe van doctor Juijnboll en kinderen het perceel Oude Delft 36 verkopen aan de heer professor J.M. Telders, hoogleraar van Polytechnische school te Delft, opgesteld door meester Pieter Post Uiterweert, notaris te Delft.<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1887-01-01/1887-12-31">1887</unitdate> </unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967293" type="ABS">26</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6d4-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Brief waarin bewoner van adres Oude Delft 34 zijn dank betuigd aan toenmalige bewoner Oude Delft 36 dat hij de scheidingsmuur tussen beide percelen niet hoger heeft gebouwd dan 3,5 meter.<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1887-01-01/1887-12-31">1887</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967294" type="ABS">27</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6d5-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Akte, waarin de weduwe van doctor Juijnboll en kinderen het perceel Oude Delft 32 verkopen aan mejuffrouw Marie Heuberdina van Heugten, met daarbij in opgenomen dat met betrekking tot het recht van overbouw over de gang van het perceel Oude Delft, in eigendom van professor Telders, wordt verwezen naar eerder opgemaakte akte uit 1871 en 1887 waarbij het lijdend erf werd verkocht aan de heer Telders, opgemaakt door de heer J. Eelman, notaris te Delft.  <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1900-01-01/1900-12-31">1900</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967295" type="ABS">28</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6d6-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Akte, tevens fungerend als bewijs van eigendom, waarin mevrouw Van der Schraeff, weduwe van professor J.M. Telders, perceel Oude Delft 36 verkoopt aan de heer Jacob Kraus, hoogleraar en directeur van de Polytechnische school te Delft, opgesteld door H.J.J. van Buijsen, notaris te Delft.<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1902-01-01/1902-12-31">1902</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967296" type="ABS">29</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6d7-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Koopcontract, waarin vastgelegd dat de heer Kraus, minister van  Waterstaat, handel en nijverheid, perceel Oude Delft 36 verkoopt aan doctor L.H. Siertsema, hoogleraar aan de Technische Hoogeschool Delft.<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1905-01-01/1905-12-31">1905</unitdate> </unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967297" type="ABS">30</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6d8-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Toegekende vergunningen en één ingetrokken vergunning afgegeven door de gemeente Delft voor het plaatsen van een beerput, afvoer hemelwater en een hijsbalk ten behoeve van de Raad van Arbeid Delft in de periode 1910 – 1932.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1 omslag</unitdate>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967298" type="ABS">31</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6d9-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Huurcontract in tweevoud, waarin verhuur van pakhuis gelegen aan de Nikkersteeg te Delft van L.H. Siertsema aan vermoedelijk A.T.S. Tinnekotter, vastgelegd d.d. 21 november 1917 te Delft.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1 omslag</unitdate>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967299" type="ABS">32</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6da-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Stukken over de berekeningen van afschrijvingen op de percelen Oude Delft 36 en Koornmarkt 51 van de Raad van Arbeid Delft</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919-01-01/1959-12-31">1919 - 1959</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967300" type="ABS">33</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6db-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Correspondentie tussen Raad van Arbeid Delft en de Rijksverzekeringsbank betreffende de afwijzing van de door de Raad voorgestelde aankoop van twee percelen, Lange Haven 9 en Lange Nieuwstraat 105, te Schiedam die als bijkantoor zouden fungeren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920-01-01/1920-12-31">1920</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Bevat twee rapporten opgemaakt door de ingenieur van de Rijksverzekeringsbank waarin hij bezwaren uit tegen de mogelijke koop van beide percelen.</p>
</odd>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967303" type="ABS">34</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6de-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Huurcontract tussen de Raad van Arbeid Delft en de heer meester G. Snoeck Henkemans waarin vastgelegd een stuk grond te verhuren en de overbouwde gang/poort van het huis aan de oostzijde van Oude Delft 36, aangegaan voor de tijd dat Snoeck Henkemans de woning aan Oude Delft 32 bewoont, opgesteld door Th.P.J. Hoppe, notaris te Delft.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921-01-01/1921-12-31">1921</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967304" type="ABS">35</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6df-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de huur van een benedenwoning aan Plein Eendracht 13B te Schiedam als bijkantoor van Raad van Arbeid Delft.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922-01-01/1933-12-31">1922 - 1933</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967305" type="ABS">36</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6e0-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Correspondentie over de koop van een stuk grond gelegen achter perceel Oude Delft 32 door de heer meester G. Snoeck Henkemans, voorzitter Raad van Arbeid Delft.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932-01-01/1933-12-31">1932 - 1933</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967306" type="ABS">37</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6e1-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de verkoop van de panden Oude Delft 36 en Koornmarkt 51 aan de toenmalig huurder N.V. van Leer’s Optische Industrie te Delft.</unittitle>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.1.3.</unitid>
<unittitle>Personeel</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967308" type="ABS">38</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6e3-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Overzicht van het personeel van de Raad van Arbeid te Delft en bijkantoor te Schiedam met functie, datum indiensttreding, taken en maandsalaris.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932-01-01/1932-12-31">Ca. 1932</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Personen staan met naam, geboortedatum en burgerlijke staan vermeld.</p>
</odd>
</c04>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2</unitid>
<unittitle>Taakuitoefening</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="57967312" type="ABS">39</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b281020-f6e7-4afb-e053-09f0900a1ddd</unitid>
<unittitle>Polisblad voor Johan Sanders voor het sluiten van een verzering als bedoeld bij artikel 10 van de Ouderdomswet 1919</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1927">1927</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
</c01></dsc>

</archdesc>
</ead>

