<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:08:33 -->
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.14.01::Districtsbureau West II Oog en Oor te 's-Gravenhage)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/eedb484d-cd3e-4ca8-93af-0e31a475a336" urn="3.14.01.ead.xml">3.14.01</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van het Districtsbureau West II "Oog en Oor" te ''s-Gravenhage</titleproper>
				<author>Centrale Archief Selectiedienst</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1989">1989</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Jaap van Rijswijck, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20071010">10 oktober 2007</date>. 
	  </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal"/>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20121129">29 november 2012</date>
				<item>
					<num>1</num> Afbeelding ingevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20131125">25 november 2013</date>
				<item>
					<num>2</num> Inleiding en Bronnen en literatuur toegevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Districtsbureau West II Oog en Oor te 's-Gravenhage</unittitle>
			<unittitle type="short">Oog en Oor / 's-Gravenhage</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1945/1946" type="inclusive">1945-1946</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">3782</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
				<extent unit="files">3 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
			</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Districtsbureau West II Oog en Oor te 's-Gravenhage</corpname>, 1945-1946</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van dit districtsbureau bevat onder andere ingekomen en uitgaande stukken, rapporten en verslagen. Daarnaast treft men nog stukken ontvangen en opgemaakt door N. Olivier, enquêteur bij het districtsbureau.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<bioghist>
					<head>Organisatie</head>
					<p>In de programmarede van 27 juni 1945 van het kabinet Schermerhorn­ Drees kondigde Schermerhorn de instelling van de Regeringsvoorlichtingsdienst (RVD) aan. Deze dienst moest naast het geven van voorlichting, ook wel de mond genoemd,  oog en oor van de regering zijn. Enerzijds moest zij de Regering op de hoogte houden van wat er in den lande omging en onder de bevolking leefde, anderzijds diende zij het regeringsbeleid onder  de  bevolking toe te lichten. Speciaal voor dit doel werd de heer
C. Nicolaï aangetrokken. Voor die tijd was hij werkzaam geweest bij sectie XI, Voorlichting van het Militair Gezag. Reeds in die tijd werden door hem plannen voor een dienst ontwikkeld die in een beter contact tussen de regering en de burgers zou voorzien. De door hem ingediende conceptvoorstellen voor en dergelijke dienst werden op 13 augustus 1945 goedgekeurd. Daarmee was de dienst Oog en Oor geboren. Op advies van dr. H. Brugmans, Regeringscommissaris bij de Regeringsvoorlichtingsdienst, werd de dienst ondergebracht bij de inmiddels in oprichting zijnde Regeringsvoorlichtingsdienst, die ging ressorteren onder het Ministerie van Algemene oorlogsvoering van het Koninkrijk. Het Centraal Bureau van Oog en Oor werd gevestigd aan de Kalverstraat 111 te Amsterdam.</p>
					<p>De organisatie, waarvoor de organisatie van de informatiebureaus van het Militair Gezag model had gestaan, werd als volgt opgezet :
Het land werd verdeeld in districten, grotendeels overeenkomend met de provinciegrenzen. De Betuwe en het gebied rond Nijmegen kwamen echter bij het District Zuid I (provincie Noord-Brabant) . Aanvankelijk werden de	provincies Groningen en Drenthe, alsmede de provincies Overijssel en Gelderland, en de provincie Brabant en Noord-Limburg samengevoegd tot één district. Later bleven alleen Overijssel en Gelderland één district vormen . Twente werd in dit district, vanwege de textielindustrie, een subdistrict. De andere provincies werden zelfstandige districten. Noord­ Limburg werd bij het District Zuid II (provincie Limburg) gevoegd. In elk district werd een Districtsbureau, meestal in de hoofdstad van de provincie, ingesteld.
							Aanvankelijk werd het districtsbureau voor het District Zuid I in Nijmegen gevestigd vanwege de vele verwoestingen aldaar. In januari 1946 werd het bureau verhuisd naar Den Bosch. Daardoor kwam dit bureau centraler in het district te liggen.<note>
							<p>Westerhof, Arne; blz. 44</p>
						</note> Een districtsbureau werd in vier afdelingen ingedeeld, namelijk : Algemene Zaken, afdeling Informatie, afdeling Enquête en afdeling Administratie en Documentatie of, zoals in sommige andere districten, afdeling Pers en Publiciteit.
De informatiebureaus van het Militair Gezag werden door de districtsbureaus overgenomen . Het Centraal Bureau kende de volgende afdelingen: Algemene Zaken, Bureau Pers en Publiciteit, Informatie en enquête. De organisaties van de districtsbureaus en het Centraal Bureau waren dus op dezelfde leest geschoeid. Het Centraal Bureau had echter een veel zwaardere	bezetting aangezien hier	wekelijks alle districtsrapporten binnen kwamen die verwerkt moesten worden. Bovendien werden die gevallen door het Centraal Bureau behandeld die door de districtsbureaus werden doorgestuurd.
						
					</p>
					<p>Onder de Districtsbureaus bevonden zich de Agentschappen en Correspondentschappen. De Agentschappen bevonden zich in de plaatsen: Haarlem, Gouda, Zeeuws-Vlaanderen, Eindhoven, Tilburg, Nijmegen, Zwolle, Deventer en Den Haag.
Op een Agentschap was een full-time corresrondent, al dan niet aangevuld met een secretaresse of een enquêteur, werkzaam. Een Correspondentschap werd door een pro-deo medewerker gevoerd. Het betrof in de meeste gevallen een notabele uit een dorp.</p>
					<p>Districtsindeling van Oog en Oor (peildatum feb. '46):</p>
					<p>
						<extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_3.14.01-2_Kaartje.jpg" linktype="simple" show="embed"/>
					</p>
					<p>Los van het bovenstaande werden er provinciale en regionale Advieskringen ingesteld. Hierin waren mensen uit verschillende sociale milieus, uit verschillende kerken, ieder met zijn of haar eigen politieke achtergrond vertegenwoordigd. Zij rapporteerden over zaken die onder de bevolking leefden en waren daarmee representatief voor de publieke opinie in een bepaald gebied. De advieskringen kwamen niet overal in het land tot bloei.
							
						
					</p>
					<p>Voor het kontakt tussen het ministerie en het centraal nureau werd een verbindingsman aangesteld. Deze functie werd bekleed door mr. P. Sanders.</p>
					<p>Op 4 november 1945 kwam het tot een scheiding tussen de RVD en Oog en Oor. Oog en Oor werd organisatorisch op gelijke voet gesteld met de RVD. De reden hiervoor moet gezocht worden in de financiële problemen van het kabinet. Juist met het oog op de begrotingsbehandeling door het parlement was het uit psychologisch oogpunt beter te verkopen dat er twee diensten	waren die samen 1,3 miljoen gulden kostten dan één. Daarnaast werd aangevoerd  dat de dienst na een inwerkperiode onder auspiciën van de RVD zelfstandig genoeg was geworden om naast de RVD als zusterorganisatie te fungeren. Oog en oor was daarmee een regeringsdienst geworden.</p>
					<p>Op 31 januari 1946 werd in de Tweede Kamer gedebatteerd over het nut van voorlichtingdiensten. De veel te hoge kosten van oog en Oor vormden een voornaam struikelblok. Bovendien vond men een dienst als Oog en Oor niet noodzakelijk. De burgers konden met hun wensen en k lachten ook bij de parlementariërs terecht. Hier was constitutioneel gezien geen regeringsdienst voor nodig en mocht er zelfs niet zijn. Tenslotte vond men dat Oog en Oor veel te bureaucratisch werkte. Schermerhorn kon in zijn repliek de lawine van commentaren niet keren en moest de Kamer op een aantal punten in het gelijk stellen. Bovendien wees hij de Kamer op het tijdelijk karakter van de dienst, die zo vlak na de Tweede Wereldoorlog nodig was als coördinatiepunt voor de vele vragen en klachten van burgers. Daarmee was het lot van Oog en Oor bezegeld. De dienst moest per 1
september 1946 verdwijnen.</p>
					<p>Voor de organisatie rond de liquidatie werd een Afwikkelingsbureau in het leven geroepen. De leiding kwam in handen van N. Olivier. Een aantal districtsbureaus werd ondergebracht in stichtingen , anderen werden reeds per 1 juli opgeheven. Het Centraal Bureau tenslotte werd samen met de noordelijke districten overeenkomstig de planning per 1 september 1946 opgeheven.
</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Taakuitvoering</head>
					<p>Het doel van de Regeringsdienst Oog en Oor was, zoals gezegd, het scheppen van een direct contact tussen regering en burqers. Om dit te realiseren had zij de volgende taken:
<list type="ordered" numeration="loweralpha">
							<item>Het verzamelen van gegevens omtrent de publieke opinie, ten dienste van de Regering en haar organen, door :<list type="marked">
									<item>Coördinerend te werken tussen bestaande enquêterende instellingen zoals het Centraal Bureau voor de Statistiek, de Kerkelijke Sociale Bureaus, de Streekbureaus, het Nationaal Instituut, de Universiteiten, etc.</item>
									<item>Deze instellingen te prikkelen tot onderzoekingen in het algemeen belang en meer speciaal ten dienste van de Regeringsarbeid.</item>
									<item>De hieruit voortkomende gegevens centraal te verzamelen en te schiften ten dienste van de betrokken instanties.</item>
									<item>Desgevraagd voor de Regering speciale enquêtes te organiseren in samenwerking met bestaande instellingen.</item>
								</list>
							</item>
							<item>Het de bevolking mogelijk maken zich regelrecht tot een instantie te wenden, alwaar zij haar klachten, wensen en suggesties betreffende het beleid van de staatsorganen kenbaar kan maken, hetzij schriftelijk, hetzij door persoonlijk bezoek.</item>
							<item>De hieruit voortkomende gegevens gedecentraliseerd en gesorteerd op gezette tijden onder de aandacht van de belanghebbende autoriteiten te brengen.</item>
							<item>De bevolking voor te lichten omtrent de instellingen van de Regering en haar functies; omtrent de te volgen weg bij het contact met deze instanties; van de procedure bij verzoekschriften, aanvragen e.d.; van de adressen en andere gegevens betreffende de overheidsinstanties.</item>
							<item>In de provincies coördinerend op te treden tussen de vele voorlichtende instellingen, en tussen de op sociaal gebied werkzame instanties.</item>
							<item>Op korte termijn de Regering desgevraagd 'inside information' te verschaffen.</item>
							<item>De Regering te attenderen op alle gevallen van corruptie en ambtelijk wangedrag die ter kennis van de dienst komen, echter niet dan na de juistheid van de klachten onderzocht te hebben.</item>
							<item>De Regering op eigen verzoek gegevens te verschaffen omtrent de te verwachten uitwerking van genomen regeringsbesluiten; het nuttig effect van getroffen maatregelen; de wenselijkheid van voorlichting over bepaalde zaken; etc.</item>
						</list>
					</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Geraadpleegde bronnen en literatuur</head>
					<list type="marked">
						<item>
							<bibref>Duynstee, F.J.F.M. en Bosmans J. <title>Parlementaire geschiedenis van Nederland na 1945 . Deel 1 Het kabinet Schermerhorn-Drees 1945-1946</title> Assen/Amsterdam: Gorcum, 1977</bibref>
						</item>
						<item>
							<bibref>Overheidsvoorlichting <title>Rapport der adviescommissie overheidsbeleid inzake voorlichting</title> 's-Gravenhage: Nijhoff, 1979</bibref>
						</item>
						<item>
							<bibref>Ploeg, M . van der <title>De ontwikkeling van de overheidsvoorlichting: een analyse vanaf 1920</title> Leiden: s .n. , 1985</bibref>
						</item>
						<item>
							<bibref>Voet, J . van der <title>Vijfentwintig jaar Algemene Zaken</title> S.l.: s.n. , 1973</bibref>
						</item>
						<item>
							<bibref>Westerhof, Arne <title>Oog en Oor; experimenten met overheidsvoorlichting</title> Nijmegen/Den Haag: s.n., 1989</bibref>
						</item>
						<item>
							<bibref>
								<title>Voor de eenheid van beleid . Beschouwingen ter gelegenheid van vijftig jaar Ministerie van Algemene Zaken</title>, door: De wetenschappelijke Raad van het Regeringsbeleid
's-Gravenhage: staatsuitgeverij, 1987</bibref>
						</item>
					</list>
				</bioghist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>Bij processen-verbaal van 26 maart 1955 en 6 april 1956 werd het archief overgedragen aan de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief. In september 1987 werd het archief ter bewerking overgedragen aan de Centrale Archief Selectiedienst. In 1989 is het te bewaren gedeelte, voorzien van een inventaris, alsmede de archiefbescheiden opgemaakt en ontvangen door de districtsbureaus teruggezonden aan de Tweede Afdeling. Door de Tweede Afdeling zijn de archiefbescheiden van de districtsbureaus gedistribueerd over de Rijksarchiefbewaarplaatsen in de provincies.</p>
				</acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">3.14</subject>
			</controlaccess>
			<scopecontent>
				<head>Inhoud</head>
				<p>Het	archief van de Regeringsdienst Oog	en Oor omvat de periode 1945-1946. De begincesuur van het archief van de Regeringsdienst Oog en Oor is 1945, het jaar waarin in augustus de dienst met zijn werkzaamheden begon. De eindcesuur is het jaar 1946, het jaar waarin op 1 september de dienst werd geliquideerd.</p>
			</scopecontent>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>De archiefbescheiden opgemaakt en ontvangen door de districtsbureaus zijn van het archief afgescheiden en zijn conform artikel 13 van de Ar­ chiefwet overgedragen aan de Rijksarchiefbewaarplaatsen in de provincies.</p>
				<p>Tijdens de bewerking is de lengte van 7,5 meter gescheiden in 1,125 meter te bewaren, 2,25 meter te vernietigen en 4,125 over te dragen archiefbescheiden. Er is geselecteerd aan de hand van de interne CAS­ vernietigingslijst Algemeen .07/.08 en de vernietigingslijst van de Regeringsvoorlichtingsdienst. De te vernietigen archiefbescheiden zijn, na verkregen fiat van de Minister van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur, bij brief van 20 november 1989, ter vernietiging overgebracht naar het Bureau Vernietiging Overheidsarchieven te Apeldoorn	
				</p>
			</appraisal>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>De archiefbescheiden opgemaakt en ontvangen door de districtsbureau' s zijn overeenkomstig artikel 13 van de Archiefwet afgescheiden van het gedeelte van het Centraal Bureau. Als hulpmiddel bij de overdracht van archiefbescheiden van de districtsbureau's werd een plaatsingslijst opgesteld. Elk hoofdstuk gaf een overzicht van die bescheiden die indertijd in een bepaalde provincie zijn ontstaan. Naast deze plaatsingslijst waren de bescheiden toegankelijk middels de stickers op de dozen. Elke sticker gaf de Rijksachiefbewaarplaats aan waar de bescheiden naar hun aard verplicht zijn te berusten.
De archiefbescheiden zijn bewerkt overeenkomstig de bepalingen zoals deze werden vastgelegd in het archiefbewerkingscontract van nov. 1987. Voor de indeling van het schema werd gekozen voor de aardrijkskundige volgorde van de provincies, te beginnen bij Groningen en te eindigen bij Limburg. Het archief is bewerkt overeenkomstig de afspraken zoals die werden vastgelegd in het archiefbewerkingscontract van november 1987. In het archief werd een ordening op afzender/geadresseerde, onderwerp en serie aangetroffen.</p>
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>Het archief werd alfabetisch geordend op afzender/geadresseerde, onderwerp en serie. De ordening werd door de administratie niet consequent doorgevoerd en was zeker niet overeenkomstiq het registratuurplan. Besloten is daarom de archiefbescheiden ontvangen en opgemaakt door het Centraal Bureau te herordenen op onderwerp. De onderwerpen zijn ontleend aan de Basis-archiefcode van de Vereniging van Nederlandse Gemeenten. Voorbeelden hiervan zijn onder ander te vinden bij de inventarisnrs. 24 en 32. In de herordenfase zijn die archiefbescheiden bijeen gebracht die dat vanwege hun slechte wederzijdse exclusiviteit noodzakelijk maakten. Zij zijn in een dergelijk geval binnen de map gescheiden door witte omslagen.</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list numeration="arabic" type="ordered"><item><extref actuate="onrequest" href="https://www.nationaalarchief.nl/user/login" linktype="simple" show="new">Creëer een account of log in.</extref></item><item>Selecteer in de archiefinventaris een archiefstuk.</item><item>Klik op ‘Reserveer’ en kies een tijdstip van inzage.</item></list></p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Districtsbureau West II Oog en Oor te 's-Gravenhage, nummer toegang 3.14.01, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Oog en Oor / 's-Gravenhage, 3.14.01, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<p>Toegangnr. 3.14.02: Districtsbureau West III Oog en Oor te Rotterdam</p>
			</relatedmaterial>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1005202" type="ABS">1</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c9c656c-e564-46ec-98a3-821b0f1cae47</unitid>
					<unittitle>Ingekomen en uitgaande stukken.</unittitle>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1005203" type="ABS">2</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c287d042-1b8c-4047-9590-c6c999f38a1c</unitid>
					<unittitle>Stukken ontvangen en opgemaakt door N. Olivier, enquêteur bij het districtsbureau.</unittitle>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1005204" type="ABS">3</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a20f83be-ae72-47bc-8211-3e0de3d806be</unitid>
					<unittitle>Rapporten en verslagen.</unittitle>
				</did>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>

