<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:10:17 -->
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.18.13::Kloosters Delfland: St. Elisabeth)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/b94a96fb-353b-4987-a1d6-03f9c1c58978" urn="3.18.13.ead.xml">3.18.13</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het klooster Sint Elizabeth</titleproper>
        <author>J.M. Sernée, S.W.A. Drossaers, W.G. Feith</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">1920</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090219">19 februari 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
     <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20140208">8 februari 2014</date>
        <item><num>3</num>Wijzigingen n.a.v. synchronisatierapport aangebracht, door <name>Diederick Kortlang</name></item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20121026">26 oktober 2012</date>
        <item><num>2</num>Wijzigingen n.a.v. scanproject (Yvonne Bos) aangebracht, door <name>Diederick Kortlang</name></item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20101124"> 24 november 2010 </date>
        <item><num>1</num> Beschrijving inv.nr. 62A toegevoegd, door <name>Diederick Kortlang</name>
        </item>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Kloosters Delfland: St. Elisabeth</unittitle>
      <unittitle type="short">Kloosters Delfland / St. Elisabeth</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1395/1572" type="inclusive">1395-1572</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">36012</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">99 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is gesteld in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language> en in het <language langcode="dum" scriptcode="Latn">Middelnederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en  teksten. De Nederlandstalige stukken van vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de oud-Hollandse klerkencursief.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Klooster Sint Elizabeth</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat eigendomsbewijzen van landerijen en huizen die het klooster rond Den Haag in beheer had. Voorts rentebrieven, enkele akten en een kleine regestenlijst.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Het klooster Sint Elizabeth.</head>
          <p>Wanneer dit klooster gesticht is, is niet bekend; het oudste charter, waarin het met name genoemd wordt, is van het jaar 1443 (reg. no. 32).</p>
          <p>Het stond aan het einde van de Vlamingstraat over de Schoolstraat, op het plein, waar nu de groote markt gehouden wordt, en ook voor een gedeelte op de Laan, welke daarom Susterlaan heette, als behoorende aan het convent. Het gebouw lag aan de gracht, welke nog in het begin der 17e eeuw tot de Schoolstraat liep. Immers, bij akte d.d. 1455 Juli 14 verklaarde Jan Deym, dat het land, waarop het Sint-Elizabethszusterhuis stond, met de gracht aan de oostzijde, aan zijn vader had toebehoord. Het grondgebied van dit klooster was zeer uitgestrekt; daartoe behoorde het grootste gedeelte van den Zusterpolder, die zijn naam aan de zusters van Sint Elizabeth heeft ontleend en in die dagen veel grooter was dan in later tijd. Toen heette grootendeels Zusterpolder al hetgeen lag ten zuiden van het Westeinde, de Laan en de Vlamingstraat; vandaar dat hetgeen bij het graven der buitengrachten van dien polder is afgesneden en binnen de grachten gebracht, Sint-Elizabeth-polder is genoemd.</p>
          <p>De kerk stond ten zuiden van de Laan; zij werd c. 1453 gesticht, blijkens een grafelijken giftbrief van 33 Rijnsche guldens voor het bouwen dier kerk d.d. 1543 December 7. In die kerk waren drie altaren, één gewijd aan Sint Elizabeth, waarop eene vicarie gevestigd was; één gewijd aan de Heilige Moeder en één aan Sint Johannes den Evangelist. Aan de zuidoostzijde der kerk vond men den tuin en daarbij het paterhuis. Op de gronden van het klooster is ook de Raamstraat gebouwd; hierbij stond de Zusterpoort, de hoofdingang van het klooster, terwijl men ter plaatse, waar nu de markt is, den rosmolen en het molenhuis vond. Het recht van dien rosmolen, d. i. om vrij tarwe, gerst, rogge en ander koren te malen werd door Maximiliaan en Philips van Oostenrijk bij brief van 3 Juni 1486 aan het klooster geschonken, zonder dat daarvoor iets betaald moest worden <note>
              <p> Deze brief is afgedrukt door A. J. Sekvaas van Booten in Bijdr. Bisd. Haarlem dl. XXIV (1899), blz. 153-155, naar het verminkte, doch naar het origineel verbeterde ha., berustende in het gemeentearchief van 's-Gravenhage. </p>
            </note> (zie Inv. no. 3).</p>
          <p>Blijkens de bovenvermelde akte bezat het klooster in het jaar 1443 een eigen zegel. Ten aanzien der zegels van de kloosters, behoorende tot de orde van Sint Franciscus, waartoe ook het Sint-Elizabethsconvent behoorde, werd in 1471 bepaald, dat pater en mater het zegel niet mochten gebruiken, dan tezamen met een derde <note>
              <p> Eene afbeelding van het zegel van het Sint-Elizabethsklooster treft men aan bij De Riemer, folio 462. </p>
            </note>.</p>
          <p>Het feit, dat in het midden der 15e eeuw de geestelijke stichtingen zeer rijk waren en er zich dientengevolge een groot kapitaal in de doode hand bevond, gaf Philips van Bourgondië aanleiding naar een middel uit te zien aan dat oeconomisch nadeel een einde te maken. Hij stelde een reglement op <note>
              <p> Voorafgaande aan de reeds genoemde ordonnanties d.d. 1453 Maart 17 en 1456 April 30, van het Sint-Elizabethsklooster. </p>
            </note> voor de geestelijken, met behulp van de ridderschap en de steden van Holland, waarna er in 's-Gravenhage eene algemeene dagvaart gehouden werd, waarbij alle geestelijke personen, zoowel mannen als vrouwen, van welke orde zij ook waren, werden opgeroepen om op een bepaalden dag in Den Haag te verschijnen. Dit geschiedde en op die bijeenkomst werd de opgestelde ordonnantie in geschrifte overgeleverd en een tijd van beraad gesteld tot het aannemen of verwerpen daarvan. Op den bepaalden dag zonden de geestelijken hun "providitoirs" naar 's-Gravenhage en deze hadden meestendeels allen last gekregen een ontkennend antwoord te geven, bewerende, dat bedoelde ordonnantie hun te zwaar was om aan te nemen en niet was gebaseerd op het recht. Alleen de ministerse en zusters van het Sint-Elizabethsconvent in den Haag namen het reglement gewillig aan, hoewel zij daarover later, bij gelegenheid van een proces, gevoerd voor het Hof van Holland in 1459, haar spijt betuigden <note>
              <p> Vgl. De Riemer, dl. I, fol. 463. </p>
            </note>. Philips van Bourgondië gaf het klooster toen een open brief, waarin de 11 artikelen van het reglement vervat waren. Dit stuk maakt ons bekend met eenige wetenswaardigheden betreffende het convent. Men ziet er uit, dat het klooster aan huizen, landerijen, erven en renten niet meer mag bezitten dan voor 100 mark Trooisch zilver 's jaars; zoolang zij nog niet tot dien rijkdom gekomen zijn, mogen de zusters erfenissen aannemen <note>
              <p> Echter niet meer dan 1/10 deel van de goederen van den erflater. </p>
            </note> en mogen de novieten <note>
              <p> Voor den leeftijd gold als grens 15 jaar. </p>
            </note> al haar geld en goed met zich in het klooster brengen. Tot dien tijd toe mogen zij ook wollen en linnen lakens weven, doch slechts voor zichzelven. Zijn zij eenmaal tot bedoelden rijkdom gekomen, dan mogen zij geene erfenissen meer aanvaarden en moeten de bezittingen der novieten binnen het jaar verkocht worden, terwijl de zusters dan slechts linnen mogen weven, doch dit wel mogen verkoopen. Bovendien werd haar tolvrijdom toegestaan. Ook zullen zij op dat tijdstip gehouden zijn 50 of meer geordende personen in haar klooster te hebben, in geen geval minder, terwijl bij overlijden of anderszins dit aantal zoo spoedig mogelijk dient aangevuld te worden. Ook blijkt uit PHILIPS' brief, dat, indien de zusters al later den regel van den Heiligen Augustinus hebben aangenomen, haar toen nog de derde van den Heiligen Franciscus als regel gold. Voorts worden zij geprezen, dat zij zich bereid verklaard hebben de ordonnantie aan te nemen, niettegenstaande dat anderen zich daartegen verzet hadden. Eindelijk ziet men, dat zij "woonachtigh sijnde voir den Hoff in den Hage, dair dagelicx veel vergaderinge waren in dachvaerden ende andere saken, dair die geoirde ende religieusen luyde dicke veel mede te doen hadden, dairaff sy groot anval ende coste hadden, mits dat die Religieuse veel herberge namen in hoeren cloister ende bisonder van hoeren montcosten."</p>
          <p>Op het tijdstip, dat de hertog van Bourgondië het klooster zijn open brief schonk, was dit, zooals duidelijk uit de artikelen der ordonnantie blijkt, nog "niet gegoet in erflijke renten - tot die wairde van hondert mark silvers 's jairs"; maar dat het toch in vergelijking met de andere Haagsche kloosters welvarend was, blijkt daaruit, dat het weinige jaren later door de stedelijke regeering in 's Graven bede <note>
              <p> Zie de inleiding van het St.-Agnetaklooster, blz. 4. </p>
            </note> werd aangeslagen tot een bedrag, uitmakende het dubbele van de som, welke door de kloosters der Heilige Agnes en der Heilige Maria ieder afzonderlijk betaald moest worden <note>
              <p> "......te weten, dat van St. Agneta op 6, dat van St. Elizabeth op 12, en dat van Onse Lieve Vrouwe op het Spoey op 6 ponden </p>
            </note>.</p>
          <p>Uit den onwil der zusters tot betaling van de som voor 's Graven bede, mag men niet afleiden, dat zij zich wilden verzetten tegen de wettige macht; immers, blijkens de uitspraak van het Hof van Holland in deze zaak (1471), schijnen zij het recht aan hare zijde te hebben gehad.</p>
          <p>De zusters ontvingen na de opheffing van het klooster een jaarlijksch onderhoud van de Staten, dat bij resolutie van 25 Maart 1594 verhoogd is voor de vroegere mater tot 100 pond en voor de overige tot 80 pond.</p>
          <p>In 1584 toen alle huizen in de Vlamingstraat afbrandden, geraakte ook een gedeelte van dit klooster in de asch, zooals blijkt uit eene resolutie d.d. 1584 Juli 21: "Op het versoek van Maritgen Vincenten, blinde en impotente vrouwe, oud 70 jaeren, die voor alimentatie toegevoegt is geweest ses pond grn. 's jaers; en Jannitgen Ottendogter oud 60 jaren, die vier ponden Vlaems toegevoegt waren, beyde conventualen van den convente van 't Spuye in den Hage, is elks, in aenzieninge van de afbrandinge van hare huysinge van St. Elizabeth in den Hage, boven hare toegevoegde alimentatie gegunt nog twee ponden grooten Vlaems tsjaers."</p>
          <p>In 1589 gaven de Staten van Holland eenige stukken van de huizinge van dit klooster in erfpacht aan particulieren blijkens een resolutie d.d. 1589 December 29, terwijl het kloostergebouw krachtens akte der Staten d.d. 1591 November 22 door Den Haag in bezit werd genomen en vervolgens tot Groenmarkt werd ingericht in 1614, volgens eene keur en ordonnantie van den 1en October van dat jaar, waarbij "schout, burgemeesteren en regeerders statueren, dat niemand, wie hy zy, opten ordinaire marktdagen, zijnde Maandags en Vrydags eenige groente, saet, wassende kruiden, bloemen, kool, knollen of peen zal mogen verkoopen of koopen dan op de nieuwe Groenmarkt, daartoe geaccommodeert in het Sint-Elizabethssusterhuys of klooster alhier, ter plaatse daar 't hem aangewezen zal werden."</p>
          <p>De ornamenten van dit klooster waren na de opheffing verbleven onder de conventuale Margriete Pijnse, na wier overlijden zij op last der Staten 16 Maart 1589 zijn verkocht; het paterhuis werd in 1591 verkocht.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>De rechtstitel is (nog) onbekend.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">3.18</subject>
      </controlaccess>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Kloosters Delfland: St. Elisabeth, nummer toegang 3.18.13, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Kloosters Delfland / St. Elisabeth, 3.18.13, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A.</unitid>
          <unittitle>Het Klooster in het Algemeen.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">I.</unitid>
            <unittitle>Het klooster in betrekking tot de kerkelijke overheid.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1495731" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c945e2a-0bab-4460-8f63-e74001a81ac6</unitid>
              <unittitle>Akte, waarbij Judocus, bisschop van Regensburg, vicaris-generaal van den bisschop van Utrecht, de kapel met de beide altaren en het kerkhof inwijdt.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1457">1457</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(reg. no. 49).</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">49</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1457-05-26">1457 Mei 26</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Judocus, bisschop van Ieropolis, vicaris-generaal van David de Burgundia, bisschop van Trajectum, oorkondt, dat hij de kapel met de beide altaren en het kerkhof van liet klooster St. Elyzabeth te Haga Comitis, heeft gewijd aan God, de H. Maagd en Sint Elyzabeth, het eerste altaar aan de Heilige Maagd en Johannes Ewangelista, het tweede aan Johannes Baptista en Sint Franciscus, en stelt de dagen voor deinwijding vast.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1457-05-26">Datum anno Domini millesimo quadringetesimo quinquagesimo septimo mensis Maii die vicesima sexta.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 1</ref>). Met zeer geschonden zegel van den oorkonder in roode was.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">II.</unitid>
            <unittitle>Het klooster in betrekking tot den landsheer.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1495732" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f80925dc-85c3-49a2-ad46-a4db18c508de</unitid>
              <unittitle>Reglement voor het klooster, gegeven door Philips, hertog van Bourgondië.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1452">1452</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/2" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(reg. no. 34).</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">34</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1453-03-17">1453 Maart 17</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Philips, hertog van Bourgoengiën enz., schrijft het klooster Sint Elysabeth in den Hage een reglement voor met betrekking tot het bezit.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1453-03-17">Gegeven upten zeventiensten dach van Mairte int jair ons Heren duysent vierhondert twee ende vijftien naden loop van onsen Hove.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 2</ref>). Het zegel van den oorkonder verloren.</p>
              <p altrender="regest_nb">"Het charter is door vocht bedorven; de inhoud komt over het algemeen overeen met dien in het charter van 1456 April 30, medegedeeld door De Riemer deel I, p. 464."</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1495733" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/083bfe9a-0df7-4c31-9b1d-b5b85fbc10cd</unitid>
              <unittitle>Octrooi van Maximiliaan, Roomsch koning, en Philips, aartshertog van Oostenrijk, tot het plaatsen van een rosmolen in het convent.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1486">1486</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/3" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
            <odd>
              <p>(reg. no. 66).</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">66</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1486-06-02">1486 Juni 2</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Maximiliaen, Roomsch koning, en Phillips, aartshertogen van Oostenrijcke, verleenen octrooi aan liet convent van Sint Lijsbetien zusterhuis in het dorp den Hage om een rosmolen te plaatsen in hun convent tot het malen en breken van eigen tarwe, gerst, rogge enz.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1486-06-02">Gegeven in onser stede van Dordrecht...upten anderden dach van Junio int jair ons Heeren duysent vierhondert zesse ende tachtich ende van onzen rijcke dienste.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 3</ref>). Met het geschonden signet van Hollant (in absentie van het groote zegel).</p>
              <p altrender="regest_nb">Afgedrukt door A. J. Servaas van Rooyen in Bijdr. Bisd. Haarlem dl. 24 (1899), blz. 153-155, naar het verminkte, doch naar het origineel verbeterde hs. berustende in het gemeentearchief te 's-Gravenhage.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B.</unitid>
          <unittitle>Beheer der goederen.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">I.</unitid>
            <unittitle>Landerijen en huizen.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">a.</unitid>
              <unittitle>in en bij den Haag.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>4.1 - 4.3</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende den eigendom van 5 morgen land in Eskamp voor Ansem Phillips zoon en Foytgen Aernts zoon, afkomstig van Lijsbet van Haemstede, vrouwe van Hodenpijl.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1426/1427">1426 en 1427</unitdate>
                <unittitle>Met oudere verkoopakte d.d.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1424">1424</unitdate>
                <physdesc>3 charters (aaneengehecht) </physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>(reg. nos. 2, 5 en 6).</p>
              </odd>
              <c05 level="file">
															<did>
															<unitid identifier="1495734" type="ABS">4.1</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b65c44eb-9156-485d-9391-74303e819863</unitid>
															<unittitle>1424</unittitle>
															<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/4.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
														
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">2</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1424-05-09">1424 Mei 9</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Gillys van Kralingh, ridder, en Danel van Kralingh, gebroeders, verkoopen aan heer Jan van Hodenpijl, ridder, 5 morgen land in den Hoofslach van Haetscamp.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1424-05-09">Int jair ons Heren dusent vierhondert ende twintich tsDinxdaghes na tsheylichs Cruys' dach inventio.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 4.1</ref>). Het zegel van Gillys van Kralingh verloren; dat van Danel geschonden en in groene was."</p>
                <p altrender="regest_nb">Deze brief is vastgebecht aan die d.d. 1426 November 26 en 1427 Januari 21 (zie reg nos. 5 en 6).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
              <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>4.2</unitid>
															<unittitle>1426 </unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">5</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1426-11-26">1426 November 26</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Lijsbet van Haemsteden, vrouwe van Hodenpijl, verkoopt aan Ansen Phillips zoon en Foytgen Aernts zoon 5 morgen land in Haetscamp.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1426-11-26">Int jair ons Heren duysent vierhondert zess ende twintich des Dinxdages na sinte Katherinen dage.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 4.2</ref>). Met de geschonden zegels van Lijsbet voornoemd en Andries die Witte, borg, in groene die was; van Claes van Diepenburch en Aernt Hugen zoon, borg, verloren."</p>
                <p altrender="regest_nb">Deze brief is vastgehecht aan die d.d. 1424 Mei 9 en 1427 Januari 21 (zie reg. nos. 2 en 6).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
              <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>4.3</unitid>
															<unittitle>1427</unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">6</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1427-01-21">1427 Januari 21</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Dirc van Hodenpijl oorkondt, dat zijn moeder heeft verkocht aan Ansem Phillips zoon en Fuytgen Aernts zoon 5 morgen land in Haetscamp.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1427-01-21">Int jair ons Heren dusent vierhondert seven ende twintich op sinte Agnieten dach.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 4.3</ref>). Met het zegel van Claes van Diepenburch in groene was en geschonden.</p>
                <p altrender="regest_nb">Deze brief is vastgehecht aan die d.d. 1424 Mei 9 en 1426 November 26 (zie reg. nos. 2 en 5). In dorso staat: Dese brieven houwen van neghen pont sjaers bi Escamp bi die Leywech.</p>
              </scopecontent>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495735" type="ABS">5</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc45876b-acd5-43aa-beb9-fed483fa4ad0</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van ongeveer 1 morgen land voor Geryt Potter van der Loo, afkomstig van zijn broeder Dirck.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1436">1436</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/5" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. 13).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">13</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-09-14">1436 September 14</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Dirck Potter van der Loo verkoopt aan zijn broeder Geryt ongeveer een morgen land in het ambacht van den Hage achter de bagijnen in het Zuidveen.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-09-14">... opten viertienden dach in Septembri int jaer ons Heren vierthienhondert zesse ende dertich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 5</ref>). Met liet zegel van den oorkonder in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495736" type="ABS">6</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e803fe5-5d55-4e14-9221-b7708aaa3b2a</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs voor Claes Mattheeus' zoon, priester, van een huis met erf en tuin in de Nieuwstraat, afkomstig van Pieter die Haesse.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1449">1449</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/6" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. 23).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">23</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1449-05-24">1449 Mei 24</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat Pieter die Haesse heeft verkocht aan heer Claes Mattheeus' zoon, priester, een huis met erf en tuin in de Nyewestraet.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1449-05-24">Ghesereven vier ende twintich dage in Meye int jair ons Heren MCCCC negen ende viertich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 6</ref>). Met geschonden gemeen schepenzegel in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495737" type="ABS">7</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a584ea53-1ed8-42bd-94a1-23e19a3d74ab</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van een tuin, gelegen in den boomgaard achter het zusterhuis, afkomstig van Jan Starck.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1450">1450</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/7" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. 26).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">26</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1450-03-26">1450 Maart 26</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Jan Starck verkoopt aan het convent en de zusters van Sinte Lijsbetten in den Hage zijn tuin, gelegen in den boomgaard achter het zusterhuis.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1450-03-26">... zesse ende twintich dage in Maerte int jair ons Heren M CCCC ende vijftich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 7</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495738" type="ABS">8</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/220065b1-da42-40b0-9d80-5efcf6959654</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van een half huis en erf binnen de gracht van het klooster, afkomstig van Jan Wiggerszoon</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1451">1451</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/8" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. 3).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">29</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1451-11-21">1451 November 21</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat Jan Wiggers zoon verkocht heeft aan Alijt Willems dochter, moeder van het zusterhuis in den Hage, en het gemeen convent de helft van een huis en erf, waarvan het de andere helft reeds bezit en dat gelegen is binnen de gracht van het zusterhuis.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1451-11-21">Gescreven een ende twintich dage in Novembri int jair ons Heren M CCCC een ende vijftich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 8</ref>). Met geschonden schepenzegel in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>9.1, 9.2</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende den eigendom van 3 morgen lands, voor Dire van Dam en zijn kinderen, afkomstig van Herman Kock Sanders zoon, Jan Hermans zoon en Jan Lottijns zoon.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1430/1452">1430 en 1452</unitdate>
                <physdesc>2 charters (aaneengehecht)</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>(reg. nos. 32 en 11).</p>
              </odd>
        
              <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>9.2</unitid>
															<unittitle>1452</unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">32</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1452-10-31">1452 October 31</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Jan Lottijns zoon verkoopt aan de kinderen van Dirc van Dam ? van 3 morgen lands aan de zuidzijde van der Hage, waarvan 2 morgen gelegen zijn in de Hoefve en de andere morgen aan de noordzijde daarvan tot de Laan.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1452-10-31">Gescreven upten lesten dach in Octobri int jair ons Heren dusent vierhondert twee ende vijftien.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 9.2</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Het charter is vastgehecht aan dat d.d. 1430 Mei 28 (zie reg no. 11).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
              <c05 level="file">
															<did>
															<unitid identifier="1495739" type="ABS">9.1</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/75877966-bfd0-4879-b951-c019cd61f550</unitid>
															<unittitle>1430</unittitle>
															<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/9.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">11</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1430-05-28">1430 Mei 28</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Herman Koek Sanders zoon en Jan Hermans zoon verkoopen aan Dirc Pieters zoon van Dam ? van 3 morgen lands zuidwaarts van den Hage, waarvan 2 morgen liggen in de Hoefve en de andere morgen aan de noordzijde daarvan over de Reesloot bij Laan.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1430-05-28">Gescreven acht ende twintich dage in Meye int jair ons Heren dusent vierhondert ende dertich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 9.1</ref>). Met de geschonden zegels van Herman Kock Sanders zoon en van IJsbrant van Scheten, burgemeester van Haarlem in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Hieraan is vastgehecht de brief d.d. 1452 October 31 (zie reg. no. 32).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495740" type="ABS">10</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d5143dba-f577-4bfe-8e64-9b4d242cb141</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs voor Dammaes Florys' zoon van 1 morgen land, afkomstig van Phillips Heynricx zoon.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1453">1453</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/10" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. 35).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">35</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1453-04-11">1453 April 11</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Phillips Heynrix zoon verkoopt aan Dammaes Florys' zoon 1 morgen land benoorden Hagehout.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1453-04-11">Gegeven opten elfsten dach in Aprille int jair ons Heren dusent vierhondert drie ende vijftich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 10</ref>). Met geschonden zegel van Geryt Heynricx zoon, schout van Berkel, in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>11.1 - 11.3</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijzen van een tuin en erf, afkomstig van Jacob Jacobs zoon die Zeelander en Dirc Willems zoon.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1453/1454">1453 en 1454</unitdate>
                <unittitle>Met oudere transportbrief d.d.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1452">1452</unitdate>
                <physdesc>3 charters (aaneengehecht)</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>(reg. nos. 31, 33 en 38).</p>
              </odd>
              
              <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>11.2</unitid>
															<unittitle>1453</unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">33</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1453-01-20">1453 Januari 20</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Jacob Jacobs zoon die Zelander verkoopt aan die zusters van Sinte Elysabetten huis in den Hage een tuin en erf aan de westzijde van de Laan achter genoemd zusterhuis.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1453-01-20">Gescreven opten twyntichtsen dach in Januario int jaer ons Heren M CCCC ende drieën vijftich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 11.2</ref>). Met geschonden zegel van don oorkonder in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Dit charter is vastgehecht aan dat d.d. 1452 October 7 (zie reg. no. 31).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
              <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>11.3</unitid>
															<unittitle>1454</unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">38</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1454-05-09">1454 Mei 9</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Dirc Willems zoon verkoopt aan Alijt Willems dochter, ministra, en het convent van Sinte Lijsbetten zusterhuis in den Hage een tuin en erf aan de zuidzijde van den Hage en aan de westzijde van de bij genoemd zusterhuis gelegen Laan.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1454-05-09">Gescreven negen dage in Meye int jaer ons Heren M CCCC vier ende vijftich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 11.3</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Dit charter is vastgehecht aan dat d.d. 1452 Oktober 7 (zie reg. no. 31).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
              <c05 level="file">
															<did>
															<unitid identifier="1495741" type="ABS">11.1</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f5cbaa7f-bf1a-47b8-99d6-5e1c634ce61e</unitid>
															<unittitle>1452</unittitle>
															<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/11.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">31</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1452-10-07">1452 October 7</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Alijt Wouter Potters verkoopt aan Jacob Zeelander een tuin en erf aan de westzijde van de Laan achter het zusterhuis.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1452-10-07">Gescreven zeven dage in Octobri int jair ons Heren M CCCC twee ende vijftich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 11.1</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Hieraan zijn vastgehecht de charters d.d. 1453 Januari 20 en 1454 Mei 9 (zie reg. nos. 33 en 38).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495742" type="ABS">12</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c25541c2-28b2-4ad5-aedc-14ffad363b7f</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van drie percelen land, samen groot 3 morgen, afkomstig van Dirc Geryts zoon van Walcheren.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1454">1454</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/12" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. 40).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">40</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1454-06-27">1454 Juni 27</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat Dirc Geryts zoon van Walcheren heeft verkocht aan Alijt Willems dochter, ministerse van Sinte Lijsbetten zusterhuis in den Hage, en het gemeen convent drie percelen land, samen groot 3 morgen, ten zuiden van den Hage achter genoemd zusterhuis.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1454-06-27">Gescreven opten XXVIIsten dach in Junio int jair ons Heren M CCCC vier ende vijftich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 12</ref>). Met schependomszegel in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495743" type="ABS">13</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c1d041d-5e72-414f-ae59-28e082d4c751</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van drie stukken land, grenzende aan het klooster en afkomstig van de Heilige-Geestmeesters in den Haag.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1454">1454</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/13" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. 41).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">41</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1454-07-12">1454 Juli 12</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Geryt Heynricx zoon, Geryt Dircx zoon, Diert Geryts zoon en Jacob van Hovel, Heilige-Geestmeesters in den Hage, overeengekomen zijn met de ministra en het convent van Sint Lijsbetten zusterhuis in den Hage tot zekeren ruil, zoodat de zusters en het convent behouden zullen 1º een stuk land, aan de westzijde van het zusterhuis, 2°. een stuk land aan de zuidzijde en 3° een stuk land bij Ponsen put aan de Hoefsloot, waarvoor de Heilige-Geestrneesters ontvangen hebben 5 pond Hollandsch 's jaars uit Claes Govaerts zoons kamers en erf in het Westeinde en 1 pond uit een huis en erf in het Voirhout.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1454-07-12">Gescreven upten XIIsten dach in Julio int jair ons Heren M CCCC vier ende vijftich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 13</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495744" type="ABS">14</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f8ba5df-5f4e-432d-866c-c28f665a0d85</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van 8 hont lands, afkomstig van Wermbout Dircx zoon.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1455">1455</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/14" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. .47).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">47</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1455-08-28">1455 Augustus 28</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Wermbout Dircx zoon verkoopt aan de zusters en het convent van Sinte Lijsbetten zusterhuis in den Hage 8 hont lands in het Zuidveen.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1455-08-28">Gescreven upten XXVIIIsten dach in Augusto int jair ons Heren M CCCC vijf ende vijftich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 14</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495745" type="ABS">15</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e741899-68fa-4dee-a531-35305e1432d2</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van 4 hont lands, afkomstig van Pieter Vrancken zoon.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1455">1455</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/15" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. 45).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">45</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1455-07-23">1455 Juli 23</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Pieter Vrancken zoon, priester, verkoopt aan de zusters en het convent van Sint Lijsbetten zusterhuis in den Hage 4 hont lands bezuiden den Hage.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1455-07-23">Gescreven upten XXIIIsten dach in Julio int jair ons Heren M CCCC vijf ende vijftich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 15</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495746" type="ABS">16</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5628c6ac-a7e2-460e-ba2c-81d449a29e6f</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van 2 hont lands, afkomstig van Dirc Geryts zoon.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1455">1455</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/16" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. 48).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">48</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1455-09-02">1455 September 2</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Dirc Geryts zoon verkoopt aan de zusters en het gemeen convent van Sinte Lijsbetten in den Hage 10 hont land bezuiden den Hage in het Zuidveen.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1455-09-02">Gescreven upten anderden dach in Septembri int jair ons Heren M CCCC vijf ende vijftich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 16</ref>). Met schependomszegel in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495747" type="ABS">17</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3bcf858-7794-4ceb-a9eb-5138999ceb98</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van 1/2 morgen lands, afkomstig van Martijn Boudijns zoon.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1457">1457</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/17" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. 50).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">50</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1457-09-20">1457 September 20</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Martijn Boudijns zoon verkoopt aan de zusters en het convent van Sinte Lijsbetten zusterhuis aldaar 1/2 morgen lands bezuiden den Hage in de Westhoefve.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1457-09-20">Gescreven upten XXsten dach in Septembri int jair ons Heren dusent vierhondert zeven ende vijftich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 17</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495748" type="ABS">18</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e629aa58-17f1-4679-8bd1-2df15de01bfb</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van een huis en erf, gelegen westwaarts van het klooster, afkomstig van Alijt Jacobs dochter.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1466">1466</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/18" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. 54).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">54</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1466-04-21">1466 April 21</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Alijt Jacobs dochter verkoopt aan de zusters en het convent van Sint Lijsbetten zusterhuis aldaar een huis en erf westwaarts van genoemd zusterhuis.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1466-04-21">Gescreven upten XXI sten dach in April int jaer ons Heeren dusent vierhondert sessendetsestich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 18</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495749" type="ABS">19</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9fdd6a7b-81b4-4362-bec8-2f9778655385</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van 2 morgen lands, afkomstig van Dirc Gijsbrechts zoon.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1468">1468</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/19" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. 56).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">56</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1468-06-22">1468 Juni 22</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Dirc Gijsbrechts zoon verkoopt aan de zusters en het convent van Sint Lijsbetten zusterhuis in den Hage 2 morgen lands bezuiden den Hage.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1468-06-22">Gescreven upten XXIIsten dach in Junio int jair ons Heeren M CCCC acht ende tsestich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 19</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495750" type="ABS">20</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0187e360-ceb0-433d-8b12-6f8eecb6d534</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs voor Jacob Martijns zoon van 1 morgen 4 hont land, afkomstig van Cornelis die Bruun.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1469">1469</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/20" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. 57).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">57</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1469-02-26">1469 Februari 26</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat Cornelys die Bruun verkocht heeft aan Jacob Martijns zoon de helft van 2 morgen land bezuiden der Hage met 4 hont daaraan grenzende.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1469-02-26">Gescreven opten XXVIsten dach in Februari int jair ons Heeren M CCCC negen ende tsestich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 20</ref>). Met geschonden gemeen schepenzegel in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid type="blank">---</unitid>
               
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f36db94f-bf0b-4a0c-b2d8-e9fd35ab2621</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van twee percelen land voor Heynrick Jans zoon, afkomstig van Jacob Dirck Backers zoon.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1477">1477</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>(reg. no. 60).</p>
                <p>Ontbreekt</p>
                <p>Voorheen bekend als inv.nr. 21</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">60</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1477-02-04">1477 Februari 4</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Jacob Dirck Backers zoon verkoopt aan Heynrick Jans zoon 2 stukken lands aan de Coman Willems laan.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1477-02-04">Gescreven upten IIIIen dach van Februario int jaer ons Heren duysent vierhondert zeven ende tseventich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 21</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495751" type="ABS">22</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c639b10-532e-4438-ab71-d7f6d74c0df0</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs voor Jan van Montfoirde van een tuin en erf westwaarts van het klooster gelegen, afkomstig van Jacob Dammes' zoons zoon.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1482">1482</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/22" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. 62).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">62</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1482-06-11">1482 Juni 11</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat Jacob Jacob Dammes' zoons zoon verkocht heeft aan Jan van Montfoirde een tuin en erf, westwaarts van Sint Lijsbetten zusterhuis.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1482-06-11">Gescreven opten XIsten dach in Junio int jair ons Heeren duysent vierhondert twe ende tachtich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 22</ref>). Met schependomszegel in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>23.1 - 23.5</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het eigendom voor mr. Aernt Foeytgens zoon, priester, van twee percelen land en een rente van 5 pond Hollandsch jaarlijks.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1447/1483">1447-1483</unitdate>
                <unittitle>Met oudere verkoopakte d.d.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1442">1442</unitdate>
                <physdesc>5 charters (aaneengehecht)</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>(reg. nos. 18, 22, 36, 51 en 63).</p>
              </odd>
  
              <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>23.5</unitid>
															<unittitle>1483</unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">63</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1483-05-02">1483 Mei 2</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat Aernt Buys Pieters zoon verklaard Wit schuldig te zijn aan mr. Aernt Foeytgens zoon een rente van 5 pond Hollandsch jaarlijks, verzekerd op een perceel land benoorden den Hage langs den molenweg.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1483-05-02">Gescreven opten anderden dach in Mey int jair ons Heeren M CCCC drie ende tachtich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 23.5</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Dit charter is vastgehecht aan de nos. 18, 22, 36 en 51.</p>
              </scopecontent>
               </c05>
              <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>23.4</unitid>
															<unittitle>1459</unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">51</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1459-08-07">1459 Augustus 7</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat Geryt Geryts zoon verkocht heeft aan mr. Aernt Foeytgens zoon, priester, ? van 11/2 morgen land gelegen benoorden hout, ? van 1 morgen land bij den noordmolen en ? van een rente van 3 pond Hollandsch jaarlijks, verzekerd op een perceel land aldaar.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1459-08-07">Gescreven opten VIIen dach in Augusto int jair ons Heren MCCCC negen ende vijftich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 23.4</ref>). Met schependomszegel in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Dit charter is vastgehecht aan de nos. 18, 22, 36 en 63. In dorso staat: Item in dese brieven vint men van lant gheleghen binoorden thout, dat ghewisselt is om lant ghelegen after tconvents koeltuyn tegen tHeylich Sacraments gasthuysmeesters a° XVc ende een.</p>
              </scopecontent>
               </c05>
              <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>23.3</unitid>
															<unittitle>1453</unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">36</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1453-06-16">1453 Juni 16</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat Geryt Geryts zoon verkocht heeft aan Aernt Foeytgens zoon, priester, ? van 11/2 morgen land benoorden hout, ? van 1 morgen land bij den noordmolen en ? van een rente van 3 pond Hollandsch jaarlijks, verzekerd op een perceel land aldaar.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1453-06-16">Gescreven sestyen dage in Junio int jair ons Heren M CCCC drie ende vijftich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 23.3</ref>). Met schependomszegel in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">"Dit charter is vastgehecht aan de nos. 18, 22, 51 en 63. In dorso staat: Meester Aernt ende Katrijn Dammes' testament; dese brieven al tsamen houden van XV pont Hollant."</p>
              </scopecontent>
               </c05>
              <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>23.2</unitid>
															<unittitle>1447</unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">22</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1447-05-12">1447 Mei 12</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Claes Hofdijck verkoopt aan Fueytgen Aernts zoon 1/4 van 11/2 morgen land benoorden hout en 1/4 van 1 morgen land bij den noordmolen.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1447-05-12">Opten twalifsten dach in Meye int jair ons Heren dusent vierhondert zeven ende viertich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 23.2</ref>). Met de zegels van Geryt Heynrix zoon, schout in het ambacht van Berkel, en Gijsbrecht van Waetselaer, die men Pelletgen hiet, in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Dit charter is vastgehecht aan de nos. 18, 36, 51 en 63.</p>
              </scopecontent>
               </c05>
              <c05 level="file">
															<did>
															<unitid identifier="1495752" type="ABS">23.1</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/13b8e0fb-08f6-49ca-bdf0-322f52d00702</unitid>
															<unittitle>1442</unittitle>
															<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/23.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">18</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1442-05-10">1442 Mei 10</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Claes Hofdijck koopt van Willem Bonnette 11/2 morgen land benoorden Hout, ongeveer 1 morgen bij den noordmolen en een rente van 3 pond jaarlijks uit een perceel land benoorden Hout, waarvan hij de helft verkoopt aan Fueytgen Airnts zoon.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1442-05-10">Tyen dage in Meye int jaer ons Heren M CCCC twee ende viertich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 23.1</ref>). Met geschonden zegel van Gijsbrecht Claes' zoon in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">"Dit charter is vastgehecht aan de nos. 22, 36, 51 en 63. In dorso staat: Die omtrent een morgen landts gementioneert in dese vijf brieven, gelegen bij den noort molen ande westzyde langes den molenwech heeft Jan van Dam, rekenmeester in den Hage, gecoft van tconvent voer drie hondert XII ??? XL groot tpont; hiervan moecht ghi sien tregister des jaers XVc drie ende vier ende tzestich int getal XXIII. Ende heeft tconvent die voorsz. suma van driehondert XII ??? ontfangen van Jan Dam voorsz. Ende en zijn niet meer beleit."</p>
              </scopecontent>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>24.1 - 24.7</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het recht van het klooster op den vrijen doorvaart door een gracht langs kloostergrond loopende.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1454/1493">1454-1493</unitdate>
                <physdesc>3 charters en 4 stukken (waarvan 6 aaneengehecht)</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>(reg. nos. 37, 39, 44, 46, 58, 59 en 70).</p>
              </odd>
               <c05 level="file">
															<did>
															<unitid identifier="1495753" type="ABS">24.1</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc3349de-efb2-49ec-a829-9b73576b8511</unitid>
															<unittitle><unitdate>1455 juli 14</unitdate></unittitle>
															<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/24.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">44</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1455-07-14">1455 Juli 14</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Jan Deym onder eede verklaart, dat, toen het land, waarop het Sint Lijsbetten zusterhuis staat, van zijn vader was, ook de gracht aan de oostzijde en een voet van de laan over de gracht aan zijn vader toebehoorden.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1455-07-14">Upten dach ende int jair voirscreven (upten XIIIIsten dach in Julio int jaar ons Heren M CCCC vijf ende vijftich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 24.1</ref>). Het schependomszegel verloren.</p>
                <p altrender="regest_nb">Dit charter is vastgespeld aan de nos. 37, 39, 46, 58, 59, en 70.</p>
              </scopecontent>
               </c05>
              <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>24.2</unitid>
															<unittitle><unitdate>1455 juli 29</unitdate></unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">46</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1455-07-29">1455 Juli 29</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Claes Kodde, priester, verklaard heeft, dat Jacob Mees' zoon, Pieter Buysscher, Dirc Engebrechts zoon. Boudijn Bustelmans dochter en Jan Hugen zoons weduwe zijn recht en dat van Sint Lijsbetten zusterhuis op een voet in de laan over de gracht aan de oostzijde van genoemd zusterhuis moesten erkennen of hem 25 rijders moesten geven, waartegen op den vierden dingdag slechts Pieter Buysscher en Boudijn Bustelmans dochter protesteerden.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1455-07-29">Gescreven upten XXIXsten dach in Julio int jair ons Heren M CCCC vijf ende vijftich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 24.2</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Dit charter is vastgespeld aan de nos. 37, 39, 58, 59 en 70.</p>
              </scopecontent>
               </c05>
              <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>24.4</unitid>
															<unittitle><unitdate>1473</unitdate></unittitle>
															</did>
													
                  <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">59</num>
                  <date calendar="julian" era="ce">(1473 ?)</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Het convent van Sint Elisabeth verklaart, dat de Regularissen van Sint Agniet houders zijn van zekeren rentebrief d.d. 1454 Mei 24 (zie reg. no. 39), die het onder zich heeft ter bescherming van zijn vrije vaart door de daarin vermelde gracht.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce"/>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 24.4</ref>).</p>
                <p altrender="regest_nb">Dit stuk is vastgespeld aan de nos. 37, 39, 44, 46, 58 en 70.</p>
              </scopecontent>
              </c05>
              <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>24.5</unitid>
															<unittitle><unitdate>1473</unitdate></unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">58</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1473-08-23">1473 Augustus 23</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Alijt Willems dochter, ministra, en het convent der besloten zusters van Sint Elysabeths huis in den Hage verklaren, dat zij in hun bezit hebben een rentebrief d.d. 1454 Mei 24 (zie reg. no. 89), toebehoorende aan het convent der Regularissen van het Sint-Agnietenhuis aan het Onze Lieve Vrouwen kerkhof te Leyden.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1473-08-23">... upten XXIIIsten dach van Augustus int jaer ons Heren duysent vierhondert drie ende tseventich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 24.5</ref>)</p>
                <p altrender="regest_nb">Dit stuk is vastgespeld aan de nos. 37, 39, 44, 46, 59 en 70. In dorso staat: Dit is dat principael afschryft van den brief, die wjj den Regelierissen tot Sinte Agnieten te Leyden bij Onse Vrouwen kerc gegeven hebben,</p>
              </scopecontent>
               </c05>
              <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>24.6</unitid>
															<unittitle><unitdate>1454</unitdate></unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">39</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1454-05-24">1454 Mei 24</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat Dirc Everts zoon en IJsbrant Thyelmans zoon erkennen schuldig te zijn aan Alijt Willems dochter, ministerse van Sint Elysabetthen zusterhuis in den Hage een rente van 3 pond Hollandsch jaarlijks, gaande uit een perceel land aan de zuidzijde van den Hage, dat zij van genoemde ministerse in erfhuur hebben op voorwaarde, dat het convent den vrijen doorvaart hebben zal door de gracht aan de zuidzijde van het land.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1454-05-24">Gescreven opten XXIIIIsten dach in Mey int jair ons Heren duysent vierhondert vier ende vijftich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Afschrift (<ref linktype="simple">Inv. no. 24.6</ref>).</p>
                <p altrender="regest_nb">Opgenomen in den brief dd. 1473 Augustus 23 (zie reg. no. 58).</p>
                <p altrender="regest_nb">Het afschrift is vastgespeld aan de nos.37,46, 58,59 en 69.</p>
              </scopecontent>
               </c05>
              <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>24.7</unitid>
															<unittitle><unitdate>1454</unitdate></unittitle>
															</did>
                <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">37</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1454-03-06">1454 Maart 6</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Alijt Willems dochter, ministra der besloten zusters van Sint Elisabeths huis in den Hage, en Dirc Evaerts zoon met zijne gezellen stellen voorwaarden vast betreffende het plaatsen van 12 ramen op zeker land, door de laatsten van de eersten gehuurd.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1454-03-06">Ghedaen int jaer ons Heren XIIIIc vier ende vijftich opten sesten dach in Maert.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 24.7</ref>).</p>
                <p altrender="regest_nb">Het stuk is een chirograaf en is vastgespeld aan de nos. 39, 44, 46, 49, 59 en 70.</p>
              </scopecontent>
              </c05>
              <c05 level="file">
															<did>
															<unitid>24.3</unitid>
															<unitid type="handle" audience="internal">http://hdl.handle.net/10648/83914971-3aaa-6d3e-e053-09f0900a03ac</unitid>
															<unittitle><unitdate>1493</unitdate></unittitle>
															<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/24.3" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">70</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1493-01-15">1493 Januari 15</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Haag oorkonden, dat Pieter Deym Willems zoon verklaard heeft het convent van Sint Lijsbetten zusterhuis in den Hage een zekeren rentebrief te zullen leenen om daarvan gebruik te maken, zoodra het belemmerd wordt in zijn recht op een vrijen doorgang door de gracht aan de zuidzijde van het land, waarvan in genoemden rentebrief sprake is.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1493-01-15">Gescreven upten XVsten dach in Januario int jair ons Heren dusent vierhondert drie ende tnegentich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 24.3</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Dit charter was vastgespeld aan de nos. 37, 39, 44, 46, 58 en 69.</p>
              </scopecontent>
               </c05>
             
              
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495754" type="ABS">25</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3cef11de-8dd7-4193-9ed9-94ae97a5ff62</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van een tuin en erf, gelegen westwaarts van het klooster, afkomstig van Marijtjen Dirc Geryts zoons weduwe.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1495">1495</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/25" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. 71).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">71</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1495-12-11">1495 December 11</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Marijtgen Dirc Geryts zoons weduwe verkoopt aan de zusters en het convent van Sinte Lijsbetten zusterhuis een tuin en erf westwaarts van het klooster.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1495-12-11">Gescreven upten XIsten dach in Decembri int jair ons Heren M CCCC vijf ende tnegentich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 25</ref>.) Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">In dorso staat: Dire in den Bruynvis' tuin.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495755" type="ABS">26</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f39086c-e157-4204-aee3-9a7d864edd1d</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van een elstuin, afkomstig van Gerrit Deym.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1498">1498</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/26" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. 78).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">78</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1498-07-23">1498 Juli 23</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Geryt Deym verkoopt aan de zusters en het convent van Sinte Lijsbetten zusterhuis aldaar een elstuin bezuiden den Hage in de Westhoefve.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1498-07-23">Gescreven upten XXIIIsten dach in Julio int jair ons Heeren M CCCC acht ende tnegentich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 26</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495756" type="ABS">27</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/849603ed-a847-4c8a-8211-d0c705b737cd</unitid>
                <unittitle>Akte van overeenkomst tusschen Lijsbeth Pol, weduwe van Mr. Adriaen van Hoogesteyn, en Jan Aernts zoon alias Cooperenpot over het timmeren en ankeren aan de oostgevel van het huis van eerstgenoemde in de Laan.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1506">1506</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/27" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. 92).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">90</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1506-05-27">1506 Mei 27</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Haghe oorkonden, dat Lijsbeth Pol, weduwe van mr. Adriaen van Hoogesteyn, heeft toegestaan aan Jan Aernts zoon alias Cooperenpot, om te timmeren en te ankeren aan de steenen oostgevel van haar huis op de Laen, waarvoor hij zich verplicht tot het onderhoud dier gevel.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1506-05-27">Geschreven opten XXVIIen dach in Meye int jaer ons Heeren duysent vijfhondert ende sesse.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 27</ref>). Met het schependomszegel in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>28.1, 28.2</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van een tuin en erf naast het klooster gelegen, afkomstig van Phillips Marcelys' zoon.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1506">1506</unitdate>
                <unittitle>Met oudere verkoopakte d.d.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1479">1479</unitdate>
                <physdesc>2 charters (getransfigeerd)</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>(reg. nos. 61 en 92).</p>
              </odd>
               <c05 level="file">
															<did>
															<unitid identifier="1495757" type="ABS">28.1</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a1deed7-30b5-49d8-a0d2-fffa3be37782</unitid>
															<unittitle>1506</unittitle>
															<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/28.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">92</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1506-06-20">1506 Juni 20</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat Phillips Marcelys' zoon heeft verkocht aan het convent van Sint Lijsbethen zusterhuis den tuin en het erf, vermeld in den brief d.d.1479 Juli 28, waardoor deze gestoken is (zie reg. no. 61).</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1506-06-20">Gescreven opten XXen dach in Junio int jaer ons Heeren vijftienhondert ende sesse.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 28.1</ref>). Met gemeen schepenzegel in groene was.</p>
              </scopecontent>
              </c05>
               <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>28.2</unitid>
															<unittitle>1479</unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">61</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1479-07-28">1479 Juli 28</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat Willem Wermbrechts zoon heeft verkocht aan Dirc Geryts zoon en Jan Michyels zoon een tuin en erf aan de westzijde van Sint Lijsbetten zusterhuis met half de sloot en half de laan aan den oostkant van den tuin en het erf.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1479-07-28">Gescreven opten XXVIIIsten dach in Julio int jair ons Heren M CCCC negen ende tseventich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 28.2</ref>). Met schependomszegel in groene was. Met transfix d.d. 1506 Juni 20 (zie reg. no. 92).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>29.1, 29.2</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende den eigendom van een tuin, gelegen bij het klooster, afkomstig van Jacob Matheeus' zoon.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1507">1507</unitdate>
                <physdesc>2 charters (aaneengehecht)</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>(reg. nos. 95 en 96).</p>
              </odd>
               <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>29.2</unitid>
															<unittitle>Floris van Thol</unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">96</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1507-06-09">1507 Juni 9</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Floris van Thol, priester, pater van het convent van Sint Lijsbetten, erkent schuldig te zijn aan Jacop Matheus' zoon 8 pond Vlaamsch, als koopsom van een tuin en erf bij genoemd convent.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1507-06-09">Gescreven upten IXen dach in Junio int jair ons Heeren duysent vijfhondert ende seven.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 29.2</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Het charter is vastgehecht aan dat d.d. 1507 Juni 9 (zie reg. no. 95). In dorso kwiteeringen van betaalde termijnen.</p>
              </scopecontent>
              </c05>
               <c05 level="file">
															<did>
															<unitid identifier="1495758" type="ABS">29.1</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6734b29-cd00-40e2-ad81-f6bb52ea5753</unitid>
															<unittitle>Jacob Matheesz.</unittitle>
															<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/29.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">95</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1507-06-09">1507 Juni 9</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Jacob Matheeus' zoon verkoopt aan Floris van Thol, priester, pater van het convent van Sint Lijsbetten in den Hage, ten behoeve van dat convent, een tuin daarbij gelegen.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1507-06-09">Gescreven upten IXen dach in Junio int jair ons Heeren duysent vijfhondert ende seven.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 29.1</ref>). Mot geschonden schependomszegel in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Met aangehecht charter d.d. 1507 Juni 9, (reg. no. 96).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>30.1, 30.2</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende den eigendom van een huis en erf, gelegen aan de westzijde van het klooster, afkomstig van Pieter Engebrechts zoon.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1508">1508</unitdate>
                <unittitle>Met oudere verkoopakte d.d.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1501">1501</unitdate>
                <physdesc>3 charters (aaneengehecht)</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>(reg. nos. 97, 98, en 80).</p>
              </odd>
               <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>30.3</unitid>
															<unittitle>1501</unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">80</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1501-07-07">1501 Juli 7</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Haghe oorkonden, dat Heinryck Jans zoon verkoopt aan Pieter Engebrechts zoon een huis en erf bij Sint Lijsbetten zusterhuis in den Haghe, onder voorwaarde, dat Pieter Engebrechts zoon mag timmeren op een muur, staande op de grens.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1501-07-07">Gescreven upten VIIen dach in Julio int jair ons Heeren XVc ende een.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 30.3</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Aan dit charter zijn 2 andere, beide d.d. 1508 Maart 28 (reg. nos. 97 en 98) gehecht.</p>
              </scopecontent>
              </c05>
               <c05 level="file">
															<did>
															<unitid identifier="1495759" type="ABS">30.1</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/85b155c8-86cc-4701-bd6c-bf113a6c4da9</unitid>
															<unittitle>Pieter Engebrechts zoon</unittitle>
															<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/30.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">97</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1508-03-28">1508 Maart 28</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Pieter Engebrechts zoon verkoopt aan Floris van Thol, priester, pastoor van den Ouder Tongeen pater van Sinte Lijsbetten zusterhuis een huis en erf aan de westzijde daarvan.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1508-03-28">Gescreven upten XXVIIIen dach in Maerte int jair ons Heeren duysent vijfhondert ende acht.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 30.1</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Dit charter is vastgehecht aan den brief d.d. 1501 Juli 7 (reg. no. 80).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
               <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>30.2</unitid>
															<unittitle>Pater en Mater van St. Lijsbetten zusterhuis</unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">98</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1508-03-28">1508 Maart 28</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dut pater en mater van Sinte Lijsbetten zusterhuis in den Hage erkennen schuldig te zijn aan Pieter Engebrechts zoon 20 pond Vlaamsch als koopsom van een huis en erf, staande aan de westzijde van het zusterhuis.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1508-03-28">Gescreven opten XXVIIIen dach in Maert int jaer ons Heeren duysent vijfhondert ende acht.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 30.2</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">In dorso een aantal kwiteeringen. Dit charter is vastgehecht aan den brief d.d 1501 Juli 7 (reg. no. 80).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495760" type="ABS">31</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/91134e4b-fcae-4bf6-8aa8-e6ce3010129a</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van 1/6 deel van een stuk lands, afkomstig van Cornelia Geryts dochter.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1508">1508</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/31" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. 99).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">99</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1508-03-28">1508 Maart 28</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Cornelia Geryts dochter verkoopt aan pater en mater en het convent van Sinte Lijsbetten zusterhuis in den Hage 1/6 van een stuk land gelegen bij Pontius' put.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1508-03-28">Gescreven upten XXVIIIen dach in Maerte int jair ons Heeren duysent vijfhondert ende acht.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 31</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>32.1, 32.2</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8bf493e0-0d45-4fbe-b330-9daa378958a6</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende den eigendom van een huis en erf ten westen van het klooster, voor Willem Hermans zoon, priester, afkomstig van Jacop Claes' zoon.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1509">1509</unitdate>
                <physdesc>2 charters (getransfigeerd)</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>(reg. nos. 101 en 102).</p>
              </odd>
               <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>32.2</unitid>
															<unittitle>Willem Hermansz.</unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">102</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1509-01-16">1509 Januari 16</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat Willem Hermans zoon, priester, verklaard heeft schuldig te zijn aan Jacop Claes' zoon 12 pond Vlaamsch als koopsom van een huis en erf ten westen van Sinte Lijsbetten zusterhuis.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1509-01-16">Gescreven opten XVIen dach in Januario anno XVc ende negen.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 32.2</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Het charter is getransfigeerd aan de brief dd. 1509 Januari 16 (zie reg. no. 101).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
                <c05 level="file">
															<did>
															<unitid identifier="1495761" type="ABS">32.1</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/beb9bacf-db59-4b82-ab04-a3d853037641</unitid>
															<unittitle>Jacop Claesz.</unittitle>
															<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/32.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">101</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1509-01-16">1509 Januari 16</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat Jacop Claes' zoon verkocht heeft aan heer Willem Hermans zoon, priester, een huis en erf ten westen van Sint Lijsbetten zusterhuis.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1509-01-16">Gescreven opten XVIen dach in Januario anno XVc ende negen.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 32.1</ref>). Met het schependomszegel in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Met getransfigeerd charter dd. 1509 Januari 16 (zie reg. no. 102).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495762" type="ABS">33</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/578783ff-afd5-4652-9e13-ef2ef8d2478c</unitid>
                <unittitle>Huurcedulle van 31/2 morgen lands, gelegen zuidwaarts van het klooster, toebehoorende aan mr. Wollebrant Aernts zoon, priester.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1519">1519</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/33" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. 120).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">120</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1519-03-04">1519 Maart 4</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Mr. Wollebrant Aernts zoon, priester, verhuurt aan het convent van Sinte Elyzabeth in den Haghe 31/2 morgen land zuidwaarts van genoemd convent.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1519-03-04">Gescreven int jaer ons Heren dusent vijfhondert ende negenthien opten vierden dach in Maert.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 33</ref>). Met de geschonden zegels van mr. Wollebrant Aernts zoon en Claes Willems zoon (Hoogenhoock) in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>34.1 - 34.4</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/59ffd40d-7178-41ac-97d5-481177c284c9</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende den eigendom van een huis in het Westeinde voor Maritgen Heynricksz. dochter, afkomstig van Ariaen Lenaertszoon.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1516/1519">1516 en 1519</unitdate>
                <unittitle>Met oudere verkoopakte d.d.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1499">1499</unitdate>
                <physdesc>5 charters (aaneengehecht, waarvan 2 getransfigeerd)</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>(reg. nos. 79, 114. 115, 121 on 122).</p>
              </odd>
                <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>34.4</unitid>
															<unittitle><unitdate>1519 juni 8</unitdate></unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">122</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1519-06-08">1519 Juni 8</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Het Hof van Hollant verleent akte van vrijwillige condemnatie aan Martijn Heynrics zoon van Mechelen en Lijsbeth Anthonis' dochter, echtgenooten, voor hun huis te Goederrede aan de zuidzijde van de haven, als waarborg voor het huis in het Westeynde in den Hage, vermeld in den brief d.d. 1516 April 2, waardoor deze gestoken is (zie reg. no. 114).</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1519-06-08">... opten VIIIen dach in Junio int jair ons Heeren duysent vijfhondert ende negenthiene.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 34.4</ref>). Met geschonden zegel in roode was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Aan dit charter zijn vastgehecht de brieven d.d. 1499 December 30, 1516 April 2 en 1519 Juni 6 (zie reg. nos. 79, 114, 115 en 121. In dorso staat: Brieven vant thuys, daer Lijsbet Heynricx dochter in starf in Westeinde.</p>
              </scopecontent>
              </c05>
               <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>34.2</unitid>
															<unittitle><unitdate>1516 april 2</unitdate>, Marygen Heynricks</unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">115</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1516-04-02">1516 April 2</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat Marygen Heynricks dochter verklaard heeft schuldig te zijn aan Ariaen Lenaerts zoon 46 pond Vlaamsch wegens den koop van een huis in het Westeynde, te betalen in vier termijnen.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1516-04-02">Gescreven opten tweeden dach van April anno XVc ende sesthien.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 34.2</ref>). De zegels van Dirick Jansz. Duycker en Ariaen Gerritsz. Paert, schepenen, verloren.</p>
                <p altrender="regest_nb">De brief is gecancelleerd en vastgehecht aan dien d.d. 1529 Juni 8 (zie reg. no. 122).</p>
              </scopecontent>
                  </c05>
               <c05 level="file">
															<did>
															<unitid identifier="1495763" type="ABS">34.1</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1aed455-21b8-47ad-8141-6ce94dd835d6</unitid>
															<unittitle><unitdate>1499</unitdate></unittitle>
															<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/34.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">79</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1499-12-30">1499 December 30</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Haige oorkonden, dat Gillis Janszoon, snijders, en Geryt Pieterszoon, zijn zwager, hebben verkocht aan Anthuenis Janszoon, priester, een huis en erf in het Westeynde.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1499-12-30">Gescreven upten XXXen dach in December int jair ons Heeren duysent vierhondert negen ende tnegentich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 34.1</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">De brief is vastgehecht aan dien d.d. 1519 Juni 8 (zie reg. no. 122).</p>
              </scopecontent>
                  </c05>
               <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>34.3</unitid>
															<unittitle><unitdate>1519 juni 6</unitdate></unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">121</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1519-06-06">1519 Juni 6</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van Gueree oorkonden, dat Maertijn Heyndrixszoon belooft te zullen vrijwaren met zijn eigen huis aldaar het huis, dat Maeritgen Heynriks zoons dochter gekocht heeft van Ariaen Lenaerts zoon, staande in het Westende (in den Haag).</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1519-06-06">Den sesten dach in Junio int jaer ons Heeren duysent vijfhondert ende neghenthien.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 34.3</ref>). Met de geschonden zegels van Danckert Cornelis zoon en Cornelis Willems zoon schepenen, in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Deze brief is vastgehecht aan dien d.d. 1519 Juni 8 (zie rog. no. 122).</p>
              </scopecontent>
                  </c05>
            <c05 level="item">
													<did>
														<unitid>34.5</unitid>
														<unittitle><unitdate>1516 april 2</unitdate>, Ariaen Lenaersz.</unittitle>
													</did>
											
           
            
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">114</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1516-04-02">1516 April 2</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat Ariaen Lenaerts zoon verkoopt aan Marygen Heynricks dochter een huis en erf in het Westeynde.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1516-04-02">Gescreven opten tweeden dach van April anno XVc ende sesthien.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 34.5</ref>). Met het zegel van Dirck Jansz. Duycker in groene was, dat van Ariaen Gerritsz. Piert verloren. Met transfix d.d. 1519 Juni 8 (zie reg. no. 122).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>35.1 - 35.3</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a5cec6a-551a-4760-8b05-b89edc689711</unitid>
                <unittitle>Akte, waarbij het klooster 8 hont land ontvangt van Adam van Segwairt in ruil voor de Buttercamp te Eikenduinen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1557">1557</unitdate>
                <unittitle>Met 2 oudere transportbrieven betreffende de Buttercamp d.d.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1433/1449">1433 en 1449</unitdate>
                <physdesc>3 charters (aaneengehecht)</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>(reg. nos. 133, 12 en 24).</p>
              </odd>
              <c05 level="file">
															<did>
															<unitid identifier="1495764" type="ABS">35.1</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3e3dff9-ecd1-46c0-889c-324e57f39459</unitid>
															<unittitle><unitdate>1449</unitdate></unittitle>
															<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/35.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
													
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">24</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1449-10-23">1449 October 23</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Alijt Jan Zoeten weduwe verkoopt aan Ave Heinrick Coppiers weduwe, hare zuster, de helft van 2 morgen lands, in het Westambacht van der Hage in de made, geheeten de Buttercamp.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1449-10-23">Gegeven upten drie ende twintichsten dach in Octobri int jaer ons Heren duysent vierhondert negen ende viertich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 35.1</ref>). Met de geschonden zegels van Dirck van Woesick en van Willem Hamekier in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Dit charter is vastgehecht aan den brief d.d. 1557 November 21-December 26 (zie reg. no. 133). Op het 2de zegel staat Willem Willems zoon van Driel.</p>
              </scopecontent>
              </c05>
                   <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>35.2</unitid>
															<unittitle><unitdate>1433</unitdate></unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">12</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1433-01-26">1433 Januari 26</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Jan Zoet geeft aan Alijt, zijne echtgenoote, 2 morgen lands, in het Westambacht van der Hage, geheeten de Butterkamp en een paar kannen.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1433-01-26">Gescreven upten XXVIsten dach in Januario int jair ons Heren MCCCC drie ende dertich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 35.2</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Dit charter is vastgespeld aan den brief d.d. 1557 November 21-December 26 (zie reg. no. 133).</p>
              </scopecontent>
                </c05>
                   <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>35.3</unitid>
															<unittitle><unitdate>1557</unitdate></unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">133</num>
                  <date calendar="julian" era="ce">1557 November 21-December 26</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat in het convent van Sinte Elijsbet aldaar Jan Claes' zoon, priester, als pater van genoemd zusterhuis, Maritgen de Milde Adriaens dochter, mater, en elf zusters, vertegenwoordigende het genoemde convent, met Symon van der Does, schepen van den Hage, haar vader en voogd ter eenre, en Adam van Segwairt op het huis te Westerbeeck ter andere zijde, overeenkomen - om hun geschil te beslechten aangaande een uitweg over de Zusterslaan - dat het convent overdraagt aan Adam van Segwairt 2 morgen land, geheeten de Buttercamp en gelegen te Eyckenduynen, waarvoor zij van hem ontvangen 8 hont land in den Hage.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce">Soe hebbe ick, broeder Jan van Scorenburch, generalis minister tertii ordinis Sancti Francisci, 't zegel van ons generaal capittel hier onderaan gehangen upten XXVI dach van Decembri ende wy pater ende mater voorn. tconventszegel opten XXIIIsten dach van November ende wy schepenen voorn, elx onssen zegelen opten XXIsten dach van November. AU in den jaire ons Heeren duysent vijfhondert zeven ende vijftich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 35.3</ref>). Met 2 geschonden schepenzegels van Cornelis van Aicken en van Willem van Cryep in groene was; de beide andere verloren."</p>
                <p altrender="regest_nb">Hieraan zijn vastgespeld de brieven d.d. 1433 Januari lo en 1449 October 23 (zie reg. nos. 12 en 24).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>36.1 - 36.8</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het eigendom van 4 hont land, gelegen achter het klooster en afkomstig van Jan Claes' zoon, priester, en de daaruit verschuldigde hofpenning.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1559/1568">1559-1568</unitdate>
                <unittitle>Met oudere akte betreffende het land d.d.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1429">1429</unitdate>
                <physdesc>2 charters (getransfigeerd) en 6 stukken (aaneengehecht)</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>(reg. nos. 8, 134, 135 en 137).</p>
              </odd>
             
                   <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>36.3</unitid>
															<unittitle><unitdate>1559 mei 22 </unitdate>, charter</unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">134</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1559-05-22">1559 Mei 22</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat de voogden van de twee onmondige weeskinderen van Cornelis Barthouts zoon verkocht hebben met consent van de weesmeesters van Delf f anno (15)59 April 15aan Jan Claes' zoon, priester, pater van het convent van Sint Elizabeth in den Hage, een kampje lands met de helft van de laan daaraan gelegen, groot c. 4 hont.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1559-05-22">... upten XXIIen May anno XVc neghen ende vijftich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 36.3</ref>) Twee schepenzegels van Cornelis van Aecken en Symon van der Does verloren. Met transfix d.d. 1502 Juni 18 (zie reg. no. 137).</p>
                <p altrender="regest_nb">Het charter vastgehecht aan dat d.d. 1429 Juli 8 .(zie reg. no. 8).</p>
              </scopecontent>
                </c05>
                   <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>36.4</unitid>
															<unittitle><unitdate>1559 mei 22</unitdate>, stuk</unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">135</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1559-06">1559 Juni</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Coenraet Oelen zoon en Jacop Coenen zoon, gezworen landmeters in Delflant, verklaren, dat zij, ten verzoeke van Jan Claes' zoon, pater van het convent van Sinte Lijsbetten zusterhuis, gemeten hebben een stuk land achter het convent in den Haechpolder aan Sint Lijsbetten laen, welk land groot is zonder de halve laan 4 hont en 90 roeden en met de halve laan 5 hont en 25 roeden.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1559-06">Actum in Junio anno XVc ende LIX.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 36.4</ref>). Met de handteekeningen van de landmeters.</p>
                <p altrender="regest_nb">Het charter is vastgehecht aan dat d.d. 1429 juli 8 (zie reg.no. 8)</p>
                </scopecontent>
                  </c05>
                   <c05 level="file">
															<did>
															<unitid identifier="1495765" type="ABS">36.1</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e151c5ad-b0ad-4a90-8b68-5b0ccfe2b798</unitid>
															<unittitle><unitdate>1429</unitdate></unittitle>
															<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/36.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">8</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1429-07-08">1429 Juli 8</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Hughe Phillips zoon verkoopt aan Jan Boudijns zoon 7 hont lands in tsGravenzander ambacht, aan de oostzijde van de stad.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1429-07-08">Int jair ons Heren dusent vierhondert ende neghen ende twintich des Vrydages na onser Vrouwe dach visitacio.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 36.1</ref>). Met het zegel van Huge Phillips' zoon in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">"In dorso staat: ""'t Landt van desen brief is Pieter Claes' zoon tsGravesande vercoft ende daer voer weer gecoft die vier hont achter tconvent, met octrooy van de Co. Ma."" Hieraan zijn vastgehecht de nos. 134, 135 en 137."</p>
              </scopecontent>
                </c05>
                   <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>36.2</unitid>
															<unittitle><unitdate>1562</unitdate></unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">137</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1562-06-18">1562 Juni 18</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Jan Claes' zoon, priester, heeft verklaard anno 1561 Februari 28 aan het convent van Sint Elizabeth aldaar verkocht te hebben 4 hont lands met alle rechten, waarvan de brief spreekt d.d. 1559 Mei 22, waardoor deze is gestoken (zie reg. no. 134).</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1562-06-18">Upten XVIII en Juny anno XVc twee ende tzestich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 36.2</ref>). Met geschonden schepenzegel van Cornelis van Aecken; dat van Symon van der Does verloren."</p>
              </scopecontent>
                  </c05>
                   <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>36.5</unitid>
															<unittitle><unitdate>1568 mei 22</unitdate>, stuk</unittitle>
															</did>
															</c05>
                   <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>36.6</unitid>
															<unittitle><unitdate>1568 mei 20</unitdate>, stuk</unittitle>
															</did>
															</c05>
															 <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>36.7</unitid>
															<unittitle>Uittreksel hofboek Den Haag</unittitle>
															</did>
															</c05>
															 <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>36.8</unitid>
															<unittitle><unitdate>1559 juni</unitdate>, stuk</unittitle>
															</did>
															</c05>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495766" type="ABS">37</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0cb4d8d2-8f3b-4cdb-a015-a43d6a7c198b</unitid>
                <unittitle>Akte, waarbij de Rekenkamer het klooster toestaat een glinting te maken aan de straat.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1566">1566</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. 139).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">139</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1566-06-07">1566 Juni 7</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">De Rekenkamer in den Haghe consenteert pater, mater en religiosen van het Sinte Elzabeth zusterhuis aldaar om een glinting van 16 of 18 voet te zetten langs de kamer van den pater aan de straat tegen een recognitie.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1566-06-07">Actum...den VIIen dach Junii XVc zessendetzestich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 37</ref>). Geteekend door G. Wallerandt</p>
                <p altrender="regest_nb">Aan den voet de mededeeling, dat de akte geregistreerd is in het VIIe boek van de appointementen.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>38.1, 38.2</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d9a10789-0ed2-42f1-8dd5-8dc03551b385</unitid>
                <unittitle>Akten, waarbij het klooster en Jacob Boll, ontvanger-generaal van Holland, een overeenkomst sluiten over het maken van een heining en een heg tusschen beider terreinen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1571">1571</unitdate>
                <physdesc>1 charter en 1 stuk (aaneengehecht)</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>(reg. nos. 145 en 146.)</p>
              </odd>
               <c05 level="file">
															<did>
															<unitid identifier="1495767" type="ABS">38.1</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/67eb8b9c-d8cf-4380-918c-032ee82afe3e</unitid>
															<unittitle><unitdate>1571 april 19</unitdate></unittitle>
															<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/38.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">145</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1571-04-19">1571 April 19</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Jacob Boll, ontvanger-generaal van de beden over Hollandt, oorkondt, dat mater en conventualen van het Sint Elysabet convent in den Hage hem hebben toegestaan eene heining te maken aan de westzijde van de sloot, gelegen aan het westeinde van den tuin of den boomgaard, te beginnen van zijn zomerhuisje zuidwaarts langs de geheele sloot, zoover als zijn erf zich uitstrekt, alwaar hij op de afscheiding van beider boomgaarden of erven in genoemde sloot ook eene afscheiding van glinten of planken moet maken.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1571-04-19">... ten daege ende jare als boven (den XIXen Aprilis anno XVc LXXI).</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 38.1</ref>). Met de handteekening van den oorkonder.</p>
                <p altrender="regest_nb">Dit stuk is vastgehecht aan den brief d.d. 1571 Mei 11 (zie reg. no. 146).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
                 <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>38.2</unitid>
															<unittitle><unitdate>1571 mei 11</unitdate></unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">146</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1571-05-11">1571 Mei 11</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Jan Claes' zoon, priester, als pater van het Sint Elijsbetthen zusterhuis, en Maritgen Cornelis' dochter, moeder in genoemd convent, met Dirick van Alckemade en Symon van der Does als vaders van genoemd convent aan de eene zijde, en mr. Jacob Boll, ontvanger-generaal van de beden en subventen over Hollant, aan de andere zijde, overeengekomen zijn, dat het convent aan den ontvanger-generaal een erf van 2 voet bewesten het convent zal afstaan, waarop hij een kruisdorenheg zal maken en onderhouden van 3 of 4 latten hoog.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1571-05-11">... opten elffden dach van Meye anno XVc een ende tseventich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 38.2</ref>). Met de zegels van de schepenen Dirick Paeu en Joseph van Hove in groene was ; het eerste geschonden, het tweede met contrazegel."</p>
                <p altrender="regest_nb">Het charter is vastgehecht aan dat d.d. 1571 April 19 (zie reg. no. 145).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">b.</unitid>
              <unittitle>in 's-Gravenzande.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3585064" type="ABS">39</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e23734d3-c1b4-4372-87ad-4f19b4dc254b</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van de helft van 61/2 hont land voor Jap Boudewijnszoon, afkomstig van zijn dochter Bette.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1451">1451</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/39" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
              <odd>
                <p>(reg. no. 27).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">27</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1451-02-09">1451 Februari 9</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Landschepenen van tsGravensande oorkonden, dat Bette Jan Bouwijnsz. dochter verkocht heeft aan Jan Bouwijnsz., haar vader, de helft van 61/2 hont land in het ambacht van tsGravensande ten O. en ten W. begrensd door de vaart.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1451-02-09">Int jaer ons Heeren duussent vierhondert een ende vijftich opten neghensten dach in Zelle.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 39</ref>) Met het geschonden gemeene landzegel in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">c.</unitid>
              <unittitle>in Naaldwijk.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>40.1 - 40.4</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b61be5cc-736f-4856-9504-3a8b77e4d035</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijzen voor land in Naaldwijk </unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1483/1504">1483-1504</unitdate>
              <physdesc>4 charters (aaneengehecht)</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>(reg. nos. 64, 76, 87 en 103).</p>
              </odd>
                 <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>40.2</unitid>
															<unittitle><unitdate>1497</unitdate></unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">76</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1497-06-10">1497 Juni 10</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Jan Bloem Arians zoon verkoopt aan het convent van Sint Lijsbetthen zusterhuis in den Hage 1 morgen lands in den ban van Naeldwijck.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1497-06-10">Int jaer ons Heren viertienhondert sevenentnegentich den thienden dach in Junio.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 40.2</ref>). Met de geschonden zegels van Arlewijn Vrancken zoon, baljuw van Naaldwijk, en Dirc Willems zoon in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Dit charter is vastgehecht aan den brief d.d 1483 October 26(zie reg. no. 64).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
               <c05 level="file">
															<did>
															<unitid identifier="1495768" type="ABS">40.1</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d3fb4ee-d31a-43a9-9092-e92642dfe65b</unitid>
															<unittitle><unitdate>1483</unitdate></unittitle>
															<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/40.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">64</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1483-10-26">1483 October 26</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Peter Jans zoon en Dirck Willems zoon, Heilige-Geestmeesters der kerk van Sint Andriaen te Naeldwijck, oorkonden, datzij,met goed vinden van Henric, heer tot Naeldwijck en ter Capellen, ridder, patroon der genoemde kerk, verkoopen aan Jan Bloem 1 morgen lands in den ban van Naeldwijck en 24 schellingen 's jaars, gaande uit 10 hont lands aldaar.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1483-10-26">... opten ses ende twentichsten dach in Octobri int jair ons Heren duysent vierhondert ende drie ende tachtentich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 40.1</ref>). Met het geschonden zegel van Heynrick, heer tot Naeldwijck, in roode was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Hieraan zijn vastgehecht de charters d.d. 1497 Juni 10 (zie reg. no. 76), 1505 Februari 4 (zie reg. no. 87) en 1509 Aprjl 2 (zie reg. no. 103).</p>
              </scopecontent>
           
         </c05>
         <c05 level="item">
										<did>
										<unitid>40.3</unitid>
										<unittitle><unitdate>1505 februari 4</unitdate></unittitle>
										</did>
										<odd>
											<p>Oud inv.nr. 41</p>
										</odd>
									
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">87</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1505-02-04">1505 Februari 4</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Pieter Claes' zoon verkoopt aan het convent van Sinte Lijsbetten zusterhuis in den Hage ? van 1 morgen lands in den ban van Naeldwijck.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1505-02-04">Gescreven upten vierden dach in Februario int jair ons Heeren duysent vijfhondert ende vijff.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 40.3</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Dit charter is vastgehecht aan den brief d.d. 1483 October 26 (reg. no. 64).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
              <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>40.4</unitid>
															<unittitle><unitdate>1509 april 2</unitdate></unittitle>
															</did>
														<odd>
											<p>Oud inv.nr. 42</p>
										</odd>
            
         
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">103</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1509-04-02">1509 April 2</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Willem Jans zoon van Wateringe verkoopt aan het convent van Sinte Lijsbetten zusterhuis in den Hage 1/4 van 1 morgen land in den ban van Naeltwijck.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1509-04-02">Gescreven upten anderden dach van Aprille int jair ons Heeren duysent vijfhondert ende negen.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 40.4</ref>). Met het geschonden zegel van Jacop van de Wyel Adrisensz. in groene, en dat van Dirck van Boneem in roode was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Het charter is vastgehecht aan den brief dd. 1483 October 26 (reg. no. 64).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">d.</unitid>
              <unittitle>in Rijswijk.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>43.1, 43.2</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e2003cd-5f69-4e5d-9b84-aee2cb1f87e9</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs voor Fueytgen Aernts zoon van 12 morgen land, afkomstig van Lambrecht Outgairs zoon.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1427">1427</unitdate>
                <unittitle>Met oudere verkoopakte d.d.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1417">1417</unitdate>
                <physdesc>2 charters (getransfigeerd)</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>(reg. nos. 1 en 7).</p>
              </odd>
              <c05 level="file">
															<did>
															<unitid identifier="1495771" type="ABS">43.1</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/91d36d6f-f6a8-44a2-96fe-b595e2407564</unitid>
															<unittitle><unitdate>1428</unitdate></unittitle>
															<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/43.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
														
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">7</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1428-03-12">1428 Maart 12</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Lambrecht Outgairs zoon verkoopt aan Fueytgen Aernts zoon 12 morgen land, vermeld in den brief d.d. 1417 December 81, waardoor deze gestoken is (zie reg. no. 1).</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1428-03-12">Op sinte Gregorius' dach int jair ons Heren dusent vierhondert seven ende twintich na den lope tsHoifs van Hollant.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 43.1</ref>). Met de zegels van Aernt Toude Aelwijns zoon, zwager, en Jacob Ofhuys, neef van den oorkonder, in groene was.</p>
                <p altrender="regest_nb">In dorso staat: Heer Gielys.</p>
              </scopecontent>
              </c05>
               <c05 level="item">
															<did>
															<unitid>43.2</unitid>
															<unittitle><unitdate>1417</unitdate></unittitle>
															</did>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">1</num>
                  <date calendar="julian" era="ce">1417 December 81</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in Haerlem oorkonden, dat Matheus Jans zoon verkocht heeft aan Aernt Toude Aelewijns zoon 12 morgen land in Eijswiker broeke.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce">Int jaer ons Heren M CCCC ende zeventhien op den jaersavont.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 43.2</ref>). De zegels van Florys Scody en Dirc Symon Douden zoon, schepenen, verloren. Met transfix d.d. 1428 Maart 12 (zie reg. no. 7).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1495772" type="ABS">44</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc10301f-f09a-4b2d-802f-214b90b282fc</unitid>
                <unittitle>Akte, waarbij Anscem Spyrinxs. zoon aan Jan Jacobs zoon 13 morgen land verhuurt.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1454">1454</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/44" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>(reg. no. 43).</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">43</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1454-12-31">1454 December 31</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Anscem Spyrinxs zoon verhuurt aan Jan Jacobs zoon 13 morgen lands in Rijswiker broek gedurende 32 jaar.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1454-12-31">Int jair ons Heren M CCCC LIIII opten jairs avont.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 44</ref>). Met geschonden zegel van Geryt Heinrycs zoon in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">II.</unitid>
            <unittitle>Rentebrieven en andere inschulden.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1495773" type="ABS">45</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c6e3bc22-0f54-4128-93c2-a848a8cc6ccb</unitid>
              <unittitle>Rentebrief, groot 10 schellingen Vlaamsch jaarlijks voor Lijsbet Willem Ruysschen dochter ten laste van 's-Gravenhage.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1490">1490</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/45" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(reg. no. 68).</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">68</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1490-05-10">1490 Mei 10</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Baljuw, schout en schepenen van den Hage verkoopen aan Lijsbet Willem Ruysschen dochter een rente van 10 schellingen Vlaamsch jaarlijks, losbaar met 50 Rijnsche guldens.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1490-05-10">... upten tyenden dach in Mey int jair ons Heren M CCCC ende tnegentich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 45</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1495774" type="ABS">46</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f8fff33c-6835-4109-8f7f-fad42ff79926</unitid>
              <unittitle>Rentebrief, groot 10 schellingen Vlaamsch jaarlijks voor Gerryt Gijsbrechts zoon ten laste van 's-Gravenhage.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1490">1490</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/46" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(reg. no. 69).</p>
            </odd>
               <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">69</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1490-08-11">1490 Augustus 11</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Baljuw, schout en schepenen in den Hage verkoopen aan Geryt Gijsbrechts zoon een rente van 10 schellingen Vlaamsch jaarlijks, losbaar met den penning 16.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1490-08-11">... upten XIsten dach in Augusto int jair ons Heeren M CCCC ende tnegentich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 46</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
              </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>47.1, 47.2</unitid>
              <unittitle>Rentebrief, groot 15 schellingen Vlaamsch jaarlijks ten laste van 's-Gravenhage.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1485">1485</unitdate>
              <unittitle>Verkocht aan het klooster.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1502">1502</unitdate>
              <physdesc>2 charters (getransfigeerd)</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>(reg. nos. 65 en 81).</p>
            </odd>
            <c04 level="item">
													<did>
													<unitid identifier="1495775" type="ABS">47.2</unitid>
													<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/978127e3-4419-4a39-953a-d63e47f28cf8</unitid>
													<unittitle><unitdate>1502</unitdate></unittitle>
													</did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
												
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">81</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1502-10-15">1502 October 15</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Haghe oorkonden, dat Lyewijn Kaerles zoon voor zich en als voogd van Bartgen Snyer, zijne zuster, overdraagt aan het convent van Sint Elysabetten in den Haghe den schepenbrief d.d. 1485 Juni 27, waardoor deze is gestoken (reg. no. 65).</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1502-10-15">Gescreven upten XVen dach in Octobri int jair ons Heeren XVc ende twee.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 47.1</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
            </scopecontent>
            </c04>
                     <c04 level="file">
													<did>
													<unitid identifier="1495775" type="ABS">47.1</unitid>
													<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58020267-3a2d-4d36-b581-3625c7e2edda</unitid>
													<unittitle><unitdate>1485</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/47.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">65</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1485-06-27">1485 Juni 27</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage verkoopen aan de weesmeesters aldaar ten behoeve van Jacob Kerstants zoon een rente van 15 schellingen Vlaamsch jaarlijks, losbaar met den penning 16.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1485-06-27">Gescreven upten XXVIIsten dach in Junio int jair ons Heeren dusent vierhondert vijf ende tachtich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 47.1</ref>). Het gemeene schepenzegel het zegel van Jan Oom van Wijngaarden, baljuw, en Claes Willems zoon, schout van den Hage, verloren. Met transfix d.d. 1502 October 15 (zie reg. no. 81).</p>
            </scopecontent>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1495776" type="ABS">48</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ceebe96-0330-44ee-bd50-72996e97fe25</unitid>
              <unittitle>Rentebrief, groot 3 pond Vlaamsch jaarlijks ten laste van de stad Delft en voor een gedeelte (8 Rijnsche guldens jaarlijks) het Sint-Elizabethsklooster toekomende.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1511">1511</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/48" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(reg. no. 111).</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">111</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1511-12-31">1511 December 31</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Broeder Heynryck Claes' zoon, pater, en de Cellebroeders binnen Delf verklaren ontvangen te hebben van Vyncent Crystoffels zoon, hun broeder uit den Haech, een rentebrief, sprekende van 3 pond Vlaamsch 's jaars, losbaar met den penning 20,ten laste van de stad Delf, van welke rente Vyncent Crystoffels zoon 4, het Synte Elysabetten klooster in den Haech 8, en de Cellebroeders 6 Rijnsche guldens jaarlijks toekomen.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1511-12-31">Ghedaen en gescreven opten lesten dach in December int jair ons Heeren duysent vijfhondert ende ellyf.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 48</ref>). Met een rest van het conventszegel der Cellebroeders in groene was.</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso staet: Item van Christoffels kynderen acht Rijnsgld.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1495777" type="ABS">49</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/20c40227-4dfc-4613-a32e-813b12ce72ad</unitid>
              <unittitle>Rentebrief, groot 8 pond Hollandsch jaarlijks gaande uit 24 morgen land bij Delft.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1497">1497</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(reg. no. 77).</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">77</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1497-06-20">1497 Juni 20</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Deken en kapittel van Sint Adriaen te Naeldwijc erkennen, dat zij schuldig zijn aan het convent van Sinte Lijsbeth in den Haghe een rente van 8 pond Hollandsch 'sjaars, verzekerd op 44 morgen land bij Delff, geheeten het land ter Made, dat zij geërfd hebben van Henric van Naeldwijc, waarvoor het convent voor genoemden Henric, Machtelt van Raephorst, vrouwe van Naeldwijc, hun beider ouders en kinderen en voor alle andere, voor wie Henric dat begeerd heeft, jaarlijks memorie zal houden.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1497-06-20">Int jaer ons Heren duysent vierhondert zes ende tnegentich twintich dagen in Junio.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 49</ref>). Het zegel van deken en kapittel verloren.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1495778" type="ABS">50</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32d5f5ca-8c67-43bc-88d4-98f1fb01f0ed</unitid>
              <unittitle>Rentebrief, groot 8 Rijnsche guldens jaarlijks gaande uit 8 gemeten land in Dirksland.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1497">1497</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/50" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(reg. no. 74).</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">74</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1497-02-15">1497 Februari 15</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van Dircxlant oorkonden, dat hun medeschepen Pieter Hughen zoon verkoopt aan het convent van Sint Elisabetten zusterhuis in den Hage eene jaarlijksche rente van 8 Rijnsche guldens, gaande uit 8 gemeten lands in het vrije van Dirxlant.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1497-02-15">... gedaen int jair ons Heeren viertienhondert seven ende tnegentich den vijftienden dach in Februario.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 50</ref>). Met de geschonden schepenzegels van Cornelis Bouwen zoon en Laurijs Philips' zoon in groene was; dat van Jan Jans zoon verloren."</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1495779" type="ABS">51</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/97b4f144-b82e-41d9-ac96-fcaa94bc985e</unitid>
              <unittitle>Rentebrief, groot 2 pond Hollandsch jaarlijks uit een huis in het Westeinde te 's-Gravenhage voor Marygen en Lijsbet Heynricks dochters.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1515">1515</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(reg. no. 113).</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">113</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1515-10-19">1515 October 19</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat Crystingen Braems dochter erkend heeft dat Marygen en Lijsbet Heynricks dochters, een rente van 2 pond Hollandsch jaarlijks zullen behouden uit het huis in het Westeynde van den Hage op de hoek van de Vleerstraet, dat deze haar verkocht hebben, losbaar met den penning 16.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1515-10-19">Gescreven opten XIX dach van Octobri anno XVc ende vijfthyen.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 51</ref>) De zegels van Bartelmeeus Heynricksz. en Gerrit Willemsz. in den Roester, schepenen, verloren.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>52.1, 52.2</unitid>
              <unittitle>Rentebrief, groot 5 pond Hollandsch jaarlijks uit een huis en drie percelen land te Monster, groot 6, 1 en 2 morgen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1441">1441</unitdate>
              <unittitle>Verkocht aan Fueytgen Aernts zoon.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1450">1450</unitdate>
              <physdesc>2 charters (aaneengehecht)</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>(reg. nos. 17 en 25).</p>
            </odd>
         <c04 level="file">
										<did>
										<unitid identifier="1495780" type="ABS">52.1</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b5d553e-719d-4b7e-9000-408488f4621c</unitid>
											<unittitle><unitdate>1450</unitdate></unittitle>
										<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/52.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
								

            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">25</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1450-02-13">1450 Februari 13</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat Jan Geryt die Puyers zoon verkocht heeft aan Fueytgen Aerntsz. een rente van 5 .pond Hollandsch jaarlijks, vermeld in een brief, bezegeld door Aernt van Kamp, schout van Monster (zie reg. no. 17).</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1450-02-13">... dertien dage in Februario int jair ons Heeren Mo CCCCo ende vijftich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 52.1</ref>) Met geschonden gemeen schepenzegel in groene was.</p>
              <p altrender="regest_nb">Het charter is vastgehecht aan dat d.d. 1441 Juni 26 (zie reg. no. 17).</p>
            </scopecontent>
            </c04>
         <c04 level="item">
										<did>
										<unitid>52.2</unitid>
											<unittitle><unitdate>1441</unitdate></unittitle>
										</did>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">17</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1441-06-26">1441 Juni 26</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Jan Gherytsz. die Puyer verkoopt aan Fuge Aerntsz. eene rente van 5 pond Hollandsch jaarlijks, gevestigd op zijn huis en 6 morgen land in Monsterambacht aan de Sollevelts watering en op twee percelen land, groot 1 en 2 morgen, aldaar.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1441-06-26">... opten ses ende twintichsten dag in Junio int jaer ons Heren duysent vierhondert een ende viertich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 52.2</ref>). Met geschonden zegel van Aernt van den Camp, schout van Monster, in groene was.</p>
              <p altrender="regest_nb">Hieraan is vastgehecht het charter d.d. 1450 Februari 13 (zie reg. no. 25).</p>
            </scopecontent>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>53.1, 53.2</unitid>
              <unittitle>Rentebrief, groot 4 pond Hollandsch jaarlijks uit een huis en erf te Naaldwijk.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1546">1546</unitdate>
              <unittitle>Verkocht aan het klooster.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1555">1555</unitdate>
              <physdesc>2 charters (getransfigeerd)</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>(reg. nos. 130 en 132).</p>
            </odd>
             <c04 level="item">
										<did>
										<unitid>53.2</unitid>
											<unittitle><unitdate>1546</unitdate></unittitle>
										</did>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">130</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1546-01-04">1546 Januari 4</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Gezworenen in het gerecht van Naeldwijck oorkonden, dat heer Gerrit Aryaens zoon, priester, kapelaan van de Sint Cornelis kapel te Honsholredijck, heeft verkocht aan Thyelman Jan Andries die Vulders zoon een rente van 4 pond Hollandsch jaarlijks, losbaar met den penning 16 en verzekerd op zijn huis en erf te Naeldwijck.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1546-01-04">Gedaen anno vijftienhondert ses ende veertich den vierden dach Januarii nae tgemeen scryven.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr.(<ref linktype="simple">Inv. no. 53.2</ref>. Met geschonden zegel van mr. Jan van Hoyquesloedt, baljuw en schout te Naaldwijk, in roode was. Met transfix dd. 1555 Februari 20 (zie reg. no. 132).</p>
            </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
										<did>
										<unitid identifier="1495781" type="ABS">53.1</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6af598ce-9e43-448e-9adb-1c93716f6ad5</unitid>
											<unittitle><unitdate>1546</unitdate></unittitle>
										<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/53.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">132</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1555-02-20">1555 Februari 20</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat Thielman Jans zoon verkocht heeft aan het convent van Sint Elijsbetten in den Hage de rente, vermeld in den brief d.d. 1546 Januari 4, waardoor deze gestoken is (zie reg. no. 130).</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1555-02-20">Opten twintichsten dach Februarii anno XVc vijff ende vijftich nae gemeen scriven.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 53.1</ref>). Twee schepenzegels verloren.</p>
            </scopecontent>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>54.1, 54.2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fec19908-c467-4b07-823e-f077423200ec</unitid>
              <unittitle>Rentebrief, groot 2 pond Vlaamsch jaarlijks uit 6 morgen land in Rijswijk voor Jan Claes' zoon, priester.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1550">1550</unitdate>
              <unittitle>Verkocht aan het klooster.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1568">1568</unitdate>
              <physdesc>2 charters (getransfigeerd)</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>(reg. nos. 131 en 144).</p>
            </odd>
            <c04 level="item">
										<did>
										<unitid>54.2</unitid>
											<unittitle><unitdate>1550</unitdate></unittitle>
										</did>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">131</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1550-04-24">1550 April 24</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Pater, priorin, suppriorin en procuratrix met het convent der Regularissen, genaamd Nazareth, gelegen in het ambacht Rijswijck, verkoopen tot herstel van hunne kerken met consent van den oversten prior en visitator van hun huis, den prior van Syon, aan Jan Claes' zoon, priester in den Hage, 2 pond groot Vlaamsch 's jaars, gaande uit 6 morgen land in Tegerbroeck (in het ambacht Rijswijck) en losbaar, met den penning 16.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1550-04-24">... anno vijfthienhondert ende.vijftich den vier ende twintichsten dach in Aprill.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 54.2</ref>). Met geschonden zegel van den generaal prior in groene was; het conventszegel verloren.- Met transfixd.d. 1568 October 12 (reg. no. 144)."</p>
            </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
										<did>
										<unitid identifier="1495782" type="ABS">54.1</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0cc5a0c9-061f-425b-b69c-d354e35fc17d</unitid>
											<unittitle><unitdate>1568</unitdate></unittitle>
										<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/54.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">144</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1568-10-12">1568 October 12</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Jan Claes' zoon, priester, pater van het convent van Sint Elijsbeth in den Hage, verkoopt aan dat convent eene rente van 12 carolusguldens Vlaamsch 's jaars, vermeld in den brief d.d. 1550 April 24, waardoor deze is gestoken (zie reg no. 131).</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1568-10-12">... opten XIIen dach Octobris anno XVc acht ende tzestich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 54.1</ref>). Met geschonden schepenzegels van Jan van Ouwen en van Pieter de Vries in groene was.</p>
            </scopecontent>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1495783" type="ABS">55</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4d088975-f00d-4769-a063-75ba7d5ee23b</unitid>
              <unittitle>Quitantie van een rente, groot 56 schellingen Hollandsch jaarlijks, voldaan aan de Heilige-Geestmeesters te 's-Gravenhage.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1462">1462</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/55" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(reg. no. 52).</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">52</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1462-01-13">1462 Januari 13</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Matheeus Adriaen Neven zoon, Jacob Claes' zoon, Claes Gijsbrechts zoon en Jacob Zaelmaker, Heilige-Geestmeesters in den Hage, te niet verklaren de 56 schellingen Hollandsch 's jaars, welke de Heilige Geest sprekende had volgens twee schepenbrieven op een huis met erf op den hoek van de Kerckstraet, toebehoorende aan de zusters van Sinte Lijsbetten zusterhuis in den Hage, aangezien zij van de zusters in ruil daarvoor andere renten ontvangen hebben.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1462-01-13">Gescreven upten XIIIsten dach in Januario int jair ons Heren M CCCC twee ende tsestich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 55</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1495784" type="ABS">56</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f4a304c-02a3-4972-a391-7e0f14e47ba8</unitid>
              <unittitle>Quitantie van een rente van 9 pond Hollandsch jaarlijks, gegeven door Maritgen en Lijsbeth Heinrics dochters uit hoofde van hare zuster Cornelia, non in het klooster.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1504">1504</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/56" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(reg. no. 86.)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">86</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1504-11-08">1504 November 8</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Haghe oorkonden, dat pater en mater van het Sint Elizabeths zusterhuis aldaar, erkennen, dat door Maritgen en Lijsbeth Heinrics dochters, kinderen van wijlen Heinrick de Molenair, alle erfenissen enz. voldaan zijn, welke toekwamen aan Cornelia hare zuster, conventuale in genoemd convent, met eene lijfrente van 9 pond Hollandsch 's jaars.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1504-11-08">Gescreven opten XVIIen dach van Novembri int jair ons Heeren vijftienhondert ende vier.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 56</ref>). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1495785" type="ABS">57</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2807c39-f49a-41c7-abe6-8dc3ee86af44</unitid>
              <unittitle>Quitanties van lijfrente, betaald voor Mariken en Alijt Willems dochters van Assendelft, nonnen, (de eerste later mater) in het klooster.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1467/1522">1467-1522</unitdate>
              <physdesc>26 stukken</physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(reg. nos. 55, 82, 83, 84, 85, 88, 89, 91, 93, 94, 100, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 117, 118, 119, 123, 124 en 125).</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">108</num>
                <date calendar="julian" era="ce">(1510)</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">De mater van het Sinte Elysabetten klooster in den Haghe erkent ontvangen te hebben van Jan van Mathenes 6 Rijnsche guldens in korting van .... Rijnsche guldens lijfrente voor Alijt en Mariken Willems dochters van Assendelft, nonnen in genoemd klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Met de handteekening van de mater Aechte Peters van Brabant.</p>
              <p altrender="regest_nb">Ongedateerd en beschadigd, waardoor het bedrag der verschuldigde lijfrente ontbreekt.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">117</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1518-03-10">1518 Maart 10</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Mater en convent van het Sinte Elysabetthen klooster in den Hageerkennen ontvangen te hebben van Jan van Mathenes 20 pond Hollandsch als lijfrente voor Mariken Willems dochter van Assendelft, mater, en Alijt Willems dochter van Assendelft, non in genoemd klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1518-03-10">... opten tienden dach in Maert anno vijftienhondert ende achtien.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Het opgedrukte kloostersignet verloren.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">125</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1522-01-08">1522 Januari 8</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Mater en convent van het Sinte Elysabetthen klooster in den Hage erkennen ontvangen te hebben van Jan van Mathenes 18 Rijnsche guldens als lijfrente voor Mariken Willems dochter van Assendelft, mater, en Alijt Willems dochter van Assendelft, non in genoemd klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1522-01-08">... opten achten dach in Januarius na scryven des hoefs van Uuttricht anno XVc ende twe en twentich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Het opgedrukte kloostersignet verloren.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">106</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1510-06-08">1510 Juni 8</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Pater, mater en convent van het Sinte Elysabethen klooster in den Hage erkennen ontvangen te hebben van Jan van Mathenes 20 pond Hollandsch als lijfrente voor Alijt en Maritgen Willems dochters van Assendelft, nonnen in genoemd klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1510-06-08">... opten achten dach in Junius anno vijftienhondert ende tien.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Het opgedrukte kloostersignet verloren.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">104</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1509-04-18">1509 April 18</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Pater, mater en convent der besloten zusters van het Sinte Elysabetthen klooster in den Hage erkennen ontvangen te hebben van Janvan Mathenes 3 pond als lijfrente voor Alijt en Marie Willems dochters van Assendelft, nonnen in genoemd klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1509-04-18">... opten achtienden dach inden April anno vijftienhondert ende negen.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Met opgedrukt ge. schonden kloostersignet.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">91</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1506-06-02">1506 Juni 2</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Clemeyns Mathijs' dochter, ministra, en het convent van Sinte Elysabetthen zusterhuis in den Hage erkennen ontvangen te hebben van mr. Jan van Dyvoirde 3 pond als lijfrente voor Alijt en Maritgen Willems dochters van Assendelf, nonnen in het klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1506-06-02">... opten anderden dach in Junio anno XVc ende ses.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Met het opgedrukte geschonden kloostersignet.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">110</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1511-11-03">1511 November 3</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Ministersse en convent van het Sinte Elysabetthen klooster in den Haghe erkennen ontvangen te hebben van Jan van Mathenes 3 pond als lijfrente voor Alijt en Maritgen Willems dochters van Assendelft, nonnen in genoemd klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1511-11-03">... opten derden dach in November anno vijftienhondert ende elf.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Het opgedrukte kloostersignet verloren.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">89</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1505-10-13">1505 October 13</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Clemeyns Mathijs' dochter, ministra, en het convent van Sinte Elysabetthen zusterhuis in den Hage erkennen ontvangen te hebben van mr. Jan van Dyvoirde, raadsheer, 15 Rijnsche guldens als lijfrente voor Alijt en Maritgen Willems dochters van Assendelf, nonnen in genoemd klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1505-10-13">... opten dertiensten dach in October anno vijftienhondert ende vijf.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Het opgedrukte kloostersignet verloren.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">85</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1504-10-21">1504 October 21</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Clemeyns Mathijs' dochter, ministra, en het convent van Sinte Elysabetthen zusterhuis in den Hage erkennen ontvangen te hebben van mr. Jan van Dyvoirde, raadsheer, 20 pond Hollandsch als lijfrente voor Alijt en Marijtgen Willems dochters van Assendelf, nonnen in genoemd klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1504-10-21">... opten een ende twintichsten dach in October anno vijftienhondert ende vier.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Met opgedrukt geschonden kloostersignet.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">82</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1503-03-01">1503 Maart 1</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Clemeyns Mathijs' dochter, ministra, en het convent van Sinte Elysabetten huis in den Hage erkennen ontvangen te hebben van mr. Jan van Dyvoirde, raadsheer, 9 pond aan lijfrente over 3 jaar voor Alijt en Marijtgen Willems dochters van Assendelf, nonnen in genoemd klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1503-03-01">... opten eersten dach van Mairte anno vijftienhondert ende drie.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Het opgedrukte kloostersignet verloren.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">83</num>
                <date calendar="julian" era="ce">"1503 Juli 26;"</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Clemeyns Mathijs' dochter, mater, en het convent van Sint Elysabetthen zusterhuis in den Hage erkennen ontvangen te hebben van mr. Jan van Dyvoirde, raadsheer, 81/2 pond aan achterstallige lijfrente voor Alijt en Marijtgen Willems dochters van Assendelf, nonnen in genoemd klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce">... opten sessentwintichsten dach in Julius anno vijftienhondert ende drie.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Met opgedrukt geschonden kloostersignet.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">94</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1507-04-16">1507 April 16</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Aechte Pieters dochter, ministra, en het convent van Sinte Elysabeths zusterhuis in den Hage erkennen ontvangen te hebben van mr. Jan van Dyvoerde, raadsheer, 3 pond als lijfrente voor Alijt en Maritgen Willems dochters van Assendelf, nonnen in genoemd klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1507-04-16">... opten sestiensten dach in Aprel anno vijftienhondert ende seven.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Met het opgedrukte geschonden kloostersignet.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">93</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1506-09-16">1506 September 16</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Aechte Pieters dochter van Brabant, ministra, en het convent van Sinte Elysabetthen zusterhuis in den Hage erkennen ontvangen te hebben van mr. Jan van Dyvoirde, raadsheer, 20 pond Hollandsch als lijfrente voor Alijt en Maritgen Willems dochters van Assendelf, nonnen in het klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1506-09-16">... opten sestiensten dach van September anno vijftienhondert ende sess.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Met opgedrukt geschonden kloostersignet.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">116</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1517-03-07">1517 Maart 7</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Ministersse en convent van Sinte Elyzabeth te tsGravenhage erkennen ontvangen te hebben van Marry van Mathenesse 33 Rijnsche guldens als lijfrente voor Maritgen en Alijt Willems dochters van Assendelff, nonnen in genoemd klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1517-03-07">... opten sevenden dach in Maert int jaer ons Heeren dusent vijfhondert ende seventhien na tscrivens thooffs van Utrecht.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Met handteekening van Maritjen Willems dochter van Assendelf als mater.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">118</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1518-03-10">1518 Maart 10</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Mater en convent van het Sint Elysabetthen klooster in den Hage erkennen ontvangen te hebben van Jan van Mathenes 18 Rijnsche guldens als lijfrente voor Mariken Willems dochter van Assendelft, mater, en Alijt Willems dochter van Assendelft, non in genoemd klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1518-03-10">... opten tienden dach in den Maert anno XVc ende achtien.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Het opgedrukte kloostersignet verloren.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">107</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1510-10-02">1510 October 2</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Pater, mater en het convent van het Sinte Elysabetthen klooster in den Hage erkennen ontvangen te hebben van Jan van Mathenes 3 pond als lijfrente voor Alijt en Maritgen Willems dochters van Assen delft, nonnen in genoemd klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1510-10-02">... opten tweden dach in October anno vijftienhondert ende tien.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Het opgedrukte kloostersignet verloren.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">84</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1504-05-22">1504 Mei 22</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Clemeyns Mathijs' dochter, ministra, en het convent van het Sint Elysabetthen zusterhuis in den Hage erkennen ontvangen te hebben van Mary van Assendelf 3 pond bij hande van meester Jan van Divoerde, raadsheer, als lijfrente voor Alijt en Mary Willems dochters van Assendelf, hare moeien.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1504-05-22">... opten twi ende twintichsten dach in Mey anno vijftienhondert ende vier.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Het opgedrukte kloostersignet verloren.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">88</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1505-05-20">1505 Mei 20</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Clemeyns Mathijs' dochter, ministra, en het convent van Sinte Elysabetthen zusterhuis in den Haghe erkennen ontvangen te hebben van mr. Jan van Divoirde, raadsheer, 3 pond Vlaamsch als lijfrente voor Alijt en Maritgen Willems dochters van Assendelf, nonnen in genoemd klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1505-05-20">... opten twintichsten dach in Mey anno XVc ende vijf.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Het opgedrukte kloostersignet verloren.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">123</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1519-12-15">1519 December 15</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Mater en convent van het Sinte Elysabetthen klooster in den Haghe erkennen ontvangen te hebben van Jan van Mathenes 18 Rijnsche guldens als lijfrente voor Manken Willems dochter van Assendelft, mater, en Alijt Willems dochter van Assendelft, non in genoemd klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1519-12-15">... opten vijftienden dach in December [anno XVc ende] (% ) Afgescheurd. %)) negentien.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Het opgedrukte kloostersignet verloren.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">119</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1518-12-15">1518 December 15</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Mater en convent van het Sinte Elysabetthen kloosterin den Haghe erkennen ontvangen te hebben van Jan van Mathenes 18 Rijnsche guldens als lijfrente voor Mariken Willems dochter van Assendelft, mater, en Alijt Willems dochter van Assendelft, non in genoemd klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1518-12-15">... opten vijftienden dach in December anno XVc ende achtien.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Het opgedrukte kloostersignet verloren.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">124</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1520-12-25">1520 December 25</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Mater en convent van het Sinte Elysabetthen klooster in den Hage erkennen ontvangen te hebben van Jan van Mathenes 18 Rijnsche guldens als lijfrente voor Mariken Willems dochter van Assendelft, mater, en Alijt Willems dochter van Assendelft, non in genoemd klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1520-12-25">... opten XXVsten dach in December anno XVc ende twentich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Het opgedrukte kloostersignet verloren.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">112</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1512-09-25">1512 September 25</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Ministersse en convent van het Sinte Elysabetthen klooster in den Hage erkennen ontvangen te hebben van Jan van Mathenes 18 Rijnsche guldens als lijfrente voor Alijt en Maritgen Willems dochters van Assendelft, nonnen in genoemd klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1512-09-25">... opten XXVsten dach in September anno XVc ende twalef.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Het opgedrukte kloostersignet verloren.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">109</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1511-03-01">1511 Maart 1</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Pater, mater en convent van het Sinte Elysabetthen klooster in den Hage erkennen ontvangen te hebben van Jan van Mathenes 20 pond Hollandsch als lijfrente voor Alijt en Maritgen Willems dochters van Assendelft, nonnen in het klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1511-03-01">... opten yersten dach van die Meert anno vijftienhondert ende elf.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Het opgedrukte kloostersignet verloren.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">100</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1508-11-10">1508 November 10</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Pater en mater en convent der besloten zusters van Sint Elysabetthen-klooster in den Hage erkennen ontvangen te hebben van Jan van Mathenes 15 Rijnsche guldens als lijfrente voor Alijt en Marie Willems dochters van Assendelft, nonnen in het klooster.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1508-11-10">... opten tienden dach in November anno vijftienhondert ende acht.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Het opgedrukte kloostersignet verloren.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">105</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1510-03-22">1510 Maart 22</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">De mater van het Sinte Elysabetthen klooster in den Haghe erkent ontvangen te hebben van Jan van Mathenes 10 philipsguldens in korting van de 12 philipsguldens verschenen lijfrente voor Alijt en Maritgen Willems dochters van Assendelft, nonnen in genoemd klooster, en verklaart, dat er nog 31/2 Rijnsche gulden en 7 stuivers ontbreken.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1510-03-22">... opten XXII sten dach in Maert anno XVc ende X.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Met de handteekening van de mater Aechte Peters dochter van Brabant.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">55</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1467-07-28">1467 Juli 28</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Ministra en convent der besloten zusters van het Sint Elysabets huis in den Hage erkennen ontvangen te hebben van Jan van Assendelf, rentmeester van Noort-Hollant, 100 Rijnsche guldens vanwege Alijt zijne nicht, genaamd Presaep, dochter van zijn broeder Willem.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1467-07-28">Int jaer ons Heeren dusent vierhondert seven ende tsestich opten XXVIIIsten dach in Julius.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 57</ref>). Met opgedrukt geschonden kloostersignet in groene was.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>58.1, 58.2</unitid>
              <unittitle>Rentebrief, groot 15 car. guldens jaarlijks, geschonken door Cornelis van der Mersche met vrouw en dochter.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1535">1535</unitdate>
              <unittitle>Met bijbehoorende akte d.d.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1486">1486</unitdate>
              <physdesc>2 charters (aaneengehecht)</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>(reg. nos. 127 en 67).</p>
            </odd>
             <c04 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="1495786" type="ABS">58.1</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a57cbda8-f4c3-4d1c-8b9e-2f60e1387430</unitid>
														 <unittitle>Bijbehoorende akte d.d. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1486">1486</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/58.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">67</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1486-08-10">1486 Augustus 10</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat de Heilige-Geestmeesters van den Hage verklaren ontvangen te hebben van Geertruut van Tol vijf rentebrieven tesamen sprekende van 16 pond 10 schellingen Hollandsch jaarlijks, waarvan na overlijden van Geertruut e. a. 8 pond aan de firmerie van het Sint Lijsbetten zusterhuis uitgereikt moeten worden.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1486-08-10">Upten tyenden dach in August int jair ons Heeren M CCCC sessendetachtich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 58.1</ref>.) Met schependomszegel in groene was.</p>
              <p altrender="regest_nb">Met aangehecht stuk d.d. 1535 October 5 (reg. no. 127).</p>
            </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="item">
													<did>
														<unitid>58.2</unitid>
													    <unittitle>Rentebrief, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1535">1535</unitdate></unittitle>
													</did>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">127</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1535-10-05">1535 October 5</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Cornelis van der Mersche Bouwen zoon, zijne echtgenoote Belijtgen Cornelis de Balmakers dochter en Aechte hunne dochter geven aan het Sinte Lijsbetten convent in den Hage eene jaarrente van 15 carolusgulden.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1535-10-05">Upten vijfften dach Octobris anno XVc ende vijff ende dertich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 58.2</ref>). Met de handteekeningen van Cornelis van der Mersche en Belie Cornelis' dochter. Het opgedrukte signet van eerstgenoemde verloren.</p>
              <p altrender="regest_nb">Aangehecht aan een charter d.d. 1486 Augustus 10 (reg. no. 67.)</p>
            </scopecontent>
            </c04>
            
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1495787" type="ABS">59</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/458b034b-b5a5-4a7a-8ccd-13f435697d50</unitid>
              <unittitle>Rentebrief, groot 16 stuiver en 1 oortje jaarlijks voor Jan Claes' zoon, priester, uit land, toebehoorende aan het klooster. Met op de rugzijde akte van kwijtschelding.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1540">1540</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(reg. nos. 128 en 129).</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">128</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1540-12-02">1540 December 2</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Kors Pieters zoon van der Beeck en mr. Aernt Huygens zoon, schepenen van den Hage, oorkonden, dat Mathijs van Steenbeek als man van Maritgen Claes' dochter, en Symon IJsbrants zoon, erfgenamen van IJtken Claes Boens, hun moeder, overdragen aan Jan Claes' zoon, priester, eene jaarlijksche rente van 16 stuivers en 1 oortje, gaande uit land van het convent van Sinte Elijsbet in den Hage, genaamd de Nyeuwe Heuve, gelegen achter genoemd convent, omtrent de Rijswijksche kade.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1540-12-02">... upten IIen dach van Decembris anno XVc ende veertich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 59</ref>). Met het geschonden schepenzegel van mr. Aernt Huygens zoon in groene was, dat van Kors Pieters zoon van der Beeck verloren.</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso akte van kwijtschelding aan het convent d.d, 1540 December 3. (zie reg. no. 129).</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">129</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1540-12-03">1540 December 3</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Jan Claes' zoon priester, transporteert aan het convent van Sint Elyzabet in den Hage den rentebrief, op welks rugzijde dit geschreven is (zie reg. no. 128).</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1540-12-03">... anno XVc ende viertich den derden dach van December.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso van regest no. 128. Met de handteekening van Jan Claes' zoon, priester.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1495788" type="ABS">60</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c0d2379d-52aa-4fcb-899b-280cfb2abcc5</unitid>
              <unittitle>Quitantie wegens de ontvangst van 2 schepenbrieven, sprekende van 4 car. guldens en van 12 1/2 stuiver 's jaars, gegeven door Katherina Cornelis' dochter.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1560">1560</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/60" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(reg. no. 136).</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">136</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1560-04-27">1560 April 27</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">"Heer Jan Claes' zoon, priester, pater, Maritgen de Milde Ariaens dochter, mater, en 12 zusters, vormende het oude kapittel van het convent van Sint Elyzabeth in den Hage, erkennen ontvangen te hebben van Katherina Cornelis' dochter, non in genoemd klooster en eertijds hunne mater, 2 schepenbrieven elk sprekende van eene jaarlijksche rente van 4 car. guldens, de eerste ten laste van Vranck Jacobs zoon te Wateringe, de tweede van Jacob Claes' zoon en Coenraet Oelles zoon, organist in den Hage; bovendien nog 121/2 stuiver 's jaars, door de memorieheeren uit te reiken bij de memoriediensten voor Gerart Claes' zoon en Truytgen, hare grootouders."</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1560-04-27">... opten XXVII dach van Aprilis anno XVc tsestich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 60</ref>) Met geschonden conventszegel in groene was.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">III.</unitid>
            <unittitle>Quitanties.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1495789" type="ABS">61</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/765e0aa1-aa9b-4b67-b964-8004ed9a1fd7</unitid>
              <unittitle>Quitantie voor Lijsbet Heynrijcks dochter van eenige schepenbrieven, sprekende van 2 kamers met erven te Delft en 48 pond Vlaamsch door haar gegeven aan de Regulieren te 's-Gravenzande.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1525">1525</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/61" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(reg. no. 126).</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">126</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1525-03-07">1525 Maart 7</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Prior en gemeen convent der Regulieren tsGravenzand oorkonden, dat Lijsbet Heynrycks dochter han gegeven heeft een schepenbrief met eenige transfixen sprekende van twee kamers met erf en tuin in de Crepelstraet te Delff en 48 pond Vlaamsch, waarvoor zij wekelijks vijf missen zullen doen, welke missen zij verzekeren op 28 morgen land geheeten Uuthoff en gelegen te sGravenzand.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1525-03-07">... opten sevenden Marcii anno XVc vijf ende twintich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 61</ref>). Met het conventszegel in groene was en geschonden.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">IV.</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende niet nader aangeduide bezittingen.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>62, 62.1, 62.2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/913932cf-e6dd-41c9-903e-a1a57ffc25c3</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de nalatenschap van mr. Hugo de Ruven, priester te 's-Gravenhage.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1496">1496</unitdate>
              <physdesc>3 charters (waarvan 2 getransfigeerd)</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>(reg. nos. 72, 73 en 75).</p>
            </odd>
        <c04 level="item">
									<did>
										<unitid>62.2</unitid>
										<unittitle><unitdate>1496 juni 29</unitdate></unittitle>
									</did>
							
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">72</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1496-06-29">1496 Juni 29</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Notaris Hugo de Bloot Theodericus' zoon instrumenteert, dat mr. Hugo de Ruven, priester in den Hage, zijn testament maakt, waarbij hij aan mr. Tielmannus Heynricus' zoon de Wiel, provisor en deken van Delflandia en pastoor te Dirxlant, en Clementia Mathias' dochter, mater van het Sint-Elizabethshuis in Haga, de beschikking laat over al zijne roerende en onroerende goederen.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1496-06-29">Acta sunt hec in camera habitationis dicti testatoris sita in domo sororum Sanctae Elizabeth in Haga sub anno indictione mense die hora et pontificatu quibas supra (anno a nativitate eiusden Domini millesimo quadringentesimo nonagesimo sexto decima quarta indictione mensis Junii die penultima hora quarta vel circiter post prandium pontificatus sanctissimi in Christo patris ac domini nostri domini Alexandri divina providentia pape sexti anno eius quarto).</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 62.2</ref>). Met signatuur van den notaris. Met transfix d.d. 1496 Augustus 6 (zie reg. no. 73).</p>
            </scopecontent>
            </c04>
              <c04 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3705723" type="ABS">62.1</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5da27919-b434-48b6-9d0d-5dc3904bf916</unitid>
										<unittitle><unitdate>1496 augustus 6</unitdate></unittitle>
									<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/62.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">73</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1496-08-06">1496 Augustus 6</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">De provisor en deken van Delfflant bekrachtigt het testament van Huge de Ruven, priester in den Hage, d.d. 1496 Juni 29 (reg.no. 72), waardoor deze gestoken is.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1496-08-06">Datum anno Domini millesimo quadringentesimo nonagesimo sexto mensis Augusti die sexta.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 62.1</ref>). Met geschonden zegel van den provisor in groene was en de signatuur van den notaris Hugo de Bloot.</p>
            </scopecontent>
            </c04>
              <c04 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1495790" type="ABS">62</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/56444e13-fa2c-4bc5-a19c-41faa1de68c6</unitid>
										<unittitle><unitdate>1497</unitdate></unittitle>
									</did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">75</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1497-06-01">1497 Juni 1</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Jan Hughen zoon, pastoor van de parochiekerk in den Haghe, heer Andries Dircx zoon, heer Pieter Jans zoon van der Kerck en mr. Jan Warnaerts zoon, sleuteldragers van de memorie, en mr. Dirc Adriaens zoon, merroriemeester, verklaren te zullen doen en onderhouden het festum compositum van den octaaf van het H. Sacrament, gesticht door mr. Hughe van Ruyven voor zijn ziel.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1497-06-01">Int jair doen men screef duysent vierhondert seven ende tneghentich op die octave van den heyligen Sacramente.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 62</ref>). Het zegel van den pastoor verloren.</p>
            </scopecontent>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid type="blank">---</unitid>
             
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/94eff077-ce04-4587-a3e2-dfa797a7f527</unitid>
              <unittitle>Fundatiebrief van twee wekelijksche missen in het klooster met bevestigingsbrief van den bisschop en akte van benoeming van den confessor tot officiant.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1496/1497">1496 en 1497</unitdate>
              <physdesc>2 charters en 1 stuk</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>(reg. nos. 72A, 73A en 74A).</p>
              <p>Ontbreekt</p>
              <p>Voorheen bekend als inv.nr. 62A</p>
            </odd>
            <odd>
              <p>Zie inv.no. 62.</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">72A</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1496-06-29">1496 Juni 29</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Notaris Hugo Theodoricus'zoon de Bloot instrumenteert, dat Mr. Hugo van Ruven, baccalarius in de godgeleerdheid, priester in Haga, 2 missen per week fundeert in het zusterhuis van St. Elizabeth in Haga ter eere van de Heilige maagd Maria en de weduwe St. Elizabeth en schenkt daartoe 34 morgen land in Ouderscie.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1496-06-29">Acta sunt hec in Hagis in conventu sororum pretactarum anno a nativitate ejusdem Domini millesimo quadringentesimo nonagesimo sexto indictione decima quarta mensis Junii die penultima hora quarta vel quasi pontificatus sanctissimi in Christo patris ac domini nostri domini Alexandri divina providentia pape sexti anno ejus quarto.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 62A</ref>). Met signatuur van den notaris. Met transfix d.d. 1496 September 9 (reg. no. 73a).</p>
              <p altrender="regest_nb">Afschr. op perkament, gecollationneerd door notaris Wilhelmus Staill. (Inv.no. 62A).</p>
              <p altrender="regest_nb">Het oorspr. is vastgehecht aan het afschr.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">73A</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1496-09-09">1496 September 9</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Wilhelmus de Montfoirt, proost en aartsdiaken van St. Salvator te Trajectum, vicaris-generaal, bevestigt de fundatie, vermeld in den brief d.d. 1496 Juni 29 (reg. no. 72a), waardoor deze gestoken is.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1496-09-09">Datum Trajecti anno Domini millesimo quadrigentesimo nonagesimo sexto die mensis Septembris nona.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 62A</ref>). Met geschonden dienstzegel van het vicariaat in roode was.</p>
              <p altrender="regest_nb">Afschr. op perkament, gecollationneerd door notaris Wilhelmus Staill (<ref linktype="simple">Inv. no. 62A</ref>).</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">74A</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1497-02-18">1497 Februari 18</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Clementia Matthijs'dochter en Arent Boot Aernts zoon, executeurs van het testament van Mr. Hughe van Ruven, kennen, na raadpleging van het kapittel van 10 zusters, heer Willem Hermans zoon, confessor van het convent van Sinte Lijsbetten zusterhuis van de 3e orde van Sinte Franciscus binnen den Hage, de lijftocht uit 34 morgen land toe, vermeld in het genoemde testament, met last de daarbij gefundeerde missen te doen.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1497-02-18">Aldus gedaen int jair ons Heeren duysent vierhondert sess ende negentich na beloep scrivens sHoiffs van Hollant achtien daghen in Februario.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Afschr. op perkament, gecollationneerd door notaris Wilhelmus Straill (<ref linktype="simple">inv. no. 62A</ref>).</p>
              <p altrender="regest_nb">Op hetzelfde stuk zijn afgeschreven de brieven d.d. 1496 Juni 29 en September 9 (reg. nos. 72A en 73A). Vastgehecht aan de oorspr. dezer brieven.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">C.</unitid>
          <unittitle>Kerkelijke diensten.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>63, 63.1-63.10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db6f8762-2b44-4794-b60f-d5b16f59a638</unitid>
            <unittitle>Akte,waarbij het klooster het officium, in zijn kerkgevestigd door Jacob de Lange, priester, aanvaardt.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1443">1443</unitdate>
            <unittitle>Met akten betreffende de goederen, door Jacob de Lange daartoe aan het klooster vermaakt.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1425/1446">1425-1446</unitdate>
            <physdesc>12 charters (waarvan 3 aaneengehecht en 1 stuk)</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>(reg. nos. 19, 3, 4, 9, 10, 14, 15, 16, 19, 20, 21, 28 en 42).</p>
          </odd>
         
             <c03 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1495791" type="ABS">63</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a061d1c-60d7-44fc-88eb-dcbc932528df</unitid>
										<unittitle><unitdate>1451, 1454</unitdate></unittitle>
									</did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">28</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1451-03-27">(14)51 Maart 27</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Mr. Bartout Claes' zoon, mr. Claes Heetgers zoon, Boudijn Hart en Dirck Boudijns zoon van Zwieten, executeurs van heer Jacob die Lange verklaren gezien te hebben de rekening en de quitantie van de 28 pond 's jaars, die de zusters van Sinte Lijsbetten in den Hage aan Jan, heer Jacob die Langens zoon, schuldig zijn en bevonden te hebben, dat de zusters de rente tot op heden betaald hebben.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1451-03-27">Opten XXVIIen dach in Maerte anno een ende vijftich.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 63</ref>).</p>
            <p altrender="regest_nb">Het stuk is een chirograaf.</p>
          </scopecontent>
             <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">42</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1454-08-09">1454 Augustus 9</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">De notaris Andreas Gherardus' zoon instrumenteert, dat Johannes Jacobus' zoon de Lange, klerk in de diocees van Trajectum, beloofd heeft, dat hij van de gedeelten van huizen en de jaarlijksche inkomsten uit het huis den Briel op de Vischmarkt in Haga comitis, hem door de executeurs van zijn vader toegewezen, niets zal vervreemden of verkoopen zonder toestemming dier executeurs en de zusters van het kooster Sint Elysabeth aldaar, aan welke laatsten de genoemde inkomsten zullen vervallen, wanneer hij zich niet aan zijn belofte houdt.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1454-08-09">Acta sunt hec in Haga comitis in domo Theodorici Balduini de Zweten executoris prelibati anno indictione mense et pontificatu quibus supra (anno nativitatis eiusdem millesimo quadringentesimo quinquagesimo quarto indictione secunda mensis Augusti die nona hora vesperarum vel quasi pontificatus sanctissimi in Christo patris ac domini nostri domini Nycolai divina providentia pape quarti anno nono).</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 63</ref>). Met signatuur van den notaris. </p>
          </scopecontent>
          </c03>
             <c03 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3705732" type="ABS">63.1</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/090b0a8f-8fe6-4ab4-9bd6-971ace3c1f5c</unitid>
										<unittitle><unitdate>1425 april 2</unitdate></unittitle>
									<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/63.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">3</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1425-04-02">1425 April 2</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Pieter Burghairts zoon, priester, verkoopt aan Jan Boskaerts zoon 1/4 morgen land, in het ambacht Monster.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1425-04-02">Int jair ons Heren dusent vierhondert ende vijf ende twintich ghe-gheven up den anderen dach in die Aprel.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 63.1</ref>). Met het zegel van Pieter Burghairts zoon in groene was.</p>
            <p altrender="regest_nb">Hieraan, zijn vastgehecht de brieven d.d. 1425 October 1 en 1429 December 4 (zie reg. nos. 4 en 10). In dorso staat: heer Jacob die Lange ende van een zielmisse te weke.</p>
          </scopecontent>
      </c03>
             <c03 level="item">
									<did>
										<unitid>63.2</unitid>
										<unittitle><unitdate>1425 april 2</unitdate></unittitle>
									</did>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">4</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1425-10-01">1425 October 1</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Dirc IJsbrants zoon verkoopt aan Jan Aernts zoon 8 hont lands in het ambacht Monster.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1425-10-01">Ghescreven op sinte Baven dach int jair ons Heren dusent vierhondert vijf ende twintich.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 63.2</ref>). Met het geschonden zegel van Aernt Reyners zoon in groene was.</p>
            <p altrender="regest_nb">In dorso staat: heer Jacob die Lange. -Het charter is vastgehecht aan dat d.d. 1425 April 2 (zie reg. no. 3).</p>
          </scopecontent>
          </c03>
             <c03 level="item">
									<did>
										<unitid>63.3</unitid>
										<unittitle><unitdate>1429 december 4</unitdate>, Pieter Aerntszoon</unittitle>
									</did>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">10</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1429-12-04">1429 December 4</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Pieter Aernts zoon verkoopt aan Jan Aernts zoon van den Bosch het erf, dat hij geërfd heeft en dat gelegen is aan het einde van Heinric Aernts zoons laan in het ambacht Monster.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1429-12-04">Int jaer ons Heren dusent vierhondert negen ende twintich op sinte Barbaren dach.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 63.3</ref>). Met de geschonden zegels van Jacob Aernts zoon en van Dammaes Dircx zoon in groene was.</p>
            <p altrender="regest_nb">Het charter is vastgehecht aan dat d.d. 1425 April 2 (zie reg. no. 3). In dorso staat: Vant cappelrylant in Loesduynre mae, heer Jacob die Lange.</p>
          </scopecontent>
          </c03>
           <c03 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3705735" type="ABS">63.4</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7133b985-daec-4b26-a545-5e658a9f73c6</unitid>
										<unittitle><unitdate>1429 december 4</unitdate></unittitle>
									<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/63.4" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">9</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1429-12-04">1429 December 4</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Dirc IJsbrants zoon verkoopt aan Jan Aernts zoon van den Bosch het eigendom en erf, dat hij gekocht heeft van Willem van Lengel.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1429-12-04">Int jaer ons Heren dusent vierhondert negen ende twintich op sinte Barbaren dach.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 63.4</ref>). Met de geschonden zegels van Jacob Aernts zoon en van DammaesDircx zoon in groene was.</p>
          </scopecontent>
            </c03>
           <c03 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3705736" type="ABS">63.5</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/26f9f936-0137-4809-93d5-392493804754</unitid>
										<unittitle><unitdate>1437</unitdate></unittitle>
									<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/63.5" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">14</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1437-10-24">1437 October 24</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Jan Jan Smits zoon, bakker, verkoopt aan Jacob de Lange, kanunnik in den Hage, 8 hont lands in het ambacht van den Hage.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1437-10-24">... upten vierentwintichsten dach van Octobri int jaer ons Heren dusent vierhondert sevenendertich.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 63.5</ref>). Met het geschonden zegel van Geryt Potter van der Loo in groene was.</p>
          </scopecontent>
          </c03>
            <c03 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3705737" type="ABS">63.6</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a42bde1-f1fb-454e-a9d2-bf7dd9d8dae6</unitid>
										<unittitle><unitdate>1439</unitdate></unittitle>
									<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/63.6" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">15</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1439-03-20">1439 Maart 20</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Marritgen Jans van Bosschen weduwe, voor haar en hare kinderen, en Cornelys Jans van Bosschen zoon, voor hem en zijne broeders, zusters en zijne moeder, verkoopen aan Jacob de Lange, kanunnik in den Haghe, 9 of 10 hont lands in het ambacht Monster aan het einde van Heinric Aernts zoons laan.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1439-03-20">Int jaer ons Heren dusent vierhondert ende neghen ende dertich opten twintichsten dach in Maert.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 63.6</ref>). Met het zegel van Aernt van Camp, schout in het ambacht Monster, in groene was.</p>
          </scopecontent>
          </c03>
           <c03 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3705738" type="ABS">63.7</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b2b0588b-61d6-4972-9a81-09627312c709</unitid>
										<unittitle><unitdate>1441</unitdate></unittitle>
									<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/63.7" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">16</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1441-01-06">1441 Januari 6</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Jonge Pieters Maessen huurt van Jacob de Lange, kanunnik in den Hage, c. 4 morgen lands in het ambacht Monster aan het einde van de laan van Henric Aerns zoons woning, gedurende 10 jaren voor 81/2 gouden wilhelmusschild 's jaars.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1441-01-06">Upten zesten dach van Januario int jaer ons Heren M CCCC een ende viertich.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 63.7</ref>). Met het zegel van Aernt van Camp, schout van Monster, in groene was.</p>
          </scopecontent>
          </c03>
            <c03 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3705739" type="ABS">63.8</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e7feb352-e10e-46e2-9180-b1480d997f8d</unitid>
										<unittitle><unitdate>1443</unitdate></unittitle>
									<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/63.8" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">19</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1443-07-15">1443 Juli 15</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Alijt Pieters dochter, ministra, en het convent van Sint Lijsbetten huis in den Hage van de derde orde van Sint Franciscus oorkonden, dat zij voor haar huis aangenomen hebben het eeuwig officium, dat wijlen Jacob de Lange, priester, eertijds kanunnik in de hofkapel van den Hage, bij testament heeft gevestigd in de kerk van haar huis tegen eene jaarlijksche rente van c. 35 pond Hollandsch, gaande uit zekere landen en huizen, op voorwaarde, dat zijn zoon, Jan de Lange, 28 pond van die rente tijdens zijn leven gebruiken zal en daarvoor eene wekelijksche zielmis zal laten houden.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1443-07-15">Gegeven upten vijftiensten dach in Julio int jair ons Heren duysent vierhondert drie ende viertich.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 63.8</ref>). Met geschonden convents- en schependomszegel in groene was; dat van den provisor van Delfland (als tijdelijk voogd) verloren."</p>
          </scopecontent>
          </c03>
           <c03 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3705740" type="ABS">63.9</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66ced6eb-17af-4861-8355-0818a24f3727</unitid>
										<unittitle><unitdate>1446 juni 20</unitdate></unittitle>
									<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/63.9" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
       
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">20</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1446-06-20">1446 Juni 20</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Rodolphus, bisschop van Trajectum, verleent aan de zusters van het huis van de derde orde van Sint Franciscus in den Haag vergunning om de goederen aan te nemen, haar door wijlen Jacob de Lange, kanunnik van de Hofkapel, bij testament gemaakt.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1446-06-20">Datum anno Domini millesimo quadringentesimo quadragesimo sexto mensis Junii die vicesima.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 63.9</ref>). Met het geschonden zegel van den oorkonder in roode was.</p>
          </scopecontent>
          </c03>
             <c03 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3705741" type="ABS">63.10</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5deeeb63-0591-4d7c-92ac-78fad6ed2e65</unitid>
										<unittitle><unitdate>1446 juli 23</unitdate></unittitle>
									<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/63.10" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">21</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1446-07-23">1446 Juli 23</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Geryt Jan Deymen zoon verkoopt aan Mr. Arent van der Woude hetgeen hij geërfd heeft van heer Jacob die Lange, zijn stiefbroeder, kanunnik in den Hage.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1446-07-23">... int jair ons Heren dusent vierhondert ses ende viertich opten drie ende twintichsten dach in Julio.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 63.10</ref>.) Met de zegels van Boudijn Heymanszoon en Jan Vranckenzoon, poorters te Delft, in groene was.</p>
          </scopecontent>
          </c03>
                
        
        
         
         
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1495792" type="ABS">64</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f11eda47-8b6a-47d9-b9e4-d938f133311b</unitid>
            <unittitle>Akte, waarbij het klooster op zich neemt jaarlijks memorie te doen ten behoeve van Claes Maker, priester.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1465">1465</unitdate>
            <unittitle>Met bijbehoorenden rentebrief d.d.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1452">1452</unitdate>
            <physdesc>2 charters</physdesc>
          </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
            <p>(reg. nos. 30 en 53).</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">53</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1465-12-20">1465 December 20</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Alijt Willems dochter, mater, en het gemeen convent der besloten zusters van Zinte Elisabetten in den Hage verbinden zich tot het doen van eene jaarlijksche memorie voor Claes Maker, priester, die lange jaren met haar gewoond heeft, waarvoor hij haar schenkt de melioratie aan het huis, dat hij bewoont en dat aan het klooster toebehoort.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1465-12-20">Int jair ons Heren M CCCC LXV den twintichsten dach in Decembri.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 64</ref>). Het conventszegel verloren.</p>
            <p altrender="regest_nb">Dit charter is vastgehecht aan dat d.d. 1452 Juli 18 (zie reg. no. 30).</p>
          </scopecontent>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">30</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1452-07-18">1452 Juli 18</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Heer Claes Maker Matheus' zoon schenkt 100 pond Hollandsch aan Sint Elijsbetten zusterhuis in den Hage.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1452-07-18">Int jair ons Heren dusent vierhondert twee ende vijftich den achtende dach in Julio.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 64</ref>). Met de signatuur van Claes Maker Matheus' zoon.</p>
            <p altrender="regest_nb">Hieraan is vastgehecht het charter d.d. 1465 December 20 (reg. no. 53).</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid type="blank">---</unitid>
           
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7faba8f1-5ec8-46c5-a9d8-f2c12392de58</unitid>
            <unittitle>Fundatiebrief van twee wekelijkse missen in het klooster met bevestigingsbrief van de bisschop en akte van benoeming van de confessor tot officiant.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1496/1497">1496, 1497</unitdate>
            <physdesc>2 charters en 1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>(reg. nos. 150, 151, 152).</p>
            <p>Ontbreekt</p>
            <p>Voorheen bekend als inv.nr. 62A.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1495793" type="ABS">65</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/feb3e3da-e030-43e2-9006-f23e9f826f73</unitid>
            <unittitle>Akte van schadeloosstelling door Laurens Cornelis' zoon Talman, voor een officie van 6 pond Vlaamsch jaarlijks, door het klooster geschonken aan Jacob Laurens' zoon.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1566">1566</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.13/file/65" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
            <p>(reg. no. 138).</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">138</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1566-03-16">1566 Maart 16</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Laurens Cornelis' zoon Talman belooft het convent van Sinct Elizabeth in den Hage schadeloos te zullen houden van een zeker officie van 6 pond Vlaamsch 's jaars, belast met 7 missen per week, welke genoemd convent gegeven heeft aan Jacob Laurens' zoon, klerk van het bisdom Utrecht, wonende in den Hage, om tot priester gewijd te mogen worden, waartoe hij verbindt het door hem bewoond wordende huis met erf en zijn tuintje op de Geest in den Hage.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1566-03-16">... upten XVIen dach Martii anno XVc zes ende tzestich na gemeen scryven.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 65</ref>). Met geschonden schepenzegel van Frans Hubrechts zoon in groene was; dat van Jacob van Dorp verloren."</p>
          </scopecontent>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">D.</unitid>
          <unittitle>Vicarieën, waarvan de priorin het patroonaatsrecht bezat.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">I.</unitid>
            <unittitle>Vicarie op het altaar van de Heilige Elisabeth.</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Het stichtingsjaar en de stichter van deze vicarie zijn niet bekend.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid type="blank">---</unitid>
             
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3140c97-1c47-4653-a79a-ccc25f6f6f64</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende een ruiling van beneficies tusschen Johannes Adrianus' zoon Haagsch priester, vicaris van het altaar van Sint Catharina in de Hofkapel, en Johannes Arnoldus' zoon, Utrechtsch klerk, rector der vicarie op het altaar van Sint Elizabeth in het Sint-Elizabetsklooster te 's-Gravenhage. (XV nos. 31, 32 en 33)</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1568">1568</unitdate>
              <physdesc>3 charters</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>(reg. nos. 140, 141, 142 en 143).</p>
              <p>Ontbreekt</p>
              <p>Voorheen bekend als inv.nr. 66</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">140</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1568-07-15">1568 Juli 15</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">"Vincent Mulocq, pastoor der groote kerk van St. Jacob te sGravenhage, en Maria Cornelis' dochter, priorin van het Sint Elisabeths convent aldaar, patronen der vicarie op het altaar van Sint Elizabeth in dat convent, vergunnen Johannes Arnoldus' zoon, rector, bedoelde vicarie te ruilen met""die van Johannes Adrianus' zoon, rector der vicarie van Sint Catharina in de kapel van den H. Ivo van het Hof."</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1568-07-15">Acta in Haga in sacrario castri Hagensis anno millesimo quingentesimo sexagesimo octavo die vero 15 mensis Julii.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 66</ref>). Met de signatuur van Cornelis de Capella, notaris.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">141</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1568-07-15">1568 Juli 15</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Johannes Adrianus' zoon, priester, vicaris van het altaar van Sint Catherina in de Hofkapel, en Johannes Arnoldus' zoon, Utrechtsch klerk, rector der vicarie op het altaar van het Sint Elizabeths klooster te 's-Gravenhage, ruilen, met goedvinden van collatoren, hunne beneficiën.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1568-07-15">Anno millesimo quingentesimo sexagesimo octavo die Jovis decima quinta mensis Julii.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 66</ref>). Met de signatuur van den notaris Cornelius de Capella.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">142</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1568-07-20">1568 Juli 20</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Predericus a Tautemborch, aartsbisschop van Trajctum, keurt goed de ruiling van vicarieën tusschen Johannes Arnoldus' zoon, rector der vicarie van de H. Elisabeth in het Sint Elisabeths klooster te 's-Gravenhage, en Johannes Adrianus' zoon, rector der vicarie van Sint Catharina in de kapel van den H. Ivo van het Hof, en gelast Johannes Adrianus' zoon in het bezit der nieuwe vicarie te stellen.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1568-07-20">Datum anno XVc sexagesimo octavo die vigesima mensis Julii.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 66</ref>). Het zegel verloren; met de handteekening van den notaris Lamzweerde."</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso de verklaring van de inbezitstelling (reg. no. 143).</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">143</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1568-07-28">1568 Juli 28</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Cornelius de Capella, notaris, verklaart, dat hij Johannes Adrianus' zoon in het Sint Elizabeths klooster op het altaar van de H. Elisabeth in het bezit der vicarie van genoemd altaar heeft gesteld.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1568-07-28"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Opgenomen in dorso van reg. no. 142. Met de handteekening van den notaris.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid type="blank">---</unitid>
             
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0cb68934-ad1a-4329-b4e0-8df6cf386128</unitid>
              <unittitle>Akte, waarbij de aartsbisschop van Utrecht aan Joannes Adrianus' zoon, priester en rector der vicarie op altaar van Sint Elisabeth in het Sint-Elisabethsklooster in den Haag, toestaat om 3 in plaats van 5 missen per week aldaar te lezen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1571">1571</unitdate>
              <unittitle>Met consentbrief van den collator (XV no. 39). d.d.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1571">1571</unitdate>
              <physdesc>2 charters</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>(reg. nos. 147 en 148).</p>
              <p>Ontbreekt</p>
              <p>Voorheen bekend als inv.nr. 67</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">147</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1571-08-27">1571 Augustus 27</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Fredericus a Tautenburch, aartsbisschop van Trajectum, verleent aan Joannes Adrianus' zoon, priester en rector der vicarie van het altaar van de H. Elysabeth in het Sint Elysabeths klooster in den Haag, op zijn verzoek toestemming om 3 in plaats van 5 missen per week aldaar te lezen met het oog op de geringe inkomsten dier vicarie, behoudens goedkeuring van de collatoren en van den pastoor of den memoriemeester.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1571-08-27">Datum die vicesima septima mensis Augusti anno Domini millesimo quingentesimo septuagesimo primo.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 67</ref>). Het zegel verloren. Met de handteekening van den notaris Lamzweerde.</p>
              <p altrender="regest_nb">Het charter is vastsgespeld aan dat d.d. 1571 September 1 (zie reg. no. 148).</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">148</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1571-09-01">1571 September 1</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Vincentius Mulock, pastoor van de St. Jacobs kerk te sGravenhage, collator van de vicarie van het altaar van de H. Elysabeth in het St. Elysabeths klooster in den Haag, en Hugo Georgus' zoon, memoriemeester van genoemde kerk, verleenen, daartoe verzocht dooiden aartsbisschop van Utrecht, de toestemming, breeder vermeld in reg. no. 147, aan Joannes Adrianus' zoon.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1571-09-01">Acta in domo sacraria templi maioris Hagensis anno millesimo quingentesimo septuagesimo primo die Sabbati prima Septembris.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 67</ref>). Met de signatuur van den notaris Petrus Dalen.</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso staat eene verklaring van notaris Lamzweerde, dat Johannes Adriaens zoon in 1571 September 11 ter voldoening aan het bisschoppelijk bevel dit document aan den vicaris-generaal heeft overhandigd.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid type="blank">---</unitid>
             
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d851a38e-9eff-42b6-9485-5c9f8f881522</unitid>
              <unittitle>Sententie van het Hof van Holland in een geschil tusschen Jan Adriaens zoon, priester, als possesseur van zekere vicarie, gefundeerd op het Sint-Elizabethsaltaar in het Sint-Elizabethsklooster in den Haag, en Aernt Cornelis' zoon. (XV no. 40)</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1572">1572</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>(reg. no. 149).</p>
              <p>Ontbreekt</p>
              <p>Voorheen bekend als inv.nr. 68</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">149</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1572-03-29">1572 Maart 29</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Het Hof van Hollant doet uitspraak in het geschil tusschen Jan Adriaens zoon, priester, als possesseur van zekere vicarie, gefundeerd op het Sint Elisabeths altaar in het Sint Elizabeths zusterhuis in den Hage, en Aernt Cornelis' zoon betreffende de helft van 5 morgen lands ten gunste van Jan Adriaens zoon.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1572-03-29">Gedaen in den Hage...ende gepronunchieert den XXIX Martii XVc LXXI stilo curiae.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 68</ref>). Met de handteekening van den griffier B. Ernst.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>
