<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:10:15 -->
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.18.08::Delftse Statenkloosters H. Maria op de Berg Sion)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/dd8e8c4d-5f8b-4c03-ab53-6d697cb07271" urn="3.18.08.ead.xml">3.18.08</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het klooster der Heilige Maria op den Berg Sion, 1440-1584</titleproper>
        <author>S.W.A. Drossaers</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1916">1916</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081028">28 oktober 2008</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20121011">11 oktober 2012</date>
        <item>Wijzigingen n.a.v. scanproject (Yvonne Bos) door <name>Diederick Kortlang</name></item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce">20 januari 2009</date>
        <item>Regestenlijst ingevoegd.GK</item>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Delftse Statenkloosters H. Maria op de Berg Sion</unittitle>
      <unittitle type="short">Delftse Statenkloosters / H. Maria</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1440/1584" type="inclusive">1440-1584</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">36008</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.20 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">11 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de oud-Hollandse klerkencursief. De Duitse stukken zijn grotendeels in het Kurrentenschrift geschreven.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Klooster der Heilige Maria op den Berg Sion</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van het klooster bevat oorkonden betreffende renteopbrengsten.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Zoals reeds in de inleiding van het fraterhuis St. Hieronymus' dal is besproken, is het jaar der stichting van dit klooster niet nauwkeurig bekend doch moet het gezocht worden tussen de jaren 1431 en 1436, waarbij er, door het vermelde proces over de bibliotheek, meer voor te zeggen valt het in de nabijheid van het laatste, dan in die van het eerste te zoeken. De vijf charters, die het Algemeen Rijksarchief van dit klooster bezit, verspreiden over de verdere geschiedenis er van al even weinig licht.</p>
        <p>Dat het klooster zich zeer snel ontwikkeld moet hebben, (waarbij niet vergeten moet worden, dat de stichting eigenlijk slechts een verhuizing was) blijkt uit de voorname plaats, die het in het zoogenaamde kapittel van Sion innam <note>
            <p> Zie over dit kapittel vooral Römer a. w. I pag. 363 sqq. en J. G. R. Acquoy, Het klooster te Windesheim II pag. 33 sqq. </p>
          </note>. Uit het feit alleen, dat dit in het klooster Sion gesticht werd, ontleent het zijn naam niet, daar het dien, blijkens desbetreffende stukken, eerst op den langen duur kreeg. Het klooster, dat in den stichtingsbrief van 1444 zoowel als in een privilegebrief van 1541  <note>
            <p> Deze beide brieven bevinden zich onder de stukken van het klooster St. Michiel in den Hem in het archief der Oud-Bisschoppelijke Klerezy te Utrecht. Ook is daar bijgevoegd een afschrift op perkament van een brief van paus Sixtus VI, waarin deze het klooster Sion onder de bescherming stelt van de abten van St. Martinus te Keulen en van St. Laurentius te Oostbroek. </p>
          </note> boven aan een rij van oudere kloosters stond, heeft zich dus op den duur op die plaats gehandhaafd <note>
            <p> De bewering van J. de La Torre, aangehaald door Van Heussen a. w. p. 415, dat het kapittel onder de priors van Sion stond, wordt door het uittreksel, dat Römer t.a.p. uit een regelboekje van het klooster in Stein geeft, niet bevestigd; er werd nl. jaarlijks een prior superior gekozen en de keuze schijnt dikwijls op den prior van Sion gevallen te zijn. Wel is daar sprake van het "hoofdgesticht" en wordt in de Constitutiones van het kapittel, welke in 1462 werden goedgekeurd, het klooster Sion aldus genoemd. </p>
          </note>.</p>
        <p>Weinig hielp het dit klooster, dat het door zijn ligging buiten Delft gespaard bleef voor den brand van 1536: in 1544 werd het moedwillig in brand gestoken, waarbij de verdenking op een der priesters viel. Bij die gelegenheid verbrandden "de voorkerk met de altaren, het gehele pand met alle de cellen, het ziekenhuis, de gastkamers, de boeken, de reventer, en het vrouwenhuis" <note>
            <p> Van Bleyswijck a. w. pag. 361. </p>
          </note>. Er waren dus ook nonnen op den berg Sion en daarmee is tevens een charter opgehelderd, dat zich in het archief van het klooster St. Anna bevindt (reg. no. 226) en waarin van een vrouwenklooster Sion sprake is. Een eigen hoofd had het niet, prior en capitularen van het mannenklooster treden daar op voor de nonnen.</p>
        <p>In 1572 deelde dit klooster met dat van Koningsveld en dat der Carthuizers hetzelfde lot en werd het bij de nadering der Spanjaarden gesloopt.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">3.18</subject>
      </controlaccess>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Delftse Statenkloosters H. Maria op de Berg Sion, nummer toegang 3.18.08, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Delftse Statenkloosters / H. Maria, 3.18.08, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>1.1, 1.2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22f8a0f1-9c3e-4f66-9448-65fe28f54fa5</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende een rente van 3 pond Hollandsch jaarlijks, uit een huis met erf te Delft.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1440/1453">1440 en 1453</unitdate>
          <physdesc>2 charters</physdesc>
        </did>
        <scopecontent>
          <p>Regesten nr. 1 en 3</p>
        </scopecontent>
        <c02 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1495615" type="ABS">1.1</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a4b7497-0e6c-46be-a163-fc08c7f68c73</unitid>
										<unittitle><unitdate>1440</unitdate></unittitle>
									<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.08/file/1.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
							
        <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
          <p altrender="regest_nummer">
            <num type="regest">1</num>
            <date calendar="julian" era="ce" normal="1440-05-17">1440 mei 17</date>
          </p>
          <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in Delff oorkonden, dat Claes Eelyaesz. heeft verkocht aan Claes Adriaensz. een huis met erf op den Zuid-Westhoek van den Watersloot binnen het poorthuis, waaruit hij een rente van 3 pond Hollandsch jaarlijks behoudt.</p>
          <p altrender="regest_datering">
            <date calendar="julian" era="ce" normal="1440-05-17">Int jair ons Heren MCCCC ende viertich tsDinxdages na sinte Servaes' dage.</date>
          </p>
          <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv.no. 1.1). Met twee schepenzegels in groene was.</p>
          <p altrender="regest_nb">Met transfix d.d. 1453 januari 23 (zie no. 3).</p>
        </scopecontent>
        </c02>
          <c02 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3706091" type="ABS">1.2</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f797fc2a-f97f-4de2-9135-9f3f91992914</unitid>
										<unittitle><unitdate>1453</unitdate></unittitle>
									<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.08/file/1.2" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
        <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
          <p altrender="regest_nummer">
            <num type="regest">3</num>
            <date calendar="julian" era="ce" normal="1453-01-23">1453 januari 23</date>
          </p>
          <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in Delf oorkonden, dat Jacob Claes Eelyaesz. heeft verkocht aan het klooster van Sion de rente, vermeld in den brief d.d. 1440 mei 17, waardoor deze gestoken is (zie reg.no. 1).</p>
          <p altrender="regest_datering">
            <date calendar="julian" era="ce" normal="1453-01-23">Int jaer ons Heren MCCCC twee ende vijftich tsDynxdages nae sinte Agnieten dage.</date>
          </p>
          <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv.no. 1.2). Met twee schepenzegels in groene was.</p>
        </scopecontent>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>2.1, 2.2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d56d072b-82a9-4a13-928a-d9e363b12ed8</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende een rente van 11/2 Rijnsche gulden jaarlijks, uit een huis met erf te Delft.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1443/1453">1443 en 1453</unitdate>
          <physdesc>2 charters</physdesc>
        </did>
        <scopecontent>
          <p>Regesten nr. 2 en 4</p>
        </scopecontent>
          <c02 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1495616" type="ABS">2.1</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/929abe33-29be-4456-84dd-04068cf37273</unitid>
										<unittitle><unitdate>1443</unitdate></unittitle>
									<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.08/file/2.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
        <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
          <p altrender="regest_nummer">
            <num type="regest">2</num>
            <date calendar="julian" era="ce" normal="1443-02-19">1443 februari 19</date>
          </p>
          <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in Delff oorkonden, dat Claes Adryaensz. heeft verkocht aan Jacop Lambrechtsz. een rente van 1½ keurvorster Rijnsche gulden jaarlijks, uit zijn huis en erf aan de Zuidzijde van de Watersloot.</p>
          <p altrender="regest_datering">
            <date calendar="julian" era="ce" normal="1443-02-19">Int jaar ons Heren MCCCC twe ende viertich tsDinxdaghes na sinte Valentijns dach.</date>
          </p>
          <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv.no. 2.1). Met twee schepenzegels in groene was.</p>
          <p altrender="regest_nb">"In dorso staat: ""1½ keurvorstsche Rinsce gulden bij die Watersloot op Wilm Dirix huis."""</p>
        </scopecontent>
        </c02>
          <c02 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="3706092" type="ABS">2.2</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/117716bc-2456-4dbd-a963-05391b194e48</unitid>
										<unittitle><unitdate>1453</unitdate></unittitle>
									<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.08/file/2.2" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
        <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
          <p altrender="regest_nummer">
            <num type="regest">4</num>
            <date calendar="julian" era="ce" normal="1453-04-10">1453 april 10</date>
          </p>
          <p altrender="regest_beschrijving">Geryt van Berkenroe verklaert, dat hij in het jaar 1449 aan het klooster der Regulieren van Syon buiten Delft een rente van 1½ Rijnsche gulden jaarlijks uit een huis met erf op de hoek van de Watersloot gegeven heeft.</p>
          <p altrender="regest_datering">
            <date calendar="julian" era="ce" normal="1453-04-10">Int jair ons Heren dusent vierhondert drie ende vijftich opten tienden dach in Aprille.</date>
          </p>
          <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv.no. 2.2). Met het zegel van den oorkonder in groene was.</p>
        </scopecontent>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1495617" type="ABS">3</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a6bd0525-36b1-4141-ae53-0c79d5b6596c</unitid>
          <unittitle>Rentebrief, groot 37 pond 10 schellingen jaarlijks, voor de kloosters Sion en St. Agnes en voor Abraham van Almonde ten laste van het schoutambacht van Delft en het baljuwschap van Delfland.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1558">1558</unitdate>
          <physdesc>1 charter</physdesc>
        <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.08/file/3" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
        <scopecontent>
          <p>Regest nr. 5</p>
        </scopecontent>
        <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
          <p altrender="regest_nummer">
            <num type="regest">5</num>
            <date calendar="julian" era="ce" normal="1558-11-01">1558 november 1</date>
          </p>
          <p altrender="regest_beschrijving">Philips, koning van Castilliën enz., bewijst den kloosters Syon en St. Agniet te Delff en Abraham van Almonde een rente van 37 pond 10 schellingen jaarlijks, losbaar met den penning 16 en verzekerd op de pacht van het schoutambacht van Delft en het baljuwschap van Delflandt, ter afdoening van een leening van 600 pond.</p>
          <p altrender="regest_datering">
            <date calendar="julian" era="ce" normal="1558-11-01">Gegeven in onser stadt van Bruessele den eersten dach van Novembri int jaer ons Heeren duysent vijffhondert acht ende vijftich van onsen rijcken van Spaengne, Ciciliën etc. tderde ende van Engelandt ende Vranckrijcke etc. tvijffde.</date>
          </p>
          <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv.no. 3). Met het zegel van den oorkonder in roode was.</p>
          <p altrender="regest_nb">In dorso staat het interinement van hoofden, tresorier-generaal en gecommitteerden der domeinen en financiën en van de Rekenkamer en de vermelding, dat de hoofdsom, op naam staande van Abr. van Almonde met de rente, vervallen in de jaren 1580-1584, met hem is verrekend.</p>
        </scopecontent>
      </c01>
      <c01 level="file">
							<did>
							<unitid identifier="3863912" type="ABS">1</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9476590d-b884-4b64-b37a-54028424af3e</unitid>
								<unittitle>Akte van vernieuwing van het verbond tussen verschillende besturen van kloosters van de orde van St. Augustinus in Holland en Zeeland vanwege het toetreden van nieuwe conventen, waarbij zij onder meer beloven zicht te houden aan de nieuwe fundatie gegeven aan het Algemeen Kapittel door Rudolf bisschop van Utrecht. Afschrift. </unittitle>
								<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1444">1444 </unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Voorheen collectie Verspreide Charters nr. 929 (afkomstig uit de charters Oud Bisschoppelijke Clerezij nr. IX 16).</p>
							</odd>
						</c01>
						 <c01 level="file">
							<did>
							<unitid identifier="3707402" type="ABS">4</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1f6c9c43-3f3a-4d50-8e1b-1975a6325f44</unitid>
								<unittitle>Fraterniteitsbrief van de prior van het vrouwenklooster Sion buiten Delft voor Velte Gerritsdr. en Leys Simondr.. </unittitle>
								<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1494">1494 </unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.08/file/4" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
							<odd>
								<p>Voorheen collectie Verspreide Charters nr. 998.</p>
							</odd>
						</c01>
						 <c01 level="file">
							<did>
							<unitid identifier="1495619" type="ABS">5</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e39c8fa-791b-4429-af42-9cf51c123430</unitid>
								<unittitle>Akte van bevestiging door David van Bourgondië, bisschop van Utrecht, van de stichting van een klooster van de regulieren te Rengerskerke in Zeeland </unittitle>
								<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1476">1476 </unitdate>
								<physdesc>1 charter</physdesc>
							<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.08/file/5" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
							<odd>
								<p>Voorheen collectie Verspreide Charters nr. 1000.</p>
							</odd>
						</c01>
   
     <c01 level="file">
							<did>
							<unitid identifier="1495620" type="ABS">6</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81230108-9c55-48ff-a718-4ca09badfca2</unitid>
								<unittitle>Attestatie door rector en convent van de regulieren van Bethlehem buiten Zierikzee van de koop van landerijen te Rengerskerke in Zeeland uit de nalatenschap van Jan van Leyden voor een eeuwige memorie.</unittitle>
								<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1478">1478 </unitdate>
								<physdesc>1 charter</physdesc>
							<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.08/file/6" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
							<odd>
							<p>Overste was de prior van Sion, die voor deze aankopen toestermming gaf. </p>
								<p>Voorheen collectie Verspreide Charters nr. 1001.</p>
							</odd>
						</c01>
						<c01 level="file">
							<did>
							<unitid identifier="1495621" type="ABS">7</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96c6f5db-9e0e-4bd6-8312-d95247c7f2ea</unitid>
								<unittitle>Akte van overeenkomst tussen Colaart Vileyn van Liedekerke en Soete, zijn vrouw, ambachtsheer- en vrouwe van Rengerskerke, en gemachtigden van het Generaal Kapittel van Sion anderzijds over problemen met een grensscheiding bij de verkoop in 1491 van landerijen en huizen door het klooster.  </unittitle>
								<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1496">1496 </unitdate>
								<physdesc>1 charter</physdesc>
							<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.08/file/7" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
							<odd>
								<p>Voorheen collectie Verspreide Charters nr. 1002</p>
							</odd>
						</c01>
						<c01 level="file">
							<did>
							<unitid identifier="1495622" type="ABS">8</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3baa5d2e-bee8-4437-b935-649c0dd811d9</unitid>
								<unittitle>Regel van de orde van St. Augustinus voor mannen- en vrouwenkloosters. </unittitle>
								<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1400/1499">15e eeuw </unitdate>
								<physdesc>1 deeltje</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Voorheen collectie Verspreide Charters nr. 933 (afkomstig uit de charters Oud Bisschoppelijke Clerezij nr.XVI 3).</p>
							</odd>
						</c01>
						 </dsc>
  </archdesc>
</ead>
