<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:10:17 -->
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.18.11::Kloosters Delfland: St. Agneta)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/ecd9fcf6-7e9c-4d4e-a4a8-7152f4853799" urn="3.18.11.ead.xml">3.18.11</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het klooster Sint Agneta</titleproper>
        <author>J.M. Sernée, S.W.A. Drossaers, W.G. Feith</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">1920</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ellen Altona, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070823">20070823</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>,ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081222">22 december 2008</date>
        <item>
          <num>1</num> Abstract aangepast (Otten) door <name>Pauline van den Heuvel</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Kloosters Delfland: St. Agneta</unittitle>
      <unittitle type="short">Kloosters Delfland / St. Agneta</unittitle>
			<unitdate label="Periode: " type="inclusive" normal="1479/1479" era="ce" calendar="gregorian">1479-1479</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">36010</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">1 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dum" scriptcode="Latn">Middelnederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte documenten. De Nederlandstalige stukken van voor ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de oud-Hollandse klerkencursief.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Klooster St Agneta te 's-Gravenhage</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bestaat uit een rentebrief betreffende een huis met erf.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Het klooster Sint Agneta was het oudste vrouwenklooster van 's-Gravenhage. Het werd in 1447 gesticht door zekere Geertruid Jans dochter, eene arme, oude weduwe, die door haar godsdienstijver zich gedrongen gevoelde om ook te Delft en te Haarlem de grondslagen van vrouwenconventen te leggen. Zeven jaar lang leefde de stichtster met 17 of 18 andere vrouwen zonder eenig inkomen en in de uiterste armoede. Zij leefden geheel vrij, sloten zich niet aan bij eene bepaalde geestelijke orde, waren "sonder orde". Toen hare medezusters echter in 1454 zich genegen toonden om eenige inkomsten aan te nemen, heeft Geertruid zich van haar afgezonderd, zonder eenig geld te willen hebben. Eenigen tijd later sloten de nonnen van dit klooster zich aan bij de Augustijner orde en leefden naar den derden regel van die orde.</p>
        <p>Van Rijn in zijne Oudheden van Delft en Delftland beweert ten onrechte, dat er in de nabijheid van dit klooster nog een ander van dezelfde orde heeft gestaan, nl. het Sint-Agathaconvent. Immers, daarvoor bestaat geen voldoende bewijs. Cretser in zijne Beschrijving van 's-Gravenhage heeft hem op een dwaalspoor gevoerd door te spreken van een Sint-Aagtenconvent, terwijl hij het Sint-Agnietenconvent bedoelde, den naam in den door hem medegedeelden "francijnenbrief" genoemd. Moge De Riemer<note>
            <p>De Riemer: Beschrijving van 's-Gravenhage, dl. I, fol. 470 vlg.</p>
          </note> al gelijk hebben om op grond van het bovenaangevoerde het bestaan van een Sint-Agathaconvent te ontkennen, er is geen reden om met dezen schrijver het stichtingsjaar enz. van het Sint-Agnetaklooster onbepaald te laten; immers, al zal ook bedoelde brief opgesierd zijn, wat betreft den hoofdinhoud van het schrijven (een verhaal van een mirakel betreffende het door duivelen bezeten zijn van eene der zusters), zoo bestaat er nog geen reden de daarin genoemde bijzonderheden - als jaar van stichting, naam der stichtster enz. - in twijfel te trekken.</p>
        <p>Over de plaats waar het klooster gestaan heeft, is men het niet eens; men twijfelt tusschen Westeinde en Torenstraat. Van de bewijsgronden, als pleitende voor de meening, dat het klooster eerst in de Torenstraat, daarna in het Westeinde heeft gestaan, aangevoerd in de Mededeelingen<note>
            <p>Mededeelingen van de Vereeniging ter beoefening der Geschiedenis van 's-Gravenhage, dl. II blz. 87 vlg.</p>
          </note> is mijns inziens de eerste te zwak om dat feit vast te stellen, de tweede volstrekt niet afdoende daartoe. Immers, dat de Torenstraat bestond vóór het Westeinde, bewijst niets, zoolang het ontstaan van beide straten niet nader bepaald is, terwijl het feit, dat de nonnen in 1466 haar kerk in het Westeinde, hadden, terwijl zij in de Torenstraat huizen bezaten, wel meer zegt, maar toch geene algeheele zekerheid verschaft. Aangezien echter genoemde "francijnenbrief"de Torenstraat - en alleen de Torenstraat - noemt, zou het aanbeveling verdienen deze straat als eerste verblijfplaats te blijven beschouwen, zoolang niet meer zekerheid verkregen is.</p>
        <p>Het klooster moet tamelijk groot van omvang geweest zijn; het bezat een bouwhuis, eene brouwerij, een kalverenhuis en eene eigen bakkerij. Het recht om haar koren te malen hadden de zusters van den graaf verkregen bij brief van 18 Augustus 1477, op voorwaarde, dat zij jaarlijks op den eersten Zondag van Oogstmaand voor den graaf en diens gemalin zouden zingen en eene mis opdragen van den Heiligen Geest en na hun overlijden een jaargetijde. Voorts moesten zij voor ieder persoon in het klooster jaarlijks betalen 20 mijten Vlaamsch; dit werd later, met ingang van 24 Augustus 1526, veranderd in eene jaarlijksche uitkeering gedurende tien jaar van 29 stuiver, welke som later nog werd verminderd tot 25 en 20 stuiver, totdat het klooster in 1557 weder per persoon betaalde. De betaling daarvan geschiedde op een certificaat van den secretaris van den Haag. Uit de rekeningen van den rentmeester van Noord-Holland<note>
            <p>Mededeelingen van de Vereeniging ter beoefening der Geschiedenis van 's-Gravenhage, dl. II blz. 92 en 93.</p>
          </note>, waarin elk jaar de opbrengst verantwoord werd, blijkt dat de bevolking van het klooster van 1487 tot 1506 gemiddeld bedroeg 80 personen, na dien tijd is zij geleidelijk afnemende geweest, zoodat zij in 1511 64, in 1526 69, in 1557 35 en in 1570 slechts 24 personen bedroeg.</p>
        <p>Het Sint-Agnietenklooster had geen zegel, maar een erkend handteeken, te vinden in eene akte der mater van 7 Januari 1572<note>
            <p>Mededeelingen van de Vereeniging ter beoefening der Geschiedenis van 's-Gravenhage, dl. II blz. 92.</p>
          </note>.</p>
        <p>Bij de eerste onlusten van 1572 werd het klooster reeds vernield. "Alsoe die conventualen int midden des jares LXXII verjaecht en verstroyt sijn" en "tselve convent overmits de troubles geraseert ende afgebroken, sulx, dat deselve conventualen verstroeyet zijn."<note>
            <p> R. N-H. 1572, fo.36, 157 3/6 fo 60. Zie Mededeelingen dl. II, blz 93.</p>
          </note>
        </p>
        <p>De kerk is blijkens eene akte van 2 Februari 1578 verkocht voor afbraak aan een timmerman te Leiden, doch uit de akten van 4 en 5 December 1584 is op te maken, dat die afbraak gedeeltelijk ook heeft gestrekt tot vernieuwing der gedeelten, waarin het weeshuis is overgebracht.</p>
        <p>Voor zoover de conventualen in den Haag achterbleven, verkregen zij van het weeshuis ter bewoning een huis op het Kerkhof<note>
            <p>De latere Riviervischmarkt.</p>
          </note> daarenboven genoten zij over 1578 nog van de goederen en inkomsten van het klooster. Later ontving iedere conventuaal van de Staten 50 pond jaarlijks tot onderhoud; deze som werd in 1594 tot 66 pond verhoogd en in 1598 met 30 pond voor haar, die boven, en met 20 pond voor haar, die onder de zestig jaar oud waren<note>
            <p>Res. St. v. H. 1577 Augustus 22, 1594 juli 2 en 1598 December 23.</p>
          </note>. Nog in 1598 werd dit onderhoud genoten door 6 dier conventualen; eene leefde nog in 1612, doch was in 1613 mede overleden, daar in dat jaar het huis op het Kerkhof is verkocht.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">3.18</subject>
      </controlaccess>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Kloosters Delfland: St. Agneta, nummer toegang 3.18.11, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Kloosters Delfland / St. Agneta, 3.18.11, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1495704" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64a562d9-6ec8-4b73-b343-f877ba2e1b95</unitid>
          <unittitle>Rentebrief, groot 2 pond Hollandsch 's jaars, uit een huis met erf in den Haag</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1479">1479</unitdate>
          <physdesc>1 charter </physdesc>
        <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.11/file/1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
        <odd>
          <p>(reg. no. 1)</p>
        </odd>
        <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
          <p altrender="regest_nummer">
            <num type="regest">1</num>
            <date calendar="julian" era="ce">1479 November 19.</date>
          </p>
          <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Jacob Bertouts zoon erkent schuldig te zijn aan de zusters van het Sint-Agnietenzusterhuis in den Hage een jaarlijksche rente van 2 pond Hollandsch, gaande uit het door hem bewoond wordende huis met erf op de Plaats.</p>
          <p altrender="regest_datering">
            <date calendar="julian" era="ce">Gescreven upten XIXsten dach in Novembri int jair ons Heeren M CCCC negen ende tseventich.</date>
          </p>
          <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 1</ref>). Het schependomszegel verloren.</p>
        </scopecontent>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>
