<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:10:24 -->
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.18.23::Klooster Kruisbroeders te Schiedam)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/ebfea80a-09ca-44ee-b2c7-698cfb9d485d" urn="3.18.23.ead.xml">3.18.23</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het klooster der Kruisbroeders te Schiedam, 1443-1554</titleproper>
        <author>jhr. G.F. Sandberg</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1961">1961</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ellen Altona, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce">25 maart 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
    <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2013-02-19">19 februari 2013</date>
        <item>Wijzigingen n.a.v. synchronisatie <name>Diederick Kortlang</name></item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20121009">9 oktober 2012</date>
        <item>Wijzigingen na.v. scanproject (Yvonne Bos) aangebracht, door <name>Diederick Kortlang</name></item>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Klooster Kruisbroeders te Schiedam</unittitle>
      <unittitle type="short">Klooster Kruisbroeders Schiedam</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1443/1554" type="inclusive">1443-1554</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">36022</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">14 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language> en in het <language langcode="dum" scriptcode="Latn">Middelnederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven teksten. De nederlandstalige stukken van vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de Oud-Hollandse klerkencursief.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Klooster der Kruisbroeders te Schiedam.</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat stukkenover de rechten van het  klooster en de verhouding tot de pastoor van Schiedam, diverse akten betreffende goederenbezit en geldelijke beheer en twee stichtingsakten.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Stichting en geschiedenis van het klooster.</head>
          <p>Het klooster der Kruisbroeders te Schiedam is in 1443 opgericht. Immers in dat jaar keurt paus Eugenius IV der stichting van een klooster met kerk van de orde der Kruisbroeders te Schiedam goed <note>
              <p> Inv. no. 1 (reg. no. 2). </p>
            </note>. Met de bouw van het klooster was toen reeds een aanvang gemaakt. Twee vooraanstaande burgers van Schiedam hebben hiertoe grond geschonken. Een van hen, Daniel van Matenesse heeft hierbij ook een huis gegeven <note>
              <p> Inv. no. 5 (reg. no. 3). </p>
            </note>. Welke functie dit woonhuis in het kloostercomplex heeft gekregen is niet bekend. Een tiental jaren later ontstaat een geschil tussen de erfgenamen van laatstgenoemde en het klooster. Dit wordt aldus opgelost. De bedoelde erfgenamen doen afstand van hun rechten op het huis met erf maar verkrijgen een jaarrente <note>
              <p> Inv. no. 6 (reg. no. 6). </p>
            </note>.</p>
          <p>De gebouwen hebben gelegen op een terrein thans begrensd door Broersvest, Heerenpad, Broersveld en Lange Kerkstraat.</p>
          <p>Bij de vorenbeschreven stichting bepaalde paus Eugenius IV tevens, dat het convent de voorrechten van de orde der Kruisbroeders zou genieten. Bedoelde privileges zijn verleend door paus Johannes XXII in 1318, die verwees naar de rechten door enige van zijn voorgangers aan de orde toegekend, en bekrachtigd door paus Sixtus IV in 1475 <note>
              <p> Inv. no. 4 (reg. nrs 1, 10). </p>
            </note>.</p>
          <p>De oprichting van het klooster heeft de rechten en met name ook de inkomsten van de pastoor van de parochiekerk te Schiedam nadelig beinvloed. In verband hiermede sluiten de prior van het klooster en de pastoor een overeenkomst o..m. tot regeling van de rechten der Kruisbroeders ten aanzien van de prediking, afhoren van de biecht, begraven en het vragen van aalmoezen van de parochianen, alsmede tot bepaling van de vergoedingen voor de pastoor <note>
              <p> Inv. no. 2 (reg. nrs 11, 12). </p>
            </note>. Deze overeenkomst is gebaseerd op adviezen van rechtsgeleerden <note>
              <p> Inv. no. 3. </p>
            </note>.</p>
          <p>Naast enige gegevens omtrent het geldelijke beheer zijn ons de stichting van twee beneficies bekend, waarvan een bij het convent is geïncorporeerd, terwijl het klooster van de andere alleen het collatierecht verkreeg <note>
              <p> Inv. nrs 11 en 12. </p>
            </note>.</p>
          <p>De verkoop van een losrentebrief door het klooster in 1553  <note>
              <p> Inv. no. 10 (reg. nrs 32, 33). </p>
            </note> alsmede van 111/2 bunder land in Nieuw-Matenesse en Beukelsdijk in 1545-1546 doet veronderstellen, dat het klooster in het midden der zestiende eeuw in geldelijke moeilijkheden verkeerde.</p>
          <p>In juni 1572 sloot de stad Schiedam zich bij de opstand tegen Spanje aan. Toen waren de dagen van het klooster geteld. Het is echter niet precies na te gaan hoe en wanneer het klooster ten onder is gegaan. Een feit is, dat het land van de Kruisbroeders bij resolutie van de vroedschap van Schiedam van 23 april 1584 werd verdeeld.</p>
          <p>Enkele van de hier gereleveerde bijzonderheden zijn niet aan het archief ontleend, maar aan een studie van Dr. A. J. van de Ven, die dieper op de geschiedenis ingaat en waarnaar in het algemeen moge worden verwezen <note>
              <p> A.J. van de Ven, Het Kruisbroederconvent te Schiedam in: Bijdragen voor de geschiedenis van het bisdom Haarlem, 43e deel (Haarlem 1925) blz. 368-422. Zie voorts van dezelfde auteur een naschrift in het volgende deel blz. 262-266. </p>
            </note>.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <custodhist>
          <head>Het kloosterarchief.</head>
          <p>Van het archief zijn slechts 13 stukken met 6 transfixen overgeleverd uit de jaren 1443 tot 1554.</p>
          <p>Vermoedelijk zijn de stukken in het begin van de opstand tegen Spanje overgebracht naar Delft, waar zij in de Oud-Katholieke pastorie op het Bagijnhof tussen een groot aantal andere archivalia zijn ontdekt.</p>
        </custodhist>
        <acqinfo>
          <p>Het kerkbestuur der Oud-Katholieke gemeente te Delft heeft ze in 1921 aan het Algemeen Rijksarchief overgedragen <note>
              <p> Verslagen omtrent 's Rijks oude archieven XLIV 1921 I ('s-Gravenhage 1923) blz. 99, Staat van aanwinsten XVIII. </p>
            </note>.</p>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">3.18</subject>
      </controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Dr. A. J. van de Ven heeft, zoals reeds is aangestipt, een studie van dit archief gemaakt, waarbij hij verschillende stukken in extense en anders akten in de vorm van een regest heeft opgenomen.</p>
        <p>Het vervaardigen van een inventaris bleef echter aan de huidige bewerker voorbehouden. Daar geen oude orde in het archief was te ontdekken, is hiervoor de bij kleinere kloosterarchieven gebruikelijke indeling gevolgd <note>
            <p> Zie met name S.W.A. Drossaers, De archieven van de Delftsche Statenkloosters ('s-Gravenhage 1916). </p>
          </note>. In het onder havige geval, waar zowel stukken aangaande de stichting en de rechten van het convent als akten betreffende goederenbezit en geldelijk beheer alsmede stukken inzake beneficies aanwezig zijn, kon een onderverdeling in drieën gemakkelijk worden aangebracht.</p>
      </processinfo>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Binnen de drie hoofdstukken is de ordening chronologisch.</p>
        <p>Aan de inventaris is een regestenlijst toegevoegd. Van enige akten zijn uitvoerige regesten gegeven in verband met het belang van de desbetreffende stukken</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Klooster Kruisbroeders te Schiedam, nummer toegang 3.18.23, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Klooster Kruisbroeders Schiedam, 3.18.23, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A.</unitid>
          <unittitle>Het Klooster in het algemeen.</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p> De onderhavige stukken hebben inzonderheid betrekking op de rechten van het klooster en de verhouding tot de pastoor van Schiedam.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1487945" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aee257c7-cb7b-4af6-be0e-2ddae1dedaea</unitid>
            <unittitle>Mandaat van paus Eugenius IV aan de proosten van St. Pieter te Utrecht, St. Pancras te Leiden en St. Adriaan te Naaldwijk om, ter beslechting van een geschil tussen de pastoor van Schiedam en de Kruisbroeders aldaar, de jaarlijkse bijdrage vast te stellen, die laatstgenoemden de pastoor zullen betalen, en overigens de stichting van het klooster goed te keuren, dat de gebruikelijke privileges van de orde der Kruisbroeders zal genieten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1443">1443</unitdate>
            <physdesc>1 charter </physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.23/file/1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
											<p>(Reg. no. 2)</p>
										</odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">2</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1443-05-04">1443 mei 4</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Paus Eugenius gelast de proosten van de kerken Sancti Petri Traiectesis, Sancti Pancratii Leydensis en Sancti Adriani in Naaldwijck - op verzoek van de broeders ordinis Cruciferorum te Schiedam alsmede Daniel de Matenesse en Goeswinus Michaelis, leken, die de grond voor het klooster hebben geschonkenter beslechting van een geschil tussen de rector van de parochiekerk te Schiedam en de Cruciferi aldaar de jaarlijkse bijdrage vast te stellen, die laatstgenoemden aan de rector voornoemd zullen betalen, en overigens de stichting van een klooster met kerk van de orde der Cruciferi in de stad Schiedam, waarvan de bouw reeds is aangevangen, goed te keuren, terwijl hij aan het klooster toestaat ten volle te genieten van de voorrechten en vrijheden aan de orde verleend.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1443-05-04">Senis ... quarto nonas maii</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 1</ref>). De loden bul van de paus is verloren.</p>
            <p altrender="regest_nb">"Het charter is gehavend, vertoont o.m. enige gaten Op de pliek: ""Registrata gratis""."</p>
            <p altrender="regest_nb">Gedrukt: A.J. van de Ven in BBH. 43e deel (1923) blz. 400-403 onder A.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>2.1, 2.2</unitid>
            <unittitle>Notariële akte van overeenkomst tussen heer Wouter van Overrijn, pastoor van de parochiekerk van Schiedam en Adolf Johannesz., prior van het klooster der Kruisbroeders aldaar, betreffende de rechten van het klooster in verhouding tot de pastoor en de vergoedingen aan de laatste te geven; met akte van bekrachtiging van David van Bourgondië, bisschop van Utrecht.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1481">1481</unitdate>
            <physdesc>2 charters (getransfigeerd) </physdesc>
          </did>
          <odd>
											<p>(Reg. nrs. 11, 12)</p>
										</odd>
										<c03 level="item">
											<did>
											<unitid>2.2</unitid>
											<unittitle>1481 augustus 23</unittitle>
											</did>
										
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">11</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1481-08-23">1481 augustus 23</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Johannes filius Theodrici ex Delff, clericus dyocesis Traiectensis openbaar pauselijk notaris instrumenteert, dat heer Walterus de Overrijn ordinis Premonstratensis pastoor van de parochiekerk opidi Sciedammensis voor zich en zijn opvolgers en Adolphus filius Johannis prior ordinis Cruciferorum van het convent te Sciedam voor zich en zijn opvolgers ter beslechting van hun geschillen de volgende bepalingen zijn overeengekomen, terwijl partijen David de Burgondia, episcopus Traiectensis verzoeken hun overeenkomst te bekrachtigen.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1481-08-23">in aula convivii sacerdotum conventus sororum Sancts Barbare opidi Delfensis...hora decima vel circa ante meridiem</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 2.2</ref>). Met het zegel van dominus Walterus de Overrijn in groene was en het merk van de notaris. Met transfix van 4 oktober 1481 (Reg. no. 12).</p>
            <p altrender="regest_nb">De overeengekomen bepalingen zijn:</p>
            <p altrender="regest_nb">a. de pastoor heeft aan de broeders der Cruciferi toegestaan in hun kerk het H. Sacrament te bewaren namen met de H. Olie, die jaarlijks door de pastoor of zijn vice-curatus uit genoemde parochiekerk zal worden geleverd ten dienste van de stervenden in het klooster,</p>
            <p altrender="regest_nb">b. genoemde broeders mogen naar de regels van hun order godsdienstoefeningen houden in hun eigen kerk en het woord Gods verkondigen aan het volk, wanneer de pastoor of zijn plaatsvervanger of werkelijke terminarii goen dienst houden in de parochiekork,</p>
            <p altrender="regest_nb">c. zijn mogen in de parochiekerk missen celebreren op elk altaar, mits tevoren de goedkeuring van de pastoor of zijn vice-curatus is verkregen, welke niet is vereist voor votiefmissen of missen van bijkomstige aard,</p>
            <p altrender="regest_nb">d. zij mogen buiten de parochiekerk namelijk in kapellen, in een gasthuis of elders zonder toestemming missen celebreren,</p>
            <p altrender="regest_nb">e. de pastoor heeft aan de prior toegestaan met enige van zijn broeders, die daartoe verlof hebben verkregen van de episcopus Traiectansis of diens plaatsvervanger, in het klooster de biecht af te horen van de onderhorigen van voornoemde parochie van beiderlei geslacht, die bij hen willen biechten, hun boete op te leggen en absolutie te verlenen, echter niet van zieken, die buiten het klooster op het ziekbed neerliggen of in stervensnood zijn,</p>
            <p altrender="regest_nb">f. als een parochiaan een graf kiest in het klooster, ontvangt de priester, die de begrafenis meemaakt of leidt 3 groten monete Hollandice, de pastoor als zijn kanonieke portie 2 floreni Rhenenses van 40 groten monste Hollandice, terwijl alle giften en legaten aan de broeders gedaan uit hoofde van die begrafenis bij de uitvaart of latere herdenkingen voor het klooster zijn en niet voor de pastoor, met dien verstande, dat deze laatste maar 1 florenus Rhenensis ontvangt, als iemand van buiten de parochie in het klooster wordt begraven,</p>
            <p altrender="regest_nb">g. de broeders van het convent of leken betzij donati of kostgangers, die het convent gehoorzaamheid zijn verschuldigd, mogen biechten, sacramenten ontvangen en worden begraven zonder geldelijke vergoeding voor de pastoor, maar van gasten, die niet onder gehoorzaamheid van het klooster stonden en daar worden begraven, ontvangt de pastoor 2 florenus Rhenenses of de helft van dit bedrag al naar ze wel of niet tot zijn parochie behoorden,</p>
            <p altrender="regest_nb">h. de broeders zullen de pastoor als schadevergoeding voor anders gederfde inkomsten 4 librae Hollandicae per jaar betalen in twee termijnen namelijk op de fessten Nativitatis Christi en Pascha,</p>
            <p altrender="regest_nb">"i. de pastoor heeft aan de broeders toegestaan tweemaal per jaar hun staciones te houden in de parochiekerk met preken in de trant der andere bedelorden, waarbij zij zullen trach ten het volk aan te sporen tot getrouwe plichtsvervulling jegens de pastoor;"</p>
            <p altrender="regest_nb">"In dorso: ""contractus pastorie ac conventus""."</p>
            <p altrender="regest_nb">Gedrukt: A.J. van de Ven in BBH. 43e deel (1925) blz. 406-411 onder D.</p>
          </scopecontent>
          </c03>
          	<c03 level="file">
											<did>
											<unitid identifier="1487946" type="ABS">2.1</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/36da8eba-0c98-4beb-94fb-96229de67319</unitid>
											<unittitle>1481 oktober 4</unittitle>
											<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.23/file/2.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">12</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1481-10-04">1481 oktober 4</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">David de Burgundia, episcopus Traiectensis, bekrachtigt de overeenkomst gesloten tussen heer Walterus de Overrijn, pastoor van de parochiekerk in Schiedam, en Adolphus Johannis, prior van het klooster fratrum Cruciferorum in Schiedam, vermeld in de akte van 23 augustus 1481 (Reg. no. 11), waardoor deze akte is gestoken, en geeft nog uitbreiding aan de bevoegdheidvan de prior met betrekking tot het afhoren van de biecht en het opleggen van boete, voor zover het zekere zaken betreft, die anders aan de bisschop zijn voorbehouden.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1481-10-04"/>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 2.1</ref>). Het zegel van de oorkonder is verloren.</p>
            <p altrender="regest_nb">Gedrukt: A.J. van de Ven in BBH. 43e deel (1925) blz. 411-412 onder D.</p>
          </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1487947" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2262bd8-8297-4815-8f34-5cce1669050b</unitid>
            <unittitle>Adviezen van rechtsgeleerden, welke aan voornoemde overeenkomst ten grondslag liggen. Notarieel afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1487948" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80c5815d-7350-4258-ba1f-371a48f4024c</unitid>
            <unittitle>Transsumpt van de officiaal van de aartsbisschop van Keulen van een akte van paus Sixtus IV van 1475 betrekking hebbende op de rechten van de orde der Kruisbroeders.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1483">1483</unitdate>
            <physdesc>1 stuk </physdesc>
          </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
          <p>(Reg.nrs. 1, 4, 5, 10, 13)</p>
            <p> Het stuk mist de authentieke vorm, omdat het zegel van de officiaal en het onderschrift van de notaris ontbreken.</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">1</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1318-04-04">1318 april 4</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Paus Johannes oorkondt, dat hij de prior generaal en de broeders Sancte Crucis ordinis beate Augustini en de kloosters van genoemde orde onder de speciale bescherming van de H.Stoel neemt, en verleent de navolgende gunsten :</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1318-04-04">Avinione pontificatus nostri anno secundo</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Getranssumeerd in de akte van 4 maart 1483 (Reg. no. 13)</p>
            <p altrender="regest_nb">De verleende gunsten zijn:</p>
            <p altrender="regest_nb">a. de rechten, die zijn voorgangers Innocentius IV, Bonifacius VIII en Clamens V reeds aan de orde hebben toegestaan,</p>
            <p altrender="regest_nb">b. het opnemen van nieuws vestigingen en kloosters met toestemming van de bisschop van het desbetreffende diocees met dien verstande, dat zij die daarin leven de regel van Augustinus en de constituties van de orde zullen volgen, en dat des nachts en des daags in de kloosters de godsdienstoefeningen worden gehouden, echter ten tijde van een interdict met gesloten deuren,</p>
            <p altrender="regest_nb">c. kerkelijke begrafenissen op de eigen begraafplaatsen te verzorgen en de offergaven op de altaren, ook speciaal die terzake van dood en begrafenis worden gegeven te ontvangen, evenwel zonder dat de rechten van anderen worden tekortgedaan,</p>
            <p altrender="regest_nb">d. de geestelijke wijdingen te ontvangen van welke aartsbisschop of bisschop ook, die deze bevoegdheid op gezag van de paus heeft, en de wijding wil toedienen, zonder dat iemand daaraan afbreuk kan doen,</p>
            <p altrender="regest_nb">e. de bevoegdheid voor de prior generaal tot prediken en afhoren van de biecht en tot verlening van deze bevoegdheid aan andere geschikte personen, die echter geen groter gezag mogen uitoefenen dan de eenvoudige priester in zijn parochie, behoudens het recht van de parochie priesters,</p>
            <p altrender="regest_nb">f. eens per jaar in de parochiekerken een aalmoes te vragen van de gelovigen, hetgeen de bisschop en de parochiepriesters volstrekt verplicht zijn toe te staan met dien verstande, dat de boetelingen, die hun aalmoezen hebben gegeven en de orde de behulpzame hand hebben geboden, krachtens apostolisch gezag gedeeltelijke vrijstelling van straf verkrijgen,</p>
            <p altrender="regest_nb">g. vrije personen in de orde op te nemen, die na de professie de bevoegdheid naar de wereld terug te keren missen, met dien verstande dat ook geen andere orde hen mag opnemen tenzij deze een strengere regel onderhoudt,</p>
            <p altrender="regest_nb">h. vrijstelling van belasting voor de kloosterlingen door wie ook op te leggen en onder welke benaming ook,</p>
            <p altrender="regest_nb">i. de bevoegdheid voor de prior generaal met zijn broeders krachtens pauselijk gezag dispensatie te verlenen inzake opgelopen onregelmatigheden,</p>
            <p altrender="regest_nb">j. kanonieke verkiezing van een prior generaal met algemene instemming van het gehele kapittel ingeval van vacature,</p>
            <p altrender="regest_nb">k. bevestiging in het rechtmatig bezit van alle tegenwoordige en toekomstige goederen met inbegrip van de gunsten van de H. Stoele verkegen.</p>
          </scopecontent>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">13</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1483-03-04">1483 maart 4</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">De officialis curie Coloniensis geeft op verzoek van mr. Lambertus Vaight, procurator van de prioren en conventen der Cruciferi, transsumpt van een akte van paus Sixtus van 27 mei 1475 (Reg. no. 10), houdende bekrachtiging van de voorrechten door paus Johannes bij akte van 4 april 1318 (Reg. no. 1) aan de orde Sancte Crucis verleend, zoals deze zijn vervat in een akte van Henricus Scatter, deken ecclesie Leodiensis, van 21 april 1449 (Reg. no. 5) opgemaakt krachtens mandaat van Johannes Sancti Angeli diaconus cardinalis etc. van 18 maart 1449 (Reg. no. 4).</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1483-03-04">ad aulem archiepiscopalem Coloniensem</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Concept of afschrift (?) (<ref linktype="simple">Inv. no. 4</ref>). Zonder zegel van de officiaal en zonder notarismerk.</p>
            <p altrender="regest_nb">"In dorso: ""Copia de concessione audienda in singulis porochiis predicandi gratia de sepultura tempore interdicto"""</p>
          </scopecontent>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">5</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1449-04-21">1449 april 21</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Henricus Scatter, deken ecclesie Leodiensis, bevestigt krachtens apostolisch gezag op last van Johannes Sancti Angeli diaconus cardinalis etc. hem bij akte van 18 maart 1449 (Reg. no. 4) gegeven de voorrechten door paus Johannes aan de orde ???ancte Crucis verleend bij akte van 4 april 1318 (Reg. no. 1), zulks op grond van een transsumpt hem door frater Johannes de Grania prior monasteril Namurcenzie ordinis Cruciferorum overgelegd.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1449-04-21">in domo nostre habitationis claustralis sita infra claustri ecclesie Leodiensis pretacts...hora primarum vel circiter</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Getranssumeerd in de akte van 4 maart 1483 (Reg. no. 13).</p>
          </scopecontent>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">4</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1449-03-18">1449 maart 18</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Johannes Sancti Angeli diaconus cardinalis, pauselijk legatus de laters is Germania etc. gelast de deken ecclesie Leodiensis op verzoek van de prioran en conventen van de orde der Cruciferi in de diocezes Coloniensis en Leodiensis de vroege door de H. Stoel aan de orde verleende voorrechten, indien de desbetreffende akten vertrouwen verdienen, krachtens apostolisch gezag te bevestigen.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1449-03-18"/>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Getranssumeerd in de akte van 4 maart 1483 (Reg. no. 13).</p>
          </scopecontent>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">10</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1475-05-27">1475 mei 27</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Paus Sixtus bekrachtigt op verzoek van de prior generaal van het klooster sancte Crucis Huyensis ordinis sancti Augustini Leodiensis diocesis de voorrechten door paus Johannes aan de orde sancte Crucis verleend bij akte van 4 april 1318 (Reg. no. 1), zoals deze zijn vervat in een akte van Henricus Seatter, deken ecclesie Leodiensis, van 21 april 1449 (Reg. no. 5), opgemaakt krachtens mandaat van Johannes Sancti Angeli diaconus cardinalis etc. van 18 maart 1449 (Reg. no. 4).</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1475-05-27">Rome apud sanctum Petrum....sexto kalendas junii</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Getrunssumeerd in de akte van 4 maar 1483 (Reg. no. 13).</p>
          </scopecontent>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B.</unitid>
          <unittitle>Goederenbezit en geldelijk beheer.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1487949" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0723e3ad-95e8-4ec5-b352-2120b4ea0113</unitid>
            <unittitle>Attestatie van Daniel Jansz. van Matenesse voor het stadsbestuur van Schiedam, dat hij een huis, land en erf aan de Corte Veste aldaar aan de Kruisbroeders te Schiedam heeft gegeven tot een klooster, krachtens belofte aan Adriaan van Matenesse, zijn neef en leenheer, voor hun beider zielsheil.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1448">1448</unitdate>
            <physdesc>1 charter </physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.23/file/5" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
											<p>(Reg. no. 3)</p>
										</odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">3</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1448-11-02">1448 november 2</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">"Baljuw, schout, burgemeesters, schepenen en raad der stad Scyedamme oorkonden, dat Danel Janssons van Mattenesse uit vrije wil heeft gezworen, dat hij Adryaen van Mattenesse, zijn neef en leenheer, bij diens leven heeft beloofd zeker huis, land en erf aan de Corte Veste, indien deze het hem in eigendom zou afstaan, voor hun beider zielen zaligheid aan de Crucebroederen tot een klooster te geven, zoals hij in feite heeft gedaan; Hugo filius Hugonis, openbaar keizerlijk notaris en stadssecretaris verklaart de desbetreffendende akte te hebben opgemaakt."</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1448-11-02">op alre zielen dach omtrent vespertijd</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 5</ref>). Met het geschouden zegel en contrazegel van de stad Schiedam in groene was en met het merk van genoemde notaris.</p>
            <p altrender="regest_nb">"In dorso: ""aengaende onse fundacie""."</p>
            <p altrender="regest_nb">Gedrukt: A.J. van de Ven in BBH. 43e deel (1925) blz. 403-404 onder B.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1487950" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b88c6f2a-a822-4d04-a11e-0285d652e53e</unitid>
            <unittitle>Akte van scheiding en deling ten overstaan van het stadsbestuur van Schiedam, tussen het klooster der Kruisbroeders aldaar en Diric Gherytsz., namens zijn echtgenote jonkvrouwe Jacoba Daniel Janszoonsdochter, betreffende het van haar ouders geerfde huis Groenendaal, dat tegen vergoeding aan het klooster komt.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1454">1454</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.23/file/6" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
             <odd>
          <p>(Reg. no. 6 </p>
            <p> Het desbetreffende huis zal identiek zijn met het onder nr. 5 genoemde.</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">6</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1454-03-19">1454 maart 19</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Schout, burgemeesters en raden der stad Scyedamme oorkonden, dat het klooster der Crucebroederen aldaar en Dirie Gherytsz. als voogd van zijn vrouw joncfrou Jacob Daniel Janszoensdochter de erfenis harer ouders hebben verdeeld op grond van een scheidsrechterlijke uitspraak van het stadsbestuur voornoemd, in dier voege, dat Diric Gherytsz. alle rechten op het huis Groenendael met grachten, boomgaarden enz. aan het klooster heeft afgestaan en daarvoor een rentebrief van 14 pond 17 schellingen en 4 penningen Hollands per jaar heeft verkregen, die op eventueel verzoek zijnerzijds tegen het einde van het jaar met het vijftienvoud zal worden afgelost.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1454-03-19"/>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 6</ref>). Met het geschonden zegel en contra-zegel van de stad Schiedam in groene was.</p>
            <p altrender="regest_nb">"In dorso: ""Certificatie concordantie conventus et Jacoba filia de Mattenesse de fundatione conventus""."</p>
            <p altrender="regest_nb">Gedrukt: A.J. van de Ven in BBH. 43e deel (1925) blz. 404-406 onder C.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1487951" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fbfbd49a-1b47-4024-ab4b-e0bd9ad5bfb5</unitid>
            <unittitle>Akte van de officiaal van de bisschop van Utrecht betreffende het afstand doen van de nalatenschap van heer Nicolaas van Schiedam, kanunnik van St. Pieter te Utrecht door Hendricus Dyercsz., namens zijn echtgenote Dyewer, nicht van de erflater.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1458">1458</unitdate>
            <physdesc>1 charter </physdesc>
          </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
										<p>(Reg. nrs. 9, 16)</p>
										</odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">16</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1488-02-06">1488 februari 6</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">De officialis curie Traiectensis judex ordinarius geeft op verzoek van de executeuren testamentair van wijlen heer Nicolaus de Schiedam, kanunnik van de kerk Sancti Petri Traisctensis, na zorgvuldig ondersoek transsumpt van een akte van notaris Symon Haew van 29 december 1474 (Reg. no. 9) getrokken uit diens protocol en maakt daartoe gebruik van de diensten van Martinus Kaluwe, clericus Tornacensis diocesis openbaar pauselijk en keizerlijk notaris.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1488-02-06">in civitate Traiectensi in consistorio nostro Traiectensi</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 7</ref>). Het zegel van de officiaal is verloren. De akte is voorzien van het merk van genoemde notaris.</p>
            <p altrender="regest_nb">"In dorso: ""Consensus Henrici Dicrosz. super testamenti domini Nicolai de Schiedam canonici Sancti Petri Traiectensis"","</p>
          </scopecontent>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">9</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1474-12-29">1474 december 29</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Symon Haew, clericus Traiectensis diocesis openbaar keizerlijk notaris, instrumenteert, dat Henricus Diercsz. burger in Delft namens zijn vrouw Dyewer, nicht van wijlen heer Nicolaus de Schiedam kanunnik van de kerk Sancti Petri Traiectensis, tegenover de executeuren testamentair het testament van wijlen heer Nicolaus van Schiedam heeft goedgekeurd en dat hij afstand heeft gedaan van de nalatenschap met uitzondering van de hem bij testament vermaakte legaten en verdere gunsten hem door de executeuren testamentair te verlenen.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1474-12-29">in civitate Traiectensi in domo dicti venerabilis viri domini et magistri Johannis Witte unius executoris....hora primarum vel quasi</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Getranssumeerd in de akte van 6 februari 1488 (Reg. no. 16).</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1487952" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df9ad391-e406-40bc-96cd-192dc7e16580</unitid>
            <unittitle>Akte van verkoop door het stadsbestuur van Delft aan Mr. Jacop Jansz. van Utrecht van een erflosrente van 15 schellingen groten Vlaams per jaar ten behoeve van het klooster der Kruisbroeders te Schiedam, 1490; met aantekening van de koper, dat hij ten behoeve van de Kruisbroeders afstand doet van de ontvangst van de rente.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1502">1502</unitdate>
            <physdesc>1 charter </physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.23/file/8" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
											<p>(Reg. nrs. 18, 20)</p>
										</odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">18</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1490-09-01">1490 september 1</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Bugemeester, schepenen, raad en alle ingezetenen der stad Delff oorkonden, dat zij aan Mr. Jacob Janszoen van Utrecht een erflosrente van 15 schellingen groten Vlaams hebben verkocht ten behoeve van het klooster van de Crucebroederen te Schiedam en een regeling hebben getroffen voor het geval van wanbetaling van de rente, die aflosbaar zal zijn met het twaalfvoud.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1490-09-01"/>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 8</ref>). Het grote stadszegel is verloren.</p>
            <p altrender="regest_nb">Op de pliek een aantekening van de koper d.d. 8 november 1502 (Reg. no. 20).</p>
            <p altrender="regest_nb">"In dorso: ""Meester Jacob Jansz. van Utrecht vijftien scellinck groot Vlaems 's jairs losrente den penninc twalef""."</p>
          </scopecontent>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">20</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1502-11-08">1502 november 8</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Jacob Janszoon van Utrecht verklaart ten behoeven van de Crucebroeders afstand te doen van de ontvangst van de jaarlijkse rente door het stadsbestuur van Delff verkocht.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1502-11-08"/>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 8</ref>) Met handtekening van de oorkonder.</p>
            <p altrender="regest_nb">Deze verklaring is gesteld op de pliek van de akte van 1 september 1490 (Reg. no. 18). Zie voor de aantekening in dorso aldaar.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1487953" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2907790a-b9c5-420b-a5e7-91da2f3fb9a4</unitid>
            <unittitle>Akte van de visitatoren van de kloosters der Kruisbroeders te Hoorn en Schiedam, waarbij zij de dorpen Amstelveen, Sloten, Sloterdijk, Schoorl en Bergen, tot nu tot het ressort van het Schiedamse klooster behorende, aan dat van het klooster te Hoorn toewijzen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1521">1521</unitdate>
            <physdesc>1 charter </physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.23/file/9" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
          <p>(Reg. nr. 28)</p>
            <p> Deze akte betekent, dat het Schiedamse klooster voortaan geen giften van de inwoners der genoemde dorpen mocht gaan vragen.</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">28</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1521-06-19">1521 juni 19</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Henricus Kemp, prior Sancte Aghate en Helyas, prior Busciducentis ordinis Sancte Crucis, visitatoren van de kloosters Schyedammensis en Hoirnensis, door het kapittel generaal special belast met beslechting van de onenigheid tussen genoemde kloosters aangaande de grenzen van hun ressorten, waar zij van de inwoners giften mogen vragen, wijzen de dorpen Amstelveen, Sloeten, Sloeterdijck, Scoorll en Bergen, tot nu toe behorende tot het ressort van eerstgenoemd klooster, toe aan het laatstgenoemd klooster, daar deze plaatsen door de Hoirnenses gemakkelijker kunnen worden bezocht.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1521-06-19">in conventu Hoirnense</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 9</ref>). Met klein fragment van het zegel van de eerste oorkonder. Het zegel van de tweede oorkonder is verloren.</p>
            <p altrender="regest_nb">Deze akte is beschadigd.</p>
            <p altrender="regest_nb">Gedrukt: A.J. van de Ven in BBH. 43e deel (1925) blz. 421-422 onder L.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>10.1, 10.2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6b8b441-f64d-4339-8a08-46095be465d2</unitid>
            <unittitle>Akte van verkoop door het klooster der Kruisbroeders te Schiedam aan Marritgen Adriaansdochter, achtergelaten weeskind van Jaepgen Jorisdochter, van een rente van 15 Carolus guldens per jaar, ingaande 11 november 1553, aflosbaar met het zestienvoud, verzekerd op 5 morgen land in het ambacht Ketel; met akte van transport van schout en schepenen van Ketel.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1554">1554</unitdate>
            <physdesc>2 charters (getransfigeerd) </physdesc>
          </did>
          <odd>
          <p>(Reg. nrs. 32, 33)</p>
            <p> Wellicht zijn deze akten door aflossing in het bezit van het klooster gekomen.</p>
          </odd>
          <c03 level="item">
											<did>
											<unitid>10.2</unitid>
											<unittitle>1554 (vóór 23 februari)</unittitle>
											</did>
										
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">32</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1554">1554</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Broeder Vranck Willemsz., gewezen prior, broeder Frans Cielisz., gewezen subprior, broeder Heynrick Jansz. en alle andere Cruycebroederen der stad Schiedam verkopen aan Marritgen Adriaensdochter, achtergelaten weeskind van Jaepgen Jorisdochter of de houder van deze akte 15 Carolussce guldens per jaar als erflijke rente verzekerd op 5 morgen land in het ambacht Ketel en alle andere roerende en onroerende goederen van het klooster, voor het eerst te betalen op 11 november 1553, aflosbaar met het zestienvoud, terwijl zij dit doen ter vervanging van de desbetreffende losrentebrief van 11 november 1553, aflosbaar met het zestienvoud, terwijl zij dit doen ter vervanging van de desbetreffende losrentebrief van 11 november 1552, die hiermede vervalt, omdat er in gedwaald is, en de tegenwoordige prior broeder Frans Gielisz. deze nieuwe akte met toestemming van de buitenvaders Anthonie Muys Willemsz. en Belant Adriaensz. hebben laten bezegelen.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1554">"vóór februari 23; nae 't gemeen schrijven"</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 10.2</ref>). Het kloosterzegel is verloren. Met transfix van 23 februari 1554 (Reg. no. 33).</p>
            <p altrender="regest_nb">De buitenvaders, jaarlijks door het stadsbestuur van Schiedam benoemd op voordracht van het convent, behartigden vooral de wereldlijke belangen van het klooster, zoals A.J. van de Ven uiteen heeft gezet in BBHH. 43e deel (1925) blz. 394-398.</p>
          </scopecontent>
          </c03>
            <c03 level="file">
											<did>
											<unitid identifier="1487954" type="ABS">10.1</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/768fac5c-02c4-455e-b3cf-01ce174db7ab</unitid>
											<unittitle>1554 februari 23</unittitle>
											<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.23/file/10.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">33</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1554-02-23">1554 februari 23</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Schout en schepenen van het ambacht Ketel oorkonden, dat broeder Frans Gielisz., prior, broeder Vranck Willemsz., broeder Henric Janz. en andere conventualen der Cruysebroeders van Schiedam alsmede Anthonis Muys Willemsz. en Kelant Adryaensz. als buitenvaders der voornoemde Cruysebroeders, transporteren aan Marygen Adryaensdochter, achtergelaten weeskind van Jaep Jorisdochter, wegens verkoop 15 Karolusse guldens per jaar als erflijke rente verzekerd op 5 morgen land in het ambacht Ketel enz. overeenkomstig de akte (Reg. no. 32), waardoor deze gestoken is, terwijl de prior, de subprior en de andere conventualen bekennen de hoofdsom te hebben ontvangen.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1554-02-23">nae 't gemeen scrijven</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 10.1</ref>). Het zegel van het ambacht Ketel is verloren.</p>
            <p altrender="regest_nb">Zie de noot bij Reg. no. 32.</p>
          </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">C.</unitid>
          <unittitle>Beneficien door het klooster bezeten of beheerd.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>11.1 - 11.4</unitid>
            <unittitle>Stichtingsakten van een kerkelijk officie op het altaar van het H..Kruis in de parochiekerk te Schiedam door de executeuren testamentair van wijlen heer Johannes Jacobusz., kanunnik van St. Jan te Utrecht, 1472 en akten betreffende de incorporatie bij het klooster.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1483">1483</unitdate>
            <physdesc>4 charters (waarvan 2 getransfigeerd)</physdesc>
          </did>
          <odd>
											<p> (Reg.nrs .7, 8, 14, 15)</p>
										</odd>
										<c03 level="file">
											<did>
											<unitid identifier="3899010" type="ABS">11.3</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ccab87e-dace-4e22-9035-04c23978c3a0</unitid>
											<unittitle><unitdate>1472 oktober 16</unitdate></unittitle>
											</did>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">7</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1472-10-12">1472 oktober 12</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">"Syzon Haew de Tricht, openbaar keizerlijk notaris, tevens notaris en beëdigd schrijver van deken en kapittel Sancti Petri Traiectensis, instrumenteert, dat Mrs. Gherardus Witt de Killsteyn, Nicolaus Gherardi de Schiedam en Arnoldus de Apcouda - de eerste en de laatste kanunniken van de kerk Sancti Johannis Traiectensis en de tweede van de kerk Sancti Petri Traiectensis - alsmede Jacobus Jacobi burger opidi Schyedammensis volle broeder van na te noemen erflater, als executeurs-testamentair van wijlen heer Johannes Jacobi, decretorum doctor, kanunnik van de kerk Sancti Johannis voornoemd, krachtens diens testament en voor diens zieleheil een altijd durend kerkelijk officium hebben gesticht op het altaar Sancte Crucis in de parochiekerk van Schyedam onder toewijzing van de helft van zeven morgen land in Ketell en twee jaarrenten van dertig schellingen tezamen op onroerend goed in Schiedam; dat zij voorts een jonge man Wilhelmus Poell, clericus Traiectensis dyocesis, tot voormeld officie aan David episcopus Traiectensis, hebben voorgedragen en bepaald hebben, dat de collatie oftewel het jus patronatus voortaan zal toebehoren aan Jacobus Jacobi, de broeder van de overledens en diens nakomelingen volgens een nader bepaalde orde."</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1472-10-12">hora vesperarum</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 11.3</ref>). Met het notarismerk van oorkonder.</p>
            <p altrender="regest_nb">Met losgeraakt transfix van 16 oktober 1472 (Reg. no. 8).</p>
            <p altrender="regest_nb">"In dorso: ""littera fundationis officii conventui nostro incorporati""."</p>
          </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
											<did>
											<unitid identifier="1487955" type="ABS">11.4</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb5c0743-5dca-4d11-936d-d0fde291c11a</unitid>
											<unittitle><unitdate>1472 oktober 16</unitdate></unittitle>
											</did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">8</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1472-10-16">1472 oktober 16</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">David de Burgundia, episcopus Traiectensis bekrachtigt de fundatie van het kerkelijk Officium genoemd in de akte van 12 oktober 1472 (Reg. no. 7), waardoor deze is gestoken, en stelt tot de bediening daarvan aan de jonge man Wilhelmus Poell, clericus van zijn diocees.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1472-10-16"/>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 11</ref>). Het zegel van de oorkonder is verloren.</p>
            <p altrender="regest_nb">De akte is beschadigd, vertoont enige gaten en is niet meer aan de genoemde akte van 12 oktober 1472 verbonden.</p>
          </scopecontent>
          </c03>
										 <c03 level="item">
											<did>
											<unitid>11.2</unitid>
											<unittitle>1483 april</unittitle>
											</did>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">14</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1483-04">1483 april</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Jacobus Mesman, clericus Traiectensis diocesis openbaar keizerlijk notaris, instrumenteert, dat Jacobus filius Jacobi burger opidi Schiedammensis, enig patroon van het kerkelijk officie gesticht door de executeuren testamentair van wijlen hoer Johannes Jacobi, van bedoeld patronaatsrecht heeft afstand gedaan en behoeve van de prior en kloosterlingen monasterii Schiedammensis ordinis Cruciferorum, de inkomsten en landerijen behorend tot dit officie in het klooster behoudens bisschoppelijke toestemming heeft geïncorporeerd, en genoemd officie heeft overgebracht van het altaar sancte Crucis in de parochiekerk opidi Schiedammensis naar het altaar sancte Crucis in de kerk van genoemd klooster, opdat de broeders - althans een hunner - er wekelijks een zieluis zullen celebreren voor heer Johannes Jacobi, Jacobus filius Jacobi, hun verwanten, vrienden en weldoeners, dat voorts heer Wilhelmus Poel, de huidige rector van het officie, toestemming heeft gegeven tot de voormelde regelingen en vrijwillig van zijn rechten heeft afstand gedaan, en dat Jacobus Jacobi heeft verzocht aan de episcopus Traiectensis of diens vicarius in spiritualibus de afstand van het patronaatsrecht toe te staan, en de genoemde incorporatie en verplaatsing van het officie uit hoofde van zijn geestelijk gezag te verrichten.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1483-04">post meridien hora quasi secunda</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 11.2</ref>). Met notarismerk van de oorkonder.</p>
            <p altrender="regest_nb">Met transfix van 23 april 1483 (Reg. no. 15).</p>
            <p altrender="regest_nb">"In dorso: ""Littera de missa fratris Wilhelmi"" en ""Littera de missa fratris Wilhelmi in altare Sancte Crucis""."</p>
          </scopecontent>
          </c03>
           
           <c03 level="file">
											<did>
											<unitid identifier="3705275" type="ABS">11.1</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81c7f3b9-ab85-45cc-a75a-677a21b8cb70</unitid>
											<unittitle>1483 april 23</unittitle>
											<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.23/file/11.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">15</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1483-04-23">1483 april 23</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">David de Burgundia episcopus Traiectensis bekrachtigt de overdracht van het patronaatsrecht van het kerkelijk officie als vermeld in de akte van 16 april 1483 (Reg. no. 14), waardoor deze is gestoken, en incorporeert het bedoeld officie met de bijbehorende rechten in het monasterium Schiedammonse der Cruciferi.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1483-04-23"/>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 11.1</ref>). Met het zegel van de oorkonder in rode was.</p>
          </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>12.1 - 12.3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86aa33f8-71d8-4213-85e5-ad0c2c8fd3a2</unitid>
            <unittitle>Stichtingsakte van een vicarie op het altaar van St. Obert in de parochiekerk te Schiedam door Pieter Joostenz., kanunnik van de kerk van Abbenbroek, en andere stukken betreffende deze vicarie, waarvan de prior der Kruisbroeders te Schiedam en de mater van het St. Franciscusklooster te Vlaardingen de collatie en de Kruisbroeders bovendien de inkomsten kregen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1535/1536">1535-1536</unitdate>
            <physdesc>3 charters (getransfigeerd) </physdesc>
          </did>
          <odd>
									<p>(Reg. nrs. 17, 19, 21-27, 29-31)</p>
										</odd>
										<c03 level="file">
											<did>
											<unitid identifier="1487956" type="ABS">12.1</unitid>
											<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d2ff7ed-3e1c-437a-ab46-e3cc2a3883a7</unitid>
												<unittitle>1536 april 28</unittitle>
											<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.23/file/12.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
									
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">31</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1536-04-28">1536 april 28</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Adriaen Jansz. en Anthonys Willemsz., schepenen in Sciedamme, oorkonden, dat heer Heynrick van der Voert, pastoor van de parochiekerk in Sciedamme, heer Cornelys Willemsz., pastoor te Abbenbroick, en heer Wouter Woutersz., executeuren testamentair van heer Peter Joestezoen, pater van het convent van Sinte Ursulen in Sciedamme, hebben vertoond de akte van de stichting van een vicarie en eeuwige kapelanie in de parochiekerk van Sinte Johannis Bapitste in Sciedamme op het altaar van Sinte Obert door Peter Joestezoen voornoemd (Reg. no. 27) en door laatstgenoemde o.m. met renten begiftigd, waarvan een rente van 4 pond Hollants per jaar is afgelost en een rentebrief van 1 pond Hollants per jaar is verduisterd, en dat genoemde executeuren testamentair daarom, met toestemming van Georgius de Egmonda bisschop van Utrecht een rente en een boomgaard geven vermeld in de schepenakten (Reg. nrs. 19 en 29) in deze akte geïnsereerd.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1536-04-28"/>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 12.1</ref>). Met de zegels van de oorkonders in groene was, waarvan dat van de schepen Anthonys Willemsz. is beschadigd.</p>
            <p altrender="regest_nb">Deze akte is gestoken door de akten van 16 mei 1510 (Reg. no. 27) en 25 september 1535 (Reg. no. 30).</p>
          </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">29</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1535-08-31">1535 augustus 31</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Adriaan Jan Gillisz., schout, Aert Jansz., Heyn Piersz. en Jacop Wolltbrantsz., schepenen [van] den dorpe in Westenrijck, oorkonden, dat wijlen hoer Peter Joestezoen, vice cureyt in Westenrijck, eigenaar was van een bomgaard tussen die gemoenten Wateringe en de Heerwech aldaar.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1535-08-31"/>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Geïnsereerd in de akte van 28 april 1536 (Reg. no. 31).</p>
          </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="item">
											<did>
											<unitid>12.3</unitid>
												<unittitle>1510</unittitle>
											</did>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">27</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1510-05-16">1510 mei 16</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Pieter Joestenz., kanunnik van de parochie en collegiale kerk van Abbenbroick in het diocees Utrecht, verklaart een vicarie en eeuwige kapelanie te stichten in de parochiekerk van Sinte Johannes Baptiste te Schysdam op het altaar van Sinte Obert tot zielheil van zichzelf en van zijn ouders, schenkt daartoe onroerend goed en renten in Abbenbroick en Westenrijck overeenkomstig de daarvan opgemaakte schapenakten (Reg. nrs. 17 en 21-26) in deze akte geinsereard, geeft regels omtrent de te verrichten diensten, benoemt tot eerste bezitter en rector Johannes Cornelii Rijck met toestemming deze vicarie voor eenmaal aan een ander over te dragen, bepaalt dat na zijn dood de prior der Crucebroederen te Schysdamme en de mater van het susterenklooster van de orde van Sint Franciscus te Vleirdingen collatoren zullen zijn met de verplichting bij voorkeur de naaste bloedverwant van de stichter, die daartoe geschikt is, als bezitter van deze vicarie voor te dragen, en dat, ingeval en zolang de voorgedragene nog geen priester is, het klooster der Cruysbroeders voornoemd bedoelde inkomsten zal ontvangen en de broeders de dienst der vicarie zullen verichten, en verzoekt voorts Frederijck, markgraaf tot Baden, bisschop van Utrecht, de renten en goederen der vicarie te mortificeren, de vicarie tot een geestelijke beneficie te verheffen, de boven vermelde bepalingen goed te keuren en Johannes voornoemd als rector te willen institueren.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1510-05-16"/>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Notarieel afschr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 12.3</ref>). Met transfixen van 25 september 1535 (Reg. no. 30) en 28 april 1536 (Reg. no. 31).</p>
            <p altrender="regest_nb">"In dorso: ""De beneficis Sancti Oberti in prochiali ecclesia""."</p>
          </scopecontent>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">17</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1490-04-10">1490 april 10</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Bouwen Willemsz., Bonefaes Jansz. en Willem Wittez., schepenen in Westenrijck oorkonden, dat Domis Symonsz heeft verkocht aan Aechte Pieter Waddez. of de houder van deze akte 4 pond Hollants per jaar als eeuwige en erflijke rente verzekerd op 2 gemeten land in een blok, waarop Domis Symonsz woont, voor het eerst te betalen 8 april 1491, aflosbaar met het twaalfvoud, en tevens een regeling heeft getroffen voor het geval van wanbetaling.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1490-04-10"/>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Geïnsereerd in de akte van 16 mei 1510 (Reg. no. 27).</p>
          </scopecontent>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">19</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1492-05-03">1492 mei 3</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Bouwen Willemsz., Bonefaes Jansz. en Willem Wittenz., schepenen in Westenrijck oorkonden, dat coman Cornelys Willemsz. heeft verkocht aan Pieter Claesz. die goudtsmit van Rotterdamme of de houder van deze akte 2 gouden Rijnsgulden per jaar van 20 Philips of Karolusse stuivers of 3 vierijssers voor 5 stuivers als eeuwige en erflijke rente verzekerd op zijn huis en erf in de ban van Westenrijck, te betalen ten huise van Pieter Claesz. te Rotterdams voor het eerst op Beloken Paesschen of 14 dagen daarna en tevens een regeling heeft getroffen voor het geval van wanbetaling van de rente, die aflosbaar zal zijn met het twaalfvoud.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1492-05-03"/>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Geïnsereerd in de akte van 26 april 1536 (Reg. no. 31).</p>
          </scopecontent>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">22</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1509-12-08">1509 december 8</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Willem Wittez. en Jan Boenez. schepenen in Westenrijck, oorkonden, dat Ewout Hughes. aan heer Pieter Joestenz. heeft verkocht een boomgaard in de ban van Westenrijck tussen die meente Watering en die ghemeente Heerwecht met een jaaropbrengst van 7 stuivers of een Engelse per roede en kwijting geeft voor de koopsom.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1509-12-08"/>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Geïnsereerd in de akte van 16 mei 1510 (Reg. no. 27).</p>
          </scopecontent>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">21</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1509-10-31">1509 oktober 31</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Willem Wittez., Cornelis Aertz. en Jan Boenez., schepenen in Westenrijck oorkonden, dat Jan Heynes. heeft verkocht aan heer Pieter Joestenz. of de houder van deze akte 30 stuivers per jaar als eeuwige en erflijke rente verzekerd op aan huis met erf in het dorp van Westenrijck, voor het eerst te betalen op Alre Heyligen 1510, uiterlijk op Sinte Martijn, en tevens een regeling heeft getroffen voor het geval van wanbetaling en verwoesting van het desbetreffende huis.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1509-10-31"/>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Geïnsereerd in de akte van 16 mei 1510 (Reg. no. 27).</p>
          </scopecontent>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">24</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1510-04-19">1510 april 19</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Jan Gerytsz., Jan IJes. en Jan Pietersz., schepenen van Abbenbroick, oorkonden, dat Arien Willemsz. Thollergen(?) heeft verkocht aan heer Pieter Joestenz. of de houder van deze akte 5 lijnen land en 50 roeden land in 't Ouwe lant van Abbenbroick met dien verstande dat heer Pieter of de houder van deze akte jaarlijks een memorie zal doen in de kerk van Abbenbroick, die rust op de enz helft van de 5 lijnen land volgens het memorieboek, dat Ariens vrouw Lysbeth hiertoe toestemming heeft gegeven en voornoemd land met nog een half gemet in gebruik is bij Gijbe Pietersz. voor 5 schilden van veertien stuivers per jaar, voorts dat Jan Claes en Jacobmijn Jacopsdochter hebben verkocht aan heer Pieter Joestenz. of de houder van deze akte 31/2 lijnen land gelegen in 't Ouwe Nyeuwelandt van Abbenbroick tussen Katerswael en de Groene wech, terwijl de verkopers kwijting geven voor de ontvangen koopsom.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1510-04-19"/>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Geïnsereerd in de akte van 16 mei 1510 (Reg. no. 27).</p>
          </scopecontent>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">25</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1510-04-20">1510 april 20</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Jan Gerytsz. Jan Pietersz. en Jacop Heyesz., schepenen van Abbenbroick, oorkonden, dat Bouwen Albout heeft verkocht aan heer Pieter Joestenz. of de houder van deze akte 4 lijnen land in 't Ouwe Nyeuwelant van Abbenbroick en dat Jan Joirtz. heeft verkocht aan dezelfde 2 gemeten land gelegen in Waenchil, terwijl de verkopers kwijting geven voor de ontvangen koopsom.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1510-04-20"/>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Geïnsereerd in de akte van 16 mei 1510 (Reg. no. 27).</p>
          </scopecontent>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">26</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1510-04-23">1510 april 23</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Jan Janszoen en Jan Pieterzoon, schepenen van Abbenbroick oorkonden, dat heer Pieter Joestenz. heeft gegeven aan de bezitter van deze akte 5 lijnen en 6 roeden land genaamd 't Hoeck Neetgen gelegen in 't Nyeuwelant van Abbenbroick, een half gemet land gelegen in 't Oudelandt van Abbenbroick alsmede een eeuwige en erflijke rente van 1 pond Hollants per jaar uit 11/2 gemet land in 't Ouwe Nyeulandt van Abbenbroick, te betalen op Karsavond.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1510-04-23"/>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Geïnsereerd in de akte van 16 mei 1510 (Reg. no. 27).</p>
          </scopecontent>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">23</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1510-04-08">1510 april 8</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Willem Wittez. en Cornelys Aertz., schepenen in Westenrijck, oorkonden, dat heer Pieter Joestenz. aan de bezitter van deze akte een pond Hollands per jaar heeft gegeven als een eeuwige en erflijke rente verzekerd op het huis met erf, dat hij van broeder Jan Jacopsz., prior van den Hage etc. had gekocht en aan heer Ewout Bouwensz. heeft verkocht, gelegen in de ban van Westenrijck ten zuiden van de kerk, voor het eerst te betalen op Paeschen 1511, uiterlijk op 1 mei en tevens een regeling heeft getroffen voor het geval van wanbetaling en schade aan het huis.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1510-04-08"/>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Geïnsereerd in de akte van 16 mei 1510 (Reg. no. 27).</p>
          </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="item">
											<did>
											<unitid>12.2</unitid>
												<unittitle>1535 september 25</unittitle>
											</did>
        
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">30</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1535-09-25">1535 september 25</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Georgius de Egmonda, episcopus Traiectensis, hernieuwt op het verzoek van heer Wouterus filius Wouteri, kanunnik van de collegiale kerk van Abbenbroick, mede namens de anderen executeuren testamentair van wijlen heer Petrus Judoci, kanunnik van voornoemde kerk gedaan, de stichting door deze erflater van een vicarie op het altaar Sancti Cherti in de parochiekerk Sancti Johannis Baptiste opidi Schiedammensis, vermeld in de akte (Reg. no. 27), door welks copie deze is gestoken, verheft deze vicarie tot een geestelijk beneficie en mortificeert alle renten en goederen der vicarie, hoewel dat roede door zijn voorganger Fredericus de Baden is gedaan, omdat daar geen schriftelijk bewijs van voorhanden is, terwijl de bisschop, hoewel het patronaatsrecht van de prior generaal der Cruciferi opidi Schiedammensis en de mater van het convent der zusters Sancti Francisci in Vlerdingen??? bekrachtigend, Judocus Henrici, clericus Traiectensis diocesis, tot genoemde vicarie institueert en tevens aan laatstgenoemde en de executeuren testamentair toestemming verleent veranderingen aan te brengen in het goederenbezit van de vicarie, als dat nuttig blijkt.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1535-09-25"/>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 12.2</ref>). Met het licht beschadigde zegel en contrazegel van de oorkonder in rode was. Met transfix van 28 april 1536 (Reg. no. 31).</p>
          </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>
