<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "https://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!-- 13-02-2020 13:49:00 -->
<ead audience="external">
<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.19.07::Heerlijkheid Benthuizen)//NL" url="http://hdl.handle.net/10648/14766d3f-76e6-4586-82e5-d36c317b5038" urn="NL-HaNA_3.19.07.ead.xml">3.19.07</eadid>
<filedesc>
<titlestmt>
<titleproper>Inventaris van het archief van de heerlijkheid Benthuizen, (1386) 1582-1895</titleproper>
<author>onbekend</author>
</titlestmt>
<editionstmt>
<edition>Versie: 13-02-2020</edition>
</editionstmt>
<publicationstmt>
<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1900">ca. 1900</date>
<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://www.gahetna.nl/auteursrecht" actuate="onrequest" show="new">(c)</extref></p>
</publicationstmt>
</filedesc>
<profiledesc>
<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn   <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>.    Eindredactie: Pauline van den Heuvel,    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080609">09 juni 2008</date>.    </creation>
<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
<descrules audience="internal" />
</profiledesc>
<revisiondesc audience="internal">
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200212">12 februari 2020</date>
<item><num>2</num> Inv.nrs. 281 en 282 toegevoegd, door <persname>Henny van Schie</persname></item>
</change>
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100706"> 6 juli 2010 </date>
<item><num>1</num>  Enkele redactionele wijzigingen aangtebracht, door <persname>Diederick Kortlang</persname></item>
</change>
</revisiondesc>
</eadheader>
<archdesc level="fonds" type="inventory">
<did>
<head>Beschrijving van het archief</head>
<unittitle label="Naam archiefblok: ">Heerlijkheid Benthuizen</unittitle>
<unittitle type="short">Heerlijkheid Benthuizen</unittitle>
<unitdate label="Periodisering: " era="ce" calendar="gregorian" normal="1582/1895" type="bulk">archiefvorming: 1582-1895</unitdate>
<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1386/1895" type="inclusive">oudste stuk - jongste stuk: 1386-1895</unitdate>
<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">35076</unitid>
<physdesc label="Omvang: "><extent unit="files">271 inventarisnummer(s); </extent><extent unit="meter">1,50 meter</extent></physdesc>
<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language></langmaterial>
<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de oud-Hollandse klerkencursief.</materialspec>
<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository><physloc/>
<origination label="Archiefvormers: ">
<corpname>Heerlijkheidsarchief Benthuizen</corpname>
</origination>
<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de heerlijkheid Benthuizen in Rijnland bevat voornamelijk leenroerige zaken omtrent het grondbezit en hierop uitstaande vorderingen voor de periode van eind 16e-19e eeuw.</abstract>
</did>
<descgrp type="context">
<head>Archiefvorming</head>
<custodhist>
<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
<acqinfo>
<head>De verwerving van het archief</head>
<p>De rechtstitel is (nog) onbekend.</p>
</acqinfo>
<p>Het archief is in 1933 verworven.</p>
</custodhist></descgrp>
<descgrp type="access_and_use">
<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict">
<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
<legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus>
</accessrestrict>
<userestrict>
<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
</userestrict>
<phystech type="ABS">
<head>Materiële beperkingen</head>
<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
</phystech>
<odd type="application_instruction">
<head>Aanvraaginstructie</head>
<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: 
<list numeration="arabic" type="ordered">
<item><extref actuate="onrequest" href="https://www.nationaalarchief.nl/user/login" linktype="simple" show="new">Creëer een account of log in</extref>.</item>
<item>Selecteer in de archiefinventaris een archiefstuk.</item>
<item>Klik op ‘Reserveer’ en kies een tijdstip van inzage.</item>
</list>
</p>
</odd>
<prefercite>
<head>Citeerinstructie</head>
<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief  tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Heerlijkheid Benthuizen, nummer toegang 3.19.07, inventarisnummer ... </p>
<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Heerlijkheid Benthuizen, 3.19.07, inv.nr. ... </p>
</prefercite>
</descgrp>
<descgrp type="allied_materials">
<head>Verwant materiaal</head>
<altformavail type="ABS">
<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
<p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar</p>
</altformavail></descgrp>
<dsc type="combined">
<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">A.</unitid>
<unittitle>Eerste gedeelte, 1386-1804.</unittitle>
</did>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617709" type="ABS">1</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e2772dea-bc1f-4291-9a23-45b4795b4edc</unitid>
<unittitle>Acte van belening door Guy van Chastillon, Grave van Bloys, heer van Aesmies, Byamondt, Schoonhoven en Gouda, met 114 pond erfelijke renten 's jaares in 's-Gravenbroek en Calverbroek, de koren en smaltienden te Benthuizen en te Leiden, met het dagelijksche gericht van Benthuizen, 24 morgenland onder Waarden, geheten Berghove, een vierdellands in 't land van Steyne, 3 blokken tinde in Gouderak, geheten Hannemanen block, Moordrechter Veerstal en Gastendijk Block, (na voorafgaande gift van 100 franc 's jaars) ten behoeve van zijn neef Jane die Bastert, zoon van wijlen zijn broeder Graaf van Blois. Laatst genoemde had aan zijn zoon, Jane die Bastert voordien had hij bij jonkvrouwe Sophie van Dalen, bij testament 300 francs 's jaars besproken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1386">1386 juni 3</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Copice, copice, op papier d.d. 25 september 1596.<lb/>(was getekend) Willem van den Bergh, notaris te 's-Hage residerende.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617718" type="ABS">2</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/791f4157-cc2b-4f79-9633-47b84f284c9f</unitid>
<unittitle>Akte van beleening door Aelbregt Palensgrave op ten Rhijn, hertog van Beijeren, graaf van Henegouwen etc., na voorafgaande akte van opdracht door Jan die Bastard van Bloys, Ridder, - met dat Ambacht van Benthuizen en alle zijne toebehooren, zooals hem dat te voren was aangekomen van den Graaf Guyn van Bloys, neef van Graaf Aelbregt voorn., ten behoeve van Jan van Heemstede.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1399">1399 september 13</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Copice, copice, op papier d.d. 12 juli 1693.<lb/>(was getekend) Willem van den Berg, notaris publicus.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617729" type="ABS">3</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ae23db10-6e97-4478-b64f-38767c8911b9</unitid>
<unittitle>Akte van beleening door de Regeering der Landen van Holland, Zeeland en Vriesland, van Joncvrouwe Sanderina Crousing, huisvrouw van Gerard van Wijngaerden, Raedt ordinaris in den hove van Holland, met het dorp van Benthuizen in hooge gerechten en in lage, met tienden, renten en alle zijn toebehooren, - haar aangekomen door overlijden van haren broeder Jonkheer Jacob Crousing, leenopvolger van hun beiden vader Joncker Heywielk Crousing, welke beide binnenjaars waren gestorven.</unittitle>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op perkament. Op duplijke staat: &quot;Bij Zijne Excellentie. Ter ordonnantie van den Stadthouder en leenmannen van Holland&quot;.</p>
<p>Getekend Otto van Egmondt. 1582 januari 15.</p>
</odd>
<odd>
<p>Hierbij: ongewaarmerkte afschriften van deze- en nog 2 beleeningen, 3 juni 1386; 13 september 1399.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617743" type="ABS">4</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/57d5198f-65cd-4b1a-90c0-338c03411ac0</unitid>
<unittitle>Stukken aangaande patronaatschap en beroepingen in de heerlijkheid Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1583/1777">1583-1777</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617746" type="ABS">5</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/99fa3fc8-424b-4319-a8f5-0a690ca1fd3b</unitid>
<unittitle>Akte van beleening door Ridderschap en Edelen van de Staten der Landen van Holland, Zeeland en Westfriesland, - ingevolge brief van octrooi aan heer Gerard van Wijngaerden en Jonkfrouwe Sanderina Crousinck echtelieden, heer en vrouwe van Benthuizen verleend- van Jacob van Wijngaerden, zoon der voornoemde echtelieden, met het dorp en de heerlijkheid van Benthuizen, in hoogen gerechten en lagen, met tiende, renten en alle toebehooren, hem aangekomen door overlijden van zijne moeder voornoemd. Gerard van Wijngaerden doet wegens onmondigheid van zijn zoon Jacob voornoemd hulde eed en manschap, waartoe laatstgenoemde meerderjarig geworden zijnde, mede als dan gehouden blijft.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1595">1595 februari 7</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op perkament.<lb/>Getekend J. van Oldenbarnevelt.<lb/>Het grootzegel der Staten ontbreekt.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617757" type="ABS">6</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/53b8e42e-f099-4122-8053-8a193811a2f1</unitid>
<unittitle>Procedure voor den Hoogen Provinciale Raad van Holland, als gedeligeerde rechters bij de heeren Staten 's Lands van Holland, gevoerd, tusschen Burgemeersters en regeerders der stad Rotterdam.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1597">1597 november 22</unitdate>
</did>
<custodhist>
<p>Den 4 Augustus 1627 werden alle in den bij de procedure overlegde inventaris vermelde stukken ter griffie van den Hoogen Rade gedeponeerd.</p>
</custodhist>
<scopecontent>
<p>Impetranten van besloten missiven en requiranten contra Bailluw, schout, ambachtsbewaarders, schepenen en Groot Heemraden van Benthuizen, voor hen zelven en vervangende de gemeene buren aldaar mitsgaders Mr. Gerardt van Wijngaerden, President van den Hoove van Holland, als heer van Benthuizen, derde opposant. Requiranten beweren dat over geheel Holland de usantie is, dat alle schouwbare weteringen en watergangen dienende tot waterlozing, bij een iegelijk tot doorvaart met schepen en schuiten gebruikt worden, zoals sinds 10, 20, 30, 40 - ja lange jaren door ingezetenen van Rotterdam heen en terug de binnenvaart over de Hilda lopende door de heerlijkheid van Benthuizen tot in den Rijn gebruikt is. Opposanten beweren dat in den Ambacht van Benthuizen tot commoditeit van waterlozingen tot kosten van de ingezetenen en landen aldaar, zij eertijds gemaakt hebben verscheidene vlieten en wateringen met daartoe benodigde bruggen en kaden mitsgaders sluizen, liggende in den Rijndijk bij het dorp van Koudekerk, die boven menschen memorie tot kosten en laste van voors Ambacht onderhouden zijn geweest; dat de heer van Benthuizen in de voorschreven vlieten en wateringen het recht van visscherij zoude comficteeren; dat Z(ijne) Ed(elen). zoude zijn in posfessie en gebruikt, zouden dat de requiranten of iemand anders eenig recht van doorvaart door de voorschreven weteringen zoude hebben. Requiranten beweten daar en tegen, dat het geen questie is aan wien de wateringen en vlieten toebehooren, door wier de kaden bruggen of sluizen zijn bekostigd of waarvoor die zijn gemaakt of gelegd; maar alleen of landzaten en goede buren met hun schuit of schepen mogen varen door de voors. weteringen en vlieten, dan niet. Dat de heer van Benthuizen de Visscherij toekomt in de wateringen en vlieten loopende door zijn heerlijkheid, wordt door requiranten niet ontkend.  Opposanten zelve hebben in 1591 octrooi verzocht om den Uildam te mogen openen en aldaar verlaten te stekken en ook dadelijk met groote kosten geeffectueerd tot geen ander einde dan alleen dat de vlieten en wateringen door de heerlijkheid van Benthuizen te meer zouden worden gebruikt en gefrequenteerd. Bij sententie van 22 Mei 1593 werd door den Hoogen Raad van Holland aan requiranten hun verzoek, om zich benevens die van de Rekenkamer en den Procureur-Generaal in dier zake te mogen voegen, ontzegd; doch hem niettemin toegestaan en hem als derde voor hun belang tegen die van Rotterdam te mogen opposeeren, om, na verhoor van partijen door den Rade gedisponeert te worden naar behooren, reserveerende de kosten tot aan de beëindiging der zaak. Bij nadere sententie van 22 November 1597 werd door den Hoogen Raad het proces niet in staat geacht om eindelijk getermineerd te worden, en geordonneert dat partijen over 14 dagen weder voor commissarissen zullen compareeren, die hen hooren en is 't doenlijk vereenigen zullen, en zoo niet, zullen openen zekere punten van offitie van 't geallegeerde van partijen, procesverbaal maken, aan den Hoogen Raad rapport doen, om daarna naar behooren te worden gedisponeerd, reserveerende de kosten tot aan het uiteinde der zaak. Nadat met de regeerders van Benthuizen in 1608, nopens hun pretens recht, volgens welk zij zich tegen de impetranten hadden geopposeert, was geaccordeert, werd het proces te niet gedaan, zonder dat het in volgende jaren weder aanhangig kon worden gemaakt. </p>
</scopecontent>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617762" type="ABS">6A</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6dd0256e-a505-4d69-923b-e808aded51b0</unitid>
<unittitle>Overeenkomst van 9 juni 1906 tusschen de Regeering der steden Dordrecht, Haarlem en Gouda en Ambachtsbewaarders, schepenen en ingezetenen van Benthuizen, betreffende het bekostigen van reparatiën of vernieuwen van de Hoogeveensche sluis en de Cooltjesbrug.</unittitle>
</did>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid>-</unitid>
<unittitle>Ongedateerde copie.</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid>-</unitid>
<unittitle>Gewaarmerkte copie op papier. Getekend: H. Tersijden, notaris publicus,<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1609">15 augustus 1658.</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid>-</unitid>
<unittitle>Desbetreffende memorie.</unittitle>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617772" type="ABS">7</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8bee4b76-15d4-4fab-857f-be74900d8019</unitid>
<unittitle>Acte van verkoop door Jacob van Wijngaerden, Ridder, heer van Benthuizen, van een stuk weiland met een slootje en met last van een servituut, d.d.d 6 November 1612, liggende in den Ambacht op den Hil, - aan de stad Rotterdam, voor de som van 838 gl, 18 stuiv.(ers). De heer van Benthuizen is aan de Kerk aldaar nog schuldig de som van 9 gl. 's jaars aan rente, onvrij geld. Bij niet aflossing zal die ten laste van Rotterdam komen, mits kortende van de koopprijs van 150 gl.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1629">1629 December 1</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte copie, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617780" type="ABS">8</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/84e22790-2e84-4a74-abda-6f913b5db3fa</unitid>
<unittitle>Bestek en voorwaarden van aanbesteding betreffende vernieuwing van de Hilsche Quaeckel (te Benthuizen); door schout en Ambachtsbewaarders aldaar gegund aan Philips Pieters voor de som van 225 gl.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1646">1646 Augustus 7</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkt. Op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617788" type="ABS">9</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c6adf3f3-cba4-4798-b94c-61c355ad3960</unitid>
<unittitle>Beschikking van het Hof van Holland op het verzoek van Dijkgraaf en Hoogheemraden van Rijnland, zoo voor haar zelf als intervenieerende voor Carel van Wijngaerden, heer van Benthuizen, c(ontr)a &quot;de burgmeesters der 3 steden Rotterdam, Haarlem en Gouda, betreffende het opdiepen en bevaarbaar maken van de Benthuizer vaart tot in den Rijn en de Nieuwe Hielick of Hoogeveensche vaart tusschen Hildam en de Hilquaeckel naar Cooltjesbrug, waarbij aan gehoefslaagdens wordt gelast de molentochten of wateringen in de heerlijkheid Benthuizen op te diepen en burgemeesters der 3 steden voor het Hof van Holland worden gedagvaard.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1652">1652 November 2</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gewaarmerkt copie. Papier.<lb/>Getekend Iman Cau</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617798" type="ABS">10</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b2e98c1b-0543-4bdc-93e3-ac736f21b1a2</unitid>
<unittitle>Schuldbekentenis van Carel van Wijngaerden, heer van Benthuizen, van de som van 1000 Caroli guldens, ten behoeve van Adrian Hoendericksen Brochoven, met een ongewaarmerkte copie</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1655">1655 Maart 19</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier.<lb/>Getekend: Carel van Wijngaerden.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617808" type="ABS">11</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f046e5a4-e400-4a41-b6b0-721f12de1caa</unitid>
<unittitle>Schrijven van R. Huisman aan den Bailluw van Benthuizen, om den heer Besemer, oud burgemeester van Rotterdam te bezoeken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1656">1656 Juni 1</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier.<lb/>Getekend R.O. Huysman.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617819" type="ABS">12</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0eefb01f-537d-4a10-a393-550933ddf958</unitid>
<unittitle>Verklaring van Jacob Joris van der Boer, scheepmaker te Benthuizen, ten verzoeke van schout en Ambachtbewaarders van Benthuizen, over de hoedanigheid der door hem aldaar vervaardigde schepen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1656">1656 Juli 16</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier, door hem onderteekend.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617831" type="ABS">13</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/14bb6568-d42c-422b-8b6c-e065e849f159</unitid>
<unittitle>Request van de Regeering der steden Dordrecht, Haarlem en Gouda aan het Hof van Holland, om schout en Ambachtsbewaarders van Benthuizen te ordonneeren de vernieuwing van de Gooltjesbrug uit te voeren overeenkomstig de kaart van wijlen Jo(nckheer) Adriaen van Suijlen in leven dijkgraaf van Rijnland, d.d. 5 November 1612. Met daarop gevolgde ordonnantie van het Hof, waarbij partijen worden gelast voor het Hof te verschijnen om zoo mogelijk tot een accoord te geraken, zoo niet, zal hun verzoek worden gedisponeerd.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1656">1656 Juli 21</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gewaarmerkte copie van 23 Juni 1656, door den deurwaarder van het Hof van Holland. Getekend A. van Bockhooven.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617838" type="ABS">14</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/de44204a-661c-4f85-9e14-a380fb57aaaa</unitid>
<unittitle>Getuigenverhoor vóór Pieter Berckell Notaris bij het Hof van Holland van Wiert Cornelis, timmerman te Gouda, die op last van de regeering der steden Dordrecht, Haarlem en Gouda den 21 Juni 1686 de Gooltjesbrug te Benthuizen had afgebroken en peilingen gedaan, waarbij hem is gebleken dat het niet mogelijk is geweest dat door de zwaarte van den weg de hoogste hoek is opgerezen, maar dat de laagste is gezakt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1656">1656 Augustus 3</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gewaarmerkte copie. Getekend P. Berckell, 1656.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617847" type="ABS">15</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/38508172-9629-42e4-b0eb-4a88ae02bfc9</unitid>
<unittitle>Copie van de apostille gesteld op het request van schout en Ambachtsbewaarders van Benthuizen, waarbij Hoogheemraden van Rijnland, alvorens op het request te disponeeren, supplianten ordonneeren om nadere opgave van wijdte, hoogte en diepte waarop de brug zal worden aangebracht, alsmede over het leggen der dammen, 1656 Augustus 16. Antwoord van den bode namens den Bailluw van Benthuizen, dat hij, Cornelis Gilles de Caen, timmerman van Benthuizen, heeft aangezegd om de dammen te herleggen, die hierop antwoordde, dat hij wegens overlijden zijner vrouw uitstel vroeg; doch ook hij werd de daaropvolgende week ziek en stierf.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1656">1656 Augustus 18</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier.<lb/>Getekend: Jasper Jacobs van Iperen.<lb/>Bevat ook:</p>
</odd>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>Publicatie van aanbesteding van aarde- en damwerk aan de Gooltjesbrug te Benthuizen, door den Dijkgraaf aldaar op den 28 Augustus d.a.v., <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1656">1656 Augustus 26</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Gedrukt.<lb/>Getekend A. van der Laan.</p>
</odd>
</c03>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617868" type="ABS">16</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f4617ec8-1692-4489-a15f-a9fc88693d68</unitid>
<unittitle>Minuut van een brief van den Ambachtsheer van Benthuizen aan den Magistraat van Gouda waarin hij zich bereid verklaart om over het opbreeken van den grond, onder de Gooltjesbrug het doorsteken der dammen, en diergelijke nader te discoureeren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1656">1656 October 2</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkt, op papier. Met copie.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617877" type="ABS">17</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/aa6e4b07-5cdf-41a9-9732-026b8f0a4a86</unitid>
<unittitle>Request van schout en Ambachtsbewaarders van Benthuizen aan Dijkgraaf en Hoogheemraden van Rijnland, om de gelden benoodigd voor het slaan van 2 dammen in de Hoogeveensche vaart bij Gooltjesbrug, in de heerlijkheid Benthuizen, op interesse te mogen nemen en op gevoegelijke termijnen over de landen in Benthuizen gelegen te mogen omslaan. Met daarop gesteld appointement van de Hoogheemraden voornoemd, waarbij f.1500,- wordt toegestaan.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1656">1656 October 14</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gewaarmerkte copie, op papier. Getekend Hulshout.<lb/>Hierbij: eene op 23 Februari gewaarmerkte copie van den Secretaris van Segwaart en Notaris, getekend; W. van Swieten, 1657.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617886" type="ABS">18</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/69fc7553-5fff-4bb4-8c1d-ae20a8488af0</unitid>
<unittitle>Uitspraak van Dijkgraaf en Hoogheemraden van Rijnland tusschen de steden Dordrecht, Haarlem en Gouda, als opposanten ter eenre en schout en Ambachtsbewaarders van Benthuizen, als impetranten ter andere zijde. Partijen hadden hare questie nopens de Gooltjesbrug over de Hoogeveensche vaart in 't voors. ambacht gelegen, gesubmitteerd aan de uitspraak en arbitrage van Dijkgraaf en Hoogheemraden van Rijnland, waarbij o.a. was bepaald dat de Gooltjesbrug zal worden &quot;gesteecken&quot; volgens meting bij zal. jonkheer Adriaen van Sweten, in leven Secretaris van het Hoogheemraadschap voornoemd, op 5 November 1612 gedaan. Die van Benthuizen hadden het aan hun verleende consent misbruikt, waardoor bij de steden kosten waren veroorzaakt, die wel ten laste van de Ambachtsbewaarders konden worden gebracht, doch waarvan zij gratieuselijk worden ontheven. Wanneer schout en Ambachtsbewaarders van Benthuizen bij noodzaak de Gooltjesbrug, Hoogeveensche vaart, sluis en Hil Quacke; willen doen vernieuwen, zullen de steden Dordrecht, Haarlem en Gouda daarvan 14 dagen te voren moeten worden verwittigd. Gedaan in 't Gemeene Landshuis van Rijnland binnen Leijden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1656">1656 October 21</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. In kennisse van mij, getekend Hulshout.<lb/>Hierbij een ongewaarmerkte copie, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617898" type="ABS">19</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/53303353-701c-4729-a2d7-e7d3d49262b9</unitid>
<unittitle>Declaratie van Dijkgraaf en Hoogheemraden van Rijnland van onkosten aan de Gooltjesbrug, over 1656, ten laste van schout en Ambachtsbewaarders van Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1656">1656 October 28</unitdate>
</did>
<odd>
<p>In duplo, een exemplaar geheel, een gedeeltelijk gekwiteerd.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617906" type="ABS">20</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fefd7c63-bc08-49fb-a513-b9fc4d5962db</unitid>
<unittitle>Rekeningen van ontvang en uitgaaf betreffende het vernieuwen van de Gooltjesbrug en van de gelden bij schout en Ambachtsbewaarders en Groot Heemraden, volgens consent van Dijkgraaf en Hoogheemraden van Rijnland omgeslagen. Van Adriaen van Swijeten, Gaerden van de ongelden binnen de heerlijkheid Benthuizen over de jaren 1656, 1657 en 1658. Van Jacob Pieters Conijnenburg, idem over het jaar 1659.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1656/1659">1656-1659</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617909" type="ABS">21</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ee300703-ab1b-4d7e-a090-99d346bbfe62</unitid>
<unittitle>Consent van Hoogheemraden van Rijnland op het request van schout en Ambachtsbewaarders van Benthuizen om de gelden voor het slaan van 2 dammen, het maken en vernieuwen van de Gooltjesbrug en verdiend salaris voor secretaris Hulshout, den advokaat en procureur, op behoorlijke termijnen over de landen in Benthuizen gelegen te mogen omslaan tot een bedrag van 1000 gl. Aangevraagd was 1400 gl.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1657">1657 Januari 27</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617918" type="ABS">22</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9fc46b74-edf0-46cf-9558-4a3e89d595af</unitid>
<unittitle>Schuldbekentenis van Carel van Wijngaerden, heer van Benthuizen, van de som 3000 Caroli guldens ten behoeve van Willem van Swieten, secretaris van Segwaert.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1660">1660 Januari 30</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier.<lb/>Getekend: Carel van Wijngaerden.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617929" type="ABS">23</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/99e1eca1-555c-41b6-89d4-ef128951b52b</unitid>
<unittitle>Schuldbekentenis van Carel van Wijngaerden, heer van Benthuizen, Wijngaerden Ruybrock en Palensteijn van de som van twee duizend Caroligulden, ten behoeve van Johan Gevaerts.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1661">1661 Maart 1</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier.<lb/>L.S.: Getekend Carel van Wijngaerden.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617940" type="ABS">24</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b1e13c75-024a-444b-be61-277a0bc84f9a</unitid>
<unittitle>Schuldbekentenis van Karel van Wijngaerden, heer van Benthuizen enz., van de som van 1000 CAroli guldens ten behoeve van Willem van Swieten, secretaris van Segwaart, wegens voorgeschoten gelden aan de voogden van de weeskinderen van Cornelis van Rijn, in voldoening en aflossing der aangehechte obligatie, d.d. 22 Augustus 1657.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1661">1661 December 15</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend Carel van Wijngaerden.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617947" type="ABS">25</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/99d2ddd0-b363-4acc-bf7e-8814efbdb506</unitid>
<unittitle>Schuldbekentenis van Carel van Wijngaerden, heer van Benthuizen enz., van de som van 5400 guldens ten behoeve van Jacobmina Cortenborck, wed.(uwe) Dirck 's-Gravensande, in leven koopman te Leiden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1664">1664 Januari 24</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier (in duplo), getekend C. van Berendrecht, notaris publicus.<lb/>Met 2 ongewaarmerkte copieën. 1664, datum als boven.<lb/>Akte van borgstelling van Everdina Anteheerl. Thonia Sloot, wonende op den huize Lips (Voorschoten) de voldoening van voorn(oemd). kapitaal.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617969" type="ABS">26</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b2d3b6a6-df65-4aec-bca3-480b154d48eb</unitid>
<unittitle>Schuldbekentenis van Carel van Wijngaerden (heer van Benthuizen) van de som van 200 Caroli guldens ten behoeve van Adriaen Heynderickse Broeckhoven.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1665">1665 Juli 15</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk papier.<lb/>Getekend: Carel van Wijngaerden. Met eene ongewaarmerkte copie.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617978" type="ABS">27</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a8f2d2d5-9d74-4170-8d15-c8d51cf08d34</unitid>
<unittitle>Testamentaire dispositie van Carel van Wijngaerden, heer van Benthuizen, Wijngaerden, Ruybroeck en Palesteijn, Ambachtsheer van Soetermeer, Segwaard etc., resideerende op den huize Wijngaerden te Voorschoten, met herroeping van het testament, d.d. 17 Juli 1663.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1666">1666 November 29, A(nn)o 12 ure</unitdate>
</did>
<odd>
<p>2 copieën waarvan 1 authentiek, Cornelis van Barendrecht, notaris publicus.<lb/>Hierbij: Op datum als boven ten 1 ure. Nadere codicille, waarbij aan de heer en jonkvrouwe Jonker Reyntsloot thoe Plantenburgh en Jonkvrouwe Catherina Sloot, zijn comparants behouden broeder en zuster ieder de som van 12000 wordt gelegateerd.<lb/>2 copieën, waarvan 1 authentiek.<lb/>Getekend: Warmenhuijsen Junior, Notaris Publicus.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40617992" type="ABS">28</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0c4d038a-3a43-4ef7-9378-fb6db6c11a4a</unitid>
<unittitle>Akte van beleening door de Staaten van Holland en West Frieslandt, van Daniël van Wijngaerden, heere van Werckendam, Benthuizen, Wijngaerden, Ruijbroek etc., oud ... jaren, met 2 parceelen van leenen, als: 1e de ambachtsheerlijkheid van Soetermeer, met visscherijen, vogelrijen, giften, kerkgiften; tiendje aldaar en de helft van een koren tiend. 2e het dorp en de heerlijkheid van Benthuizen in hoogen gerechte en in lage, met tienden renten en al zijn toebehooren, hem bij testamentaire dispositie van 29 November 1666 van zijnen neef Carel van Wijngaerden, in leven heer van Benthuizen, Palesteijn etc., aangekomen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1670">1670 December 12</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Papier, extract uit het Register genaamd Ho. Ovt. R(egister). Cap(pittel) Noort Hollant, fol. CXV 25 Dec. 1690.<lb/>Getekend: Joh. Buys.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618001" type="ABS">29</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d70a30c5-2efb-40fe-8cb9-623520a8e9f8</unitid>
<unittitle>Publicatie van Dijkgraaf en Hoogheemraden van Rijnland, betreffende het onderhouden der wegen onder de districten Soetermeer, Zegwaart en Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1671">1671 Maart 23</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gedrukt.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618009" type="ABS">30</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7cc0d212-68a4-4a17-bb57-7cadb6fa28f7</unitid>
<unittitle>Staat van schulden en lasten door Jonker Karel van Wijngaerden, heer van Benthuizen nagelaten, met daarbij vermeld accoord, d.d. 21 Maart 1672, tusschen den heer van Werkendam en den heer van Motzfeld tot contributie in bovengenoemde schulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1676">1676 Februari 28</unitdate>
</did>
<odd>
<p>2 gewaarmerkten, waarvan één copie, d.d. 4 December 1677.<lb/>Getekend: J. van Schilde, notaris publicus.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618019" type="ABS">31</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/605a6f38-53c1-413c-a8c8-5a27c43a2e1f</unitid>
<unittitle>Quitancie van Frederik van Dorp te Leiden, voor ontvangst van 2360 guldens, 17 stuivers, door de Ambachtsbewaarders aan 't Land van Rijnland verschuldigd wegens de ordinaire en extraordinaire morgengelden over 1876 en van 800, in plaats van 2362 guldens, voor het dubbel gewin van de uitgelegde penningen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1678">1678 Augustus 20</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier.<lb/>Getekend: Fred. van Dorp.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618029" type="ABS">32</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8bf64f60-96ce-4b31-ab8b-b28778b26762</unitid>
<unittitle>Testament van Hendrik van Swieten, schout van Soetermeer, en Juffe MAria Hoogenhoek, echtelieden, met herroeping van vorige dispositie, d.d. Juni 1675 en van de huw. voorwaarden, d.d. 22 Juni 1662 (gepasseerd voor notaris W. de Monchy, te Soetermeer).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1678">1678 November 4</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gewaarmerkt extract, d.d. 2 April 1693.<lb/>Getekend: Z. van der Bruggen, notaris publicus.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618039" type="ABS">33</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4be19eff-1f6c-4fb5-b2a1-5248294fddfc</unitid>
<unittitle>Request van ingezetenen van Benthuizen en vanwege de andere ingelanden aan de Staten van Holland, om visie of copie van de reekingen door schout en Ambachtsbewaarders van voornoemde ambachten wegens verponding steek of bede over de voornoemde ambachten gedaan, te mogen ontvangen ingevolge resolutie van voornoemde Staten, d.d. 18 September 1600.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1678">na (1678) 16.</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618047" type="ABS">34</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a8c4623d-7995-4d7c-8f1e-896a668339b6</unitid>
<unittitle>Resolutie van Heemraden van Rijnland voor schout en ambachtsbewaarders over de jaarlijksche omslag en lasten van de uitgeveende en onvermogende landen en uitgeslagen turf, mitsgaders de visscherij van geabandonneerde landen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1680">1680 October 15</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618054" type="ABS">35</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/02f46f66-95cc-4c7c-a522-aa7178f4376e</unitid>
<unittitle>Memorie van de belegde kapitalen den Stuyver per roede afkoop en waarborgpenningen en interesse ten comptoire van Rijnland door schout en ambachtbewaarders van Benthuizen belegd.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1680/1708">1680-1708</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618062" type="ABS">36</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/db8f4cf2-281e-4382-8de9-0c554ccfef9f</unitid>
<unittitle>Memorie van 't geen de ambagten in Rijnlant wegens de stuivers per roeden van geslagen turf en van de afgekochte landen, die belegd zijn ten kantore van 't gemeene land, hebben opgebracht.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1680/1694">1680-1694</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618069" type="ABS">37</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/03999e07-1012-4185-b551-30fc995651c9</unitid>
<unittitle>Accoord tusschen Adriaan Cutshoorn, schout van Hoogeveen, resideerende aan den Leidschendam, weduwnaar van Catherina van Swieten, ter eenre en Hendrik van Swieten, zijn zwager, schout van- en wonende te Soetermeer ter andere zijde, over de nalatenschap van Catherina van Swieten voornoemd.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1681">1681 September 9</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gewaarmerkt extract, d.d. 2 April 1693.<lb/>Getekend: Z. van der Brugge, notaris publicus.<lb/>Hierbij: afgelegd notarieele verklaringen vóór W. van Slijk, notaris te 's Hage, door Hendrik Wouters van Swieten als voogd over de minderjarige kinderen van Hendrik van Swieten, betreffende de uiterste wil van Catherina van Zwieten en benoeming van Willem van Swieten, advokaat bij 't Hof van Holland, te 's Hage, tot mede administreerend voogd.<lb/>Gewaarmerkte copie op papier. Getekend: Z. van der Brugger, notaris publicus.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618084" type="ABS">38</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2a34c1e6-bee5-45b5-8ce9-a36eeb077b37</unitid>
<unittitle>Accoord tusschen Jacob Hartog, Bailluw en schout van de heerlijkheid Benthuizen en Louis Jansz. van de Wael betreffende het waarnemen van het bodeambt door laatstgenoemde.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1683">1683 Mei 20</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk papier. Getekend: J. Hartog, Louerens van der Wael.<lb/>Met eene copie.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618094" type="ABS">39</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5af9eeac-6d40-4a15-b240-2eabfe5a6345</unitid>
<unittitle>Memorie van schulden en lasten van 't Ambacht Benthuizen, bijeengesteld bij schout en ambachtsbewaarders.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684">1684 September 10</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618101" type="ABS">40</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e95e906b-e255-42d9-8bc0-f445fafab552</unitid>
<unittitle>Consent van Hoogheemraden van Rijnland aan schout en ambachtsbewaarders van Benthuizen verleend, om in de wateringen aan het einde der Zoeterwoudse kade tegen het erf of land van Symon de Haes een plating of hoofd te mogen steeken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1685">1685 Maart 31</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier.<lb/>Getekend: Hulshout.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618110" type="ABS">41</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f3281768-65cf-463f-80a8-7ee271df1829</unitid>
<unittitle>Processtukken in de zaak tusschen Johan van Motzveld, in huwelijk hebbende Everdina Johanna Sloot, impetrant.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1669/1676">Contra. Daniël van Wijngaerden, heer van Werkendam, gedaagde, ter andere zijde. Conclusie van eisch namens den impetrant aan gedaagde: tot kennen of ontkennen van het testament en nader contract, veroordeeling van den gedaagde om den impetrant schadeloos te houden van alle door hem bij het voors. contract aangenomen schulden, voldoening van het aan Catherina Sloot bij testament gemaakte legaat van 12000 guldens, verantwoording wegens ontvangst van boeten, confiscatie van goederen te Benthuizen, tienden te West IJsselmunde vóór 1669 vervallen en levering van 200 ton turf jaarlijks, sedert 8 Januari 1676</unitdate>
</did>
<odd>
<p>1685 Mei 7.</p>
</odd>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier.</p>
<p>Getekend: B. v. Assendelft.</p>
<p>Hierbij; 1685 September 27, volmacht namens den Raad van Holland tot executie der sententie. Oorspronkelijk op perkament. Het zegel van Justitie ontbreekt.</p>
<p>1685 October 6, sommatie door den deurwaarder namens het Hof van Holland aan Daniël van Wijngaerden voornoemd om binnen 24 uur aan den inhoud van bovenstaande conditie te voldoen. Oorspronkelijk papier, getekend W. Salm.</p>
<p>1690 Maart 1, sententie van het Hof van Holland, waarbij aan impetrant zijne vordering wordt toegewezen met veroordeeling van beklaagde in de kosten. Ongewaarmerkte copie, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618133" type="ABS">42</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/04eda77e-3a44-4d6f-9f1c-f8bb75885186</unitid>
<unittitle>Consent van Hoogheemraden van Rijnland op een request van schout en Ambachtsbewaarders van Benthuizen, tot vernieuwing van de Quaeckel over de Hoogeveensche vaart, mits blijvende op wijdte en diepte als bij verdrag tusschen supplianten en de steden Dordrecht, Haarlem en Gouda is aangegaan.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1686">1686 Januari 11</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend Hulshout.<lb/>Hierbij: bestek voor het vernieuwen van de Hilse Quaeckel in Benthuizen, zonder datum (17e eeuw), papier ongewaarmerkt.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618143" type="ABS">43</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c432d557-41ec-4453-b549-1b8f8a33cb17</unitid>
<unittitle>Bestek, waarnaar schout en ambachtsbewaarders van Benthuizen, niet goed vinden van Burgemeester en regeerders van Dordrecht, Haarlem en Gouda vermeenen aan te besteden, het maken van een nieuwe sluis, liggende in den Rijndijk over de Hoogeveensche vaart.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1686">1686</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Papier, ongewaarmerkt.<lb/>Hierbij hetzelfde bestek, van beknopten inhoud, zonder datum.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618155" type="ABS">44</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fd92d73c-ec65-469a-8506-e98714c45b91</unitid>
<unittitle>Reconventie, antwoord en presentatie voor het Hof van Holland in de zaak tusschen Johan van Motzveld, als weduwnaar en boedelhouder van Everdina Sloot en als voogd over zijne minderjarige dochter, impetrant en verweerder contra Daniël van Wijngaerden, heer van Werkendam, gedaagde. Bij testament waren Daniël van Wijngaerden en Everdina Antonia Sloot geïnstitueerd als erfgenamen van wijlen Carel van Wijngaerden, in leven heer van Benthuizen, onder den last van seeckere penningen ( f.70000) in den boedel te brengen. Gedaagde, dien last te zwaar oordeelde, had daarover in Januari 1670 een accoord gemaakt, waarop den 24 Maart 1672 bij den Hoogen Raad willige condemnatie was gedecerneert ingevolge waarvan bij den imperetant was gemaakt een staat van schulden. Eischer vordert bij provisie, dat impetrant gecondemneert zal worden aan gedaagde te doen behoorlijke rekening en verantwoording van al het geen bij hem wegens recognitie van de officianten van Benthuizen, Soetermeer, Segwaart en Wijngaarden als wegens het leenhof van Palesteijn, tiende van West-IJsselmonde en landhuuren tot Voorschoten als anders voor den jare 1669 vervalt of anders onder afslag van het selve, den impetrant af te houden het legaat van 12000 guldens van Juffrouw Catherina Sloot, alles volgens accoord van 28 Februari 1676. Afslaande de middelen van des impetrants request of eisch, concludeert het hof den impetrant zijn eisch te ontzeggen, makende op alles eisch van kosten, waarop de procureur van impetrant dach van beraet genomen heeft te 14 dagen e.k.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1687">1687 Mei 16</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk papier.<lb/>Getekend C. de la Porte, L. Vijfhuijsen.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618167" type="ABS">45</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0c6a8ce1-64c0-413a-9183-0979c4180b7c</unitid>
<unittitle>Quitantie wegens ontvangst ten behoeve van Jonkheere Reijnt Sloot toe Plantenburgh van een bedrag van 9450 guldens, 15 stuiver 10 penningen, door Johan van Motzveldt bij accoord d.d. 28 Februari 1676 met den heer van Werkendam tot zijnen laste genomen, wegens een legaat van 12000 guldens, aan Jonkheere Reijnsloot voorn. bij codicillaire dispontie, d.d. 29 November 1666 van Carel van Wijngaerden, in leven heer van Benthuizen, gemaakt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1687">1687 Augustus 28, Vollenhove</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend Reijnt Sloot.<lb/>Met eene ongewaarmerkte copie.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618177" type="ABS">46</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a8e38f7d-032f-4017-8240-0dc0c57f1c43</unitid>
<unittitle>Quitantie ten behoeve van Tonis Capel, gehuwd met Jannetje van Swieten eenig kind en erfgenaam van Beatrix Huyberts, weduwe van Adriaen Hendriks Broekhoven, wegens ontvangst uit handen van Johan Motzfelt, heer van Palestein, Segwaaert etc. van de som van 2134 guldens met interest zijnde een gedeelte van ... gulden, welke ... de voors. Pr. Van Broek ... competeerde ... 3 obligatien, ten laste van den boedel van Jonkheer Carel van Wijngaerden, heer van Benthuizen en waarvan de voors. heer van Motzvelt de voornoemde 2134 guldens tot zijn laste had genomen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1687">1687 October 12</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier.<lb/>Met een ongewaarmerkte copie.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618186" type="ABS">47</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ca111a83-36db-4521-aa27-3924142cef31</unitid>
<unittitle>Antwoord in reconventie en repliek in conventie tusschen Johan van Motsveld, heer van Seghwaard, impetrant, in cas van indemniteit contra Daniël van Wijngaerden, heer van Werkendam, gedaagde en eischer. Impetrant's huisvrouw, Everdina Antonia Sloot, was bij testament van Carel van Wijngaerden nevens de gedaagde tot universeele erfgename ingesteld, met begeerte van den testateur dat gedaagde zou genieten de heerlijkheden van Benthuizen en Soetermeer met alle emolumenten, doch daarentegen in den boedel van testateur, onder speciale last van collatie zoude inbrengen eene somma van 70000 guldens ter voldoening der schulden en legaten, zullende het overige half en half bij impetrant's huisvrouw en den gedaagde getrokken worden. Gedaagde was echter in gebreke gebleven die som in te brengen. Bij uitspraak van den Hoogen Raad van Holland en daarop gevolgde willige condemnatie was door den gedaagde een staat van door den testateur nagelaten schulden opgemaakt. 'T Hof concludeert dat de gedaagde zijn eisch zal worden ontzegd en hij alsnog een eisch van kosten of conclusie den impetrant oirbairlijkst zal indienen, waarop de procureur van gedaagde ,,dach van beraet&quot; genomen heeft, te 14 dagen e.k.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1687">1687 October 23</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier.<lb/>Getekend T. Spanheim.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618196" type="ABS">48</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fd435ddb-51f3-4f1b-8798-bf4301b023c4</unitid>
<unittitle>Resolutie van Dijkgraaf en Hoogheemraden van Schieland tot nakoming van het placcaat van 20 December 1595, betreffende de verponding van verslagturfde Veenderijen van Ambachten in het gemeene land van Holland en West Friesland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1687">1687 november 21</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gedrukt, papier (triplo).</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618204" type="ABS">49</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d6ab9f87-6c43-4e85-b1b3-2d27101bbc5e</unitid>
<unittitle>Ordonnantie van het Hof van Holland om de zaak tusschen Jan van Motsvelt, heer van Segwaert, impetrant en verweerder in reconventie, contra Daniël van Wijngaerden, heer van Werkendam, gedaagde en eischer bij het Hof gepresenteerd, op verzoek der wederzijdsche procureurs bij memoriën, advertissementen van rechten en onder overlegging van stukken te beschrijven.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1687">den Hage, 1687 December 7</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier.<lb/>Getekend: Arent van Kinschot.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618212" type="ABS">50</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e4349bc8-1eed-4a8d-a82e-8fd51ffc5ece</unitid>
<unittitle>Akte van volmacht, gepasseerd voor den Notaris J. Spoor, van juffrouw Maria Hoogenhoek, weduwe Henrick van Swieten, in leven schout van Soetermeer, wonende te Leiden, aan hare zoonen Mr. Willem van Swieten en Abraham van Swieten, om de zaken betreffende haar boedel enz. waar te nemen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1688">1688 Mei 19</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gewaarmerkte copie, d.d. 2 April 1693.<lb/>Getekend: Z. van der Bruggen, notaris publicus.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618220" type="ABS">51</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/175ecbb6-c74b-4a0e-b251-6d081627a19a</unitid>
<unittitle>Schuldbekentenis ten laste van Daniël van Wijngaerden, vrijheer van Wijngaerden, Benthuizen etc., groot 300 Caroli gulden ten behoeve van Willem Jan Rengers.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1688">1688 Juli 9</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier.<lb/>Getekend: W. v. Bergh, Notaris Publicus. Hierbij: 1693 Augustus 19, Akte van volmacht van Agnes Bertlingh, gepasseerd voor ... lenen en raad ... Zwolle, weduwe van Alexander Rengers namens haar zoon Willem Johan Rengers en zijn vrouw Aletta Cornelia Nijkerk, aan Willem van den Bergh, Notaris te 's-Hage, tot ontvangst uit den boedel van wijlen Daniël van Wijngaerden, in leven vrijheer in Wijngaerden, en Benthuizen, heer van Werkendam tot ontvangst van bovengenoemde som. Oorspronkelijk op papier.<lb/>L.S. Getekend: B. Vriesen, 1693.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618231" type="ABS">52</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1d54cd5c-f9bd-4273-90c0-03d13666ef18</unitid>
<unittitle>Quitancie van Mr. Johan Storm van 's-Gravensande, voor zich zelf en als voogd voor zijn broeders kinderen en erfgenamen van wijlen juffrouw Johanna van Wassenburgh, weduwe en boedelhoudster van wijlen den heer Mr.Arnoldus van 's-Gravensande.</unittitle>
</did>
<odd>
<p>Mr. Johan S. v. G. bekend in die qualiteit ontvangen te hebben van Teunis Capel, wegens den heer Johan Motzveld, heer van Palenstein, Zegwaart etc.,als vader en voogd over jonkvrouwe Amelia van Motsfeld, eenig kind en erfgename van Vrouwe Everdina Sloot, des voorschreven heer Motsfeld's overledene huisvrouw, de som van 5400 gulden en 774 gulden intresse sedert 24 Januari 1685, ter voldoening eener obligatie , d.d. 24 Januari 1664, ten laste van Karel van Wijngaerden, heer van Benthuizen. Op laatst genoemden datum was Vrouwe Everdina Sloot voorn. daarvoor borg gebleven.</p>
<p>1688 Augustus 18.</p>
</odd>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier.</p>
<p>Getekend: J. Sm. van 's-Gravensande.</p>
<p>Met eene ongewaarmerkte copie.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618248" type="ABS">53</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a15ba1a4-55a0-4de5-bfbe-2ec9e6043b3b</unitid>
<unittitle>Quitancie van Mr. Johan Storm van 's-Gravensande, voor zich zelf en als voogd voor zijn broeder Dirk 's-Gravensande, beide kinderen en erfgenamen van wijlen Juffrouw Johanna van Wassenburgh, weduwe en boedelhoudster van wijlen den heer Mr. Arnoldus 's-Gravensande, zijn vader, gewoond hebbende te Leiden, waarbij eerstgenoemde beken in die qualiteit ontvangen te hebben uit handen van Tonis Capel wegens den heer Johan Motzfelt, heer van Palenstein, Zegwaart etc., als vader en voogd over jonkvrouwe Amelia Motzfelt, eenig kind en erfgenaam van Vrouwe Everdina Antonia Sloot des voors. heer Motzfelt's overleden huisvrouw die mede- erfgename was van Carel van Wijngaerden, heer van Benthuizen, 1e de som van 1250 guldens met 100 guldens interesse en 2e 100 guldens over 2 jaar interesse, verschenen 1 September 1687, ter voldoening van de helft van het restant eener obligatie d.d. 16 Augustus 1666, ad. f.3000,- ten laste van laatstgenoemden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1688">1688 September 2</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend J. Sm. v. 's-Gravensande.<lb/>Met eene ongewaarmerkte copie.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618272" type="ABS">54A</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e881b022-dc82-441b-bd40-dcd2bb7281b8</unitid>
<unittitle>Memorie van 't jaarlijks inkomen van de heerlijkheid van Benthuizen. Opgemaakt door den Rentmeester.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1689">1689 Maart 6</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618273" type="ABS">54B</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/654b9778-f561-4eeb-9d75-377a79fab904</unitid>
<unittitle>Staat van de rechten en inkomsten van de vrije heerlijkheid Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">1692 Februari 7</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier.<lb/>Getekend: C. Zuijlant van Moermont etc.<lb/>(L.L.) van Werckendam.<lb/>Met eene ongewaarmerkte copie.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618286" type="ABS">55</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f6b9473a-86b2-43de-9c23-6f8160b4e9b9</unitid>
<unittitle>Request van schout en armmeesters van Benthuizen aan de regeering der stad Rotterdam, als heeren van Benthuizen, ter verkrijging van approbatie van de Staten van Holland tot oprichting eener loterij ten behoeve der armen van Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1689">1689 Maart 22</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier.<lb/>Getekend: Hartogh, Jan Janse Vermeer.<lb/>Met 2 aangehechte attestatien van schout en armmeester- en van ambachtsbewaarders, schepenen en Grootheemraden van Benthuizen. Oorspronkelijk op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618298" type="ABS">56</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/475cbca6-9bbd-4ee0-9c92-ec96701f5a92</unitid>
<unittitle>Akte van transport door Catharina van Zuytlant douairière Daniël van Wijngaerden, heer van Werkendam en Willem van Wijngaerden, heer van Benthuizen van 150 guldens wegens jaarlijksche recognitie van het ambacht van Benthuizen en lastgeld van turf door Willem van Monchy als secretaris van Benthuizen jaarlijks te betalen aan en ten behoeve van T.J. van Capello, tot algeheele voldoening eener obligatie ten laste van den heer van Benthuizen voornoemd.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1690">1690 Februari 20</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk papier.<lb/>Getekend: A. v.d. Smalingh, notaris publicus, 1690.<lb/>Met daarop gestelde verklaringen van secretaris en bailluw van Benthuizen en eene ongewaarmerkte copie.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618311" type="ABS">57</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8aef09c6-d625-439c-af5f-bc80374c230a</unitid>
<unittitle>Schuldbekentenis van schout en ambachtsbewaarders van Benthuizen, ten behoeve van Willem Huibert Keyser van een bedrag van 1000 Karoli gulden van 40 grooten 't stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1690">1690 Mei 7</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Copie, papier.<lb/>Was getekend: J. Hartog &amp; c.s.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618321" type="ABS">58</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5a04147d-9288-4c9d-a119-9c61f8e62303</unitid>
<unittitle>Accoord tusschen Johan van Motsvelt, heer van Seghwaert en Catharina van Suytlandt van Mourmont, douairière van Werkendam etc., over hetgeen eerstgenoemde van laatstgenoemde te vorderen heeft uit den boedel van wijlen Carel van Wijngaerden, heer van Benthuizen, ingevolge sententie van het Hof van Holland, d.d. 1 Maart 1690.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1690">1690 October 27</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongeteekende minuut, met eene memorie, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618329" type="ABS">59</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e9ac245c-31a3-40bd-b618-a9ef3d30b590</unitid>
<unittitle>Akte van beleening door de Staten van Holland en West Vriesland van Vrouwe Catharina van Zuytlant van Moermond weduwe van wijlen den heer Daniël, vrijheer van Wijngaerden, Ruybroek en Benthuizen, met het dorp en heerlijkheid van Benthuisen in hooge gerecht en in lage, met tienden renten en al zijn toebehooren, haar bij testamentaire dispositie van 9e Augustus 1679, van haren man voornoemd, in leven Vrijheer van Wijngaerden, Ruybroek en Benthuizen, heer van Werkendam, Moermond &amp; Renesse aangekomen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1690">1690 December 12</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op perkament. Ondertekend: Anthony Heynsius.<lb/>Het grootzegel van de Staten ontbreekt.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618337" type="ABS">60</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/318cbe17-3b05-4527-88e0-879fca08be5f</unitid>
<unittitle>Staat van de schulden nog te voldoen uit de koopspenningen der heerlijkheid van Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1690">1690</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkt, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618345" type="ABS">61</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8f9e7fdd-5e96-4917-b561-4ad7a340452f</unitid>
<unittitle>Akte van verkoop door Vrouwe Catharina van Zuytlandt van Moermont, douairière Daniël van Wijngaerden, in leven Vrijheer van Wijngaerden, Benthuizen, Ruibroek, heer van Werkendam etc. van de heerlijkheid en het dorp van Benthuizen, leenroerig aan de Staten van Holland, - aan de stad Rotterdam, voor de som van 26000 gulden en nog 500 gelijke guldens.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">1692 Februari 7</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gewaarmerkte copie, op papier van 1 December 1755.<lb/>Getekend: C. Dierkens.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618352" type="ABS">62</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dfa29d67-5031-4f2d-a183-b50d812d7cb8</unitid>
<unittitle>Confirmatie van verkoop van de heerlijkheid Benthuizen door Willem van Wijngaerden, heer van Wijngaerden en Jacoba van Wijngaerden juffrouw van Moermondt, kinderen van wijlen Daniël van Wijngaerden, in leven Vrijheer van Benthuizen en mede vervangende hun zwager Jacob van Rijth, heer van Woestwesel, gehuwd met vrouwe Anna Maria van Wijngaerden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">1692 Februari 7</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op perkament.<lb/>Getekend: W. v. Wijngaerden.<lb/>L.S.: Getekend Jacoba van Wijngaerden.<lb/>Met 2 copieën, waarvan één gewaarmerkt.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618367" type="ABS">63</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1193bb50-bff3-4d68-96d5-8b1a433f6ba4</unitid>
<unittitle>Notificatie van de Armmeesters van Segwaart en Soetermeer aan den 1e Notaris te Rotterdam, om uit de koopspenningen van door de stad Rotterdam gekochte heerlijkheid Benthuizen betaling te verlangen van hun aandeel resp. à f.500,- met interest van het legaat door wijlen Carel van Wijngaerden, heer van Benthuizen, Wijngaerden, Ruybroek en Palenstein bij testament van 29e November 1666 aan de Armen aldaar gemaakt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">1692 Maart 4</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618376" type="ABS">64</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b3ffc71e-d783-49a1-9ca2-6fc6817ab56a</unitid>
<unittitle>Kwijting van het verband ten laste van den heer van Benthuizen, van de pretensien ten laste van den boedel van Werkendam enz.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">1692 April 22</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk papier.<lb/>Getekend: W. v. Swieten, V. Motzfeldt, Teunis Koppel, J. Hartogh.<lb/>Met een ongewaarmerkte copie, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618390" type="ABS">65</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/181fe619-7c9f-44d2-b2ce-8a36dd8362e2</unitid>
<unittitle>Akte van volmacht, gepasseerd vóór de Vorstelijke Nassausche Diyische Regeringsraad door Jonkvrouwe Catharina Sloot verleend aan Johan van Moifelt, heer van Segwaert, om in den Haag uit den boedel van wijlen Daniël van Wijngaerden,in leven Vrijheer van Wijngaerden, Benthuizen, Moermont en Renesse, ten haren behoeve op te vorderen.1° een legaat van f.12000,- aan Jonkvrouwe comparante bij wijlen Joncker Carel van Wijngaerden, in leven heer van Benthuizen gemaakt, en 2° van Pieter Kemp, heer van Kragestein, kooper van het adelijk huis van Moermont enz. f.9000,- ingevolge obligatie d.d. 14 December 1691.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">1692 Mei 20/30</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Twee copieën op papier, waarvan een getekend: Warmenhuijsen, notaris publicus.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618398" type="ABS">66</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/310a069a-d734-4db0-80ae-e72b47dd0c1e</unitid>
<unittitle>Memorie van kapitaal en interesse competeerende Maria Hoogenhoek, weduwe van Hendrik van Swieten en hare kinderen, ten laste van de erfgenamen van Carel van Wijngaerden, heer van Benthuizen, Soetermeer etc. tot een bedrag van f.10800,-.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">1692 (na mei 1692)</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618405" type="ABS">67</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/34d1f456-5201-4026-85dd-00e297cced36</unitid>
<unittitle>Akte van inwilliging gedaan voor het Hof van Holland, gedaan door L. Vijfhuizen, procureur van Johan Motsvelt, heer van Zegwaart, impetrant van onwillig decreet en gerequireerde, als antwoord op het request den 14e April 1692, door de regeering der stad Rotterdam, requiranten, in rechten gepresenteerd, waarbij gerequireerde consenteert in de mutatie van 't onwillig in-willig decreet en aan hem uit de kooppenningen der heerlijkheid Benthuizen zullen worden betaald: eene som van 4700 voor zijn particulier; als order hebbende van Jonker Sloot 2250,- guldens ; als rest van meerdere som van Maria Hoogenhoeck, weduwe Hendrik van Swieten en hare kinderen 9750 guldens; aan den bailluw Adriaen Evenblij voor zijn privé 2000,-; aan Jonkheer Rengers 400 guldens; aan de Weduwe van den schout Capelle 700 guldens; aan Jan Morton 300 guldens en aan de armen van Segwaart zoodanige som als accoord voor het Hof zal worden gevonden. De kosten, gevallen op het onwillig decreet en de executie van het Hof, zullen door de requiranten worden gedragen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">1692 Juni 13</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618413" type="ABS">68</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/caa3d879-3bca-4461-858d-bf48a6117420</unitid>
<unittitle>Akte van volmacht van Vrouwe Catharina van Zuytlandt van Moermont, douairière van wijlen Daniël van Wijngaerden, Benthuizen, Werkendam, Moermondt en Renesse aan haar zoon Jonker Willem van Wijngaerden, heer van Wijngaerden en Mr. Adriaen van Nispen, Advokaat voor het Hof van Holland, om te compareeren voor het Stadhouder en leenmannen van Holland en aldaar ten behoeve der regeering van Rotterdam te beleenen haar, comparants heerlijkheid Benthuizen, na voorafgaande opdracht van 7 Februari 1692 aan voornoemde stad.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">1692 Juli 1</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend: W. v. Bergh, notaris publicus.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618419" type="ABS">69</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/74c0edee-671f-4867-bceb-41ca50b2302f</unitid>
<unittitle>Conditien en voorwaarden van verhuring door Bailluw en schout der heerlijkheid Benthuizen van de Visscherij aldaar, resp. ingaande Februari 1692 en Februari 1695, voor 3 jaren (oorspronkelijk papier),1692, 1695. Opgave van door den heer van Benthuizen verschuldigde verponding van de Visscherij in de Noord A, gelegen in den ambacht van Soeterwoude over 1689-1692, 1694-1701, 1689-1692, 1694-1701. Sommatie van den ontvanger van de verponding ten laste van den heer van Benthuizen, tot betaling van 13 gulden 4 voor de Visscherij in het ambacht van Soeterwoude, 1696 Januari 4. Conditien en voorwaarden der verhuurde Visscherij in de Noord A competeerende de Vrije heerlijkheid Benthuizen, voor 3 jaar, ingaande 1 Februari 1713 (Ongewaarmerkte minuut, papier, z.d. laatst den 17e eeuw. Memorie betr. een proces betreffende Visscherij in Benthuizen, zonder vermelding der partijen), 1713.</unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618422" type="ABS">70</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4c53ff69-c93c-457b-84a1-7cafcd15b2d7</unitid>
<unittitle>Verdrag tusschen Catharina van Zuytlant als weduwe en erfgename van wijlen Daniël van Wijngaerden, in leven heer van Werkendam, requirante, mitsgaders gecommitteerde Raden en vroedschappen der stad Rotterdam, ter eenre en Johan van Motzfelt, heer van Segwaard, als vader en voogd zijner minderjarige dochter en als gemachtigde van Catharina Sloot, zuster zijner overledene echtgenoote, mitsgaders de overgeblevene crediteuren van den boedel van Carel van Wijngaerden ter andere zijde, - waarbij de opdracht van de heerlijkheid Benthuizen aan de stad Rotterdam wordt goedgekeurd. Wijders zullen de nog onbetaalde crediteuren in den boedel van wijlen Carel van Wijngaerden, van wien de voors. heerlijkheid volgens zijn testament aan den opgemelden heer van Werkendam was gekomen, door de stad Rotterdam uit de aan requirante uitgeloofde koopspenningen worden betaald.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">1692 Juli</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte copie, op papier (duplo). Zie 31 Juli 1692.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618427" type="ABS">71</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5caa63f2-81a5-4867-b902-c567600c283f</unitid>
<unittitle>Willig decreet van de Staten van Holland en Westfriesland betreffende de verkoop van de heerlijkheid Benthuizen, geinterponeert ten laste van Vrouwe Catharina van Suytland van Moermont, weduwe en erfgename van Daniël van Wijngaerden, vrijheer van Wijngaerden, Benthuizen, Ruychbroek, heer van Werkendam, Moermont en Renesse. Gedaan te 's-Gravenhage bij Adriaen Pauw, President, Johan Munter, François Keetlave, Paul Andreas van der Meulen, Jacob Vallensis en Anthonis Slicker, Raadsluiden van Holland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">1692 Juli 31</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op perkament. In kennis van mij (getekend): Ant. van Kinschot, 1692.<lb/>Het zegel van Justitie ontbreekt. Met eene ongewaarmerkte copie op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618438" type="ABS">72</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c653d6bd-d50c-4169-9a0f-bb3efdf350fb</unitid>
<unittitle>Sententie van het Hof van Holland in het geschil tusschen schout en armenmeesters van Soetermeer en Zegwaaer eischers ter eenre en Catharina van Zuytlant, vrouwe van Werkendam, verweerdersche ter andere zijde, waarbij laatstgenoemde wordt veroordeeld om aan eischers te betalen de som van 1000 gulden met interest ad. 4% sedert 28 Februari 1676 tot de betaling toe verschuldigd, met compensatie van kosten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">1692 October 16</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend Ant. v. Kinschot.<lb/>Hierbij: 1693 10 Februari, Volmacht namens den Raad van Holland ter executie der sententie. Oorspronkelijk op perkament. Het zegel van Justitie ontbreekt.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618450" type="ABS">72A</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b20141cd-f10d-473f-9424-dc2dd6b45219</unitid>
<unittitle>Quitantie van D. van Kervel, Klerck ter griffie van den Hove van Holland, wegens ontvangst van de som van zestig gulden voor 't recht rapport zegels en expeditie van den brief van mutatie van onwillig, inwillich decreet gaande op naam van de regeering der stad Rotterdam, impetranten</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">1692 September 25</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend D. v. Kervel.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618457" type="ABS">73</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/627d3180-e70d-494c-acdb-ae7fa4984d71</unitid>
<unittitle>Continuatie van officianten in dienst van de heerlijkheid Benthuizen door burgemeesteren en vroedschap van Rotterdam, als heeren der voors. heerlijkheid.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">1693 Maart 23</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gewaarmerkte copie, op papier. &quot;Bij mij secrataris van Benthuizen geteekend&quot; W. de Monchy.<lb/>Hierbij: Verbaal van aflegging van den eed van getrouwheid door officianten en bedienden van Benthuizen vóór den bailluw aldaar aan burgemeester en vroedschappen van Rotterdam.<lb/>Ongewaarmerkte minuut op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618471" type="ABS">74</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4c0e393b-8924-4c25-a845-d4dbf2cde66f</unitid>
<unittitle>Assignatie van Catharina van Zuitland vrouwe van Zegwaart, aan de Regeering der stad Rotterdam, ingevolge sententie van den Hove van Holland d.d. 16 October 1692, tot betaling aan de armmeesters van Soetermeer en Zegwaart van de som van 1000 gulden met interest sedert 28 Februari 1676 (fl. 155,- executiekosten) door wijlen Carel van Wijngaerden, heer van Benthuizen aan de armen aldaar gemaakt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">1693 Maart 28</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend C. Zuylant van Moermont en van Werkendam.<lb/>Met een ongewaarmerkte kopie van bovenstaande assignatie en van de sententie van 16 October 1692, waarop tevens eenige aantekeningen voorkomen o.a. van den molen ( van Benthuizen ).</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618481" type="ABS">75</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a0aa0897-6c64-401f-a683-247bca6bb958</unitid>
<unittitle>Akte van beleening door de Staten van Holland en West Friesland, in naam en ten behoeve der stad Rotterdam, ingevolge procuratie d.d. 1 Juli 1692 van Vrouwe Catharina van Zuitland van Moermont, vrouwe van Werkendam, brieven van willig decreet van den Hove van Holland van 31 Juli 1692 en daarop gevolgde acte van opdracht ten laste van voorn. vrouwe, in naam en ten behoeve der stad Rotterdam, aan Mr. Dirk Groenhout, met dat dorp en heerlijkheid van Benthuizen in hooge gerecht en lage, met tienden renten en al zijn toebehooren voor de som van 26000 gulden en 500 gulden voor een present.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">1693 Maart 19</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op perkament. Getekend: A. Heynsius.<lb/>Het groote zegel der Staten ontbreekt.<lb/>Met een copie, op papier, d.d. 26 November 1695, Getekend: A. Mispelblom, notaris publicus, 1695.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618493" type="ABS">76</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5f80eab1-29a3-4597-bbc0-7ac11589f608</unitid>
<unittitle>Akte van transport door de erfgenamen van Hendrik van Swieten, in leven secretaris van Segwaaer en Maria Hogenhoek, zoo voor hun zelven en mede ingevolge procuratie van mejuffrouw Maria Hoogenhoek voornoemd, - van 3 obligatien met interest seder 1 Mei 1690, tot een bedrag van 9750 gulden ten laste van de erfgenamen van Carel van Wijngaerden, in leven heer van Benthuizen, Segwaaert, Soetermeer enz., aan en ten behoeve van Nicolaas van der Hoeve, koopman te Rotterdam.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">1693 April 2</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gewaarmerkte minuut, op papier. Getekend Z. van der Brugge, notaris publicus.<lb/>Hierbij: verklaring van N. v.d. Hoeven voorn. dat ten zijnen behoeve het transport der 3 obligatien tot een bedrag van 10000 gulden (hoofdsom en interest) is geschied. Idem dat de som van 9750 gulden in het voors. transport vermeld bij de Regeering der stad Rotterdam is gefourneert en dat hij het recht van actie en transport overdraagt aan de stad Rotterdam; ongewaarmerkt extract, papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618503" type="ABS">77</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4aa2c56d-acd5-49c7-a2ec-1b35a201c478</unitid>
<unittitle>Memorie voor den Bailluw van Benthuizen betr. den koornmolen en de kade langh omtrent 150 roeden tusschen den Hildam en 100 morgen aldaar.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">1693 April 7</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkt, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618511" type="ABS">78</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/faad8bc6-caff-48d3-bc6b-c32643784283</unitid>
<unittitle>Specificatie van den deurwaarder Joh. Brul, gedaan op ordre van den procureur Sterrevelt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">1693 April 21</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend Joh. Brul.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618523" type="ABS">79</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f3d33f05-56d0-455d-be76-50a0d1e19e75</unitid>
<unittitle>Certificatie ten behoeve der armmeesters van Segwaart en Soetermeer.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">1693 Mei 27</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend D. W. van 's-Gravensande, W. De Monchy.<lb/>Met eene copie.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618534" type="ABS">80</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/68a03091-f80a-4527-a820-5d5a0752ca40</unitid>
<unittitle>Quitantie ten behoeve van Johan van Mottveld, weduwnaar van wijlen Vrouwe Everdina Anthonia Sloot, zich sterk makende voor zijne dochter Amilia van Mottveld, gehuwd met Johan van Deft, alsmede voor Catharina Sloot, zijn comparant's vrouws zuster, - wegens ontvangst uit handen van den Thesaurier der stad Rotterdam van de som van 4700 gulden voor hem particulier van 2250 gulden op order van Catharina Sloot voorn., ingevolge willig decreet op de verkooping van de heerlijkheid van Benthuizen bij den Hove van Holland den 31 Juli 1692 geinterponeert tot opheffing van het verband ten laste van wijlen den heer Daniël van Wijngaerden, in leven heer van Wijngaerden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">1693 Juli 3</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier, getekend Pieter Ouseel, notaris.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618540" type="ABS">81</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9ad2ed30-0fdf-49cb-9ba1-08732010bc63</unitid>
<unittitle>Quitantie ten behoeve van Johan van Mottveldt, heer van Palenstein, Zegwaart en Lips de weduwnaar van Vrouwe Everdina Antonia Sloot, in leven Vrouw van Segwaart, mede als gemachtigde van Johan van Deft, gehuwd met Vrouwe Amilia van Mottveldt, zijne eenige dochter en van Catharina Sloot zijn comparant's huisvrouw's zuster, wegens ontvangst uit handen van de regeering der stad Rotterdam van 1° de som van 4700 gulden voor hem particulier en van f.2250,- ten behoeve van Catharina Sloot voornoemd., uit de kooppenningen, door de regeering der stad Rotterdam aan Vrouwe, Douairière wijlen Daniël van Wijngaerden verschuldigd, ter zake van de koop van de heerlijkheid van Benthuizen en ingevolge willig decreet van het Hof van Holland d.d. 31 Juli 1692.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">1693 Juli 3</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gewaarmerkte kopie, op papier. Getekend Pieter Onseel, Notaris.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618547" type="ABS">82</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cab919ae-bff4-4887-b71e-60db7ffa787a</unitid>
<unittitle>Quitantie, ten behoeve van Teunis van Cappel c.s., wegens ontvangst uit handen van den Thesaurier der stad Rotterdam van de som van zeven honderd gulden volgens willig decreet op de verkooping van de heerlijkheid van Benthuizen bij den Hove van Holland den 1 Juli 1692 geinterponeert, ter voldoening van het resteerende eener obligatie ten laste van wijlen den heer Carel van Wijngaerden, in leven heer van Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">1693 Juli 3</unitdate>
</did>
<odd>
<p>2 gewaarmerkte copiën: op papier, getekend Piter Onseel Notaris.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618555" type="ABS">83</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/62027556-c848-487f-8134-0909b755cdc6</unitid>
<unittitle>Recepis, afgegeven door Burgemeester en regeerders der stad Rotterdam, wegens de betaling van een gedeelte der kooppenningen van de heerlijkheid Benthuizen, ingevolge willig decreet van den Hove van Holland van 31 July 1692 gedaan, aan den heer Johan van Motsvelt, heere van Palenstein, Segwaart enz., van eene obligatie en acte van cautie d.d. 24 Januari 1664, - eene acte van transport d.d. 18 Augustus 1688, - eene acte van transport d.d. 21 September 1688, - eene quitancie d.d. 28 Augustus 1687, - eene quitancie d.d. 12 October 1687.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">1693 Juli 7</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Minuut, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618564" type="ABS">84</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6b5a4d80-8f11-4efa-98bc-60922ed4e385</unitid>
<unittitle>Quitantie ten behoeve van de armmeesters van Segwaart en Soetermeer, wegens ontvangst uit handen van den heer Thesaurier der stad Rotterdam, van 2 legaten van f. 500,- + interesse en executiekosten tot een bedrag van 1849 gulden, door wijlen Carel van Wijngaerden bij testament van 29 November 1666 aan de armen aldaar gemaakt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">1693 Juli 8</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk papier. Getekend Pieter Onseel, Notaris.<lb/>Met eene ongewaarmerkte copie, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618574" type="ABS">85</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f92507be-1966-4c6e-980b-471a700155e9</unitid>
<unittitle>Schuldbekentenis, gepasseerd voor Bailluw en schout van Benthuizen, van Jans Vermeer ten behoeve van Pieter Arijen Vercade van 730 gulden wegens aankoop van een partij heelland aldaar.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">1693 Augustus 10</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op perkament, in duplo, het zegel van den schout, Jacob de Hartog, ontbreekt. Met gelijktijdige ongewaarmerkte copie, op papier.<lb/>Hierbij: 1694 4 October; ordonnantie van de stad Rotterdam aan Mr. Franco du Bois, Thesaurier dier stad, tot betaling aan Jacobus Hartog, bailluw en schout van Benthuizen van den 2e termijn ad. 182 gulden 10 stuivers ten behoeve van Pieter Jans Vercade voors (oorspronkelijk papier, met daarop gestelde quitantie , getekend J. Hartog).</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618585" type="ABS">86</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/382251a4-6ad4-4c19-9531-a563130c71c1</unitid>
<unittitle>Consideratien van Vrouwe Catharina van Zuytlant van Moermont , vrouwe van Werkendam over de verplichting tot betaling van de interest der koopspenningen van de heerlijkheid Benthuizen door de stad Rotterdam (ongewaarmerkt, op papier), 1693 October 6. Akte van arrest op de resteerende kooppenningen van door de weduwe en erfgenamen van wijlen den heer van Werkendam aan de regeering van Rotterdam verkochte heerlijkheid van Benthuizen, ter voldoening van de 200e penning van 2 legaten, ieder à f.12000,- door den heer van Benthuizen aan Joncker en juffrouw Sloot gelegateerd (oorspronkelijk op papier. Met daarop gevolgd ontslag van bovenstaand arrest, d.d. 21 December 1693. Getekend Joh. van Ruymbeeck, deurwaarder), 1693 October 20. Met de daarover gevoerde correspondentie en bijlagen door Mr. A. Nispen te 's-Hage met den Raadpensionaris J. van Hoornbeek te Rotterdam van 8 October 1693 - 21 Januari 1694.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1693-1694</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618588" type="ABS">87</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0cdbbde8-3af3-46a6-a666-d4671fde609e</unitid>
<unittitle>Liquidatie tusschen den heer van Benthuizen en Jacob de Hartog, wegens ontvangst en uitgave als bailluw over 1683-1693.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1694">1694 Januari 16</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend W. J. Monchij.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618595" type="ABS">88</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/528421b8-ab10-4d5b-b920-2feb9c239d2f</unitid>
<unittitle>Certificatie ten behoeve der armmeesters van Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1694">1694 Januari 16</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend W. J. Monchy.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618603" type="ABS">89</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/adb8eb93-c6f6-4366-91ec-a125a56840f4</unitid>
<unittitle>Quitantie ten behoeve van den Kerkeraad der heerlijkheid Wijngaerden, wegens ontvangst uit handen van den Thesaurier der stad Rotterdam van een legaat van .20 gulden + interest een bedrag van f. 650,-, door wijlen Carel van Wijngaerden, bij testament d.d. 29 November 1666 aan de armen aldaar gemaakt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1694">1694 Januari 16</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend Pieter Onseel, notaris.<lb/>Met ongewaarmerkte copie.<lb/>Hierbij: lastgeving van den Kerkeraad van Wijngaerden aan Diakenen aldaar om genoemde som in ontvangst te nemen, d.d. 16 Januari te voren.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618615" type="ABS">90</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bc16858b-cc0a-41e4-88f1-6b4335b43a57</unitid>
<unittitle>Quitancie ten behoeve van de armmeesters der heerlijkheid Benthuizen, wegens ontvangst uit handen van den Thesaurier der stad Rotterdam, van een legaat van 500 gulden + interesse tot een bedrag van 858 gulden, door wijlen Carel van Wijngaerden, heer van Benthuizen bij testament van 29 November 1666 aan de armen aldaar gemaakt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1694">1694 Januari 26</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk getekend Du Clou, notaris publicus.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618622" type="ABS">91</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cba14200-dfc1-42f9-a03e-67521bf28c09</unitid>
<unittitle>Akte van ontslag van recht op de heerlijkheid Benthuizen door Adriaen Evenblij, bailluw en secretaris van Wijngaerden, van de som van 2000 gulden, als bij decreet van het Hof van Holland op de verkooping van de heerlijkheid Benthuizen aan de stad Rotterdam, d.d. 31 Juli 1693 was geinterponeert.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1694">1694 Januari 27</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gewaarmerkte minuut, op papier. Getekend E. Venlo, notaris publicus, 1694.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618630" type="ABS">92</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a8f1cdf6-f65d-4498-b08b-c2d0621d3295</unitid>
<unittitle>Liquidatie tusschen de stad Rotterdam, als kooper van de heerlijkheid Benthuizen ter eenre en Catharina van Zuitland van Moermond als weduwe en boedelhoudster van Daniël van Wijngaerden, in leven heer van Werkendam, ter andere zijde.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1694">1694 Juli 8</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gewaarmerkte copie, op papier. Getekend P.R. van de Velde.<lb/>Met 2 ongewaarmerkte copieën en een contract.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618640" type="ABS">93</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/84db24a6-e1c7-4657-8113-a3fd81702737</unitid>
<unittitle>Akte van volmacht, gepasseerd voor W. de Monchy, notaris bij het Hof van Holland, te Soetermeer, tot aankoop van een partij land van Roel Dircks en van een erf van Claes Vis, beide te Benthuizen gelegen, voor de som van 777 gulden, ten behoeve van de stad Rotterdam.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1696">1696 Juni 23</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend W. de Monchy, notaris publicus.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618648" type="ABS">94</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ffadcb90-5f43-4bc2-b50a-23f477582fe4</unitid>
<unittitle>Specificatie van landen gelegen tusschen Hildam en Hoogeveen te Benthuizen, aangekocht door de stad Rotterdam. Met een schets.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1696/1698">1696 November 10 - 1698 Augustus 6</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte copie op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618654" type="ABS">95</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3e6750d9-7e5a-4f7d-8dae-98ca52afc023</unitid>
<unittitle>Memorie van vragen, spruitende uit de rekening van den bailluw van Benthuizen, 1692-1695.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1696">1696</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618661" type="ABS">96</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7bb418fb-7334-4689-9fc6-47d384094f4f</unitid>
<unittitle>Stukken aangaande verleende octrooien door de Staten van Holland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1698/1759">1698-1759</unitdate>
</did>
<odd>
<p>In een pakket.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618669" type="ABS">97</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fdadc3d7-952e-4962-a8a6-249b798f142d</unitid>
<unittitle>Schrijven van J. Hartog, schout van de heerlijkheid Benthuizen, aan J. Hoorenbeek, pensionaris der stad Rotterdam, houdende verzoek om iemand te qualificeren aan wien de door hem op order van de stad Rotterdam aangekochte landen, gelegen tegen den Hildam en Hoogeveen weder kunnen worden getransporteerd.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1699">1699 April 17</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend J. Hartog.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618678" type="ABS">98</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b7d06ad7-cf6a-47d6-837c-4a3dbb779fc3</unitid>
<unittitle>Request van Dirk Caris (8 December 1699 benoemd), schoolmeester te Benthuizen, aan de regeering der stad Rotterdam, als ambachtsheer van Benthuizen, om vermeerdering van tractement.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk papier. Getekend D. Caris.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618684" type="ABS">99</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b64b8463-e7fa-49c7-8656-7c6a3f5807aa</unitid>
<unittitle>Specificatie van landen, gelegen tusschen beide de Wiliken, de Hildam en Hoogeveensche Quackel te Benthuizen, aangekocht door de stad Rotterdam, met eene memorie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1699">1699 Juni 11</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Opgemaakt door den bailluw van Benthuizen. Oorspronkelijk papier (duplo). Getekend J. Hartog.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618696" type="ABS">100</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5a9b9ba7-19f3-4ad9-999b-30f54a3b69b4</unitid>
<unittitle>Akte van beleening door de Staten van Holland en West-Friesland, in naam en ten behoeve van de stad Rotterdam, van Mr. Laurens Bakker, burgemeester dier stad, - met het dorp en de heerlijkheid van Benthuizen, in hooge gerechten en lage, tienden en renten en al zijn toebehooren, door overlijden van Mr. Dirk Groenhout zullende na overlijden van Mr. Laurens Bakker het leen verheven worden bij zulken persoon als door de vroedschap der stad Rotterdam daartoe genomineert zal worden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1699">1699 Juli 2.</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op perkament.<lb/>Het grootzegel der Staten ontbreekt. Getekend A. Heinsius.<lb/>Bevat ook:</p>
</odd>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>Besluit van den Vroedschap van Rotterdam, dat de heerlijkheid van Benthuizen als leenroerig van Haar Ed. Groot Mogende, de Staten van Holland en West-Friesland zal worden verheft op den naam van Mr. Laurens Backker,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1699">1699 Juni 30.</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Extract uit het resolutieboek van Rotterdam. Getekend Harm van Zuijlen van Nijevelt.</p>
</odd>
</c03>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618717" type="ABS">101</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3a44f21c-cf1f-4d5a-879d-1a01b06be869</unitid>
<unittitle>Verbaal van de zaak tusschen de regeering der stad Rotterdam gerequireerde ter eenre en Jacob de Rijt van Brochem, heer van Woestwegel, ter andere zijde, betreffende het door de Staten van Holland op 30 Juli 1700 aan de stad Rotterdam verleende octrooi tot droogmaking der plassen in Rijnland en sententie van het Hof van Holland, waarbij de heerlijkheid van Benthuizen aan impetrant verblijft.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700">1700 September 28</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gewaarmerkte copie, op papier. Getekend P.R. van den Velde, 28 9 1700.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618728" type="ABS">102</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a90f8c84-0a2a-453b-baee-5790fbb67d9d</unitid>
<unittitle>Instructie voor den bailluw en schout van de vrije heerlijkheid Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">z.d. (begin 18e eeuw)</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Concept, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618735" type="ABS">103</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/537ca7b5-aa16-46a8-8716-5c26d6dbf6f6</unitid>
<unittitle>Memorie voor den heer (Isaack) Hoornbeecq ( Raet ende Pensionaris der stad Rotterdam over de 200e penning).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">begin 18e eeuw</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618743" type="ABS">104</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8076f85a-65e8-4a2e-a39e-9a1126287f01</unitid>
<unittitle>Quohier van de wateren en uitgemoerde landen in Hazerswoude, waarvan schout en ambachtsbewaarders van de Staten van Holland remissie van de ordinaire verponding hebben geobtineert volgens octrooi, d.d. 9 November 1699.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700">1700</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618750" type="ABS">105</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5284183e-c3bc-49ad-a5ab-9ebc6ff58579</unitid>
<unittitle>Memorie van de namen der persoonen die de schout en ambagtsbewaarders van Benthuizen voor restant brengen wegens de ordinaire en extra ordinaire verpondingen, 1700 / 13.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1713">1700-1713</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gewaarmerkte kopie, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618758" type="ABS">106</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4908ba76-b7ac-4329-aca7-f6ffcda289cf</unitid>
<unittitle>Keur van Hoogheemraden van Rijnland betreffende de uitgemoerde en verslagturfde landen, die ten laste van de ambachten zijn blijven liggen. Ordonnantie aan schout en ambachtsbewaarders om het inkomen dier landen in hunne rekening jaarlijks te verantwoorden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">1701 Augustus 4</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618766" type="ABS">107</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e0647fdf-db2a-4dc8-9151-a2a604d812c4</unitid>
<unittitle>Rekening van ontvangst en uitgaaf nopens de verponding morgengeld en binnenlandsche kosten der heerlijkheid Benthuizen, door Jacob de Hartog, bailluw en schout, ten behoeve der stad Rotterdam als heer van voornoemde heerlijkheid over het jaar 1700.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">1701 October 4</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier.<lb/>Hierbij eene memorie. Ongewaarmerkt, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618776" type="ABS">108</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/482c1c88-5365-47ad-ba12-78820de760ec</unitid>
<unittitle>Memorie wegens de concept-liquidatie van J. den Hartog, schout der heerlijkheid Benthuizen, wegens ontvangst van onder-verponding van 1684-1700 en extra ordinaire tot 1701 en binnenlandsche kosten mergen geld.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">1701</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618784" type="ABS">109</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7dd77524-8141-44c4-886e-1554a3c0b6de</unitid>
<unittitle>Request van de ingezetenen van Benthuizen aan dijkgraaf en Hoogheemraden van Rijnland, waarbij supplianten onder verwijzing naar de resolutie van dijkgraaf en Heemraden van 15 October 1680 zich beklagen dat schout en ambachtsbewaarders van Benthuizen in gebreke zijn gebleven in de ambachtsrekening de posten naar behooren te verantwoorden. Met daarop gestelde apostille van Hoog Heemraden van Rijnland, waarbij dubbel van het request in handen zal worden gesteld van schout en ambachtsbewaarders van Benthuizen, om binnen 14 dagen te dienen van schriftelijk bericht.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">1702 October 3</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Copie, op papier. Was getekend: Hulshout.<lb/>Hierbij: 1702 21 October; duplicaat van de daarop gevolgde rescriptie door schout en ambachtsbewaarders van Benthuizen aan dijkgraaf en Hoogheemraden van Rijnland overgeleverd. Ongewaarmerkte minuut, op papier. En memorie van &quot;onlusten&quot; in Benthuizen in het jaar 1702, ongewaarmerkte minuut, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618789" type="ABS">110</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/88dd0c82-4b54-4488-b461-5400c4f7d7fd</unitid>
<unittitle>Request van de ingezetenen van Benthuizen en vele andere ingelanden aan dijkgraaf en Hoogheemraden van Rijnland, waarbij supplianten, na kennisneming van de rescriptie of nadere schriftelijke toelichting door schout en ambachtsbewaarders van Benthuizen, betreffende het inkomen van het ambacht, aan dijkgraaf en Hoogheemraden van Rijnland en daarna aan supplianten ter hand gesteld, zich nogtans beklagen over de &quot;voorbedagte kwade handelinge van de rescribenten omtrent de penningen van gemelde ambagte&quot;, blijkens de rekeningen over 1682, 1683, 1684 en 1685, daaruit niet blijkt dat de kapitalen betreffende de ingelanden ten bate van de ingezetenen zijn verantwoord of verstrekt. Met daarop gestelde apostille van Hoogheemraden van Rijnland, waarbij dubbel van het request in handen zal worden gesteld van schout en ambachtsbewaarders van Benthuizen om binnen 14 dagen te dienen van schriftelijk bericht.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">1702 November 11</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Copie, op papier. Was getekend: Hulshout.<lb/>Hierbij: duplicaat van de daarop gevolgde 2e rescriptie door schout en ambachtsbewaarders van Benthuizen aan dijkgraaf en Hoogheemraden van Rijnland overgeleverd.<lb/>Ongewaarmerkte minuut, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618794" type="ABS">111</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d3ce9dc8-e18a-4f72-9122-c0dcd4a44a1b</unitid>
<unittitle>Beschikking van de Staten van Holland op het request van ingezetenen van Benthuizen waarbij aan schout en ambachtsbewaarders van Benthuizen wordt gelast om binnen 14 dagen aan supplianten visie of copie van de reekeningen van verpondingen, steeck of bede en lastgeld sedert 1678 te verstrekken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">1702 December 14</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gewaarmerkte copie. Was getekend: Simon van Beemmont.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618797" type="ABS">112</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d14b3a83-3333-4634-88e5-0801cc93bffa</unitid>
<unittitle>Publicatie van de verpachting van koorn- en zaitienden in de heerlijkheid Zegwaart, door Johan van Diest, ambachtsheer aldaar.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1703">1703 Juli 4</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Minuut, op papier.<lb/>1705 7 Juli, Idem.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618801" type="ABS">113</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6eb23ded-2aad-4991-9f66-45cd1d90bae3</unitid>
<unittitle>Brief van W. de Monchy, notaris te Gouda, aan N. Hoornbeeck, pensionaris der stad Rotterdam, over afdoening eener &quot;affaire&quot; te Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1704">1704 Maart 10</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend W.D. Monchy.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618804" type="ABS">114</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/75688b9b-1627-4d18-9588-f67e81a014b9</unitid>
<unittitle>Conclusie van eisch in de zaak tusschen schout en ambachtsbewaarders van Benthuizen, eischers in cas van preferentie op de geabandonneerde insolvente boedel van Hendrik de Reus, in leven baljuw te Benthuizen contra de gesamenlijke crediteuren van Hendrik de Reus voorn., verweerders in 't selve cas. De Reus had als baljuw vanaf 1664 tot zijn overlijden de ontvangst gehad van de binnen- en buitenlandsche morgengelden, alsmede van de 200e en andere penningen, welke gelden hij niet aan het gemeen land van Holland en het heemraadschap van Rijnland had voldaan, zoodat het ambacht van Benthuizen daarover werd geëxecuteerd en de ambachtsbewaarders genoodzaakt waren daarvoor o.m. 2200 gulden te negotieeren en aan het Gemeene Land van Holland en voorn. Heemraadschap te betalen. Conclusie: dat het voors. ambacht zal worden verklaart een crediteur te zijn in den insolvente boedel, met recht van preferentie vóór alle andere crediteuren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1704">z.d. (1704)</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut, op papier.<lb/>1704 10 Maart; &quot;Bevindinge omtrent de verantwoordinge van den secretaris Monchy van de penningen bij hem als curateur ontfangen bij preferentie uit den boedel van de bailluw de Reus&quot;. Ongewaarmerkte minuut, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618808" type="ABS">115</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/37135348-73cb-473f-804a-eeb1cb0819b3</unitid>
<unittitle>Lastgeving vanwege Hoogheemraadschap van Rijnland tot betaling door de ambachtsbewaarders van Benthuizen der door hen verschuldigde som van 6665 Caroli gulden, 14 penn. wegens morgengelden en visscherijen, respectievelijk over de jaren 1684 en 1687-1697 over het voors. ambacht omgeslagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1704">1704 Juli 19</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend J. Sylvius.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618811" type="ABS">116</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9631d54a-a7b6-48db-b608-666485c40b05</unitid>
<unittitle>Memorie van de regeering der stad Rotterdam aangaande de rekening van den omslag van Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1704">1704 Juli 23</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618821" type="ABS">117</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51a3e25d-6580-4b38-b503-bfb21ba1915e</unitid>
<unittitle>Besluit van de Vroedschap van Rotterdam waarbij de heerlijkheid van Benthuizen wordt verlijt op den naam van den heer Gregorius van Teylingen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1705">1705 April 29</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Extract uit het resolutieboek van de Vroedschap van Rotterdam. Getekend Harm van Zuijlen van Nijevelt.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618829" type="ABS">118</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/11a53b27-20cc-4605-b2b8-346f4dddd97e</unitid>
<unittitle>Akte van beleening door de Staten van Holland en West Friesland, in naam en ten behoeve der stad Rotterdam, - van Gregorius van Teijlingen, burgemeester van voornoemde stad, - met dat dorp en heerlijkheid van Benthuizen, in hooge gerechte en in lage, in tienden renten en alle zijn toebehooren, hem aangekomen door overlijden van den heer Laurens Backer, in leven burgemeester der voornoemde stad. Bij overlijden van voornoemde heer van Teijlingen zal het voornoemde leen binnen behoorlijken tijd verheft worden bij zulken persoon als de Vroedschap der stad daartoe zal nomineren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1705">1705 Juni 4</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op perkament. Getekend A. Heinsius. Het grootzegel van de Staten van Holland ontbreekt.<lb/>Hierbij; ongewaarmerkte copie van bovenstaande acte van beleening en specificatie van de leenrechten wegens het verheffen van dat dorp en heerlijkheid op Gregorius van Teijlingen voornoemd.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618840" type="ABS">119</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/94bb2fbf-573d-4499-aa85-0dc946f396c0</unitid>
<unittitle>Memorie van ontvangst en uitgaaf van het secretaris-ampt van Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1706/1707">1706, 1707</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618846" type="ABS">120</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/87817872-e0db-42fb-b5b2-5bf55f09fb16</unitid>
<unittitle>Reglement, waarna de Bailliu en schout, secretaris; mitsgaders regenten en officianten van de vrije heerlijkheyt Benthuizen, sig sullen hebben te reguleren tot Rotterdam. Bij Pieter van Waasberge, ordinaris Drucker der voorsz. stad, 1780 gedaan en gearresteert bij de Edele Groot Agtbare heeren Burgemeesteren en Vroedschappen der stad Rotterdam, als heeren van Benthuysen op de 17e Augusty en 22 October 1708.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">1708 Augustus 17</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gedrukt. Zie 1734, 13 December; 1735, 1 Juli.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618854" type="ABS">121</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/41697000-01af-41e5-8a97-e72e332755f5</unitid>
<unittitle>Lijst betr. aanstelling van bailluw en secretaris van Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">1708 October 20</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Minuut, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618862" type="ABS">122</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/46598d58-cd1c-4b50-ac86-fcfb117039f2</unitid>
<unittitle>Inventaris van prothocollen, dingboeken, charters en papieren van de secretarie van Benthuizen, overgegeven door Maria van der Hoorst, weduwe Jacob Hartog, in leven bailluw en schout, aan Willem Pel, secretaris der voornoemde heerlijkheid.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">1708 December 6</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk papier. Getekend Diederik Ris, J. Bosch, Pieter Hoogeveen.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618869" type="ABS">123</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/45da773b-919f-4664-8aa8-829c6d5186a2</unitid>
<unittitle>Opgave van documenten betreffende Benthuizen aan den heer Groenhout onder recepis afgegeven, doch nog niet wedergegeven.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">z.d. (begin 18e eeuw)</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkt, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618876" type="ABS">124</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2d0664aa-8e97-48cc-a433-040348c2029a</unitid>
<unittitle>Order van de Gecommitteerde Raden van Holland, gegeven aan schout en regenten van Benthuizen om de gaerboeken van de ordinaire en extra-ordinaire verponding ter finantie van Holland over te brengen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">1709 Juli 23</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Met eene memorie van daarover gehouden besoignes vanwege de heerlijkheid Benthuizen. Ongewaarmerkt, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618884" type="ABS">125</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4e5476d8-281d-4000-8982-46dcc620832e</unitid>
<unittitle>Schrijven van D. Ris te Benthuizen, aan den raadpensionaris Hoornbeecq, met toezending van stukken, betreffende de Hoogeveensche vaart, sluis, Gooltjesbrug en Hilsche Quaeckels.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">1710 April 6</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend Diederik Ris.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618892" type="ABS">126</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b662031a-db5c-4071-b610-021b6404abad</unitid>
<unittitle>Memorie van de namen der personen die door schout en ambachtsbewaarders zijn gehoord over het toedammen en vernieuwen der Gooltjesbrug in gemelde heerlijkheid.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">1710 Juni 15</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. &quot;Bij mij secretaris van Benthuizen&quot; getekend, W. Pell.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618901" type="ABS">127</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3531ab4e-d185-4812-be03-ad82f44f002a</unitid>
<unittitle>Sommatie van den ontvanger-generaal van Holland en Westfriesland, tot betaling van de verponding van Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">1710 Juli 21</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend: Cornelis van Aerssen van Hoogerheyde.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618908" type="ABS">128</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1965b3e9-39b5-47af-b29f-d1b5e65c9e61</unitid>
<unittitle>Specificatie van salaris en verschot van Diederik Ris, als schout en bailluw der vrije en hooge heerlijkheid Benthuizen, ten dienste van de generale polder van Hazerswoude, Benthuizen, Hoogeveen en Benthorn met de ingelaten Gelderzeuse en Stroockpolders betr. den omslag over 1710.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">1710</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Papier, ongewaarmerkt.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618916" type="ABS">129</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6ab26bce-4a42-4b16-9d62-1d11d185b2cf</unitid>
<unittitle>Verzoek van Diderick Ris, bailluw en schout der Vrije heerlijkheid Benthuizen, aan de regeering der stad Rotterdam, om een Dienaar van de Justitie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">1711 (na) September 14</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk, en gelijktijdige kopie. Getekend Diederik Ris.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618924" type="ABS">130</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cad5c21e-c72e-4661-b868-1d1f48542694</unitid>
<unittitle>Request van bailluw, schout en Brantheemraden van Benthuizen aan de regeering der stad Rotterdam, als heeren der heerlijkheid Benthuizen en approbatie van eene Keur of Ordonnantie op het stuk van de Buurwacht, reglement op het stuk van de klapwacht en (ontbreekt) lijst van aan het klapwakersgeld contribuerende personen in genoemde heerlijkheid.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">1711 September 22</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Ondertekend: Diederik Ris &amp; W. Pel.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618931" type="ABS">131</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b65de3b-72dc-4fbf-9b34-9127796bef65</unitid>
<unittitle>Request van bailluw, schout en Brant-Heemraden van Benthuizen aan de regeering der stad Rotterdam, als heeren der heerlijkheid Benthuizen, om approbatie van een bijgevoegde lijst van personen die aan het klapwakersgeld (genoemde heerlijkheid) kunnen contribueren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">1711 September</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk papier. Getekend Diederik Ris.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618939" type="ABS">132</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/24c2a668-868d-4838-b28e-7dc6a902b553</unitid>
<unittitle>Verzoek van de regenten van Benthuizen aan G. van Teijlingen, heer van Benthuizen, met begeleidende copie van het verzoek aan de stad Rotterdam, om Diederik Ris, bailluw en schout aldaar, tot secretaris van voornoemde vrije heerlijkheid te benoemen ter vervulling der vacature, ontstaan door het overlijden van Willem Pel.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">1712 Juli 24</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk papier. Getekend Jan Vermeer, Leendert van de Geneughten.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618947" type="ABS">133</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4de4234a-c3a9-49bd-b3d4-240f6e9fe3ba</unitid>
<unittitle>Request van bailluw en regenten, predikant en kerkraden, schout en kerkmeesters van Benthuizen aan de stad Rotterdam als vrijheer van Benthuizen, betreffende het beroepen van een koster-voorzanger en schoolmeester wegens vertrek van Cornelis van Vliet.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">1712 October</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gewaarmerkte copie, op papier. Getekend Diederik Ris.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618954" type="ABS">134</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/32d4fe60-118b-4c7c-bb06-479d93c0f959</unitid>
<unittitle>Akte van borgstelling ad. f. 2000,- van juffrouwe Jacobina van der Pen, weduwe Willem Ris, ten behoeve van het Gemeen land van Holland en Westfriesland, voor de goede administratie van Diderik Ris, aangesteld tot secretaris der heerlijkheid Benthuizen in plaats van Willem Pel, overleden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">1712 November 29</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Extract uit het borgtochtboek der stad Rotterdam, d.d. 5 December 1712. Getekend: Jan Timmers, secretaris.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618963" type="ABS">135</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8fcd7114-fbc4-45c5-92ea-424f4d60f710</unitid>
<unittitle>Opgave van de heerlijke goederen, bailliuw, en de schoutampt, pondgeld na koop, keurloon, visch- en vogelarijen, thienden en lastgelden van 1692 af op de heeren Burgemeesteren der stad Rotterdam, als possesseurs van den heer Daniël van Wijngaerden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1713">1713 April 13</unitdate>
</did>
<odd>
<p>2. Ongewaarmerkte minuut op papier.<lb/>1. Extract uit de legger of mergentalenboek en verpondinge respective der hoge en vrije heerlijckheyt.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618973" type="ABS">136</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/46e94def-b505-4705-be79-34a711cc389f</unitid>
<unittitle>Restantlijst van de extra-ordinaire verponding over Benthuizen van 1700-1713 (ongewaarmerkte minuut), 1713. Idem betr. inhoud der ordonnantie van kwijtschelding extra-ordinaire verponding sedert 1700 (ongewaarmerkte minuut).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1700-1713</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618976" type="ABS">137</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8ed947aa-faeb-416c-a91a-949961af1f3d</unitid>
<unittitle>Nominatie van officianten tot bediening der ambten in de hooge en vrije heerlijkheid Benthuizen, voorgesteld door Diderik Ris, bailluw aldaar aan Burgemeester en regeerders der stad Rotterdam als vrije heeren van Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1713/1723">1713-1723</unitdate>
<physdesc>13 stuks, originelen en copieën.</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618979" type="ABS">138</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a32dcdc4-b978-43cf-b110-cca32d446f34</unitid>
<unittitle>Conditien van verpachting van tienden van het zaaigewas van haver, boonen en erwten in de heerlijkheid Benthuizen door de regeering der stad Rotterdam, als heer van Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1714/1715">1714 Juli 25 . 1715 Juli 26</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte copieën, op papier.<lb/>Hierbij; 2 lijsten van de bezaaide landen onder Benthuizen, 1715.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618989" type="ABS">139</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/178c4e1f-1668-4221-aba4-9f3161324955</unitid>
<unittitle>Brief van den bailluw Diderik Ris te Benthuizen aan G. van Teijlingen (heer van Benthuizen), te Rotterdam, dat hij aan den heer oud-burgemeester, Isbrands de aanwijzing omtrent de Hilsche Quaeckel heeft gedaan, die hem gelastte om aan Heemraden van Rijnland eene authentieke kopue van het consent nopens het mogen stellen van gemelde Quaeckel te verzoeken, aan welke verzoek hij heeft voldaan, doch de bewuste akte nog niet heeft mogen ontvangen enz.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1715">1715 Januari 20</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend Diderik Ris.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40618998" type="ABS">140</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8ae57577-dbb0-40bc-a706-a8b6a0975354</unitid>
<unittitle>Schrijven van Dideric Ris, bailluw van Benthuizen aan burgemeester en regeerders van Rotterdam als vrije heeren van Benthuizen, over 1° de rekeningen van verponding en van de steek resp. over 1707, 1708 en 1712. 2° om antwoord op zijn request om vermindering zijner jaarlijksche recognietie en eindelijk op zijn heerhaald verzoek om een dienaar van Justitie daarbij langer ontstentenisse van dien dese heerlijkheid tot een schuilhoeck (:onder reverentie:) van schelmen ende dieven staet werden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1715">1715 Juli 25</unitdate>
</did>
<odd>
<p>oorspronkelijk op papier. Getekend Diderik Ris.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619006" type="ABS">141</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2be56abf-62f9-4d08-924e-f9cd0a7ecca7</unitid>
<unittitle>Namen der personen wier landen voor hunne ten achteren staande ongelden en contributien ten laste van het ambacht zijn blijven liggen, waarvan de stuiver per roede ten voordeele van het ambacht werden getrokken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1715">18e eeuw. +/- 1715</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkt, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619014" type="ABS">142</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ae54a9f5-f640-4fcd-8ad5-28f8b61bdfe9</unitid>
<unittitle>Memorien van onkosten ten gevolge van verzoeken om uitstel van executie de gerechten van Benthuizen aangedaan wegens achterstallige verpondingen over de jaren 1684-1715.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1715">1715</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuten, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619022" type="ABS">143</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/95b8ecb9-300d-4c15-9124-01a46b4ca055</unitid>
<unittitle>Memorie van het montant der bezaaide landen onder de heerlijkheid en ambacht te Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1717">1717</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkt, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619029" type="ABS">144</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5b1f040c-acc5-433b-8d01-1cf8940a93db</unitid>
<unittitle>Rekening van Jan Maartense Verhijden, diakonie-armmeester van Benthuizen, van ontvangst en uitgave ten behoeve van de armen van Benthuizen van 1 Mei 1717 - ult. April.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1717/1718">1717 / 1718</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte copie.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619037" type="ABS">145</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0012adf5-63ff-4b4a-adaf-6881e40de6a8</unitid>
<unittitle>Memorie van schout en regenten van Benthuizen, over de betaling ten comptoire Generael van Holland en West Friesland de restanten van de ordinaire verponding vanaf den jare 1703. Voorstel tot aanvrage aan de stad Rotterdam om remissie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1718">1718 Mei 2</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut (duplo).</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619044" type="ABS">146</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3af253d9-88a6-4ae6-8acd-d6c2f6e99fe0</unitid>
<unittitle>Lijst van de bezaaide mergentalen onder de heerlijkheid Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1719">1719</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkt op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619052" type="ABS">147</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f8ad6809-d3f0-41d9-910c-c40c07c79723</unitid>
<unittitle>Request van schout en ambachtsbewaarders van Benthuizen aan de Staten vanHolland. Bij appointement van 14 November 1699 was aan het ambacht van Benthuizen remissie van de restanten van de ordinaire verponding over 1684-1699 verleend. Wegens de landen die ten eenenmale uitgeveend door het onvermogen der ingezetenen geabandonneert en ten laste van het ambacht zijn gebleven, verzoeken zij om remissie van hare ordinaire verponding over 1709-1718, van hare extra-ordinaire verponding over 1693-1718 en vermindering van het Kohier over 1719.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">1720 Februari 9</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gedrukt, ongewaarmerkt, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619059" type="ABS">148</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a536a0b1-ef6b-4a2c-b36f-028c0e607510</unitid>
<unittitle>Request van Henricus Vapour, predikant te Benthuizen, betreffende klacht over Diderich Ris, schout en bailluw aldaar.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">1720</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619066" type="ABS">149</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2a2de0cb-7369-4609-af35-d32e19ccd9b1</unitid>
<unittitle>Memorie nopens der post van 't Collecteloon van 't morgengeld en de binnenlandsche kosten in Benthuizen, door den secretaris der heerlijkheid.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1721">1721 Januari 6</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend: W.D. Monchy.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619074" type="ABS">150</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d428cef8-43ce-4fdd-ba57-ba12c9e08427</unitid>
<unittitle>Nadere keure tegen het planten en uitroeijen van boomen op en tegen de heere en schouwbare weegen binnen Rhijnland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1721">1721 Januari 6</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gedrukt.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619082" type="ABS">151</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ca941625-4c37-4a98-86b6-9f629c62b2fb</unitid>
<unittitle>Memorie van ontvangen interest van kapitalen, gesproken uit den stuiver per roede en van hetgeen daaruit ten behoeve van de vrije heerlijkheid en ambacht van Benthuizen (over 1712-1721) is betaald.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1721">1721</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619089" type="ABS">152</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ddee40ff-f929-41cc-bf1e-0294cd2880fb</unitid>
<unittitle>Request van schout en ambachtsbewaarders van Benthuizen aan dijkgraaf en Hoogheemraden van Rhijnland, in verband met de gunstige beschikking van de Staten van Holland, d.d. 20 Juni 1721, om remissie van Rijnlands morgengeld van 127 morgen 445 roeden (water) onder Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1722">1722 Juni 20</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gewaarmerkte minuut. Getekend: Diderik Ris, als secretaris.<lb/>Met eene memorie, dienende tot instructie van Mr. C. Boey, Raad en Pensionaris der stad Rotterdam;ongewaarmerkte minuut, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619093" type="ABS">153</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a7df0f2a-0f33-45e8-aec4-76a5d7388dc1</unitid>
<unittitle>Schrijven van Diderick Ris, bailluw van Benthuizen aan G. van Teijlingen, president burgermeester van Rotterdam, om te mogen weten welk persoon een tiend haver, gelegen in het lage land onder de heerlijkheid Benthuizen, in pacht heeft van de stad Rotterdam en over het contract tusschen de stad Gouda en die van Benthuizen nopens het maken en repareeren van de Gooltjesbrug.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1722">1722 September 19</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend Diderick Ris.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619096" type="ABS">154</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/aaf8e79b-8b11-47e3-a00e-baad2b9c8a52</unitid>
<unittitle>Memorie nopens de rekeningen en verschillende zaken van het ambacht van Benthuizen; 1683-1723.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1723">1723</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut, op papier.<lb/>Hieruit blijkt dat W. Pel overleed 20 Juli 1712.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619128" type="ABS">155</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cb2b903b-3c7f-4b1c-8e7b-e8582bc7ad2c</unitid>
<unittitle>Memorie ten behoeve van Mr. C. Boey, Raadspensionaris der stad Rotterdam van hetgeen de gerechten van Benthuizen jaarlijks uit de te ontvangen interessen, gesproken uit den stuiver per roede moeten betalen tot onderstand der binnenlandsche kosten, molengelden, lastgelden, visscherijen enz.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1723">1723 November 22</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut, op papier.<lb/>Met begeleidende missive van den bailluw van Benthuizen. Oorspronkelijk op papier. Getekend: Diderick Ris.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619132" type="ABS">156</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3b1fe6f2-07c4-41bd-aab4-486deebce20b</unitid>
<unittitle>Missive van den bailluw van Benthuizen aan den raadpensionaris van Rotterdam, betr. o.m. afschrijving van Rijnlands morgengeld voor de heerlijkheid Benthuizen van 100 morgen en over de weigering van afgifte acten van beroeping van wijlen Ds. Vapour tot predikant te Benthuizen door diens weduwe. Zie November 1723.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1723">1723 December 5</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend: Diderick Ris.<lb/>Beavt ook:</p>
</odd>
<c03 level="item">
<did>
<unittitle>Lijst van personen die niet in staat zijn om de Rijnlandsche Morgengelden te betalen en van de heeren Staten van Holland en West Friesland remissie van de betaling der verpondingen hebben bekomen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">172(3)</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut, op papier.</p>
</odd>
</c03>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619140" type="ABS">157</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/09999dc8-a9de-4ad6-9416-42ac3f90d08a</unitid>
<unittitle>Schrijven van Diderik Ris, bailluw van Benthuizen aan Mr. C. Boey, raad en pensionaris van Rotterdam, toezendende request van die van Hazerswoude aan dijkgraaf en Hoogheemraden van Rijnland om remissie van morgengelden. Het request ontbreekt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1724">1724 Januari 5</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619148" type="ABS">158</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/85149252-a7c6-4a07-9939-11b0c1785fec</unitid>
<unittitle>Schrijven van de Hoogheemraden van Rijnland aan de regeering der stad Rotterdam, over eenige posten in de rekening van Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1726">1726 December 21</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier.<lb/>Getekend: D. v. Leijden.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619157" type="ABS">159</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2ca49cc8-e910-4c41-9267-4cabab5852ba</unitid>
<unittitle>Memorie van ontvangen interest van kapitalen gesproken uit den stuiver per roede en van hetgeen daaruit ten behoeve van de vrije heerlijkheid en ambacht van Benthuizen over 1721-1726 is betaald.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1726">1726</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619166" type="ABS">160</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8b2a2113-8ea1-4dc3-bce8-594268ababf3</unitid>
<unittitle>Restanten van de ordinaire en extra-ordinaire verpondingen in Benthuizen van 1684-1726.</unittitle>
<physdesc>172(6).</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619174" type="ABS">161</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1fb3aa83-18db-4fc6-9d5f-c56e6e7fd327</unitid>
<unittitle>Memorie van den dijkgraaf van Rijnland over gegeven consenten aan verschillende personen langs den Zegwaartschenweg over 1684-1687, - boete wegens doorgraving van den Zegwaartschenweg, 1715.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1727">1727</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619181" type="ABS">162</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dd9b2f3f-1c77-4432-ac95-9cb75a26c6a2</unitid>
<unittitle>Memorie van den bailluw van Benthuizen ten behoeve van burgemeesteren regeerder der stad Rotterdam als vrije heeren van Benthuizen, betr. huur van een stukje land, gelegen aan de Hoogeveensche vaart onder de vrije heerlijkheid Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1727">1727</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619188" type="ABS">163</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/749107fa-ea65-4c50-b3f9-923dec70f46a</unitid>
<unittitle>Nota van Jan van Aecksen, verponding-gaerder over den ambacht van Zoeterwoude, wegens door de Vrijheeren van Benthuizen aan hem verschuldigde ordinaire verponding (van de visscherijen in de Wijpoort in voornoemde ambacht) over de jaren 1724-1726 en extra-ordinaire verpondingen over 1725 en 1726.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1727">1727</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619196" type="ABS">164</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c0dfb282-8346-4907-9947-21f38eaf1516</unitid>
<unittitle>Verklaring, afgelegd vóór Willem Croes c.s. te Bleyswijk, over de gesteldheid, beplanting enz. der Segwaartsche weg, gelegen onder de jurisdictie van Segwaart, strekkende van den Hoorn naar Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1728">1728 October 17</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gewaarmerkte kopie uit het Register N: XLV ter secretarij van Bleyswijk. Getekend: C.L. Braven.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619203" type="ABS">165</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2ab8cd6f-70d0-4ff8-b203-6f7e81f02f53</unitid>
<unittitle>Advies van Mr. Willem Rooseboom, advokaat te 's-Hage, over het consent van 1° Dijkgraaf en Hoogheemraden van Rijnland voor het planten van boomen op den Ruigdijk van de binnenwegsche polder tusschen Hoorn en Benthuizen, 2° over een consent omtrent reparatie aan de brug te Zegwaart en 3° over het verzoek om approbatie op het reglement van Benthuizen van dijkgraaf en hoogheemraden van Rijnland of aan de Staten van Holland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1728">1728 October 22</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk, op papier. Getekend: W. Rooseboom.<lb/>Hierbij; 1° memorie over het planten van boomen langs de Zegwaartsche weg en over de vernieuwing van de Zegwaartsche brug. Zonder consent; ongewaarmerkte minuut. 2°Memorie, dienende tot bericht tegens het sustenue van dijkgraaf en hoogheemraden van Rijnland wegens hare pretense directie over den Ring van de droogmakinge van de Binnenwegsche polder van Segwaart en annexe gronden; ongewaarmerkte minuut. 3° 1729 Request van burgemeester en regeerders van Rotterdam aan het Hof van Holland: dat zij steeds zijn geoctroieerd geweest om te mogen stellen en maken molens, sluizen, verlaten watertochten, waterloozingen, wegen, kaden, dammen, hoofden heulen en bruggen en te herleggen, hermaken etc; dat daartoe mede behoort een brug bij Zegwaart die zij ten vorigen jare, 1728, hebben laten repareeren door Cornelis Swaen; dat dijkgraaf van Rijnland Cornelis Swaen hebben laten dagvaarden voor Hoogheemraden tegen 4 April 1729, dat die dagvaarding is ondernomen op een abusief begrip van dijkgraaf en Hoogheemraden burgemeester en regeerders van Rotterdam, verzoeken mandement waarbij aan dijkgraaf en Hooghraden v. Rijnland vanwege de hooge overigheid op groote pene (boete) wordt verboden met de dagvaarding voort tegaan; ongewaarmerkte minuut, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619214" type="ABS">166</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f898b69e-2c3d-45ef-9684-6e9f0fa1e76b</unitid>
<unittitle>Akte van dagvaarding vóór de Vierschaar van Hoogheemraden van Rijnland te Leiden (Gabriel ..ick, gedaagde) ter zake hij zonder consent op den heeren weg onder Benthuizen een speelhuisje heeft doen zetten tegen de keur van 6 Januari 1721.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1827">1827 December 15</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk papier. Getekend: H. v. Sepperwolde.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619221" type="ABS">167</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b11371c3-c784-4781-9d5e-ba8cb309818c</unitid>
<unittitle>Memorie van Hoogheemraden van Rhijnland betr. de grootte van de ambachten Soeterwoude, Leyderdorp, Oestgeest, Sassenheim en Hasaerswoude en de verantwoording der vacatiegelden van schout en secretaris.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1734">1734 December</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619230" type="ABS">168</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dc4521b2-a70a-4682-b6ae-c7c8c2ddeb5b</unitid>
<unittitle>Resolutie van de Vroedschap der stad Rotterdam nopens een different met dijkgraaf en hoogheemraden van Rijnland over 2 posten in de rekening van binnenlandsche kosten gevallen in het ambt van Benthuizen, met lastgeving om voor het toekomende tot wegneming der bezwaren het op 17 Augustus 1708 vastgestelde reglement voor bailluw, schout, secretaris, regenten en verdere officianten van de vrije heerlijkheid Benthuizen te wijzigen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1734">1734 December 13</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongewaarmerkte minuut op papier. Zie 1708, 17 Augustus.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619237" type="ABS">169</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f60acd4-06a8-4b58-97c0-600b7fee902b</unitid>
<unittitle>Request van burgemeester en regeerders der stad Rotterdam als heeren der vrije heerlijkheid van Benthuizen om approbatie van het in den jare 1708 vastgestelde reglement voor bailluw, schout en secretaris, mitsgaders regenten en officianten der gemelde heerlijkheid, onder toezending van copie (ontbreekt; ongewaarmerkte minuut), 1735 Juli 1. Resolutie van Hoogheemraden van Rijnland, houdende approbatie met uitzondering van art. 44 van het reglement der voornoemde heerlijkheid. ( oorspronkelijk op papier, getekend V. Leyden, zie 1708 17 Augustus), 1735 Juli 5.</unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619239" type="ABS">170</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/982e903d-dcc7-43bb-a310-da9d6e8390cf</unitid>
<unittitle>Besluit van de Vroedschap van Rotterdam, dat wegens overlijden van Gregorius van Teijlingen, de heerlijkheid van Benthuizen zal worden verleid op den naam van Mr. Johannes Meerman.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1735">1735 December 19</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Extract uit het resolutieboek van de Vroedschap van Rotterdam, 1 februari 1736. Bij mij als secretaris getekend: J. v. Belle.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619246" type="ABS">171</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e60949bb-6740-4a31-bc5b-36c37aad8d94</unitid>
<unittitle>Acte van beleening door de Staten van Holland en West Friesland, in naam en ten behoeve van de stad Rotterdam, van Mr. Johannes Meerman, raad in de Vroedschap dier stad, - met dat dorp en heerlijkheid van Benthuizen, in hooge gerechten en in lage, in tienden renten en alle toebehooren, opengevallen door overlijden van Gregorius van Teijlingen, in leven burgemeester en raad der voors. stad. Bij overlijden van Mr. Meerman voorn., zal het leen verheft worden bij zulken anderen persoon als de Vroedschap der stad daartoe zal nomineren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1736">1736 Maart 21</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op perkament. Getekend: J.G. van der Boetselaer.<lb/>Het groot zegel van de Staten van Holland ontbreekt.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619256" type="ABS">172</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/026ee1e1-593f-4a4b-8d0e-6479a196f89f</unitid>
<unittitle>Acte van beleening door de Staten van Holland en West Friesland, in naam en ten behoeve van de stad Rotterdam, van Mr. Gerard François Meiners, raad in de Vroedschap dier stad, - met dat dorp en heerlijkheid van Benthuizen, in hoge gerechte en in lage, in tienden renten en alle toebehooren, opengevallen dor changement van Mr. Johannes Meerman in de heerlijkheid Moordrecht, zullende na overlijden van Mr. Meyners voors. het leen verheft worden bij zulken anderen persoon als de Vroedschap der voors. stad daartoe zal nomineren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1745">1745 Maart 12</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op perkament. Getekend : A. van der Heim.<lb/>Het grootzegel van de Staten van Holland ontbreekt.<lb/>Hierbij; 1745 Maart 27. Specificatie van de leenrechten wegens het verheffen van de hooge heerlijkheid van Benthuizen op Mr. Gerard Frans Meyners. Voldaan d.d. 27 Maart 1745, getekend : Z. Laurentius.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619267" type="ABS">173</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9aa7c37b-810b-45eb-8e11-651857ce7efa</unitid>
<unittitle>Brief van den bailluw Velingius aan den ambachtsheer van Benthuizen met eene daarbij gevoegde memorie waarin de ambachtsheer van Benthuizen informatie verzoekt over de visscherij in de Noord A en Wijpoortsche Vliet onder Soeterwoude en de daarvoor verschuldigde verponding van 1693-1753; met daarop gestelde beantwoording der vragen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1755">1755 November 1</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier. Getekend: J. Velingius.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619273" type="ABS">174</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3b5cfd0d-dcb8-4bc6-9695-c95010215090</unitid>
<unittitle>Memorie van Cornelis van Aelst, ambachtsheer van Soetermeer, overgeleverd aan de regeering der stad Rotterdam, in qualiteit als heer van Benthuizen, inhoudende dat de voornoemde ambachtsheer onder zijne heerlijke goederen mede is privatelijk beleend met de visscherij en vogelarij van den Vliet en Noord A onder Soeterwoude gelegen; dat gedurende den tijd toen de heerlijkheden Soetermeer en Benthuizen nog in eene hand waren, de heer Daniël van Wijngaerden, de ambachtsheerlijkheid Soeterwoude aan zijn dochter vrouwe Catharina van Wijngaerden tot een huwelijksgift had gegeven en nog eenige jaren daarna de voornoemde visscherij bij den heer van Benthuizen is verhuurd geworden. Hij verzoekt aan de regeering van Rotterdam zijne sufficiante bewijzen te mogen remonstreeren en te doen blijken naar behooren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Ongeteekende minuut, op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619281" type="ABS">175</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ad8570aa-c352-4e70-9e2c-5ce4a7b602e0</unitid>
<unittitle>Verzoek om herstelling rekening van gedane reparatien aan kerk, ambachtshuis enz.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1772">1772</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619289" type="ABS">176</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0321b0da-d372-4243-933e-5a554a3f9d13</unitid>
<unittitle>Machtiging van burgemeester en regeerders van Gouda aan Mr. Melchior Willem van den Kerkhoven van Groenendijk, Raad en Vroedschap dier stad, om te compareeren voor de regeering der stad Rotterdam, als heeren van Benthuizen en aldaar ten behoeve van de stad Gouda te nemen verlij en investiture van den eigendom te Overtoom, genaamd den Hildam, gelegen tusschen Rhijnland en Schieland, - wegens overlijden van Mr. Adriaan Prins, in leven burgemeester der stad Gouda.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1781">1781 April 24</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier met opgedrukt zegel der stad Gouda en door den secretaris onderteekend. Getekend: Hubert van Eijck.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619296" type="ABS">177</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f0c8bb52-987b-413d-96e1-89cc657de8ca</unitid>
<unittitle>Reglement waarnaar de wijze van verkiezing en aftreding van Hooft Ingelanden van Rijnland in het vervolg zal geschieden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1804">1804 November 29</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gedrukt.</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">B.</unitid>
<unittitle>Tweede gedeelte, 1813-1895.</unittitle>
</did>
<odd>
<p>N° 200-281.</p>
</odd>
<odd>
<p>Inventarisnummers 178 t/m 199 vacant.</p>
</odd>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619316" type="ABS">200</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/de86e635-0746-4bef-a2aa-e3f06e293176</unitid>
<unittitle>2 Akten van transport van 11 bunder 17 roeden 50 ellen weiland in den polder Westlangeland onder Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1813/1851">1813, 1851</unitdate>
</did>
<odd>
<p>hierbij: kwitantie van overdrachtskosten en bewijs van niet bestaande inschrijving.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619323" type="ABS">201</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/085ac504-c5d4-4546-a233-0815a10cac33</unitid>
<unittitle>Wapen der Gemeente Benthuizen, bij besluit van den Hoogen Raad d.d. 20 Februari 1816 aan die gemeente verleend, copie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1817">1817 December 24</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Met dankbetuiging voor de toezending van het originele wapen aan den heer O.B. 't Hooft van Benthuizen door den burgemeester der gemeente d.d. 26 Juli 1870.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619331" type="ABS">202</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c9b5e8af-7941-4ea9-b836-94bfb1c61560</unitid>
<unittitle>Reglement. 1° op de beheering van de Noord- en Zuidpolders onder Benthuizen en 2° op het drijven van de schouwen in de drooggemaakte Noord en Zuidpolders onder Benthuizen en tot bevordering der Waterstaat aldaar ingevolge den door schout en gemeenteraden van Benthuizen voorgenomen verkoop dier landerijen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1820">1820 December 4</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619333" type="ABS">203</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2c3c0d08-d257-4130-b27c-72d7547bedb8</unitid>
<unittitle>Akte van toewijzing van 27 perceelen onroerende goederen, gelegen in den Noordpolder onder Benthuizen en Zegwaart, aan en ten behoeve van den heer Cornelis Balduinus Ozij, heer van Zegwaart en Palensteijn voor de somma van f. 164000,-.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1820">1820 December 29</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619337" type="ABS">204</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ab3ec0a3-1cf2-4410-b495-0bac7bcc1f89</unitid>
<unittitle>Gunstige beschikking op het request van Cornelis Balduinus Baron Osij, om intrekking van het reglement, op de door hem d.d. 28 December 1820, gekochte Noord- en Zuidpolders van Benthuizen, door dijkgraaf en Hoogheemraden van Rijnland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1821">1821 Juli 10</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619340" type="ABS">205</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fc3e4fe7-b814-427b-b900-75dce162e43c</unitid>
<unittitle>Transport door Vrouwe Henrietta Curten zonder beroep te Benthuizen, weduwe van Jan Hendrik Smeding, in leven burgemeester en secretaris van Benthuizen, overleden 30 Maart 1832 aldaar (huis en erf met moestuinen, gaarden en ter gelegen het dorp Benthuizen) aan en ten behoeve van den heer Willem van Galen, burgemeester te Benthuizen van een huis en erf enz. te Benthuizen voor de som van f. 3500,-.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1832">1832 September 1</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619344" type="ABS">207</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f57889a7-eb48-481b-ab24-7ff32221244a</unitid>
<unittitle>Procesverbaal van verkoop door Vrouwe J.M.F.G. Baronesse Osy, douariere van den heer C.B.G. baron Osy van Zegwaart c.s. van den Noord en Zuidpolder te Benthuizen aan en ten behoeve van den heer G.C. 't Hooft te Dordrecht, voor de som van f. 75000,-.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1833">1833 November 22</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Met publicatie billetten.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619351" type="ABS">208</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/faacf2ee-5569-4b08-90ff-daaf38c405a6</unitid>
<unittitle>Correspondentie over de Noord- en Zuidpolder. Aanteekening van veiling van landerijen onder Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1833/1836">1833, 1836</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619354" type="ABS">209</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/051c400a-4594-49ad-bf46-e1039bae1e77</unitid>
<unittitle>Instructie voor Hendrik Paul als Opzichter over de Noord- en Zuidpolder van Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1833">1833</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619358" type="ABS">210A</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cf1d1f6f-d418-4713-99bd-3a9135298775</unitid>
<unittitle>Rekening van ontvangst en uitgaaf over 1833-1845 van de Noord en Zuidpolder van Benthuizen van de erven Baron Osij van Zegwaart, gekocht den 22 November 1833 te Zevenhuizen, door O.B. 't Hooft en P.M. 't Hooft te Dordrecht.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1833/1847">1833-1847</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Folio, ingebonden.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619365" type="ABS">210B</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6a8756ba-abf4-4ca1-9749-c8e0b321a970</unitid>
<unittitle>Rekening van ontvangst en uitgaaf over 1846-1861 van de Noord en Zuidpolder van Benthuizen van 1846-1854 door O.B. 't Hooft en P.M. 't Hooft, van 1855-1857 door 't Hooft van Benthuizen en Mev. P.M. Frantzen- 't Hooft, en 1858-1861 door 't Hooft van Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1846/1861">1846-1861</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Folio, ingebonden.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619373" type="ABS">210C</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/840b5ffa-c3f6-44ab-a01f-8c00b405bcad</unitid>
<unittitle>Rekening van ontvangst en uitgaaf over 1862-1882 van de Noord- en Zuidpolder van Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1862/1882">1862-1882</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Folio, ingebonden.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619379" type="ABS">211</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c79493bb-0d7e-4dcd-acc5-0c001f896754</unitid>
<unittitle>Bestek en voorwaarden van aanbesteding van nieuwe zeilen en touwwerk enz. aan de watermolens aan de polders onder Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1834">1834</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier, door partijen geteekend.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619387" type="ABS">212</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d74b7095-eba9-4fbc-b0c0-37ad436ddd0b</unitid>
<unittitle>Beschikking op het request van het bestuur van den Binnenwegschen Polder onder Zegwaart om vergunning voor het leggen van een duiker door de landscheiding van Rijnland en Schieland,- door Hoogheemraden van Rijnland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1834">1834 Maart 22</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619390" type="ABS">213</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4a041aea-442a-4a66-8a92-ee944a232617</unitid>
<unittitle>Akte van transport door Cornelis Blesgraaf te Bleiswijk, van 1 bunder 27 roeden lands, gelegen in den Zuidpolder te Benthuizen, aan en ten behoeve van Jacob van der Knijff aldaar, voor de som van 800 gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1834">1834 Mei 29</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619393" type="ABS">214</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cf4fb74c-b2e1-4da0-8a70-478caefdc7d7</unitid>
<unittitle>Machtiging van Gedeputeerde Staten van Holland op een request van G.C. 't Hooft rustend predikant te Dordrecht, als eigenaar van de Noord- en Zuidpolder te Benthuizen, tot herstelling van de brug over de Hoogeveensche vaart, na 30 Juni 1834.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1834">1834 Juni 24. Extract uit het verbaal van het verhandelde van voornoemde Staten</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619398" type="ABS">215</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/934bf805-dbfc-44ac-8f46-8aba7b0594a9</unitid>
<unittitle>Stukken betr. de eigen jagt onder Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1834/1842">1834-1842</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619401" type="ABS">216</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/453c2372-31a7-4c26-b815-8b6a265fbff5</unitid>
<unittitle>Opgave van uitgaven der Noord- en Zuidpolder van Benthuizen, alleen polder en molenwerken betreffende.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1834/1842">1834-1842</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619404" type="ABS">217</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b4f0b0e6-b42a-4e7a-a762-9c7f15a73efd</unitid>
<unittitle>Copieboek van correspondentie door Gerrit Cornelis 't Hooft te Dordrecht van 1834-1835 en door diens zoon Otto Boudewijn 't Hooft van 1836-1848, als eigenaren van de Noord- en Zuidpolders van Benthuizen, gevoerd met den Rentmeester H. Paul, met het Hoogheemraadschap van Rijnland te Leiden en anderen over voornoemde polders, tienden enz.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1834/1848">1834-1848</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Met eenige losse bescheiden.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619411" type="ABS">218</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2cb7b4ca-649f-47c2-965c-48a9515d1e39</unitid>
<unittitle>Instructie voor den Toeziender van den Noord- en Zuidpolder te Benthuizen. Voorwaarden van aanbesteding, reglementen enz. over 1834/35, opgemaakt door Gerrit Cornelis 't Hooft te Dordrecht, als eigenaar van genoemde polder. Met lijsten der pachters 1834-1857.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1834/1857">1834-1857</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619415" type="ABS">219</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/94fe2ce4-21b7-4871-8e5d-3d3e9705e5d0</unitid>
<unittitle>Bestek en voorwaarden van aanbesteding van het onderhoud van 8 bouwmanswoningen door Mr. G.C.O. 't Hooft van Benthuizen, eigenaar van de Noord en Zuidpolder onder Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1835">1835 Februari 5</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619419" type="ABS">220</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/096eb442-fa53-4056-a30b-d213ab51eb54</unitid>
<unittitle>Akte van transport door den heer Willem van Galen, burgemeester en secretaris van Zegwaart en Benthuizen te Zegwaart aan den heer Lambertus Gerardus Ledeboer, predikant der Herv. Gemeente te Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1841">1841 Januari 22</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619423" type="ABS">221</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/77e71eb0-6968-4231-8a9c-1e07102c9986</unitid>
<unittitle>Verklaring van de huurders van de landen in den Noordpolder te Benthuizen, dat zij het onderhoud van de ophaalbrug voor hun rekening nemen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1841">1841 Mei 27</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619425" type="ABS">222</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/21dffb63-74dc-4e7c-8a97-c15322beb293</unitid>
<unittitle>Akte van transport door den heer L.G.C. Ledeboer van een huis en erf etc. te Benthuizen, aan M. van der Tang aldaar.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1845">1845 Januari 21</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619429" type="ABS">223</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/87256b19-5523-463b-a535-9bf48e893ac3</unitid>
<unittitle>Akte van verhuring door de stad Rotterdam als ambachtheeren van Benthuizen, aan den heer Otto Boudewijn 't Hooft te Dordrecht, als eigenaar van de drooggemaakte polders onder gemelde heerlijkheid van al de tienden op voors. polder ten behoeve der stad gevestigd.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1847">1847 Mei 22</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619435" type="ABS">224</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b08f08f5-c622-49b2-bb2a-fc67f4724232</unitid>
<unittitle>Akte van verkoop door T. van der Knijff te Benthuizen van 1 bunder 43 roeden weiland, gelegen in den Zuidpolder, aan en ten behoeve van den heer Otto Boudewijn 't Hooft van Benthuizen, grondeigenaar, en jonkvrouwe Petronella 't Hooft, particuliere, beide wonende te Dordrecht voor de som van 2300 gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1847">1847 December 17</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619438" type="ABS">225</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9274a9f2-e8d3-48c2-9765-26da9be35f08</unitid>
<unittitle>Akte van schuldbekentenis ten laste van de gemeente Benthuizen, groot f. 1500,- aan en ten behoeve van O.B. 't Hooft en vrouwe P.M. 't Hooft, particuliere, beide wonende te Dordrecht.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1848">1848 September 20</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619440" type="ABS">226</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/66c25c12-0985-459a-8469-3e0a1c8cf7c5</unitid>
<unittitle>Aanbeveling door de Kiesvereeniging te Dordrecht van candidaten voor het lidmaatschap der 1e en 2e Kamer der Staten Generaal.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1848">1848 November</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619444" type="ABS">227</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2db0d41a-3638-44b3-8420-0f1156824f2f</unitid>
<unittitle>Voorwaarden van aanbesteding door Otto Boudewijn 't Hooft te Dordrecht aan P. Egberts te Zoeterwoude, van het onderhoud van 4 watermolend van den Noord en Zuidpolder van Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1849">1849</unitdate>
</did>
<odd>
<p>origineel.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619450" type="ABS">228</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1d407415-abe5-4fc7-a180-9213f13eea20</unitid>
<unittitle>Quitancie van H. Paul te Zevenhuizen wegens ontvangst uit handen van den heer O.B. 't Hooft te Dordrecht van de som van f. 5751.02 s. wegens voorgeschoten termijnen van betaling voor werkzaamheden aan den Generalen Omringdijk of Noordplas voor den polder te Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1851">1851 Mei 23</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619453" type="ABS">229</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cb164b49-4626-4bfb-8793-42c553cc23bd</unitid>
<unittitle>Verzoek van den heer O.B. 't Hooft te Dordrecht, eigenaar der Noord en Zuidpolder onder Benthuizen, aan de stad Rotterdam, om met het oog op den voorgenomen verkoop der ambachtsheerlijkheid en gevolgen van voornoemde stad te mogen koopen de eigendom der tienden op voors. polders gevestigd.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1851">1851 December</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619457" type="ABS">230</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/29527dc2-5745-4e55-9a4c-92d9c8f84ae4</unitid>
<unittitle>Uittreksel van eene akte van transport door de stad Rotterdam van de helft van het Tiendrecht van den geheelen Noord- en Zuidpolder van Benthuizen, ten behoeve van jonkvrouwe Petronella Maria 't Hooft te Dordrecht.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1853">1853 Juli 28</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619460" type="ABS">231</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e08e01da-3022-4dfa-8abc-277b59239652</unitid>
<unittitle>Akte van transport door de kinderen van wijlen J. Tuyl en Elisabeth Plooy van een partij dijkgrond, gelegen in den drooggemaakte polder van Benthuizen, groot 26 roeden 20 ellen, ten behoeve van den heer O.B. 't Hooft ambachtsgeer van Benthuizen enz. en Jonkvrouwe Petronella Maria 't Hooft, particuliere, beide wonende te Dordrecht voor de som van f. 675,-.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1853">1853 October 21</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619463" type="ABS">232</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e11815bb-73a4-4a41-8164-9563d6521331</unitid>
<unittitle>Quitancie van A. Tuyll te Hazerswoude en e.s. wegens ontvangst uit handen van den heer Otto B. 't Hooft van Benthuizen en Jonkvrouwe Petronella Maria 't Hooft, beide wonende te Dordrecht, van de som van f. 675,- voor een partij dijkgrond, gelegen in den drooggemaakten polder van Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1853">1853 December 15</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619467" type="ABS">233</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b88d2e2d-9cc0-4c73-8c7c-bf6223d8e464</unitid>
<unittitle>Correspondentie aangaande overname van stukken van de secretarie der gemeente Rotterdam door den heer O.B. 't Hooft van Benthuizen te Dordrecht, als kooper der ambachtsheerlijkheid Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1853/1854">1853 December 30 - 1854 Januari 14</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619469" type="ABS">234</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d4d96455-4776-4348-ad82-52176c82de53</unitid>
<unittitle>1854, 1 Maart - 1877, 25 Februari: Ingekomen stukken aangaande kerkelijke- en armenzaken bij den heer O.B. 't Hooft als vrijheer van Benthuizen. 1878 October 8 - 1881 November 3:Idem aan Mevr. de Douariere 't Hooft van Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1854/1877">1854-1877</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619473" type="ABS">235</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/554de438-ea18-496f-b78f-cd2fd082330b</unitid>
<unittitle>Transport door M. van der Tang te Benthuizen aan Mr. O.B. 't Hooft van Benthuizen te Dordrecht, van een partij wei- of hooiland, rietland en water te Benthuizen, groot 3 bunders, 21 roeden, 40 ellen voor f. 4300,-.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1856">1856 Maart 5</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619476" type="ABS">236</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f6be2126-e9cb-4179-b96b-435b2efb3c8e</unitid>
<unittitle>Akte van transport door Jacob Mulder, koopman te Benthuizen, van een perceeltje dijkgrond, groot 25 roeden, gelegen in den Zuidpolder te Benthuizen voor f. 750,- aan en ten behoeve van den heer Otto Boudewijn 't Hooft van Benthuizen, lid der 1e Kamer St. Generaal te Dordrecht.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857 December 24</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gepasseerd voor notaris Z. Moolenaar Czn. te Zoetermeer.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619485" type="ABS">237</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/683e11cb-e766-448b-a3d5-d8dcde6a84ca</unitid>
<unittitle>Uittreksel uit den Kadastrale legger van Benthuizen, Hazerswoude, Zoetermeer.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857/1883">1857, 1862, 1878, 1883</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619487" type="ABS">238</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d98bab7f-c5ef-4d4b-a9da-1c9a978c8be0</unitid>
<unittitle>Akte van inbewaargeving van de akte van transport door vrouwe Petronella Maria 't Hooft, echtgenote van den heer Ernst Adolph Frantzen, Luitenant-Kolonel 1e reg. vesting Art.ie , te Delft aan den heer Otto Boudewijn 't Hooft, ambachtsheer van Benthuizen, lid der 1e kamer Staten Generaal van de onverdeelde 1/2 van den Noordpolder van Benthuizen met daarop staande 7 bouwmanswoningen en gevolgen, 4 watermolend, sluizen, bruggen, duikers, getimmerten, dijken en erven, wei- teel- en hooilanden, groot 505 bunders, 35 roeden, 34 ellen; voor de som van f. 111070,-, welke goederen verkoopster waren aangekomen uit de nalatenschap van den heer Gerrit Cornelis 't Hooft en vrouwe Pieternella de Kat, echtelieden, blijkens acte van scheiding, d.d. 19 Juli 1836.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1858">1858 Augustus 13</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619491" type="ABS">239</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2f272f41-de27-4a8f-a4f7-3e89df276ee4</unitid>
<unittitle>Papieren, concepten en verdere correspondentie omtrent de verkoop van 1/2 in de Noord- en Zuidpolders van Benthuizen, - door vrouwe Petronella Maria 't Hooft, echtgenoote van den heer Ernst Adolph Frantzen, Luitenant-Kolonel, commandant van het Reg(iment) vesting Artil(lerie) enz. te Delft, aan en ten behoeve van den heer Otto Boudewijn 't Hooft, ambachtsheer van Benthuizen, lid der 1e Kamer St. Generael.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1858">1858</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619501" type="ABS">240</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/53cc936d-67fc-4ecd-bc5c-cb82b3bfd52e</unitid>
<unittitle>Stukken aangaande de opheffing der Waterschappen, gen. Ambachten in Rijnland en over de afstand door Otto Boudewijn 't Hooft van Benthuizen te Dordrecht, als eigenaar van de Noord- en Zuidpolders onder Benthuizen en het bestuur van den Bent- en Delftpolder onder Hazerswoude, als vertegenwoordigende de ingelanden van den polder van het Lange Land onder Benthuizen, zijnde een gedeelte van den Bent- of Delftpolder,- van genoemde polders aan de gemeente Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1858/1869">1858, 1861-1869</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619505" type="ABS">241</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/efffc3c1-5bce-4043-9f45-aa5e911c62aa</unitid>
<unittitle>Brief van den Rentmeester Hk. Paul te Zevenhuizen aan Mr. O.B. 't Hooft van Benthuizen te Dordrecht over gedane afrekening.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1859">1859 Februari 12</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619508" type="ABS">242</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/06eba54e-961d-4048-8958-8860ea1908a0</unitid>
<unittitle>Schrijven van den bode van het Hoogheemraadschap van Rijnland aan den rentmeester van den heer O.B. 't Hooft van Benthuizen over door laatstgenoemde verschuldigde polderlasten van de Bent- of Delftpolder (Hoogeveensche vaart) over 1852-1857.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1859">1859 Februari 16</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619513" type="ABS">243</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9f341102-2c33-411b-b760-7a68b148ef3c</unitid>
<unittitle>Schrijven van Hk. Paul aan den heer O.B. 't Hooft van Benthuizen, lid van de 1e Kamer St. Gen. te Dordrecht over een aanslag van polderlasten van vischrecht bij de heerlijkheid door den polder Hazerswoude.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1859">1859 Maart 5</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619516" type="ABS">244</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5aa5e637-be9d-4a3a-b797-e1760a0aee65</unitid>
<unittitle>Stukken aangaande de reclame tegen den omslag in de polderlasten door den heer Otto Boudewijn 't Hooft van Benthuizen als eigenaar van de Visscherij in de gemeene vaarten van den Geerpolder onder Soeterwoude bij het bestuur van voornoemde polder ingebracht.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1859">1859</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619520" type="ABS">245</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cef922d2-dda5-434e-97b3-09244e90cd67</unitid>
<unittitle>Stukken aangaande de visscherij in de heerlijkheid Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1859">1859</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619523" type="ABS">246</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/edcc1e18-c1f6-4a01-b34f-c302f9e8d049</unitid>
<unittitle>Beschikking op het adres van den heer O.B. 't Hooft van Benthuizen teDordrecht, waarbij bij Kon. Besluit van 22 Maart 1861, n° 52, de Minister van Finantien is uitgenoodigd tot overneming van eener brug (adressant) ten behoeve van het Rijk voor f. 250,-.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1861">1861 April 3</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Met een akte van overeenkomst, d.d. 30 April.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619530" type="ABS">247</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8213ce5f-d2a4-442a-8511-890d7990f816</unitid>
<unittitle>Akte van transport door Otto Boudewijn 't Hooft van Benthuizen te Dordrecht, aan den Staat der Nederlanden van de brug aan de Bentvliet onder Hazerswoude.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1861">1861 April 30</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk op papier, door partijen onderteekend.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619538" type="ABS">248</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9428fbfe-0c5f-4622-a2ac-40229600185d</unitid>
<unittitle>Kennisgeving aan den burgemeester van Benthuizen van de benoeming van bestuursleden in het Collegie van den Generalen Omringdijk de Noordplas voor Benthuizen en Benthorn, door den heer 't Hooft van Benthuizen te Dordrecht.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1861">1861 October 29</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619541" type="ABS">249</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1660993a-1b93-463a-8972-320b362c3ada</unitid>
<unittitle>Politieverordening voor den Bent- of Delft of Generalenpolder onder Hazerswoude of Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1863">1863 Januari 28</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Kwarto, gedrukt.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619549" type="ABS">250</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0c66706c-e15e-4be9-8369-ac829d75f583</unitid>
<unittitle>Akte van transport door Arie Anthonie Bos te Benthuizen, van een perceel boomgaard of weiland aan en ten behoeve van J. van der Knijff aldaar.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1863">1863 Februari 13</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619552" type="ABS">251</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d40bcf6c-6172-4023-98c5-a2282b80fb55</unitid>
<unittitle>Akte van transport door J. van de Knijff te Benthuizen, van een perceel boomgaard of weiland aldaar, aan en ten behoeve van O.B. 't Hooft van Benthuizen te Dordrecht voor de som van f. 1000,-.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1863">1863 September 28/29</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Oorspronkelijk.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619559" type="ABS">252</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/73b2a72b-c46f-41c6-aa4d-f4288d3934a8</unitid>
<unittitle>Memorie van toelichting behoorende bij het Ontwerp-reglement voor de gemeenschappelijke belangen der polders tesamen uitmakende den Drooggemaakten Noordplas.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1863">1863 October 4</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Gedrukt.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619567" type="ABS">253</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cd904712-1382-4cc6-80e0-fe217f87adf8</unitid>
<unittitle>Correspondentie over de verplichting tot uitdiepen van het vaarwater in de Weipoortsche Vliet onder Zoeterwoude, waarbij het bestuur van den Bent en Delfpolder tenslotte erkent dat de eigenaar der heerl. Benthuizen als eigenaar van het vischrecht daartoe niet verplicht is.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1863/1878">1863-1878</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619569" type="ABS">254</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/000d30e1-7810-4e90-bf13-3abaf7830a97</unitid>
<unittitle>Machtiging door den heer Otto Boudewijn 't Hooft van Benthuizen te Dordrecht aan de gemeente Benthuizen tot het verleenen van het recht van opstal op een stuk weiland gelegen in de Zuidpolder aldaar, tot het plaatsen van een schuur voor het bergen van haardasch, voor den tijd van 30 jaren tegen f.4.- per jaar.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1864">1864 Juli 5/8</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619573" type="ABS">255</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9b930ade-7ceb-4580-abfe-5a621b452e57</unitid>
<unittitle>Aanwijzing van erfscheiding door H. Boet, architekt te Dordrecht van 2 huizen, toebehoorende den heer O.B. 't Hooft van Benthuizen aldaar.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1867">1867 November 6</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619576" type="ABS">256</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3d19ea05-52f2-40e8-8fb1-b4a1b02d5867</unitid>
<unittitle>Akte van afstand door den heer O.B. 't Hooft van Benthuizen te Dordrecht, van de visscherij in 2 kleine perceeltjes water, gedeelte van de Noord A, aan J. Groenewegen, Fzn te Zoetermeer, als voorzitter van de droogmaking van de Geer en Kleine Blankaartpolder.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1867">1867 December 29</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Zie acte 28 Juli 1853.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619583" type="ABS">257</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/89a558d7-a792-4cf1-bfb6-231d87c3669a</unitid>
<unittitle>Procesverbaal van overdracht door den heer O.B. 't Hooft van Benthuizen c.s., aan de gemeente Benthuizen van de ambachtswerken aldaar, tegen betaling eener afkoopsom aan de gemeente van f. 8000,-.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1868">1868 December 21</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619587" type="ABS">258</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/54b5b096-26af-4be0-82ac-ee674f569755</unitid>
<unittitle>Correspondentie van den heer O.B. 't Hooft van Benthuizen met C. van der Vlies te Hazerswoude over de uitdieping van de Hoogeveensche Vaart en de Visscherij in de heerlijkheid Benthuizen, zoover die van de gemeene vaarten door de gemeente Rotterdam zijn verpacht geweest.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1869">1869</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619591" type="ABS">259</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/787110bf-25d3-43a6-94bd-4ddbd75c8cf2</unitid>
<unittitle>Advies, uitgebracht door N. Note te Dordrecht aan Z. Paul te Zevenhuizen betreffende bijgevoegd schrijven van het Polderbestuur der Hazerswoudsche Droogmakerij d.d. 21 Juni 1872, gericht aan den Benthuizerpolder over het Elleboogsche verlaat en de brug door den Gelderwoudschenweg over de vaart langs den slootweg.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1870">1870 Juni 26</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619595" type="ABS">260</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/67b81459-cd5d-4b26-a852-9461bd8f8249</unitid>
<unittitle>Schrijven van J. Nolen te Benthuizen over verschillende gemeente-aangelegenheden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1870">1870</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619599" type="ABS">261</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8fb5e3b7-203b-4840-be3c-f63f3d9d291e</unitid>
<unittitle>Memorie betrekkelijk Rijnlands Uitwateringskanaal te Katwijk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1871">na 1871</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619603" type="ABS">262</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a1a93539-267e-460f-b62f-e44fc6bce59d</unitid>
<unittitle>Verzoek aan den burgemeester van Benthuizen aan den heer O.B. 't Hooft van Benthuizen te Dordrecht om geldelijke steun voor den hoofdonderwijzer te Benthuizen en zijn gezin.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1872">1872 December 21</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Met dankbetuiging voor de verleende hulp.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619610" type="ABS">263</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fc394f78-6c96-4574-be9d-d3f56c34720e</unitid>
<unittitle>2 Brieven van J. Paul, architect te Zevenhuizen over huring van het vischwater in den Noordaan en het overige vischwater.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1873">1873 Augustus</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619613" type="ABS">264</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/15d34724-6828-471c-8d64-8a42d487c02f</unitid>
<unittitle>Stukken omtrent de questie welke kracht aan art. 25 van het contract d.d. 2 Januari 1766 tusschen verschillende deelen van den Noordplas gesloten, moet worden toegekend naar aanleiding van het feit dat de Agterofschepolder (Waddingsveensche deel der droogmakerij van den voornoemde Noordplas) zijn windgemaal door een stoomgemaal verving enz.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1873/1876">1873-1876</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619617" type="ABS">265</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/050b26e9-6204-4d3b-8d59-88318b0b24b9</unitid>
<unittitle>Schrijven van dijkgraaf en Hoogheemraden van Rijnland aan het bestuur van den Benthuizer of Benthornerpolder, aangaande de sluis in de Hoogeveensche vaart, in verband met de verordening op de polderbemaling en afsluiting van Rijnland bezuiden den Rijn.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1874">1874 Augustus 8</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619619" type="ABS">266</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/59070ba8-a7a9-4f42-b60e-e6d27e35977b</unitid>
<unittitle>Diaconie-rekening van Benthuizen over 1857.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1875">1875 Februari 10</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619622" type="ABS">267</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8ad55650-4969-4b83-8e52-3e99144dd870</unitid>
<unittitle>Correspondentie over een hypotheekstelling ad. f. 30000,- op eene bouwmanswoning, groot 22 Rhijnlandsche morgen onder Reeuwijk (schatting f. 50000,-) ten laste van W. Kooster en ten behoeve van O.B. 't Hooft van Benthuizen te Dordrecht.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1875">1875 September 20 - November 7</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619626" type="ABS">268</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/655c825b-1a8e-4277-ad17-d75e499d5cca</unitid>
<unittitle>Reglement van de Vereeniging Onderling Hulpbetoon, gevestigd te Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1875">1875 December 8</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619630" type="ABS">269</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/83dcb9f7-0610-4e99-b549-5725c7562835</unitid>
<unittitle>Correspondentie betr. de vergunning tot de Jacht in den Noord en Zuidpolder te Benthuizen door O.B. 't Hooft van Benthuizen te Dordrecht, aan den heer J. Piek te Oudshoorn verleend.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1875">1875</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619631" type="ABS">270</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3ee4218b-4860-44f3-92d7-57f1764d1ebe</unitid>
<unittitle>Wapen van het geslacht Pieck, zie 1875.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619635" type="ABS">271</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dde0136f-d4d8-4ac3-a8eb-742648823192</unitid>
<unittitle>Nader advies over de kwestie tusschen het bestuur van den Bent- en Delftpolder en den heer 't Hooft van Benthuizen aangaande het uitdiepen van den watergang.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1876">1876 Januari 18</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619637" type="ABS">272</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/afb00884-fd8b-413b-a72a-3e0f48cd28d1</unitid>
<unittitle>Besluit door de ingelanden van den Hazerswoudschenpolder, betrekkelijk art. 25 van het contract van separatie, d.d. 2 Januari 1866 genomen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1876">1876 Mei 10</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Met schrijven van J. Paul te Zevenhuizen aan den heer 't Hooft van Benthuizen te Dordrecht.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619645" type="ABS">273</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ef430ba7-e503-45db-b60c-98786ef0fe9d</unitid>
<unittitle>Begrooting van uitgaven en ontvangst van de Hazerswoudsche Droogmakerij gelegen in den drooggemaakten Noordplas en kosten voor opbouw van den afgebranden watermolen te Hazerswoude.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1876">1876 Juni 7</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619648" type="ABS">274</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ab2df0cc-5b4f-419d-9f49-65495d193013</unitid>
<unittitle>Correspondentie met J. Paul over het schoonhouden van het vischwater onder Benthuizen; procesverbaal en verordeningen van dijkgraaf en Hoogheemraden van Rijnland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1876">1876</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619650" type="ABS">275</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1fc0d91a-aa48-4361-ac1d-fa10d3c3ff3b</unitid>
<unittitle>Exploit namens (O.B.) 't Hooft van Benthuizen, eigenaar van den Zuid- en Noordpolder te Benthuizen, aan het bestuur van den Achterofschen Polder onder Waddinxveen, als protest tegen eene zoogenaamde opzegging van het contract van separatie tusschen de 6 ambachten onder de gecombineerde droogmakerij der Noordplassen begrepen van 2 Januari 1766.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1877">1877 Mei 2</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619654" type="ABS">276</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/95b169d0-2d9e-4544-baf7-5b9152f82922</unitid>
<unittitle>Copie eener procuratie door O.B. 't Hooft van Benthuizen te Dordrecht verleend aan Jan Paul te Zevenhuizen, tot het voeren zijner administratie over al zijne bezittingen in den Noord- en Zuidpolder van Benthuizen in het Westlage land en verdere goederen onder Rijnland gelegen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1878">1878 Januari 4</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Met aanteekeningen over verkoopconditien der ambachtsheerlijkheid Benthuizen en nadere omschrijving der visscherij. 1878 Januari 4.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619661" type="ABS">277</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72b51e1e-a86a-453e-ba64-b28a024697ed</unitid>
<unittitle>Akte van transport door Jacobus van der Knijff Jzn. te Benthuizen, van eene bouwmanswoning met grond te Benthuizen, sectie B. n° 74, ten behoeve van vrouwe Wilhelmina Adriana Elisabeth 't Hooft, weduwe van Mr. Agathus Corvinus Adrianis Beelaarts van Emmiehoven te Arnhem, voor de som van f. 5000,- gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1885">1885 Augustus 5</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Met twee daarbij gevoegde acten van boedelscheiding, d.d. 22 Juli 1840 en 18 Februari 1876. En acte van transport d.d. 6 Februari 1863 v.d. fam. v.d. Knijff.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619669" type="ABS">278</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ec03beff-6a82-41b1-a281-8562c8cf5dcc</unitid>
<unittitle>Akte van transport door Kerkvoogden der Herv. Gemeente van Benthuizen, van een stuk grond gelegen achter de kerk aldaar, aan en ten behoeve van den heer Gerrit Cornelis Otto Beelaerts van Benthuizen te Arnhem.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1892">1892 October 17</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Geschied voor H. van Hamersvelt, Notaris te Zoetermeer.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619677" type="ABS">279</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/45f5d287-e383-4aa9-8195-d626b84c904a</unitid>
<unittitle>Stukken betr. het schieten van de Rolkadesloot, loopende vanaf Waddinxveen tot aan den Donderdam te Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1895">1895</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>280A-280H</unitid>
<unittitle>Gekwiteerde rekeningen, kwitanties en maandstaten, ingediend door J. Paul te Zevenhuizen, aan den heer O.B. 't Hooft van Benthuizen te Dordrecht over 1877-1878 aan diens weduwe over 1878-1884 en in laatstgenoemd jaar aan Mevr. Beelaarts van Emmichoven te Arnhem.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1877/1884">1877-1884</unitdate>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619682" type="ABS">280A</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/461c094a-7e02-4c81-a635-381860e9ab56</unitid>
<unittitle>Bestanddeel 1</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619686" type="ABS">280B</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f1a676b-2dc6-41f2-9189-a8ccd2dd1c9b</unitid>
<unittitle>Bestanddeel 2</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619689" type="ABS">280C</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/00a5d946-110c-4967-8b55-079eab65acdc</unitid>
<unittitle>Bestanddeel 3</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619691" type="ABS">280D</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3331d66d-6a7b-4e7c-bf78-73a187cf6273</unitid>
<unittitle>Bestanddeel 4</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619694" type="ABS">280E</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0ff9c677-3930-4483-b9be-6737c05ee3fe</unitid>
<unittitle>Bestanddeel 5</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619696" type="ABS">280F</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/221cd5f8-2c79-4cab-ac6c-3fa3e1fb63ce</unitid>
<unittitle>Bestanddeel 6</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619699" type="ABS">280G</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/742844d7-67fc-4ea1-9a5a-cd51da739f7c</unitid>
<unittitle>Bestanddeel 7</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="40619701" type="ABS">280H</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fb1a435a-aca6-4d9a-b1e3-4dc92133a605</unitid>
<unittitle>Rekeningen en quitancies ingediend aan Mevr. Beelaarts van Emmiehoven te Arnhem en aan Mevr., de weduwe O.B., 't Hooft van Benthuizen te Dordrecht, wegens reparatie aan molens en woningen te Benthuizen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1884">1884</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">C.</unitid>
<unittitle>Inventaris.</unittitle>
</did>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>281-282</unitid>
<unittitle>Inventaris van het archief van de heerlijkheid Benthuizen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1895/1905">ca. 1900</unitdate>
<physdesc>1 pak en 1 omslag</physdesc>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="67773631" type="ABS">281</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9e62f3f4-52a2-28fb-e053-09f0900a3478</unitid>
<unittitle>Eerste gedeelte: stukken uit de periode 1386-1804</unittitle>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="67773632" type="ABS">282</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9e62f3f4-52a3-28fb-e053-09f0900a3478</unitid>
<unittitle>Tweede gedeelte: stukken uit de periode 1813-1895</unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
</c01>
</dsc>
</archdesc>
</ead>