<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:11:09 -->
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.19.55::Heerlijkheid Urk, Emmeloord en Ens)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/8104e191-bdb6-4f17-9d5b-cb6b427231c8" urn="3.19.55.ead.xml">3.19.55</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van archiefbescheiden betreffende de eilanden Urk, Emmeloord en Ens</titleproper><author>Ch.J.A.M. Schaepman</author>
        
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1961">1961</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090316">16 maart 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
     <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20110824">24 augustus 2011</date>
        <item>
          <num>2</num>Wijzigingen scanproject (Yvonne Bos) aangebracht door <name>Diederick Kortlang</name>.
				</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20101025">25 oktober 2010</date>
        <item>
          <num>1</num>Bijlagen A, B en C ingevoegd door <name>Arina Overkleeft</name>.
				</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Heerlijkheid Urk, Emmeloord en Ens</unittitle>
      <unittitle type="short">Heerlijkheid Urk</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1412/1794" type="inclusive">1412-1794</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">35292</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.20 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">49 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Eilanden Urk, Emmeloord en Ens</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Stad Amsterdam</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Kuinre, Herman van (1412-ca.1438)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Hermansdochter van Kuinre, Jkvr. Alijt (1439-1476)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Zoudenbalch, Evert (1476-1495)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Zoudenbalch, Evert (1495-1530)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Zoudenbalch, Jkhr. Gerard (1567-1599)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Werve, Jkhr. Johan van de (1616-1660)</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat voornamelijk leenakten van de heeren en vrouwen van Urk en Emmeloord en stukken afkomstig van de Gecommitteerden van de Staten van Holland en West-Friesland en de stad Amsterdam betreffende de eilanden Ens, Emmeloord en Urk.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>In de loop der eeuwen is het merengebied in het centrum van ons land een binnenzee geworden. In de vroege middeleeuwen was er sprake van het Almere; omstreeks 1300 is er een grote binnenzee ontstaan die later de Zuiderzee genoemd zou worden.</p>
        <p>In deze zee waren de eilanden Urk en Schokland gelegen. Het eiland Schokland, dat onder die naam pas voorkomt in de 18e eeuw. was oudtijds in tweeën verdeeld, de zuidhelft heette Ens, de noordhelft was Emelwaerde of Emmeloord. Ens en Emmeloord vinden wij nu nog terug in het drooggelegde gebied, dat thans de Noord-Oostpolder heet.</p>
        <p>De oudste geschiedenis van Urk en Emmeloord is vrij ingewikkeld en ten gevolge van bronnenschaarste maar zeer ten dele bekend. Keizer Otto I schonk in 966 de helft van het eiland Urk aan het St. Pantaleon-klooster te Keulen, terwijl de abdij van Elten er twee jaren later door een schenking van dezelfde keizer bezit verkreeg. In 1331 is het Willem III, graaf van Holland, die heer Jan van Kuinre beleent met al het goed, dat diens neef Hendrik van Kuinre van de graaf in leen gehouden had, daaronder: "dat gherechte van Emlairden half - voirt dat overste recht tote Orc - item al 't gherechte van Orc drie weken voir sente Michielsdaghe ende drie weken daerna" <note>
            <p> A.R.A. 's-Gravenhage, Archief van de Leen - en registerkamer van Holland inv. no. 9 (E L 10) fol. 24verso en inv. no. 11 (E L 12) fol. 26. De betrokken akte is o.m. uitgegeven in "Overijsselsche Almanak voor Oudheid en Letteren" 18de jrg. 1853 (Deventer 1853) blz. 10-12. De juiste datum is 17 Juli 1331. </p>
          </note>.</p>
        <p>Hoe de graven van Holland de leenhoogheid over Urk en Emmeloord verkregen hebben, vindt men nergens geboekstaafd. Tijdelijk hebben andere heren uit de geslachten van Voorst en van Swieten de heren van Kuinre in de gunst van de graaf van Holland verdrongen. Albrecht van Beieren, ruwaard van Holland, beleende in 1364 Roderik van Voorst met Urk en Emmeloord - als opvolger van diens vader Zweder - en in 1381 heer Dirk van Zwieten. De laatste zag in 1412 van de heerlijkheden af ten gunste van Herman van Kuinre, die toen ook de rechten van de vrouwe van Voorst wist te verwerven, welke zich dan blijken uit te strekken over het gedeelte van Urk ten zuiden van de kerk genaamd "die Delf" en over half Emmeloord.</p>
        <p>In 1412 zet een regelmatige reeks van leenbezitters in, die de eilanden Urk en Emmeloord als hoge heerlijkheden in leen houden van de graven van Holland, later van de Staten van Holland en West-Friesland. Van het huis Kuinre gaan de eilanden in 1475 door verkoop over op de familie Zoudenbalch, een patricisch geslacht uit Utrecht, dat ze langer dan een eeuw - tot 1616 - zou behouden, maar er ten slotte door schulden gedwongen afstand van moest doen. Jhr. Johan van de Werve was vervolgens heer van Urk en Emmeloord van 1616-1660. In laatst-genoemd jaar is het de stad Amsterdam, die - door scheepvaartbelangen geleid - de eilanden aankoopt. De stad wijst, zoals in een dergelijk geval gebruikelijk is, telkens een van haar regenten tot sterfman aan om ter leenkamer van Holland namens de stad te worden beleend en de vereiste leenhulde te doen. Op den duur echter werden de hoge kosten, die het onderhoud van de eilanden vergde, voor de stad Amsterdam zo'n overwegend bezwaar, dat zij in 1792 niets beters wist te doen dan Urk en Emmeloord aan de Staten van Holland en West-Friesland als leenheer over te dragen.</p>
        <p>De leenhoogheid van de graven van Holland, later van de Staten van Holland en West-Friesland over Urk en Emmeloord schijnt er toe geleid te hebben, dat deze eilanden ook territoriaal tot Holland werden gerekend. Anders stond het met het eiland Ens. Dit behoorde tot Overijssel en werd vanwege deze provincie rechtstreeks bestuurd, was dus niet als heerlijkheid uitgegeven. Ook van dit eiland geldt, dat grote bedragen aan de zeewering ten koste moesten worden gelegd, en daar de provincie Overijssel in deze niet de enig belanghebbende was, verplichtten de provincies Holland en Friesland zich bij een in 1710 gesloten verdrag tot een bepaald aandeel in de onderhoudskosten van Ens d.w.z. resp. tot achttien en tien gulden van elke zestig gulden, die werden uitgegeven. Met dit verdrag vangt een samenwerking van de drie provincies aan, die tot uiting komt in gemeenschappelijke conferenties van hun gecommitteerden en in onderling gevoerde correspondentie.</p>
        <p>Aan hun Gecommitteerden tot de zaken van het eiland Ens hebben de Staten van Holland en West-Friesland in 1792 ook de zorg voor Urk en Emmeloord toevertrouwd, nadat de stad Amsterdam deze eilanden had opgegeven. Reeds voor 1792 was het wel eens voorgekomen, dat deze gecommitteerden het zo dicht bij Ens gelegen Emmeloord in hun gezichtskring hadden moeten betrekken. De taak van de Gecommitteerden van de Staten van Holland en West-Friesland tot de zaken van de eilanden Ens, Emmeloord en Urk, zoals zij voortaan heetten, omvatte de werken, die voor de instandhouding van de eilanden noodzakelijk waren, in het geval van Urk en Emmeloord wel te onderscheiden van het domeinbeheer in meer algemene zin, want daarmede hebben de Staten bij hun resolutie van 13 Juni 1792 de rentmeester-generaal der domeinen te Alkmaar belast onder toezicht van Gecommitteerde Raden in West-Friesland en het Noorderkwartier.</p>
        <bioghist>
          <head>Literatuur</head>
          <p>Wie zich nader in de geschiedenis van Urk en Schokland wil verdiepen, raadplege P.J. Meertens en L. Kaiser "Het eiland Urk" = "Publicaties van de Stichting voor het Bevolkingsonderzoek in de drooggelegde Zuiderzeepolders" no. 9 (Alphen aan den Rijn 1942) Hoofdstuk III § 2 "Beknopte geschiedenis van het eiland" van de hand van P.J. Meertens (met medewerking van H.Tj. Piebenga) op blz. 166-182; alsmede H.J. Moerman en A.J. Reijers "Schokland" in "Tijdschrift van het Kon.Ned.Aardrijkskundig Genootschap" Derde Serie, Deel XLII (Leiden 1925) blz. 151-188. Hierin wordt ruimschoots naar oudere litteratuur verwezen <note>
              <p> Aan de nieuwere litteratuur kan ter aanvulling genoemd worden: P.J.R. Modderman "Over de wording en de beteekenis van het Zuiderzeegebied" (Diss. Groningen 1945). Dezelfde auteur behandelde "Enkele resultaten van het oudheidkundig bodemonderzoek in de Noord-Oostelijke IJsselmeerpolder" in "Tijdschrift van het Kon. Ned. Aardrijkskundig Genootschap" Tweede reeks, Deel LXIV (Leiden 1947) blz. 423-429. </p>
            </note>. Behalve aan de voorhanden archivalia is het hier gegeven overzicht aan deze publicaties ontleend.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>De hier beschreven archiefstukken vallen in hoofdzaak in twee groepen uiteen: ze zijn ten dele afkomstig van vroegere heren en vrouwen van Urk en Emmeloord ten dele van de Gecommitteerden van de Staten van Holland en West-Friesland tot de zaken van de eilanden Ens, Emmeloord en Urk. Ze hebben het Algemeen Rijksarchief langs verschillende wegen bereikt. Sommige kwamen uit de collectie van Sypesteyn, andere uit de familie-papieren Meerman van der Goes, een tweetal charters uit de collectie Cheltenham.</p>
        <p>Aan Jhr. C.A. van Sypesteyn te Haarlem, die omstreeks 1820 een omvangrijke en in haar tijd vermaarde verzameling van historische documenten bezat, hebben de oudste archivalia toebehoord. Oorspronkelijk afkomstig van vroegere heren en vrouwen van Urk en Emmeloord, laatstelijk van de stad Amsterdam, bestrijken ze de 15de-17de eeuw <note>
            <p> Hierna Inv.nrs. 1-2, 5-14 en 19-20; waarschijnlijk ook nrs. 15-17 en 21-25. </p>
          </note>. Wanneer en hoe de heer van Sypesteyn de betrokken stukken heeft verworven, kon niet met zekerheid worden vastgesteld, maar dat deze aartsverzamelaar ze in bezit wist te krijgen hoeft geen verbazing te wekken, want hij had allerlei relaties met Amsterdamse regentenfamilies. Zo was een tante Catharina Quirina van Sypesteyn gehuwd met Mr. Pieter Rendorp, secretaris van Amsterdam van 1782-1795 <note>
            <p> Het echtpaar Rendorp-van Sypesteyn bij Johan E. Elias "De vroedschap van Amsterdam 1578-1795" II (Haarlem 1905) blz. 780. Vgl.de stamreeks van het geslacht van Sypesteyn in "Ned. Adelsboek" 45ste jrg. 1952 blz. 245-248. </p>
          </note>.</p>
        <p>De stukken betreffende Urk en Schokland zijn in hoofdzaak afkomstig van de Gecommitteerden van de Staten van Holland en West-Friesland tot de zaken van de eilanden Ens, Emmeloord en Urk. Mr. D.A. Meerman van der Goes is een dier gecommitteerden geweest. Er zijn brieven en andere stukken bij aan hem persoonlijk gericht, voorts minuten van uitgegane brieven, die hij mede namens zijn mede-gecommitteerde Mr. Meinard Merens, secretaris van Hoorn, heeft verzonden, zodat het wel duidelijk is, dat de heer Meerman van der Goes de archiefvorming van de Gecommitteerden in haar laatste stadium heeft bepaald. Enkele stukken zijn er onder, die bestemd waren voor de Gedeputeerden van de stad Amsterdam in de Staten van Holland en West-Friesland. Hun aanwezigheid kan verklaard worden uit het feit, dat Mr. Meerman van der Goes als pensionaris van Amsterdam tot die Gedeputeerden heeft behoord. Voor zover archivalia van de stad Amsterdam als bezitster van de heerlijkheden Urk en Emmeloord deel uitmaken van de papieren Meerman van der Goes, dient men ze als retroacta te beschouwen bij de archiefstukken van de Gecommitteerden voornoemd, omdat immers de rechten en functiën van de stad Amsterdam met betrekking tot de twee heerlijkheden door de afstand in 1792 zijn overgegaan op de Staten van Holland en West-Friesland, die zich vervolgens door hun Gecommitteerden lieten vertegenwoordigen.</p>
        <p>Hiermede is de geschiedenis der archivalia, vóór zij in het Algemeen Rijksarchief werden opgenomen, in hoofdzaak geschetst. Daar geen gedetailleerde beschrijvingen zijn gemaakt van de collectie van Sypesteyn en van de papieren Meerman van der Goes bij gelegenheid van de overneming resp. in 1826 en 1878, moet nauwkeurigheidshalve enig voorbehoud worden gemaakt ten opzichte van de herkomst van afzonderlijke stukken. Het zou kunnen zijn, dat zich bij de papieren Meerman van der Goes een enkel stuk uit de 17de eeuw, bij de collectie van Sypesteyn een enkel stuk uit de 18de eeuw heeft bevonden. Een feit is voorts, dat de Staten van Holland en West-Friesland - toen zij bij resolutie van 13 Juni 1792 "de gedaane refutatie van het leen van Urk en Emmeloort ter Leenkamer van deeze Provincie in naame van de stad van Amsterdam gedaan" aanvaardden - tevens besloten, dat "de stad Amsterdam of derzelver sterfman of provasallus de documenten en stukken de voorgemelde heerlijkheid concerneerende en daaronder de laatste verleybrief" zou moeten afgeven <note>
            <p> A.R.A. 's-Gravenhage, Archief van de Staten van Holland en West-Friesland inv.no.275 Gedrukte resoluties van 1792, Eerste deel blz. 420. </p>
          </note>.</p>
        <p>Al is dat niet zeker, er moet rekening gehouden worden met de mogelijkheid, dat dit met enkele weinige stukken inderdaad is geschied, zodat deze - met name de leenakte van 1789 - langs officiële weg in het Algemeen Rijksarchief gekomen kunnen zijn en misschien niet - zoals met de overige stukken het geval is - van particulieren werden verkregen <note>
            <p> In elk geval worden de betrokken stukken niet genoemd in de inventaris van de charterkamer van Holland, die Johan Samuel Cassa in 1793 vervaardigde. </p>
          </note>.</p>
        <p>Vast staat, dat de charters betreffende Urk en Emmeloord, die uit de collectie van Sypesteyn afkomstig waren, in het Rijksarchief een onderafdeling gingen vormen van "de charterverzameling uit de tijden der Grafelijkheid" <note>
            <p> R.C.Bakhuizen van den Brink "Overzigt" I (1854) blz. 64. </p>
          </note>. Verdere stukken heeft Mejuffrouw W.Schuuring opgenomen in haar "Beschrijving eener verzameling stukken afkomstig uit de collectie van Sypesteyn" ("Verslagen omtrent's Rijks oude archieven" XLVI - 1923, Eerste deel blz. 120-125) en wel onder de nrs. 27-46. Haar inventaris bedoelde een beschrijving te geven van die stukken uit de collectie van Sypesteyn, die niet naar andere verzamelingen waren overgebracht, m.a.w. van een restant. Zo werden de genoemde charters er met opzet buiten gehouden. Daarentegen heeft Mejuffr. Schuuring blijkbaar niet beseft, dat de papieren van Mr. D.A. Meerman van der Goes betreffende Urk, Emmeloord en Ens nimmer tot de collectie van Sypesteyn hadden behoord, maar voor deze - onbewust van hun eigenlijke herkomst - een plaats in haar inventaris ingeruimd.</p>
        <p>Daar de gevolgde handelwijze geen bevrediging kon schenken, zijn sedert 1923 de gezamenlijke stukken betreffende Urk, Emmeloord en Ens bij de Derde Afdeling van het Algemeen Rijksarchief ondergebracht. Nu niet meer verenigd met stukken uit de collectie van Sypesteyn, die op andere onderwerpen betrekking hebben, wachtten ze daar op een nieuwe ordening on beschrijving met inachtneming van hun onderling verband.</p>
        <acqinfo>
          <p>Hoe de collectie van Sypesteyn aan het Rijk te koop is aangeboden, en toen van Rijkswege naar de zin van de eigenaar te weinig werd geboden, een belangrijk gedeelte in 1825 te Londen is geveild, behoeft hier niet uitvoerig te worden verhaald <note>
              <p> Zie J.C.de Jonge "Verslag omtrent de verzameling van handschriften toebehoord hebbende aan Jonkh. C. A. van Sypesteyn" in "Mnemosyne - Mengelingen voor Netenschappen en Fraaije Letteren" VII (Dordrecht 1827) blz. 347 - 383; alsmede R. C. Bakhuizen van den Brink "Overzigt van het Nederlandsche Rijksarchief Eerste stuk ('s-Gravenhage 1854) blz. 62 - 65. </p>
            </note>. Genoeg zij, dat Koning Willem I bij Kon. Besluit van 12 Februari 1826, No. 149, met verscheidene andere stukken ook die betreffende Urk en Emmeloord aankocht en voor het Rijksarchief bestemde. In een rubriek van de collectie van Sypesteyn, die handschriften van onderscheiden aard bevatte, waren ze beschreven als "eene verzameling van stukken betreffende de eilanden Urk en Emmeloord van den veertienden tot den sestienden eeuw".</p>
          <p>Er was aan toegevoegd: "Deze stukken (meest charters) zijn van belang voor de geschiedenis en fraay geconserveerd" <note>
              <p> A.R.A.'s-Gravenhage, Archief van het Algemeen Rijkaarchief 1800-1940 inv.no.6 Ingekomen en uitgaande brieven 1825-1827, inzonderheid nrs.128 bis blz.93 en 135. </p>
            </note>. Genoemde beschrijving is wat de tijdsaanduiding betreft niet nauwkeurig: de oudste charters stammen niet uit de 14de, maar uit de 15de eeuw en er zijn stukken voorhanden uit de 17de eeuw, waarvan aangenomen moet worden, dat ze tot de collectie van Sypesteyn hebben behoord, omdat hun herkomst anders niet wel te verklaren zou zijn. Overigens verkreeg het Algemeen Rijksarchief in 1889 twee charters van 1412 en 1436, die een welkome aanvulling vormden op meergenoemde heerlijkheidsarchivalia van Urk en Emmeloord. Ze werden door de Staat der Nederlanden aangekocht uit de collectie van wijlen Sir Thomas Phillipps te Cheltenham <note>
              <p> Zie hierna Inv.nrs.3 en 4. Uit Aanwinsten van het Algemeen Rijksarchief van 1889 no.4 dd - diverse Hollandse charters van 1363-1775. </p>
            </note>.</p>
          <p>Elf jaren te voren - in 1878 - had Mr. C.W. Hubrecht te 's-Gravenhage aan het Rijksarchief diverse papieren geschonken afkomstig van Mr.D.A.Meerman van der Goes, pensionaris van Amsterdam van 1781-1795 <note>
              <p> "Verslagen omtrent 's Rijks oude archieven" I-1878, blz. 2-3. </p>
            </note>. Deze papieren weren vererfd op diens kleindochter Jkvr. J.A.P. Meerman van der Goes, echtgenote van de schenker. Er waren stukken onder betreffende Urk en Schokland uit de jaren 1710-1794 <note>
              <p> Hierna Inv.nrs. 33-48; mogelijk ook no. 18 en vermoedelijk nrs. 26-32. </p>
            </note>. Deze werden door de toenmalige Rijksarchivaris Mr. L.Ph.C. van den Bergh voor het Rijksarchief behouden met de stukken, die handelden over de Oost-Indische Compagnie, terwijl de overige, die op andere onderwerpen betrekking hadden, werden afgestaan aan de Gemeente-archivaris van Amsterdam <note>
              <p> A.R.A. 's-Gravenhage, Archief van het Algemeen Rijksarchief 1800-1940 inv.no.53. Uitgaande brieven van 1878 no.170 van 28 Nov. en no.176 van 11 Dec. alsmede inv.no.52. Ingekomen brieven van 1878 no.264 van 6 Dec. en no.269 van 13 Dec. Naar deze brieven te oordelen zouden ook de stukken betreffende Urk en Schokland naar het Gemeentearchief van Amsterdam zijn overgegaan. Dit is echter beslist onjuist volgens het gedrukte verslag van het Gemeentearchief van Amsterdam (Vriendelijke mededeling van Dr. S. Hart). </p>
            </note>.</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">3.19</subject>
      </controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>In het algemeen zal men er niet licht toe overgaan een inventaris, die eenmaal gedrukt is, om te werken. Met de genoemde inventaris van Mejuffr. Schuuring moest in deze een uitzondering worden gemaakt. De juiste archivalische samenhang ontbrak erin - niet alleen tengevolge van het weglaten van de charters. In menig opzicht bleek de ordening, die eraan ten grondslag lag, weinig te voldoen. Zo waren bijv. de bij rekeningen behorende bijlagen niet als zodanig onderkend.</p>
        <p>In de huidige inventaris zijn in de eerste plaats de twee groepen van archivalia, die in de aanvang vermeld werden, zo goed mogelijk uiteengehouden. De eerste rubriek bevat de heerlijkheidsarchivalia van Urk en Emmeloord. Het is er verre vandaan, dat deze een volledig heerlijkheidsarchief zouden vormen. De heren en vrouwen van Urk en Emmeloord hebben de onder hen berustende stukken in geval van verkoop maar ten dele aan hun opvolger overgedragen. Het was gebruik dat bij verkoop van een heerlijkheid of huis de oude aankomsttitels op de nieuwe bezitter overgingen. Verder zijn de heren of vrouwen van Urk en Emmeloord niet of nauwelijks gegaan. In deze omstandigheden leek het geen aanbeveling te verdienen een min of meer volledig heerlijkheidsarchief, dat nooit bestaan heeft, kunstmatig te reconstrueren door in de inventaris ontbrekende, elders berustende stukken op te nemen. Zodanige stukken bevinden zich van ouds in het familiearchief Zoudenbalch, dat in het Rijksarchief in Utrecht wordt bewaard, en in het Gemeente-archief van Amsterdam. Deze stukken zijn - voor zover ze uitsluitend op Urk en Emmeloord betrekking hebben - in twee bijlagen beschreven, die aan de inventaris zijn toegevoegd. Men houde er overigens rekening mee, dat de beide genoemde archieven van de familie Zoudenbalch en van de stad Amsterdam ook bestanddelen bevatten van meer algemene aard, waarin men gegevens over de betrokken eilanden kan aantreffen.</p>
        <p>De archivalia van de Gecommitteerden van de Staten van Holland en West-Friesland tot de zaken van de eilanden Ens, Emmeloord en Urk, afkomstig van Mr. D.A. Meerman van der Goes, zijn onder gebracht in een tweede rubriek van de inventaris. Een derde rubriek is ingericht voor de weinige stukken, die behoord hebben aan de Gedeputeerden van de stad Amsterdam in de Staten voornoemd.</p>
        <p>De inventaris heeft verder geen toelichting nodig. Naar goed gebruik is een regestenlijst vervaardigd van de oudste akten. Daarbij is als grens aangenomen het jaar 1600. Een afzonderlijke bijlage is gewijd aan de archivalia, die in gedrukte vorm zijn uitgegeven.</p>
        <p>Tezamen geven de inventaris, de regestenlijst en de drie toegevoegde bijlagen een overzicht van de archivalia betreffende Urk, Emmeloord en Ens, die aan Hollandse zijde buiten het eigenlijke Staten-archief en buiten het archief van Gecommitteerde Raden in West-Friesland en het Noorderkwartier bewaard zijn gebleven.</p>
        <p>De archivalia, die een uitvloeisel zijn van de bemoeienis van de provincies Overijssel en Friesland met de eilanden uit de tijd vóór 1795 zal men in de Rijksarchieven in die provincies moeten zoeken. Ten slotte zijn er uiteraard de archieven van de plaatselijke besturen, die hier echter buiten beschouwing kunnen blijven.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list numeration="arabic" type="ordered">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Heerlijkheid Urk, Emmeloord en Ens, nummer toegang 3.19.55, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Heerlijkheid Urk, 3.19.55, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>
          <list mark="bullet" type="marked">
            <item>Familiearchief Zoudenbalch, Het Utrechts Archief</item>
            <item>Archivalia betreffende Urk en Emmeloord, Stadsarchief Amsterdam</item>
          </list>
        </p>
        <p>Zie voor een beschrijving van de betreffende archiefstukken bijlage B en C.</p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <descgrp type="appendices">
      <head>Bijlagen</head>
      <odd type="appendix_user">
        <head>Bijlage A. Archivalia betreffende Urk, Emmeloord en Ens, die in druk zijn verschenen</head>
        <p>In de regestenlijst is steeds aangegeven, waar de betrokken akten eventueel in druk zijn uitgegeven. Daar echter ook archivalia zijn gepubliceerd van na 1600, die in de regestenlijst niet voorkomen, volgt hier een overzicht van alle in druk verschenen archiefstukken in de volgorde van de Inventaris, met dien verstande, dat elders berustende stukken betreffende de eilanden - ook als ze gepubliceerd mochten zijn - niet in deze lijst werden opgenomen.</p>
        <table colsep="1" frame="all" rowsep="1">
          <tgroup cols="2">
            <colspec colwidth="1*"/>
            <colspec colwidth="4*"/>
            <thead>
              <row>
                <entry>Nr.</entry>
                <entry>Beschrijving</entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody>
              <row>
                <entry>Inv.No.1 (Reg.No.2)</entry>
                <entry>Leenakte van graaf Willem VI voor Herman van Kuynre, van 6 April 1412:<lb/>F.van Mieris "Groot Charterboek der Graaven van Holland, Zeeland en Heeren van Vriesland" Vierde deel (Leiden 1756) blz.196 en G.F. thoe Schwartzenberg en Hohenlansberg "Groot Placaat en Charterboek van Vriesland" Eerste deel (Leeuwarden 1768) blz. 375, naar een afschrift in het Archief van de Leen- en registerkamer van Holland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>Inv.No.3 (Reg.No.3)</entry>
                <entry>Leenakte van graaf Willem VI voor Herman van Kuynre, van 31 Juli 1412:<lb/>F.van Mieris t.a.p. blz.210, naar een afschrift in het Archief van de Leen- en registerkamer van Holland.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>Inv.No.10 (Reg.No.12)</entry>
                <entry>Sententie van de Grote Raad ten gunste van heer Evert Zoudenbalch en ten nadele van Gerrit Entsz. van 17 Februari 1478:<lb/>"Overijsselsche Almanak voor Oudheid en Letteren 1855" Twintigste jaargang (Deventer 1855) blz. 228-243.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>Inv.No.15</entry>
                <entry>Leenakte van de Staten van Holland en West-Friesland voor Jkhr. Johan van de Werve, van 26 October 1616:<lb/>C.F. Gijsberti Hodenpijl in Maandblad "De Nederlandsche Leeuw" VIIe jaargang 1889 blz.46, naar een notarieel afschrift van 1659.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>Inv.No.19 (Reg.No.4)</entry>
                <entry>Landrecht van Herman van Kuynre voor Urk en Emmeloord van 16 Mei 1415:<lb/>P.C.Molhuysen in "Verslagen en Mededeelingen van de Vereeniging tot Beoefening van Overijsselsch Regt en Geschiedenis" Tweede stuk (Deventer 1862) blz. 89-97 en J. Nanninga Uitterdijk in "Bijdragen tot de geschiedenis van Overijssel" Vijfde deel (Zwolle 1879) blz. 143-154, naar een afschrift in het Gemeente-archief van Kampen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>Inv.No.41.</entry>
                <entry>Reisverhalen van de Gecommitteerden van de Staten van Holland en West-Friesland tot de zaken van de eilanden Ens, Emmeloord en Urk 1790-1792:<lb/>J.M. van Wijhe in "De Navorscher" Tachtigste jaargang (Amsterdam 1931) blz. 63-66.<lb/>N.B. Dit betreft de reisverhalen van 1790 en 1791, ten onrechte bij van Wijhe gedateerd 1792, terwijl het echte reisverslag van 1792 door hem niet gepubliceerd is.</entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </odd>
      <odd type="appendix_user">
        <head>Bijlage B. Archivalia betreffende Urk en Emmeloord in het familiearchief Zoudenbalch, ten Rijksarchieve in Utrecht</head>
        <p>Het volgende is een extract uit de getypte inventaris van het familiearchief voornoemd.</p>
        <table colsep="1" frame="all" rowsep="1">
          <head>a. De heerlijkheden Urk en Emmeloord</head>
          <tgroup cols="2">
            <colspec colwidth="1*"/>
            <colspec colwidth="4*"/>
            <thead>
              <row>
                <entry>Nr.</entry>
                <entry>Beschrijving</entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody>
              <row>
                <entry>147.</entry>
                <entry>Akte, waarbij Florys van Zweten goedkeuring verleent aan de verkoop van de heerlijkheden Urk en Emmeloord door zijn vader, heer Dirc van Zweten, aan Harman van Kuinre, 1412. 1 charter.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>148.</entry>
                <entry>Stukken betreffende de tyns, gaande uit Urk en Emmeloord ten behoeve van het stift Elten, 1560-1609. 1 omslag.<lb/>N.B. Ten dele door wormgaten beschadigd.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>149.</entry>
                <entry>Privilegebrief, gegeven door Herman van Kuenre, heer van Urk en Emmeloord, aan de bewoners dier heerlijkheden, 1415. Afschrift. 1 stuk.<lb/>N.B. Zie voor het oorspronkelijke charter hiervoor inv.no. 19.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>150.</entry>
                <entry>Akte, waarbij jonkvrouwe Alijdt van Kuynre, weduwe van Evert Vreyse van Stroewyck, met consent van haar enig kind, jonkvrouwe Hermanne van Gymenich, weduwe van Henric van Gymenich, alle door haar van de graaf van Holland in leen gehouden goederen, w.o. de hoge en lage heerlijkheid van Urk en Emmeloord, voor diens leenhof opdraagt ten behoeve van heer Evert Zoudenbalch, proost van Maastricht, 1475. Afschrift. Met een akte van opdracht dier goederen door heer Evert Zoudenbalch ten behoeve van Evert Zoudenbalch, de zoon van zijn broeder, en de leenbrief betreffende die goederen ten gunste van laatstgenoemde Evert Zoudenbalch, 1495. Afschriften. 3 stukken in 1 omslag.<lb/>N.B. Zie voor de oorspronkelijke charters hiervoor inv.nos. 7, 11 en 12.</entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
        <table colsep="1" frame="all" rowsep="1">
          <head>b. De heerlijkheid Urk</head>
          <tgroup cols="2">
            <colspec colwidth="1*"/>
            <colspec colwidth="4*"/>
            <thead>
              <row>
                <entry>Nr.</entry>
                <entry>Beschrijving</entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody>
              <row>
                <entry>151.</entry>
                <entry>Akte, waarbij schout, burgemeesters, schepenen en "wet" op Urk uit dankbaarheid aan hun landsheer Gerrit Zoudenbalch een jaarlijkse som van 20 gulden toekennen, voor de duur van 10 jaar, 1588. 1 stuk.<lb/>N.B. Op 16 augustus 1597 is deze schenking aan Gerrit Zoudenbalch voornoemd en aan zijn vrouw toegekend voor de duur van hun leven.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>152.</entry>
                <entry>Opgaven, door het gerecht van Urk verstrekt aan Barbara van Essesteyn, vrouwe van Urk, c.q. aan haar rentmeester, betreffende de opbrengst van de boeten, breuken en strandvond op Urk, 1601-1614. 1 omslag.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>153.</entry>
                <entry>Brief van Roelof Lubbertsz., schout van Urk, aan Gerrit Schouwenbalch (sic), heer tot Urk en Emmeloord, waarin hij hem verzoekt naar Urk te komen, om daar zelf enige moeilijke gevallen af te doen, 1597. Met een schrijven van Gerrit Zoudenbalch voornoemd aan de onderdanen van Urk, dat hij hun gean nieuwe lasten zal opleggen, 1597. Afschrift. 1 stuk. </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>154.</entry>
                <entry>Twee concepten van een schrijven, waarin Gerrit Zoudenbalch, heer van Urk, de schout en het gerecht van Urk verzoekt, Geertruyt Pietersdr. te bewegen haar testament te wijzigen, ter beslechting van de daardoor gerezen familietwisten, en hem van het resultaat hunner bemoeienis op de hoogte te stellen, 1598. 1 stuk.<lb/>N.B. Het eerste concept is vermoedelijk afgekeurd en door het tweede vervangen.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>155.</entry>
                <entry>Brieven, ontvangen door Barbara van Essesteyn, weduwe van Gerrit Zoudenbalch, als vrouwe van Urk, 1601-1612. 1 omslag.</entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
        <table colsep="1" frame="all" rowsep="1">
          <head>c. De heerlijkheid Emmeloord</head>
          <tgroup cols="2">
            <colspec colwidth="1*"/>
            <colspec colwidth="4*"/>
            <thead>
              <row>
                <entry>Nr.</entry>
                <entry>Beschrijving</entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody>
              <row>
                <entry>156.</entry>
                <entry>Akte, waarbij schout, burgemeesters, schepenen en "wet" op Emmeloord uit dankbaarheid aan hun landsheer Gerrit Zoudenbalch een jaarlijkse som van 20 gulden toekennen, voor de daur van 10 jaar, 1588. 1 stuk.<lb/>N.B. Op 19 Augustus 1597 is deze schenking aan Gerrit Zoudenbalch voornoemd en aan zijn vrouw toegekend voor de duur van hun leven.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>157.</entry>
                <entry>Opgaven, aan Gerrit Zoudenbalch en Barbara van Essesteyn als heer en vrouwe van Emmeloord verstrekt, betreffende de opbrengst van strandvond en boeten op Emmeloord, 1598-1611. 1 omslag.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>158.</entry>
                <entry>Stukken, door Gerrit Zoudenbalch als heer van Emmeloord ontvangen in verband met de manslag door Jacob Aelbertsz. op Emmeloord begaan jegens Herman Claesz., 1595-1596. Met een afschrift van de door hem aan de dader voornoemd verleende vergunning tot landwinning, 1596. 1 omslag.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>159.</entry>
                <entry>Stukken, door Gerrit Zoudenbalch als heer van Emmeloord ontvangen, betreffende de pastorie en de pastoriegoederen van Emmeloord, 1584-1597. 1 omslag.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>160.</entry>
                <entry>Stukken, ingekomen bij Barbara van Essesteyn, weduwe van Gerrit Zoudenbalch, als vrouwe van Emmeloord, 1601-1612. 1 omslag.<lb/>N.B. Deze stukken betreffen merendeels rechtszaken.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>161.</entry>
                <entry>Publicatie van Barbara van Essesteyn, vrouwe van Urk en Emmeloord en van de Weerd buiten Utrecht, aan de ingezetenen van Emmeloord, houdende haar beslissing inzake de tegen Alidt Dirksz. en haar dochter Cathrien geuite beschuldigingen van toverij, 1607. Concept. 1 stuk.</entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </odd>
      <odd type="appendix_user">
        <head>Bijlage C. Archivalia betreffende Urk en Emmeloord in het Gemeente-archief van Amsterdam</head>
        <p>Het volgende is ontleend aan P. Scheltema "Inventaris van het Amsterdamsche archief" Tweede deel "Papieren of losse stukken" (Amsterdam 1870) en Derde deel "Geschreven registers en gedrukte boeken" (Amsterdam 1874). Hierbij bevinden zich ook enkele stukken, die betrekking hebben op Ens.</p>
        <table colsep="1" frame="all" rowsep="1">
          <tgroup cols="2">
            <colspec colwidth="1*"/>
            <colspec colwidth="4*"/>
            <thead>
              <row>
                <entry>Nr.</entry>
                <entry>Beschrijving</entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody>
              <row>
                <entry>II) L. V 2, N.7.</entry>
                <entry>Verlijbrief van de ambachtsheerlijkheid Urk en Emmeloord op burgemeester Jan van de Poll, 16 September 1721. Als voren op burgemeester Willem Munter, 1 Februarij 1746. Als voren op burgemeester Willem Gideon Deuts, 26 Junij 1749. Als voren op den oud-burgemeester Daniel de Dieu, 26 Julij 1757. Als voren op burgemeester Jonas Witsen, 6 Februarij 1766.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>II) L. U l, N.2.</entry>
                <entry>Missive van de regering dezer stad aan Herman van Kuinre en den kastelein op den huize van Urk, met verzoek om vier zeerovers, daar gevangen zijnde, naar behooren te doen regten, opdat de kooplieden niet meer door hen beschadigd mogen worden, Sint Stevensdag (26 December), z.j. (omtrent 1420).</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>II) L. U 1, N.3.</entry>
                <entry>Stukken betreffende de ambachtsheerlijkheid Urk en Emmeloord, 1654-1776.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>II) L. U 1, N.4.</entry>
                <entry>Octrool der Staten van Holland verleend aan de regering dezer stad, om de vuurboet op het eiland Urk binnenwaarts te verzetten, en tot onderhoud van deze een vuurbost-geld te heffen, 22 Julij 1662. Kopij.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>II) L. U 1, N.5.</entry>
                <entry>Rekeningen en brieven van Paulus Kleij, koster en schoolmeester op Emmeloord, 1684-1690.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>II) L. U 1, N.6.</entry>
                <entry>Plan van eene haven, te maken op het eiland Urk, ontworpen door Matthijs den Berger, 1747; met eene kaart.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>II) L. U 1, N.7.</entry>
                <entry>Octrool der Staten van Holland, verleend aan de regering dezer stad, om eene loterij op te rigten tot reparatie en conservatie der eilanden Urk en Emmeloord, 14 Januarij 1752.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>III) N. 37</entry>
                <entry>Collecte-boek der loterij van Urk met de namen en deviezen der loten, gehouden in het jaar 1710. Zes banden.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>III) N. 38</entry>
                <entry>Memoriën en andere stukken relatief de eilanden Urk en Emmeloord, 1770-1788.</entry>
              </row>
              <row>
                <entry>II) L. E 3, N.5.</entry>
                <entry>Stukken betreffende het maken van het paalwerk op het eiland Ens, 1682-1684.</entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
        <p> </p>
        <p>Afgedwaald stuk uit het stadsarchief van Amsterdam, thans berustende in het Algemeen Rijksarchief te 's-Gravenhage, familie-archief van Slingelandt-de Vrij Temminck:</p>
        <table colsep="1" frame="all" rowsep="1">
          <tgroup cols="2">
            <colspec colwidth="1*"/>
            <colspec colwidth="4*"/>
            <thead>
              <row>
                <entry>Nr.</entry>
                <entry>Beschrijving</entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody>
              <row>
                <entry>503. c.</entry>
                <entry>"Rapport van den Staat der Eylanden Urk en Emmeloort aangaande de werken, die in dit jaar 1779 door de zee- of kookerworm zijn beschadigd of geheel vernield, een project om het paalwerk van deeze Eylanden tegen den aanval van de worm te beveiligen". 1779.<lb/>N.B. "Inventarissen van Rijks- en andere archieven" III - 1930, blz. 322.</entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </odd>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>Archivalia van de heren en vrouwen van Urk en Emmeloord, 1412-1792</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A.</unitid>
            <unittitle>Leenakten en andere rechtstitels</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">a.</unitid>
              <unittitle>Herman van Kuynre, 1412 - c.1438</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1414196" type="ABS">1</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f50ad5cb-d6b4-403f-a1f0-a5d048150a78</unitid>
                <unittitle>Akte van belening door Willen VI, graaf van Holland, van Herman van Kuynre met de heerlijkheden van Urk en Emmeloord met toebehoren na, opdracht door heer Dirk van Zwieten.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1412">1412</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.55/file/1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>Reg.No. 2.</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">2</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1412-04-06">1412 April 6</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Willem, paltsgraaf op de Riin, graaf van Hollant etc. oorkondt, dat hij Harman van Kuynre beleent met de heerlijkheden Urck en Emelworden met alle toebehoren, na opdracht door heer Dierc van Zwieten, behoudens het recht van de vrouwe van Voirst.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1412-04-06"/>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 1</ref>) met zegel en contrazegel van de oorkonder in rode was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Gedrukt: F.van Mieris, Groot Charterboek van Holland IV (1756) blz. 196 en G.F.thoe Schwartzenberg en Hohenlansberg, Groot Placaat en Charter-boek van Vriesland I (1768) blz. 375 naar een afschrift in het Archief van de Leen- en registarkamer van Holland.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1414197" type="ABS">2</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bb674411-12c8-4ef2-a549-7a1659e197ed</unitid>
                <unittitle>Akte van verkoop van de heerlijkheden Urk en Emmeloord, 't huis te Urk enz. door Dirk van Zwieten, ridder, aan Herman van Kuynre, 1412. Vidimus van</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1438">1438</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Reg.Nos. 1,6.</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">1</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1412-04-06">1412 April 6</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Deric van Zweten, ridder, oorkondt, verkocht te hebben aan Harmen van Kuynre de heerlijkheden van Orke en Emelwairde, 't huis tot Orke, Monikenlant en Reyner Passenlant, met alle toabhoren, onder kwijting van de betaalde koopsom.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1412-04-06"/>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Gevidimeerd in een akte van 9 April 1438 (<ref linktype="simple">Inv. no. 2</ref>).</p>
              </scopecontent>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">6</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1438-04-09">1438 April 9</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Roedolph, bisschop te Utrecht geeft vidimus van een akte van Deric van Zweten, ridder, d.d. 6 April 1412. (Reg.No.1).</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1438-04-09">toe Vollenhoe..... des Wonsdages nae Palmedage.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 2</ref>); het zegel van de oorkonder is verloren gegaan."</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1414198" type="ABS">3</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e23148b-5609-417e-b21b-756e01f75b2f</unitid>
                <unittitle>Akte van belening door Willem VI graaf van Holland, van Herman van Kuynre, met alle recht dat de Vrouwe van Voerst had op de heerlijkheden van Urk ten zuiden van de kerk, geheten, "die Delf", en half Emmeloord, na opdracht harerzijds.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1412">1412</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.55/file/3" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>Reg.No. 3.</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">3</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1412-07-31">1412 Juli 31</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">"Willem, paltsgraaf op de Riin, graaf van Hollant etc., oorkondt dat hij Harman van Kuynre beleent met het recht, dat de Vrouwe van Voerst van Keppel en van Asperen had op de heerlijkheid van Orck ""aen die zuytside vander kercken dat geheten is die Delf ende half Emelwairde"", na opdracht harerzijds."</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1412-07-31"/>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 3</ref>) met zegel en contrazegel van de oorkonder in rode was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Gedrukt: F.van Mieris, Groot Charterboek van Holland IV (1756) blz. 210 naar een afschrift in het Archief van de Leen- en registerkamer van Holland.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1414199" type="ABS">4</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c1383463-e9aa-490e-a4eb-5c4163e0b8e8</unitid>
                <unittitle>Akte van belening door Philips hertog van Bourgondië van Herman van Kuynre met de heerlijkheden van Urk en Emmeloord met toebehoren.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1436">1436</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Reg.No. 5.</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">5</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-04-13">1436 April 13</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Phillips, hertog van Bourgoigne, graaf van Hollant etc. oorkondt, dat hij Herman van Cuynre beleent met de heerlijkheden Oerck en Emelwaerde, zoals hij die van de grafelijkheid van Hollant te leen houdt, met alle toebehoren.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-04-13"/>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 4</ref>) met fragmenten van zegel en contrazegel van de oorkonder in rode was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">b.</unitid>
              <unittitle>Jkvr. Alijt Hermansdochter van Kuynre, gehuwd met Evert Freyse van Stroowijck, 1439-1476</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1414200" type="ABS">5</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd5ada2f-cce7-4619-8229-299432104917</unitid>
                <unittitle>Akte van belening door Philips hertog van Bourgondië van Jkvr. Alyt Hermansdochter van Kuynre, met de hoge en lage heerlijkheid van Urk en Emmeloord, en zekere stukken land op Emmeloord, na het overlijden van Herman van Kuynre, haar vader.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1439">1439</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.55/file/5" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>Reg.No. 7.</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">7</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1439-03-17">1439 Maart 17</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Phillips, hertog van Bourgoigne, graaf van Hollant etc. oorkondt, dat hij Alijt Hermansdochter van Kuynre, beleent met het leengoed van haar overleden vader, Herreman van Kuynre, de hoge en de lage heerlijkheid van Orck en Emelwairde met alle toebehoren, en zekere nader genoemde stukken land op Emelwairde, zulks op verzoek van haar voogd Evert van Willip, die hiervoor hulde en manschap heeft gedaan en als heer van Orck op zal treden.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1439-03-17">in den Hage.... int jair ons Heren MCCCC acht ende dertich na den lope van onsen hove.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr (<ref linktype="simple">Inv. no. 5</ref>) met geschonden zegel van de oorkonder in rode was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">c.</unitid>
              <unittitle>Evert Zoudenbalch, proost van St. Servaas te Maastricht, kanunnik en tresorier van de Dom te Utrecht, 1476-1495</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1414201" type="ABS">6</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aedd0451-177f-4342-8fd4-1f5a77e872d2</unitid>
                <unittitle>Akte van belening door Karel, hertog van Bourgondië, van heer Evert Zoudenbalch, proost van Maastricht, met de hoge en lage heerlijkheid van Urk en Emmeloord, en zekere stukken land op Emmeloord, na opdracht door Jkvr. Alÿt van Kuynre.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1476">1476</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.55/file/6" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>Reg.No. 9.</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">9</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1476-06-12">1476 Juni 12</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Karel, hertog van Bourgoigne, graaf van Hollant etc. oorkondt, dat hij heer Evert Zoudenbalch, proost van Maestricht beleent met de hoge en lage heerlijkheid van Orck en Emelwairde, met alle toebehoren en zekere met namen genoemde stukken land op Emelwairde, na opdracht van Jonkvr. Alijt van der Kuynre, vervat in de akte (Reg.No.8) waardoor deze gestoken is, terwijl Gerryt Zoudenbalch, heer Everts broeder, hiervoor hulde, eed en manschap gedaan heeft.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1476-06-12"/>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 6</ref>) met geschonden zegel en contrazegel van de oorkonder in rode was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Dit transfix is van de oudere akte losgeraakt.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1414202" type="ABS">7</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18fbc360-47d4-4ff3-a9e1-eb0c7b4c3a70</unitid>
                <unittitle>Akte van opdracht door Jonkvrouwe Alÿt van Kuynre, weduwe van Evert Freyse van Stroowijck, van de hoge en lage heerlijkheid van Urk en Emmeloord en alle andere goederen, die zij van de graven van Holland in leen hield, ten overstaan van 5 leenmannen der grafelijkheid, ten behoeve van Evert Zoudenbalch, proost van Maastricht.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1475">1475</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.55/file/7" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>Reg.No. 8.</p>
              </odd>
              <odd>
                <p>Oorspronkelijk door transfixie met het voorgaande verbonden.</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">8</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1475-12-17">1475 December 17</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Arent van Hove Dircxzn., Florys van Pallaes, Cristoffel van Aemstel, Jan Dedel en Lubbert Snoeck, leenmannen van de grafelijkheid van Hollant, oorkonden, dat Jonkvr. Alijdt van Kuynre, weduwe van Evert Vreyse van Stroowijck, aan de hertog van Bourgoigne, graaf van Hollant, al't leengoed heeft opgedragen dat zij van de grafelijkheid van Hollant te leen hield, ten behoeve van heer Evert Soudenbalch, proost van Maistricht, te weten de hoge en de lage heerlijkheid van Orck en van Emelwairde met toebehoren, en zekere nader genoemde stukken land op Emelwairde, en dat Jonkvrouwe Hermanne van Gymmenich, Henricx weduwe van Gymmenich, haar dochter daarin toegestemd heeft.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1475-12-17"/>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 7</ref>) met geschonden zegels van de 1e en 5e oorkonder in groene was; de zegels van de 2e, 3e en 4e oorkonder, van Jonkvr. Alijt en haar dochter zijn verloren; dat van hun voogd Willem van Alendorp is nog in geschonden staat aanwezig eveneens in groene was."</p>
                <p altrender="regest_nb">Met losgeraakt transfix (regest no. 9).</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1414203" type="ABS">8</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e59460e2-ce12-4e44-a214-bd4fd907f8f0</unitid>
                <unittitle>Akte van Alÿt van Kuynre, weduwe van Evert Freyse van Stroowijck, waarbij zij Evert Zoudenbalch, proost van Maastricht, kanunnik van de Dom te Utrecht, het rustig bezit waarborgt van de hoge en lage heerlijkheid van Urk en Emmeloord met alle toebehoren, die zij hem overgedragen heeft, onder kwijting van de betaalde koopsom.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1476">1476</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.55/file/8" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>Reg. No. 10.</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">10</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1476-09-25">1476 September 25</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Alijt van Kuenre, weduwe van Evert Freyse van Stroowijck oorkondt, dat zij heer Evert Zoudenbalch, proost van St. Servaes te Maestricht, kanunnik van de Dom t'Utrecht, het rustig bezit waarborgt van de hoge en lage heerlijkheid van Orck en Emelwerd met alle toebehoren zoals zij die van de grafelijkheid van Hollant in leen hield, onder kwijting van de betaalde koopsom.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1476-09-25"/>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 8</ref>) met handtekening van de oorkondster en met haar zegel in groene was, voorts met de beschadigde zegels van Florens van Pallaes en Arent van Hove eveneens in groene was; het zegel van Willem van Alendorp is verloren gegaan."</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1414204" type="ABS">9</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5060c40-b652-450f-b21f-6e95e39463f7</unitid>
                <unittitle>Akte van Hermen Freyse van Kuynre, weduwe van Hendrik van Ghymmenich waarbij zij verklaart dat de verkoop van de hoge en lage heerlijkheid van Urk en Emmeloord met alle toebehoren door haar moeder Jonkvrouw Alÿt van Kuynre aan heer Evert Zoudenbalch met haar goedkeuring is geschied, en afstand doet van haar rechten.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1476">1476</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.55/file/9" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>Reg. No. 11.</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">11</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1476-09-25">1476 September 25</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Hermen Freyse van Kuenre, weduwe van Henrick van Ghymmenich, oorkondt dat haar moeder Jonkvr. Alijt van Kuenre, weduwe van Evert Freyse van Stroowijck met haar toestemming, de hoge en lage heerlijkheid van Orck en Emelweerde met alle toebehoren en met meer ander land, renten enz, aan heer Evert Zoudenbalch, proost van Sint Servaes te Maestricht en kanunnik ten Dom t'Utrecht, heeft overgedragen en dat zij heer Evert Zoudenbalch voornoemd belooft in het bezit daarvan niet te zullen hinderen.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1476-09-25"/>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 9</ref>) met handtekening van de oorkondster en met haar zegel in groene was, voorts de beschadigde zegels van Florens van Pallaes, Arnt van Hove en Willem van Alendorp eveneens in groene was.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1414205" type="ABS">10</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c2f53b0-a627-43cb-887f-b43dfff52d14</unitid>
                <unittitle>Sententie van de Grote Raad op naam van Maximiliaan van Oostenrijk en Maria van Bourgondië, ter bekrachtiging van een vonnis van het Hof van Holland, over de hoge en lage heerlijkheid van Urk en Emmeloord met alle toebehoren ten gunste van heer Evert Zoudenbalch, proost van Maastricht en ten nadele van Gerrit Entsz.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1478">1478</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.55/file/10" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>Reg. No. 12.</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">12</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1478-02-17">1478 Februari 17</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Maximilian en Marie, hertogen van Oisterijck, graven van Hollant etc. bekrachtigen, na onderzoek in den Grooten Raed, het vonnis van de Camere van den Rade in Holland, over de heerlijkheid Orck en Emelwairde anders genaamd Emelort ten gunste van heer Evert Zoedembalch, proost van St. Servaes te Mastrich, en ten nadele van Geryt Entsz.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1478-02-17">in Ghend den 17den dach van Sporkele in't jaer ons Heeren duust CCCC zeven ende tseventich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 10</ref>) met geschonden zegel van de oorkonders in rode was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Gedrukt: Overijsselsche Almanak voor Oudheid en Letteren 20ste jrg. 1855, blz. 228-237. </p>
                <p altrender="regest_nb">De betrokken akte is een sententie van de Grote Raad, die volgens gewoonte is uitgegeven op naam van de landsheer en vrouwe.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">d.</unitid>
              <unittitle>Evert Zoudenbalch, neef van de voorgaande, 1495-1530</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1414206" type="ABS">11</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12222fdf-3e84-4d4c-9b3d-3bf9de1a4371</unitid>
                <unittitle>Akte van belening door Maximiliaan en Philips de Schone als graaf van Holland, van Evert Zoudenbalch met de hoge en lage heerlijkheid van Urk en Emmeloord en zekere stukken land op Emmeloord, na opdracht door heer Evert Zoudenbalch, kanunnik en tresorier van de Dom te Utrecht, zijn oom.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1495">1495</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.55/file/11" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>Reg. No. 16.</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">16</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1495-06-02">1495 Juni 2</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Maximiliaen, Rooms Koning etc. en Phillips aartshertog van Oistenrijck, graaf van Hollant etc. oorkonden, dat zij Evert Zoudenbalch, belenen met de hoge en lage heerlijkheid van Orck en Emelwairde en zekere nader genoemde stukken land op Emelwairde, na opdracht van zijn oom heer Evert Zoudenbalch, kanunnik en tresorier ten Dom t'Utrecht, waarvoor Willem van der Goes zijn voogd, hulde eed en manschap gedaan heeft.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1495-06-02"/>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 11</ref>) met signet van de oorkonders in rodewas, ""in absentie van onsen segelle""."</p>
                <p altrender="regest_nb">Dit transfix is van de oudere akte losgeraakt.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1414207" type="ABS">12</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5468108d-cdc3-4e92-8f9f-917d58728137</unitid>
                <unittitle>Akte van opdracht door Evert Zoudenbalch, kanunnik en thesaurier van de Dom te Utrecht, van de hoge en lage heerlijkheid van Urk en Emmeloord, en alle andere goederen die hij van de graven van Holland in leen hield, ten overstaan van 5 leenmannen der grafelijkheid, ten behoeve van Evert Zoudenbalch, zoon van zijn broeder.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1495">1495</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.55/file/12" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>Reg. No. 15.</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">15</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1495-05-06">1495 Mei 6</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Johan van Renesse van Rynouwe, ridder, Johan van Veen, Dirck van Zuylen Zwiers, Claes van Ostrum en Adam van Hove, leenmannen van de grafelijkheid van Hollandt, oorkonden dat heer Evert Zoudenbalch, kanunnik en thezaurier ten Dom t'Utrecht, aan de hertog van Bourgoigne, graaf van Hollandt alt leengoed heeft opgedragen dat hij in leen heeft, ten behoeve van Evert Zoudenbalch, zijn broeders zoon, te weten de hoge en lage heerlijkheid van Orck en Emelwaerde, met toebehoren, en zekere nader genoemde stukken land gelegen op Emelwaerde.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1495-05-06"/>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 12</ref>) met het geschonden zegel van heer Evert Zoudenbalch in rode was, het geschonden zegel van de 1e oorkonder in rode was, fragment van het zegel van de 2e oorkonder in groene was, geschonden zegel van de 5e oorkonder eveneens in groene was; die van de 3e en 4e oorkonders zijn verloren gegaan."</p>
                <p altrender="regest_nb">Met losgeraakt transfix (regest no. 16).</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid type="blank">---</unitid>
                
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f37b31d-b8fd-4053-812b-37ae7d452513</unitid>
                <unittitle>Jan Zoudenbalch, zoon van de voorgaande.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1530/1559">1530-1559</unitdate>
              </did>
              <odd>
                <p>De voor hen bestemde leenakte is niet meer aanwezig.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid type="blank">---</unitid>
                
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16d3ec59-45f1-440b-9ab2-30ebd9b2b33b</unitid>
                <unittitle>Jkhr. Everard Zoudenbalch, zoon van de voorgaande.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1560/1567">1560-1567</unitdate>
              </did>
              <odd>
                <p>De voor hem bestemde leenakte is niet meer aanwezig.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">e.</unitid>
              <unittitle>Jkhr. Gerard Zoudenbalch, broer van de voorgaande, 1567-1599</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1414208" type="ABS">13</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/948a6d47-fd11-46cd-bd60-739410862db3</unitid>
                <unittitle>Akte van belening door Philips II, als graaf van Holland, van Jkhr.Gerard Zoudenbalch met de hoge en lage heerlijkheid van Urk en Emmeloord, en zekere stukken land op Emmeloord,na het overlijden van zijn broer Jkhr. Everard Zoudenbalch.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1567">1567</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.55/file/13" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>Reg. No. 17.</p>
              </odd>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">17</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1567-06-23">1567 Juni 23</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Philips, koning van Castilliën, graaf van Hollandt etc. oorkondt, dat hij Gerardt Zoudenbalch beleent met de hoge en lage heerlijkheid van Orck en Emelwairde met alle toebehoren en zekere nader genoemde stukken land op Emelwairde, na het overlijden van zijn broer Jonkheer Everardt Zoudenbalch, waarvoor Jacob de Rijck als gemachtigde hulde eed en manschap heeft gedaan.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1567-06-23"/>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 13</ref>) met geschonden zegel en contrazegel van het Leenhof van Holland in rode was.</p>
              </scopecontent>
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">18</num>
                  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1599-08-12">1599 Augustus 12</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">De Ridderschap Eedelen ende Steden van Hollandt ende Westvrieslandt representerende de Staten van den zelven lande oorkonden, dat zij Jonkvr. Walraven Zoudenbalch belenen met de hoge en lage heerlijkheid van Urck en Emelwaerde met alle toebehoren en zekere nader genoemde stukken land op Emelwairde, krachtens het testament van haar overleden broeder Jonkhr. Gerrit Zoudenbalch, waarvoor Jonkhr. Johan Ruysch, heer tot Pijlsweert, haar man, hulde eed en manschap gedaan heeft.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1599-08-12"/>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 14</ref>) met geschonden grootzegel van de Staten van Holland en West-Friesland in rode was.</p>
                <p altrender="regest_nb">Met dorsale aantekening van 20 Januari 1615.</p>
              </scopecontent>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">f.</unitid>
              <unittitle>Jkvr. Walraven Zoudenbalch, zuster van de voorgaande, gehuwd met Jkhr. Johan Ruysch, 1599-1616</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1414209" type="ABS">14</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/083bc5b1-085c-40cc-a147-c18a5a612d47</unitid>
                <unittitle>Akte van belening door de Staten van Holland en West-Friesland van Jkvr. Walraven Zoudenbalch, met de hoge en lage heerlijkheid van Urk en Emmeloord, en zekere stukken land op Emmeloord, na het overlijden van haar broer Jkhr. Gerrit Zoudenbalch.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1599">1599</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.55/file/14" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>Reg. No. 18.</p>
              </odd>
              <odd>
                <p>In dorso een aantekening, dat Sebastiaan van de Putte procureur voor den Hove van de boedel van wijlen Jkhr. Johan Ruysch en Jkvr. Walraven Zoudenbalch, voor de stadhouder van de lenen en leenmannen van Holland de eed heeft afgelegd ter zake van het leen, in verband met het overlijden van Jkhr. Ruysch voornoemd, 1615.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">g.</unitid>
              <unittitle>Jkhr. Johan van de Werve, 1616-1660</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1414210" type="ABS">15</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/97f745f2-e277-4ba3-aa26-17e1dc39c2a5</unitid>
                <unittitle>Akte van belening door de Staten van Holland en West-Friesland van Jkhr. Johan van de Werve met de hoge en lage heerlijkheid van Urk en Emmeloord, en zekere stukken land op Emmeloord, na opdracht door Jkvr. Walraven Zoudenbalch en de crediteuren van wijlen haar echtgenoot Jkhr. Johan Ruysch en haarzelf, met 17de eeuws afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1616">1616</unitdate>
                <physdesc>1 charter en 1 stuk</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.55/file/15" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>Het afschrift is in dorso gemerkt B.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">h.</unitid>
              <unittitle>De stad Amsterdam, 1660-1792</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Regenten van Amsterdam plachten als sterfman op te treden om voor de stad te worden beleend. De eerste en de laatste van die leenakten - resp. van 1660 en 1789 - zijn hier aanwezig. Andere uit de jaren 1721, 1746, 1749, 1757 en in 1766 vindt men ten Gemeente-archieve van Amsterdam. </p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1414211" type="ABS">16</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/36cc62ea-6df1-42f4-900d-cfeb7ecbc661</unitid>
                <unittitle>Akte van belening door de Staten van Holland en West-Friesland van Mr. Andries de Graeff, burgemeester van de stad Amsterdam, als vertegenwoordiger van Amsterdam met de hoge en lage heerlijkheid van Urk en Emmeloord en zekere stukken land op Emmeloord, na opdracht door Jkhr. Johan van de Werve.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1660">1660</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.55/file/16" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1414212" type="ABS">17</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f514d7a-521d-4ab3-b23e-d58ace74964b</unitid>
                <unittitle>Akte van notaris Corn.van der Hooch in zake de verkoop van de hoge heerlijkheid Urk en Emmeloord door heer Johan van de Werve, aan Johan van Duynen, burgemeester van 's-Gravenhage.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1660">1660</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Johan van Duynen schijnt gekocht te hebben voor de stad Amsterdam. Het stuk is in dorso gemerkt A.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1414213" type="ABS">18</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dcd417f2-aabe-4ba0-b486-3e466639c27a</unitid>
                <unittitle>Akte van belening door de Staten van Holland en West-Friesland van Mr. Jan Elias Huydecoper van Maarsseveen, heer van Maarsseveen Neerdijk etc., raad in de vroedschap der stad Amsterdam, als vertegenwoordiger van Amsterdam, met de hoge en lage heerlijkheid van Urk en Emmeloord, en zekere stukken land op Emmeloord.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1789">1789</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.55/file/18" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
              <odd>
                <p>De lenen "zijnde open en ledig gevallen" door afstand van Hendrick Hooft Danielsz.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het bestuur en beheer van de eilanden</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1414214" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/48cadb59-0306-4a7f-b207-950be7caac39</unitid>
              <unittitle>Landrecht van Herman van Kuynre, heer van Urk en Emmeloord, voor de goede lieden van Urk en Emmeloord, met 17de eeuws afschrift.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1415">1415</unitdate>
              <physdesc>1 charter en 1 stuk</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.55/file/19" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>Reg. No. 4.</p>
            </odd>
            <odd>
              <p>Het afschrift is in dorso gemerkt C.</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">4</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1415-05-16">1415 Mei 16</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Herman van Kuenre, heer van Orck en van Emelweerde, geeft een landrecht aan zijn goede lieden van Orck en Emelweerde.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1415-05-16">Zaterdaches na onses Heren hemelvaertsdach.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">a. Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 19</ref>) met geschonden zegel van de oorkonder in bruine was.</p>
              <p altrender="regest_nb">b. Afschrift uit de 17e eeuw (<ref linktype="simple">Inv. no. 19</ref>).</p>
              <p altrender="regest_nb">Gedrukt: P.C.Molhuijsen in Verslagen en Mededeelingen van de Vereeniging tot Beoefening van Overijsselsch Regt en Geschiedenis II (1862) blz. 89-97 en J.Nanninga Uitterdijk in Bijdragen tot de geschiedenis van Overijssel V (1879) blz. 143-154 naar een afschrift in het Gemeente-archief van Kampen.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>20.1, 20.2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df2616f6-cf4b-4e7e-918c-3edb2bc83d4f</unitid>
              <unittitle>Relaas van Harper Claisz. gezworen bode en exploitier van het Hof van Holland betreffende zijn lastgeving aan de bevolking van Urk en Emmeloord, om niemand anders pacht te betalen dan heer Evert Zoudenbalch, proost van Maastricht, daartoe gerechtigd krachtens een sententie van de Grote Raad, met bijbehorend mandaat van het Hof van Holland.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1478/1479">1478-1479</unitdate>
              <physdesc>2 aaneengehechte charters</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Zie voor de betrokken sententie inv.nr. 10.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="1414215" type="ABS">20.1</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/044d208f-f179-4e62-b0a8-fd738e2077f1</unitid><unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1478</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.55/file/20.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
												
												  <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">13</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1478-12-14">1478 December 14</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">De graaf van Grampré en Bouchain, heer van der Veere, stadhouder-generaal en andere raden, gecommitteerd tot de zaken van Hollandt, Zeelant en Vrieslant, bevelen de eerste gezworen bode en exploitier van de Camere van den Raide in Hollant ten verzoeke van Geryt Soudenbalch, als gemachtigde van zijn broer heer Everard Zodembach, proost van Maestricht terstond naar Orck en Emeloo te trekken en de inwoners te bevelen hun pacht uitsluitend aan heer Everard of diens gemachtigden te betalen op grond van het proces dat hij van Geryt Entaz. heeft gewonnen.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1478-12-14"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 20.1</ref>) met geschonden signet van het Hof van Holland in rode was.</p>
              <p altrender="regest_nb">Gehecht aan de akte van 24 Januari 1479 (regest no. 14).</p>
            </scopecontent>
            </c04>
												 <c04 level="item">
													<did>
														<unitid>20.2</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1479 </unitdate></unittitle>
													</did>
												
            
          
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">14</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1479-01-24">1479 Januari 24</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Harper Claisz., gezworen bode en exploitier van de Camere van den Rade in Hollant, verklaart aan de graaf van Grampré en Bouchain, heer van der Veere, stadhouder-generaal, en andere raden, gecommitteerd tot de zaken van Hollant, Zeellant en Vrieslant, 29 Januari (!) te zijn gegaan naar Orck en Emelo ten verzoeke van Geryt Zoudenbalch, met een akte van commissie (Reg.No.13) waaraan zijn relaas gehecht is, en de 20e Januari daarop de buren en pachters te hebben aangezegd, ten overstaan van de schout en gerechten aldaar, hun pacht te betalen aan heer Evert Zoudenbalch of diens gemachtigden, onder toevoeging dat Garyt Dentsz. op deze dag voor de schout en de schepenen, buren en pachters afstand deed van zijn aanspraken.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1479-01-24">anno LXXVIII secundum curiam</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 20.2</ref>) met fragment van het zegel van Harper Claisz. in rode was.</p>
            </scopecontent>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1414216" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e330108-5e81-4284-a47c-adf6c82e5c8d</unitid>
              <unittitle>Verslagen van de inkomsten en de emolumenten verbonden aan de heerlijkheid Urk en Emmeloord, opgemaakt voor een eventuele verkoop van deze heerlijkheden.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1660">(c.1660)</unitdate>
              <physdesc>2 stukken in omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Beide stukken in dorso gemerkt G. Een is oorspronkelijk geadresseerd aan G. Hasselaer te Amsterdam, het tweede aan Cornelis van der Hooch rentmeester te 's-Gravenhage.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1414217" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ec8bca2-5f36-4a68-a479-b7fce5833496</unitid>
              <unittitle>Verbaal van een inspectiereis van Gerardt Schaep, heer van Kortenhoef, burgemeester en drie oudburgemeesters van Amsterdam, naar Urk en Emmeloord.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1661">1661</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>In dorso gemerkt S.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1414218" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c714a624-8949-44c5-a828-187477e77a55</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het gerechtelijke ondersoek in de zaak van Liesbeth Jansdr. en haar dochter Geertruyd Albertsdr. te Urk,beide beschuldigd van kindermoord.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1665">1665</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Twee brieven gericht aan Mr. Andries de Graaf, oudburgemeester en raad van de stad Amsterdam ongenummerd;verdere stukken vertonen een nummering van I tot en met XIII, terwijl de nos. II en VI ontbreken.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1414219" type="ABS">24</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/17de7930-3560-48b4-989c-ac8d6c81c547</unitid>
              <unittitle>Verzoekschrift van Herman Sanders, predikant van Ens en Emmeloord, aan de burgemeesteren der stad Amsterdam, heren van Urk en Emmeloord, om de inwoners van Emmeloord te gelasten het restant van zijn traktement uit te betalen, met bijlagen. Gelijktijdig notariëel afschrift.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1666">1666</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1414220" type="ABS">25</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc55dad0-9fd7-48b3-b729-9fc6495c3fb8</unitid>
              <unittitle>Brief van Richardus à Landtswerven predikant en waarnemend secretaris van Urk, aan de burgemeesteren en regeerders van de stad Ansterdam, over het werk aan "het hooge klif" tot conservatie van de vuurbaak.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1675">1675</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1414221" type="ABS">26</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/97def9b0-3286-42f8-b9b4-ce97c2d6ab44</unitid>
              <unittitle>Attestatie van Pieter Jansen, burgemeester, omtrent een vermiste gulden uit de kerkbus, gedaan in de gerechtelijke vergadering op het eiland Urk, in presentie van drie andere burgemeesters, met een tweede stuk betreffende zeker conflict in de kerkelijke gemeente van Urk.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1746">1746; z.d.</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1414222" type="ABS">27</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f322f00f-d279-4885-9028-170a3925035a</unitid>
              <unittitle>Extract uit de resolutien van de vroedschap der stad Amsterdam, houdende last aan haar Gedeputeerden ter Staten vergadering van Holland en West-Friesland, om met alle ernst en aandrang een voorstel te doen aan de stad Amsterdam de uitgaven te restitueren,die zij gedaan heeft en in de toekomst nog doen zal tot onderhoud van de eilanden Urk en Emmeloord.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1784">1784</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1414223" type="ABS">28</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73cd5e88-c27f-49e6-bd2d-390766e94f73</unitid>
              <unittitle>Extract uit de resolutien van de Staten van Holland en West-Friesland, betreffende het ingekomen advies van de Gecommitteerde Raden in 's-Gravenhage en Hoorn, over een financiele tegemoetkoming aan de stad Amsterdam in de onderhoudskosten van Urk en Emmeloord. Gedrukt.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786">1786</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Alle stemhebbende steden ontvingen een dergelijk extract. Het onderhavige exemplaar zal bestemd zijn geweest voor de stad Amsterdam.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1414224" type="ABS">29</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e04a549-6778-470f-a21f-866f67721f52</unitid>
              <unittitle>Adviezen van de opzichter E.P. Seydel, en de stadsarchitect van Amsterdam J.S. Greutz in zake de versterking, c.q. het behoud van het eiland Emmeloord.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1785/1787">1785-1787</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>De geadresseerde is een heer, die niet met name wordt genoemd.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1414225" type="ABS">30</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73af8478-1d07-4994-8f35-2c8e8221a40e</unitid>
              <unittitle>Aantekeningen betreffende het verhandelde door de stad Amsterdam en de Staten van Holland en West-Friesland ten aanzien van de eilanden Urk en Emmeloord.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1784/1791">1784-1791</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1414226" type="ABS">31</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8225a87b-a203-4fd5-8c56-09c696ddf50f</unitid>
              <unittitle>Minuut-brief van Mr. Jan Elias Huydecoper van Maarsseveen, heer van Maarsseveen, Neerdijk etc., ambachtsheer vanwege de stad Amsterdam van Urk en Emmeloord, aan de schout en burgemeesteren van Urk, waarbij hij kennis geeft de voornoemde heerlijkheden, namens de stad Amsterdam, te hebben overgedragen aan de Staten van Holland en West-Friesland.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792">1792</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1414227" type="ABS">32</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c00630e6-5df6-4c40-b408-1cf243d056f3</unitid>
              <unittitle>Lijsten van de goederen van de stad Amsterdam op Urk en Emmeloord.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792">1792</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>Archivalia van de Gecommitteerden van de Staten van Holland en West-Friesland tot de zaken van de eilanden Ens, Emmeloord en Urk, 1710-1794</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1414228" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/824e8ee6-4a13-458b-aa04-a9a5d4988288</unitid>
            <unittitle>Extract-resolutien van de Staten van Holland en West-Friesland en hun Gecommitteerde Raden in het Zuiderkwartier, ingekomen bij de Gecommitteerden tot de zaken van de eilanden Ens, Emmeloord en Urk. met retroacta van 1710-1739 en andere bijbehorende stukken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1788/1794">1788-1794</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1414229" type="ABS">34</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa60b3b3-adf3-444e-8526-6e71c0079c43</unitid>
            <unittitle>Brieven van de Gedeputeerde Staten van Friesland en Overijssel en de Gecommitteerden van de Staten van Overijssel tot de zaken van het eiland Ens, aan de Gecommitteerden van de Staten van Holland en West-Friesland, betreffende Schokland. met bijbehorende stukken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1789">1789</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1414230" type="ABS">35</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9a3722b-242a-47d8-844f-15d948bc1b2c</unitid>
            <unittitle>Brieven en memories van de opzichter E.P.Seydel aan de Gecommitteerden van de Staten van Holland en West-Friesland betreffende Ens en Emmeloord, 1788-1794; met een schetskaart.</unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De brieven zijn veelal gericht aan de gecommitteerde Mr. D.A. Meerman van der Goes persoonlijk.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1414231" type="ABS">36</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e3270d22-580e-429c-8cf3-debabd1cfdcf</unitid>
            <unittitle>Verslagen van de conferenties van de Gecommitteerden van de provincies Holland, Friesland en Overijssel op het eiland Ens, en van het daar door hen verrichtte.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787/1794">1787, 1789, 1791 en 1794</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1414232" type="ABS">37</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/14ae40bb-8fc1-482f-9868-305d4e312b75</unitid>
            <unittitle>Bestekken van aanbesteding van het paal- of kistwerk op het eiland Ens, door de gecommitteerden van de provincies Holland, Friesland en Overijssel, en de leverantie van houtwaren voor dit eiland door de Gedeputeerden van de Staten van Overijssel.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1789/1794">1789-1794</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1414233" type="ABS">38</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/785f535e-b63e-4468-b996-99284d72e4e1</unitid>
            <unittitle>Brieven en memories aan de Gecommitteerden van de Staten van Holland en West-Friesland tot de zaken van de eiland Ens, Emmeloord en Urk, betreffende het herstellen van de zeewerken van Urk en Emmeloord. met bijlagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792/1794">1792-1794</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Onder de bijlagen bevindt zich een schetskaart.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1414234" type="ABS">39</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f10d0435-f436-41e2-b1c2-5cebff09c506</unitid>
            <unittitle>Attestatie van de burgemeesteren van het eiland Emmeloord, dat aldaar zijn 62 huishoudingen, in totaal 281 zielen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792">1792</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1414235" type="ABS">40</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3edbfac8-c85e-4394-87db-bdde3b441ab6</unitid>
            <unittitle>Minuten en afschriften van uitgaande brieven van de Gecommitteerden van de Staten van Holland en West-Friesland tot de zaken van de eilanden Ens, Emmeloord en Urk.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1789/1794">1789-1794</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1414236" type="ABS">41</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/640fc020-9afe-4504-b186-0fe61231cd51</unitid>
            <unittitle>Reisverhalen van de Gecommitteerden van de Staten van Holland en West-Friesland tot de zaken van de eilanden Ens, Emmeloord en Urk.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1790/1792">1790-1792</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De Gecommitteerden plachten hun dienstreis met een pleizierreis te verenigen, zij waren soms van hun familieleden vergezeld. In het reisverhaal van 1792 staat een beschrijving van de eilanden en hun bewoners.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1414237" type="ABS">42</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/90d64aed-6323-47de-b61a-741b79ede0f2</unitid>
            <unittitle>Lijst van declaratien van daggelden, verschotten en verteringen van de Gecommitteerden van de Staten van Holland en West-Friesland naar het eiland Ens, ten lasten van de genoemde provincie, inzonderheid het Zuiderkwartier, van 1781-1787; met een concept-declaratie voor 1788.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1781/1788">[1781-1787, 1788]</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1414238" type="ABS">43</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a9c615a-3cfb-41e4-b531-b3d06f5f73e9</unitid>
            <unittitle>Rekeningen van E.P. Seydel van ontvangsten en uitgaven wegens de reparatien aan de paalwerken van het eiland Ens van 1788, 1790 en November 1792-1793, afgehoord door Gecommitteerden van de Staten van Holland, Friesland en Overijssel, respectievelijk in 1789.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1791/1794">1791 en 1794</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De acquiten tot deze rekeningen behorende moesten worden gedeponeerd ter Griffie van de Staten van Overijssel.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1414239" type="ABS">44</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60083953-21cb-493e-a2ba-8508e791c0a8</unitid>
            <unittitle>Financiële stukken van de Gecommitteerden van de Staten van Holland en West-Friesland met betrekking tot de eilanden Urk en Emmeloord.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792/1794">1792-1794</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1414240" type="ABS">45</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31ab3db1-10be-4d3b-abe8-46dda8f8e5cb</unitid>
            <unittitle>Rekeningen van uitgaven ten bate van de eilanden Urk en Emmeloord, gedaan op last van de Gecommitteerden van de Staten van Holland en West-Friesland tot de zaken van genoemde eilanden. met bijlagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792">1792</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1414241" type="ABS">46</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/337d70fc-2b36-4d4a-b55f-4535328b7904</unitid>
            <unittitle>Rekeningen als voren. met bijlagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794">1794</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Hierbij ook financiële aantekeningen.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1414242" type="ABS">47</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee71bfcb-3c13-4cd4-a180-b74c9dab2e42</unitid>
            <unittitle>Memorie van de opzichter G. Brands betreffende financiële zaken van de eilanden Urk en Emmeloord.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>In dorso "Een Memoorij voor mijn selsffs"; terecht gekomen tussen de stukken van de Gecommitteerden tot de zaken van de eilanden Ens, Emmeloord en Urk.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">III.</unitid>
          <unittitle>Archivalia van de Gedeputeerden van de stad Amsterdam in de Staten van Holland en West-Friesland, 1791-1794</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1414243" type="ABS">48</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/21a167cc-fb6f-4b1b-a596-dc7fa502185f</unitid>
            <unittitle>Extract-resolutien van de Staten van Holland en West-Friesland naar aanleiding van uit Overijssel ontvangen brieven betreffende het eiland Ens, bestemd voor de Gedeputeerden van de stad Amsterdam in de Staten voornoemd. met bijlagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1791/1794">1791 en 1794</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>
