<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:11:08 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.19.50::Huis Souburg)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/06394ef7-499a-412c-af32-ef74c071e3fd" urn="3.19.50.ead.xml">3.19.50</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het Huis Souburg onder Alblasserdam, ca. 1410-1852</titleproper>
        <author>E.C.M. Prins</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090316">16 maart 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Huis Souburg</unittitle>
      <unittitle type="short">Huis Souburg</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1410/1852" type="inclusive">1410-1852</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">35098</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.30 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">90 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de oud-Hollandse klerkencursief. De Duitse stukken zijn grotendeels in het Kurrentenschrift geschreven.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Huis Souburg onder Alblasserdam ca.</corpname>, 1410-1852</origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van het huis Souburg onder Alblasserdam loopt van ca. 1410 tot 1852. Het bevat stukken en afschriften van stukken die hebben toebehoord aan de ambachtsheren en vrouwen van de polder Souburg, te beginnen met hertogin Margaret van Cleve in 1408. Omdat de hofstad een Hollands leen was, vindt men er ook veel over in het archief van de Hollandse Leenkamer.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>De hofstad Souburg</head>
          <p>Na de dood van Mr Jean Gijsberto de Mey, die in 1752 met de hofstad Souburg werd beleend, kwam deze aan zijn kleinzoon Mr Jean Gijsberto de Mey, oudveertigraad van Leiden, op 2 april 1789 werd beleend.<note>
              <p>Uit brief aan Ir J. Kouwer, opgemaakt te Bussum d.d. 16 januari 1958.</p>
            </note>
          </p>
          <p>Mr Jean Gijsberto de Mey junior droeg de hofstaf over aan de gebroeders Mr Abraham Sebastiaan en Mr Dirk Cornel van de Graaff, die te zamen 7 juni 1792 werden beleend.</p>
          <p>Mr Dirck Cornelis van de Graaff werd 24 februari 1796 met de gehele hofstad Souburg beleend, dus nu óók met de helft, die sinds 1792 van zijn broeder was geweest.</p>
          <p>Daarna houdt de leen-verhouding met Holland op.</p>
          <p>In 1800 wordt Souburg overgedragen aan Bartholomeus van der Star en Clara Cornelia van der Star. Laatstgenoemde huwde met Cornelis Adrianus Meuls, die krachtens haar testament van 1839 hare helft van haar erfde. Cornelis Adrianus Meuls voornoemd benoemde in zijn testament van 1842 drie nichten van zijn overleden vrouw tot erfgenamen: Isabella Wilhelmina van der Star (gehuwd met Notaris Jacobus de Koning), Clara Cornelia van der Star (junior!) en Joanna van der Star (gehuwd met Eliza Jacobus Rouffaer).</p>
          <p>In 1850 overleed (10 maart) te Dordrecht Bartholomeus van der Star en nu kwam de wederhelft van het Hof te Souburg eveneens aan Isabella Wilhelmina, Clara Cornelia en aan het nagelaten kind van de vóór-overleden Joanna van der Star († 1848), nl. Iosina Clara Maria Rouffaer.De gezamenlijke eigenaressen van het Hof te Souburg verkochten deze buitenplaats openbaar 28 juni 1850; koper werd Frans Harm von Lindern, zeereder en koopman te Alblasserdam.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Ambachtsheren en Vrouwen van Souburg.</head>
          <p>
            <list mark="hyphen" type="marked">
              <item>Hertogin Margriet van Kleef, (zuster van graaf Willem VI.) (Leenbrief 14 Mei 1408).</item>
              <item>Anna van Oudheusden, gehuwd met Arent Cobel, ontvanger-generaal van Holland. (1585-1621)</item>
              <item>Mej. Jeanne Marie Doubleth, gehuwd met Dominicus de Pottere. (1621-1650)</item>
              <item>IJsbrand en Dominicus d'Overschie. (1650-1708)</item>
              <item>Johanna Lambertina d'Overschie, gehuwd met Dirk Wuytiers, heer van de Werve. (1708-1730)</item>
              <item>Charles Joseph d'Overschie. (1750-1735)</item>
              <item>Ruben van Hoven. (1735-1752)</item>
              <item>Jean Gijsbert de Mey. (1752-1787)</item>
              <item>Mr. Jean Gijsberto de Mey, veertig raad te Leiden (1781-1789)</item>
              <item>Mr. Abraham Sebastiaan en Mr. Dirck Cornelis van de Graaf. (1789-1800) 1792-1798</item>
              <item>Bartolomeus van der Star en Meuls. (1800-1838)</item>
              <item>Isabella Wilhelmina van der Star. Mej. Clara Cornelis van der Star en Josina Clara Maria Roufiaer, erfgename van haar moeder Johanna van der Star. (1850)</item>
              <item>Van Lindern. (1852).</item>
            </list>
          </p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Het archief is voor langere tijd in beheer, niet in eigendom verkregen.</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">3.19</subject>
      </controlaccess>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Huis Souburg, nummer toegang 3.19.50, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Huis Souburg, 3.19.50, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>Omdat de hofstad een Hollands leen was, vindt men er ook veel over in het archief van de Hollandse Leenkamer.<list mark="bullet" type="marked">
            <item>3.01.52 - Inventaris van het archief van de Leenhoven en Leen- en Registerkamer van Holland, 1520-1807</item>
          </list>
        </p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>Hertogin Margaret van Cleve.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368622" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d46caca5-310d-452a-a08a-d629a81e85d8</unitid>
            <unittitle>Verlijbrief van Willem VI van 14 Mei 1408, voor zijn zuster Margariet van Cleve, betreffende de goederen "als die heer van Arckel plagt te hebben in de schouwe van Alblasserwaert. tesamen omtrent vier d'alffhondert morgen lants, etc. Afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1753">1753</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368623" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8944b361-c8bb-4b58-be6f-272922dc9d56</unitid>
            <unittitle>Verkaveling van de zogenaamde goederen van Giesen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1410">1410</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p>Tot deze goederen behoorde ook de hofstede Souburg met de Kleine Nes.</p>
            <p>De kinderen van Giesen lieten na of abandoneerden de navolgende goederen, de heerlijkheid Giesen, d.w.z. het gehele gebied van de gemeente Giesendam, het aangrenzende Molenaarsgraaf en meer westelijk Oud Alblas en Alblasserdam, met vele bijbehorende rechten. Het eigenlijke Giessen met Molenaarsgraaf kwam aan [... ] van Brederode en [...] van Arckel, die een deling voltrokken, welke leidde tot de verdeling van Giessen en Giessendam en Giessen Ouderkerk. Na hen kwamen de goederen echter aan Vrouwe Margriet van Cleve aan gezegde drie heren die 3 April 1410 tot een verkaveling over gingen. Over de goederen die tot Alblasserdam behoren wordt op blz. 8 bovenaan genoemd "die cleiner Nesse mitter hofstat." Deze hofstat is Souburg.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>Anna van Oudheusden.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368624" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f045b7cb-db53-4080-98fe-ea510324b501</unitid>
            <unittitle>Scheiding en deling in 1542 van de goederen nagelaten bij Jan van Oudheusden. Woutersz. en zijn huisvrouw Marije Beukelaer, tussen zijn zoon Godschalck van Oudheusden en de kinderen van zijn gestorven zoon Mr. Jan van Oudheusden en zijn gestorven huisvrouw Margriet Steewechs, n.l. Wouter, Claes, Jan, Floris Anna en Maria van Oudheusden. (Afschrift).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1753">1753</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De kinderen van Jan van Oudheusden krijgen toebedeeld de kavelen Alblasserdam, Godschalk de kavels van Oudheusden.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368625" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/63e9365c-fbe0-499b-b782-2976948176c2</unitid>
            <unittitle>Verdeling van 18 Jan. 1548, verleden voor notaris Adrianus Strien, van de goederen nagelaten door Mr.Jan van Oudheusden en Margriet Steewechs, door de voogd Godschalk van Oudheusden, tussen de nagelaten kinderen van Mr. Jan van Oudheusden, n.l. Wouter, Claes, Jan, Floris, Anna en Maria. (Afschrift).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1753">1753</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De hofstad Souburg met de landerijen worden in deze akte aan Anna van Oudheusden toegewezen, de ambachtsheerlijkheid Alblasserdam aan Claes van Oudheusden. Deze zoon is blijkbaar zonder kinderen overleden en heeft zijn goede [...] hare latere bezittingen blijkt, dat zij zowel Souburg als de ambachtsheerlijkheid Alblasserdam heeft.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368626" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b363e27a-c14c-4ccb-81c6-807c822c9e9c</unitid>
            <unittitle>Belening van 1585 van de ambachtsheerlijkheid Alblasserdam met Souburg, benevens een hofstede met 10 morgen land, gelegen in Voorburg en 4 hond land gelegen in Zoeterwoude, door de Staten van Holland en West-Friesland, aan Anna van Oudheusden weduwe van Arent Cobel, ontvanger-generaal van Holland, geerfd bij het overlijden van haar zoon Nicolaas Cobel. (Extract).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1650">1650</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Hoewel Anna in 1542 reeds de hofstad Souburg met de landerijen had geerfd, heeft zij deze goederen tijdens het leven van haar zoon aan hem geschonken. Een belening van Nicolaas Cobel is in dit archief niet aanwezig.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368627" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/97248561-a907-4bf1-bb1c-20342168a5ba</unitid>
            <unittitle>Verklaring van 1307 van heer Hemrick, pape van Alblaes, betreffende eene getuigenis van eenige poorters van Delft en eenige buren van Alblas, afgelegd in tegenwoordigheid van heer Roloff burggraaf en heer Willem van Sittert, canonik van St Maarten, te Utrecht, nopens het bezit van de tienden, gelegen aan de zuidzijde van de rivier de Alblas tot aan Lekkerland, van heer Henrick van Alblas en zijn zoon Ghisebert. (Afschrift).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1570">c. 1570</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368628" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c7c3fbc-ee93-4160-a378-570f7c8b17a7</unitid>
            <unittitle>Akte van trasport, verleden voor schout en schepenen van Alblasserdam van een gedeelte van 5 morgen land, genaamd het Westersche Doelenhoucxken, n.l. "den ingank van de Steege, beginnende van den Cortelandschendijk ofte den Cortelandschen weg aff, oostwaarts op, streckende de langte van omtrent vier ofte vijf roeden tot aan Laer cade ofte een heer dijck ofte steege, leggende tusschen den Alblas ende heer landen genaempt "den Noort ende de Nesse, strekckende tot aan haer hoffstede Souburgh toe ende noch seecker stuckken lands van de hennepwerf, mistgaders die geheele sloot leggende aen Suydwestsijde van voorscr. inganck van de Steege met de grienden ende stoven daerop ende op de voorscr. inganck tegenwoordig staende", door Ghijsbrechts Miechiels en Maerten Maertensz. Waelen, aan Joffrouw Anna van Oudheusden, weduwe van wijlen heer Arent Cobel, ambactsvrouwe van Alblasserdam. (Afschrift).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1596">1596</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368629" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c74a045-b38e-43e7-9dad-c32adeea1e13</unitid>
            <unittitle>Akte van verhuring van Souburg, door jonkvrouwe Anna van Oudtheusden, weduwe van Arent Cobel, ontvanger-generaal van Holland, aan Jan Aert Ockerds.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1587">1587</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368630" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a4a631d-4e3f-4fd5-8032-b4e888628745</unitid>
            <unittitle>Akten van verhuringen van Souburg met de landen van de kleine Nes en Noord, door Anna van Oudtheusden,weduwe van Arent Cobel ambachtsvrouwe van Alblasserdam, aan Geen Melisz.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1606/1621">1606-1621</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368631" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d8bf6af-ad3f-4b80-a93e-06deb87bd884</unitid>
            <unittitle>Bericht van de Staten van Holland en West-Friesland, dat de onkosten van het doorsteken der dijken in de Alblasserwaard, te behoeve van de ontlasting en bevrijding van Gorinchem, verdeeld zullen worden over het gehele land. (Afschrift).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1574">1574</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368632" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5111f7e1-70e2-4a34-9549-c81b2b0e6cab</unitid>
            <unittitle>Memorie van de inkomsten en de uitgaven van de heerlijke goederen met de uiterlanden van Alblasserdam, over de jaren 1579-1582.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1583">1583</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368633" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/afc185e8-8f5d-478f-a758-dd725e8224eb</unitid>
            <unittitle>Stukken, betreffende een protest van jonkvrouwe Anna van Oudheusden, weduwe van Arent Cobel, ambachtsvrouwe van Alblasserdam, tegen het betalen van een omslag, geheven over haer landen te Souburg, genaamd de Nee, ten behoeve van het onderhoud van de Diefdijk en de Papendrechtschendijk.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1584">1584</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368634" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f26dbd64-bd40-4cb1-af17-99cd05224494</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de bemoeingen van de Staten van Holland en West-Friesland, met het herstellen van dijken, sluizen, dammen enz. van de Alblasserwaard, welke tijdens de oorlogsdagen van 1574 zijn doorgestoken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1577">1577</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368635" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/105ecb1d-4d4a-49dc-9d87-63eb23db158e</unitid>
            <unittitle>Meting van de landen van Souburg, door Jacob Coenraeds, gezworen landmeter, in opdracht van Mr. Aerent Koebel.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1580">c.1580</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368636" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a5e07da7-e842-4920-9595-1d57472b4069</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen van Aert Adriaensz. van de uitgaven van het maken van een nieuw bouwhuis bij de hofstad Souburg.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1596">1596</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368637" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ab33e19-f8fb-4e4b-adb4-26b684965743</unitid>
            <unittitle>Overeenkomst van de ambachtsvrouwe van Alblasserdam met Souburg Anna van Oudheusden enerzijds en gemachtigden van het Kortland anderzijds, betreffende het tijdelijk bemalen van de landen van Kortland door de watermolen van Souburg.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1595">1595</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368638" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/07ba3872-55eb-4aca-b0ce-2ba1d02f72d1</unitid>
            <unittitle>Brief van de gerechten van Alblasserdam aan de ambachtsvrouwe Anna van Oudheusden, betreffende het herstellen van der Kerkstraat.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1586">1586</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">III.</unitid>
          <unittitle>Mej. Jeanne Marie Doubleth, weduwe van Heer Dominicus de Pottere</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368639" type="ABS">18</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/71d93f45-73ba-4946-a1ce-e52d793ad4c9</unitid>
            <unittitle>Testament van 21 September 1612, verleden voor notaris Pieter Diert, van jonkvrouwe Anna van Oudheusden, weduwe van Arent Cobel, ontvanger-generaal van Holland, waarin Mej. Jenne Marie Doubleth als erfgename genoemd wordt van de hofstad Souburg anders genaamd de kleine Nes, met huis, boomgaard, laan, hennepwerf, singel en grienden. (3 Afschriften).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1753">1753</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368640" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39f37909-eb28-4fdb-b3f9-984226885bad</unitid>
            <unittitle>Akte van verhuring van de hofstad Souburg en de Kleine Nes en Noord, door vrouwe Jenne Marye Doubleth de Pottere, aan Pieter Cornelissen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1633">1633</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368641" type="ABS">20</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60b5f436-3dcd-4319-b5fc-136fb37bdd4d</unitid>
            <unittitle>Akten van verhuring van de hofstad Souburg met de Nes en de Noord, door vrouwe Jenne Marye Doubleth, weduwe van Dominicus de Pottere, thesaurier van Prins Philips van Oranje, aan Gijsbert Maerten Cool.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1640/1650">1640, 1650</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">IV.</unitid>
          <unittitle>Johan d'Overschie, gehuwd met Jaqueline Mechtelt de Pottere.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368642" type="ABS">21</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f97d61f-99e3-487b-9990-6d7c17fdba47</unitid>
            <unittitle>Octrooi van de Staten van Holland en West-Friesland voor scout, heemraden en ingelanden van het dorp en de ban van Alblasserdam, betreffende een verbod om boomen, etc. te planten op bepaalde afstand van de watermolen, met een clausule dat, betreffende reeds geplante boomen een beslissing alsnog in beraad wordt gehouden. (Afschrift).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1657">1657</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368643" type="ABS">22</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7d0a2de-2d01-4f4c-b515-949432ea1ee5</unitid>
            <unittitle>Stukken, betreffende een proces gevoerd voor het Hof van Holland, tussen de heer Johan d'Overschie enerzijds en schout en schepenen van Alblasserdam en ingelanden van de Vinkenlandschenpolder anderzijds, nopens het snoeien van het houtgewas van Souburg ten behoeve van de windvang van de molen van de Vinkelandschenpolder.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1657">1657</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368644" type="ABS">23</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c80a0326-2409-4014-b455-2aae6feb1cf8</unitid>
            <unittitle>Kwitantie van betaalde verpondingsgelden over land gelegen in de Kleine Nes, door Gijbert Cools.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1673">1673</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">V.</unitid>
          <unittitle>Ijsbrand en Dominicus d'Overschie.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368645" type="ABS">24</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e37c599a-03d3-4473-a8ce-1560aa03c765</unitid>
            <unittitle>Akte van belening van de Staten van Holland en West-Friesland ten behoeve van de heer Dominicus d'Overschie, met de helft van de hofstad Souburg met de landen van de Kleine Nes hem aanbestorven door het overlijden van zijn moeder, vrouwe Jaquealine Machteld de Pottere.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1676">6 Juli 1676</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Uit deze akte blijkt dat Jaquelina Machteld de Pottere 31 Januari 1662 met Souburg werd beleend. Zij liet 6 kinderen na, n.l. Dominicus, IJsbrand, Sophie, Laurens, Johanna en Lambertina.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368646" type="ABS">25</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1eacb565-a1ad-41ae-8291-4241258d8ff9</unitid>
            <unittitle>Specificatie van de heergewaden-, hof- en andere rechten, betaald door Dominicus d'Overschie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1676">1676</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368647" type="ABS">26</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8a991c5-5bf4-4a73-ba69-98f5019f3509</unitid>
            <unittitle>Kwitantie van betaalde gelden door IJsbrand d'Overschie, aan het landsbestuur voor de overschrijving van de hen toebedeelde kavels van het leen de hofstad Souburg met toebehoren.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1676">1676</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368648" type="ABS">27</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0236edc1-381f-4c18-b86f-8403fcd14a0f</unitid>
            <unittitle>Leenbrief van de Staten van Holland en West-Friesland aan IJsbrand d'Overschie, betreffende de belening met de helft van de hofstad Souburg wegens het overlijden van zijn broer Dominicus d'Overschie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1704">1704</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368649" type="ABS">28</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64e71e0c-61ac-4179-8d75-11408d489f95</unitid>
            <unittitle>Aantekening van de taxatie van het vrije leen Souburg, groot [?]</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>De waarde is getaxeerd op ƒ 35.000. Voor het twijfelachtig bezit van Kavel C wordt nog eens ƒ 1800,- betaald.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368650" type="ABS">29</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c94e451d-21cd-456a-9eaf-be0c93168d52</unitid>
            <unittitle>Overeenkomst tussen Dominicus d'Overschie enerzijds en Maerten Derk Kool met de meid Annelie Teunis anderzijds, betreffende het waarnemen van de boerderij en de landen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1685">1685</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>O.a. moeten 20 koeien gemolken, de zuivel bereiden, het vee verzorgen, het zaailand ploegen, zaaien en eggen, oogsten enz. De pachters krijgen hiervoor als loon leveringen in natura, zoveel als de huishouding opeist, meer niet, de zure en de zoete wei (het product dat overblijft na de kaasbereiding) en de karnemelk (volle melk en kaas zijn voor de eigenaar, als er van gebruikt wordt moet de volle marktprijs betaald worden). Het overschot van de wei en de karnemelk moeten worden verkocht. De benodigheden voor het schoonhouden en verwarmen van de boerderij zijn ten laste van de eigenaar. Bovendien wordt voor de waarneming een bedrag van ƒ 375.- uitgekeerd.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368651" type="ABS">30</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb72cddc-1af4-41ae-976a-40b2e6d4d320</unitid>
            <unittitle>Akte verleden voor notaris Adriaen Evenblij te Oud Alblas, van een verhuring van de boerderij met de landen door Dominicus d'Overschie aan Bastiaan Aertsz Borger.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1695">1695</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368652" type="ABS">31</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/244278a4-a69f-4fe3-a523-d7864f693fdd</unitid>
            <unittitle>Akte verleden voor notaris de Haen te 's-Gravenhage van een verhuring van de boerderij met de landen van Nes en Noord door Dominicus d'Overschie aan Leendert Jansz. Versteegh.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700">1700</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368653" type="ABS">32</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0883d0c5-21f8-4339-88de-ad6791c5aadc</unitid>
            <unittitle>Schuldbekentenis van Hugo Borst aan de heer IJsbrand d'Overschie van ƒ 710.- voor de aankoop van enige melkkoeien.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1715">1715</unitdate>
            <physdesc>2 stukken met een conceptakte</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368654" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41827fbd-0ca2-4d47-84db-65457ec6e360</unitid>
            <unittitle>Overeenkomst tussen IJsbrand d'Overschie enerzijds en Hugo Borst anderzijds, betreffende een korting op de huurprijs wegens strefte onder het vee.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1716">1716</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368655" type="ABS">34</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b8d03adb-6d35-4b71-9a2e-370f965e45d4</unitid>
            <unittitle>Kwitanties van door de heer van Souburg betaalde gelden van het hoorn-zout-zeep-heeren en redemptiegeld.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1680">c.1680</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368656" type="ABS">35</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96aa1855-1e29-4068-9f9e-439f0da0c717</unitid>
            <unittitle>Sommatiecedulle van de ontvanger van het zout-zeep-heeren en redemptiegeld voor de heer van Souburg, wegens het betalen van verschuldigde gelden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1686/1688">1686-1688</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368657" type="ABS">36</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e1fd14b-0c35-4a90-9604-0e1353b291aa</unitid>
            <unittitle>Kwitantie van betaalde gelden van de impost en het zout-zeep-heeren en redemptiegeld, door de heer d'Overschie.</unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368658" type="ABS">37</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c6a2cd2-f4cd-464d-9801-b8dbb42b5521</unitid>
            <unittitle>Extract uit het redres-generaal van 1632 van de verpondingen van Alblasserdam.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1690">1690</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368659" type="ABS">38</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a8fca37c-1da7-424c-aca6-b6b0310868fe</unitid>
            <unittitle>Kwitantie van de ontvanger van het zout-zeep-heeren en redemptiegeld voor de heer d'Overschie, wegens verschuldigde aanslag in deze belasting.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1691">1691</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368660" type="ABS">39</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/52582de4-5eff-45d4-b8ec-8fd0185d2421</unitid>
            <unittitle>Aantekening van betaalde verpondingsgelden over de jaren 1664-1691 over de landen behorende tot de hofstad Souburg.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">c.1692</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368661" type="ABS">40</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/59481225-eb19-44d9-90c1-a9b9a551c28f</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een proces gevoerd voor het Hof van Holland tussen schout en schepenen van Alblasserdam enerzijds en Dominicus van Overschie anderzijde over het betalen van verpondingsgelden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1688/1695">1688-1695</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368662" type="ABS">41</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/25d1a0af-c8d3-4c26-9aa2-c966a8c84a2e</unitid>
            <unittitle>Sommatiecedullen van de impostmeester van het hoorn en zoutgeld voor de heer van Souburg, wegens het betalen van verschuldigde gelden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1685/1696">1685-1696</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368663" type="ABS">42</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7bfee198-6855-4bbd-b043-3b0be274aaaa</unitid>
            <unittitle>Kwitantie van de ontvanger van het zout-zeep-heeren en redemptie geld voor de heer d'Overschie, wegens betaalde gelden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1696">1696</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368664" type="ABS">43</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4714cf1f-abdb-4895-a6c7-90694c6ede4e</unitid>
            <unittitle>Aantekening van de aanslag in de ordinaris verponding van de landen in de Kleine Nes.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700">c.1700</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368665" type="ABS">44</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8e588f64-341c-4347-a238-28f1d55cfcc0</unitid>
            <unittitle>Declaratie van kosten gemaakt door Lambertus Mulder procureur van Gecommitteerde Raden, voor de heer d'Overschie, in een proces door IJsbrand d'Overschie gevoerd tegen schout en schepenen van Alblasserdam inzake inkwartiering van krijgsvolk in het heerenhuis te Souburg.</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368666" type="ABS">45</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd389844-0296-48e7-8c7b-90bf3ee7f6fd</unitid>
            <unittitle>Stukken uit een niet nader aangeduid proces tussen Willem Hooft baljuw en opperdijkgraaf van Woerden en Mr. Hubrecht van Gorkum.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1695">1695</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368667" type="ABS">46</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d85fc174-276c-4e33-a187-4d45c25859c6</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een uitspraak van gecommitteerden in een proces tussen Hendrik van Gogh baljuw van het Westland en schout van s.Gravenzande en Pieter Willemsz. Buys oud burgemeester van s.Gravenzande, wegens fraudeeren van zekere penningen bij een nalatenschap.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1698">1698</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368668" type="ABS">47</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/757401db-b696-45fb-9f3d-c2d26514f138</unitid>
            <unittitle>Getuigenverklaring verleden voor notaris Engelbrecht van der Gijp te Dordrecht, door enige ingezetenen van Alblasserdam ten behoeve van Dominicus d'Overschie betreffende het planten van boomen voordat de watermolen van de Vinkeveenschenpolder was geplaatst.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1683">1683</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368669" type="ABS">48</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3fd43688-a797-406b-9aca-d5c9c8b07e11</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een rekest van de heer Dominicus d'Overschie aan het Hof van Holland, houdende verzoek om bet houtgewas op zijn goed te Souburg in zo danige staat te laten, zoals het reeds door zijn vader Jan d'Overschie in eigendom was, dit naar aanleiding van een bedreiging van schout en schepenen van Alblasserdam om het houtgewas te laten snoeien.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692/1693">1692-1693</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>49-50</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het recht maken van de laan te Souburg.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1713/1714">1713-1714</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1368670" type="ABS">49</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1bbf8aae-70e2-4337-98a9-c4f6b05b1237</unitid>
              <unittitle>Bestanddeel 1.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1368671" type="ABS">50</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eda38f31-0f5c-4ee7-93c8-688d9e5e860a</unitid>
              <unittitle>Bestanddeel 2.</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">VI.</unitid>
          <unittitle>Johanna Lambertina d'Overschie, gehuwd met Dirck Wuytiers Heer van de Werve.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368672" type="ABS">51</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/160ea1e5-fa00-44b6-9965-6852c8983576</unitid>
            <unittitle>Akten van verhuring van de Woning en de landerijen van Souburg door heer Dirck Wuytiers-heer van de Werve, echtgenoot van Johanna Lambertina d'Overschie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708/1723">1708, 1711, 1716,1723</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368673" type="ABS">52</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/370fae8b-2659-4c2c-ad5c-b86d3bcc84dc</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een openbare aanbesteding van het maken van een nieuw bovenstuk op de watermolen en enige andere herstelling van de molen, door Dirck Wuytiers.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1725">1725</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">VII.</unitid>
          <unittitle>Charles Joseph d'Overschie</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368674" type="ABS">53</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb05dd77-2984-4e36-bff4-0ea4fdb81cd5</unitid>
            <unittitle>Leenbrief van 26 Juni 1730 van de Staten van Holland en West-Friesland aan Charles d'Overschie, betreffende de belening met de hofstad Souburg en met zekere gors of uiterland, genaamd de Polder gelegen voor Donkersloot, tegenover de Kinderdijk onder de jurisdictie van Alblasserdam, alsmede met de tienden van voornoemden polder en van Souburg en de landen van de Kleine Nes. (Afschrift).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1735">1735</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Het bovengenoemde leen is door het overlijden van zijn nicht Johanna Lambertina d'Overschie aan Charles Joseph d'Overschie vervallen.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">VIII.</unitid>
          <unittitle>Ruben van Hoven</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368675" type="ABS">54</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/04ac6ea1-5216-4580-bff7-f2ef94553fd1</unitid>
            <unittitle>Verlijbrief van Souburg door de Staten van Holland en West-Friesland aan de heer Ruben van Hoven.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1735">20 Mei 1735</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p>Charles Joseph d'Overschie heeft de hofstad voor ƒ 9200,- verkocht aan de heer Ruben van Hoven.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368676" type="ABS">55</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d2125a98-04cb-409c-937b-15363b16b708</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een geschil tussen de ambachtsheer van Souburg en de ambachtsheer van Alblasserdam de heer Boogaart en schout en schepenen van Alblasserdam over het betalen van het pondgeld en het recht van nakoop.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1735">1735</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368677" type="ABS">56</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f69cbe64-738e-442e-958b-d05bff6bd2e6</unitid>
            <unittitle>Transportbrief verleden voor schout en schepenen van Nieuw-Lekkerland van de hofstad Souburg met het herenhuis, stalkoets en tuinmanshuizen, tuinen, boomgaarden en vijvers, plantagien, boerenwoning en opstal, groot 32 morgen, door van Hoven aan de heer Jean Gijsberto de Mey.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1752">5 Maart 1752</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368678" type="ABS">57</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f6c78d3d-cd58-4e7d-8c5b-5c119dccbc92</unitid>
            <unittitle>Akte verleden voor notaris Imant van der Salm te s'Gravenhage betreffende een verklaring van de heer Ruben van Hoven dat hij alle bewijsstukken van eigendom van Souburg zal overdragen aan de heer J.G. de Mey (Grosse).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1752">1752</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368679" type="ABS">58</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3d2677e-f9aa-4571-92cb-6a6bfa29369b</unitid>
            <unittitle>Overeenkomst tussen Bastiaen Dircksz. huurder van de boerderij en landen van Souburg enerzijds en de heer Ruben van Hoven anderzijds, betreffende de uitvoering van een clausule in het huurcontract van 1743, inzake van het leveren van een bepaald aantal koeien bij ingebreke blijven van het betalen van de huurpenningen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1747">1747</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368680" type="ABS">59</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b6c8e7d-091f-41ff-a8a3-d6d01bff2e68</unitid>
            <unittitle>Akten van verhuring van de boerderij en de landen van Souburg door Ruben van Hoven aar Bastiaen Dircksz. Corporaal.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1735/1751">1735, 1743, 1749, 1751</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368681" type="ABS">60</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f0fb0943-2f73-4952-ad7c-5ec7f7beb9fb</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een overeenkomst tussen de heer Ruben van Hoven en schout en schepenen van Alblasserdam, ter beslechting van een geschil nopens het snoeien van boomen, ten behoeve van de windvang van de molen van de Vinkelandschenpolder.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1743">1743</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">IX.</unitid>
          <unittitle>Jean Gijsberto de Mey</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368682" type="ABS">61</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a66e5163-2187-4ac2-9c3b-b8ada72a5730</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de belening van de heer Jean Gijsberto de Mey met Souburg de tienden en de landen van de Kleine Nes, verkregen door koop van de heer Ruben van Hoven.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1752">1752</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368683" type="ABS">62</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ecad6159-f495-4d57-8355-bc3dcf7a03c4</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende bewijsstukken dat het land van Souburg geeigend is tot aan de diepte van de Alblas.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1753">1753</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368684" type="ABS">63</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/300dc97e-97de-49c7-8e15-395e825bd45e</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een proces gevoerd voor de Hoogen Raad van Holland, tussen Mr. Nicolaas Frederik Boogaard Heer van Alblasserdam enerzijds en de heer J.G. de Mey anderzijds, nopens het vissen in de Graafstoom.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1752/1754">1752-1754</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368685" type="ABS">64</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/496446e7-9aac-4487-9d73-e68e15685749</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een openbare verkoop verleden voor schout en schepenen van Alblasserdam van een geheel veer, genaamd het bagijnenland, in de polder Kortland groot 9 morgen, strekkende vanuit de sloot tegen de landen van Souburg tot aan de Achterkade, door Krijntje van der Zijden aan de heer Jean Gijsberto de Mey. (Extract).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1770">1770</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368686" type="ABS">65</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc89961b-6516-48d5-aa60-cfc53f85908c</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen van rechtskundige adviezen voor de heer J.G. de Mey betreffende het ageren tegen de baljuw van Zuid-Holland ten opzichte van het jagen op het goed Souburg met een roer of snaphaan.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1777/1778">1777-1778</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368687" type="ABS">66</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f60706c3-681f-468a-98ea-1f9d67471ff9</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen van betaalde rekeningen van reparatien en andere zaken ten behoeve van de hofstad Souburg 1752-1753.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1756/1757">1756-1757</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368688" type="ABS">67</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a33c02ad-d986-4f08-b505-a87e7451f963</unitid>
            <unittitle>Proces-verbaal van een verhuring van een stuk land groot 1 morgen en 392 roeden, zijnde het voorste deel van 10 morgen land genaamd de Kieuwe, gelegen Oostwaarts van de Vinkepolder onder Alblasserdam, door Cornelis Pijl en J.G.de Mey.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1765">1765</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368689" type="ABS">68</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/97832b54-ec89-4830-b57d-067365a50e86</unitid>
            <unittitle>Proces-verbaal van een verhuring voor de tijd van 20 jaren van een griendje land, gelegen in de Alblas voor de Voordijk, Oostwaarts van de Zieuwe door Pieter Boer schepen te Oud Alblas aan Jean Gijsberto de Mey.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1765">1765</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368690" type="ABS">69</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf2e1e8a-e5d1-408f-a2d9-dc00def31d79</unitid>
            <unittitle>Proces-verbaal van verhuring van een stuk land, groot l morgen en 392 roeden, zijnde het voorste gedeelte van 10 morgen land genaamd de Zieuwe, gelegen Oostwaarts van de Vinkepolder onder Alblasserdam, door Cornelis Pijl aan Jean Gijsberto de Mey (Afschrift).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1775">1775</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368691" type="ABS">70</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b036829c-68d8-49f9-b187-78ad653d6b5b</unitid>
            <unittitle>Akte verleden voor notaris Vonk te Streefkerk van de verhuring van de boerderij en de landen van Souburg, door Jean Gijsberto de Mey aan Jan Boom en Pleuntje Kievit. (Grosse).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1782">1782</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368692" type="ABS">71</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e670d2c-b158-4055-b8fa-abe100c05b74</unitid>
            <unittitle>Proces-verbaal verleden voor notaris Vonck te Streefkerk van de verhuring van de boerderij en de landen van Souburg, door Jean Gijsberto de Mey aan Jan Doom en Pleuntje Kievit. (Grosse).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1785">1785</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368693" type="ABS">72</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1fb6a803-c672-4468-aea7-b6ee044c9dda</unitid>
            <unittitle>Schrijven van C. Smitmans te Bleskensgraaf aan de heer Jean Gijsberto de Mey, betreffende de vervaardiging van 2 plattegronden van Souburg.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1753">1753</unitdate>
            <physdesc>1 omslag met 2 plattegronden</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368694" type="ABS">73</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3505be49-2e32-49c6-83ae-ade133766b5b</unitid>
            <unittitle>Plattegrond van het Heerenhuis van Souburg.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1780">c.1780</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368695" type="ABS">74</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c71d1695-1b4d-4ad4-84e6-247679045058</unitid>
            <unittitle>Vergunning van: schout en schepenen van Alblasserdam voor de heer Jean Gijsberto de Mey, om een dam te leggen in de sloot welke de plaats Souburg afscheidt van de Kortelandschedijk of weg.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1756">1756</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368696" type="ABS">75</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/19bc4589-b85f-4855-9842-4c7f284be0ea</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het uitbaggeren van de sloot.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1757">1757</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368697" type="ABS">76</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54092129-f161-468d-9dea-ff5caa48be6c</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de beschikking van de Hooge Vierschaar van Zuidholland, op een rekest van J.G. de Mey houdende het verzoek om op de kade van Souburg langs de Graafstroom voetangels en klemmen te mogen aanbrengen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1758">1758</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368698" type="ABS">77</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/71003cc2-fc0a-42dd-92c7-0e06c90bd0a8</unitid>
            <unittitle>Octrooi van de Staten van Holland en West-Friesland voor Neeltje Cornelis Burger, betreffende conversie van haar leen van 2/3 parten van de gerechte helft van een hofstede met 12 morgen land gelegen in de Alblas in allodiaal goed.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1761">1761</unitdate>
            <physdesc>1 perkamenten stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">X.</unitid>
          <unittitle>Mr Jean Gijsberto de Mey</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368699" type="ABS">78</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b6be8eb-b244-4407-97f3-f350a9e63618</unitid>
            <unittitle>Testament van de heer Jean Gijsberto de Mey verleden voor notaris Vonck te Streefkerk, waarbij de hofstad Souburg wordt gelegateerd van Mr. Jean Gijsberto de Mey van Streefkerk raad van de stad Leiden, zoon van Mr. Jacob de Mey broeder van de testateur. (Grosse).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">XI.</unitid>
          <unittitle>Mr. Abrabam Sebastiaan van de Graaf en Mr.Dirk Cornelis van de Graaf.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368700" type="ABS">79</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e354b48-113d-4aa3-8625-4b2d3912c6f0</unitid>
            <unittitle>Akte van transport van Souburg door den heer Mr. Jean Gijberto de Mey aan Mr. Abraham Sebastiaan en Mr. Dirk Cornelis van de Graaf te Dordrecht.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1789">1789 (1792?)</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368701" type="ABS">80</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e41026b-0a16-4ac0-99a3-919bc8d3f44f</unitid>
            <unittitle>Akte van belening van de Staten van Holland en West-Friesland van Mr Abrabam Sebatiaan en Mr. Dirk Cornelis van de Graaf, met de hofstad Souburg.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792">1792</unitdate>
            <physdesc>1 perkamenten stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368702" type="ABS">81</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6cc4c11f-3a09-4c37-a9c8-7e5ae247c12e</unitid>
            <unittitle>Specificatie van de betaalde leenrechten van Souburg door de koopers Mr. Abraham Sebastiaen en Mr. Dirk Cornelis van de Graaf te Dordrecht.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792">1792</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368703" type="ABS">82</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ff160aa-1e03-4dcf-ad47-481226eca928</unitid>
            <unittitle>Akte van transport verleden voor schout en schepenen van Alblasserdam van 9 morgen wei en hooiland gelegen in Kortland, door Mr. Jean Gijsberto de Mey te Leiden aan Mr. Abraham Sebastiaan en Mr. Dirk Cornelis van de Graaf te Dordrecht.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792">1792</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368704" type="ABS">83</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/462fa507-7a17-4816-a882-9b6bf0595649</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de koop van de heft van Souburg met de landen van de Kleine Nes, door Mr. Dirk Cornelis van de Graaf van de heren Pieter Berck en Zonen te Amsterdam.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1798">1798</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368705" type="ABS">84</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b162a2c2-3798-41d5-a541-6c3d7addb891</unitid>
            <unittitle>Akte van aanstelling van de heren Pieter Berck en Zonen te Amsterdam tot Zaakwaarnemer van de heren Abraham Sebastiaen en Dirk Cornelis van de Graaf.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794">1794</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368706" type="ABS">85</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1b74e35-c62f-4932-b998-7547be43e00b</unitid>
            <unittitle>Stukken gediend hebbende om de zaakwaarnemer Pieter Berck op de hoogte te brengen van de geschiedenis en het verleden van de stad Souburg.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794">1794</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">XII.</unitid>
          <unittitle>Bartholomeus van der Star en Meuls.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368707" type="ABS">86</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/53b114ad-ff53-4a14-bfcd-2f22622c79d5</unitid>
            <unittitle>Akte van transport verleden voor schout en schepenen van Alblasserdam, van Souburg met de landen van de Kleine Nes. gelegen aan de rivier de Alblas, met de watermolen, herenhuis stal en koetshuis, tuinmanswoning, galen, tuinen, boomgaarden, bossen, lanen, kaden, plantagien, vijvers, boerenwoning en verdere opstal, met de tienden, voor de somma van ƒ 17.900,- door Mr. Dirk Cornelis van de Graaf de Zeist, aan Bartholomeus van der Star en Clara Cornelia van der Star, beide wonende te Dordrecht. (Afschrift).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800">1800</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368708" type="ABS">87</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d111d244-49fe-40e7-82da-1724d9b860bd</unitid>
            <unittitle>Onderhandse akte van aanbesteding van het onderhoud van 2 stukken dijk, behorende tot Souburg, door de eigenaren van de heren van der Star en Meuls.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1838">1838</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368709" type="ABS">88</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/98a1a849-92c4-4911-a0a0-31f34d7649d7</unitid>
            <unittitle>Plattegrond van de eendenkooi, gelegen in de polder Kortland, eigendom van de heer v/d Star te Dordrecht.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1844">1844</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">XIII.</unitid>
          <unittitle>Isabella Wilhelmina van der Star, mej. Clara Cornelia van der star en Josina Clara Maria Rouffaer, erfgename van haar moeder Johanna van der Star</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368710" type="ABS">89</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0969d8d6-945e-4e6b-a8c1-2aeb6a5a7c05</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de openbare verkoop verleden voor Huibert Struyk notaris te Dordrecht van de hofstad Souburg, groot 36 bunders, 18 roeden en 31 ellen en ongeveer 14 bunders wei en hooiland, gelegen in de Merkelandschepolder en Noordzijderpolder door vrouwe Isabella Wilhelmina van der Star, Mej. Clara Cornelia van der Star en de minderjarige Josina Clara Maria Rouffaer.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1850">1850</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">XIV.</unitid>
          <unittitle>Van Lindern.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1368711" type="ABS">90</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/11d5eedd-dd4a-4e75-8347-57c554d38776</unitid>
            <unittitle>Brieven aan de heer Van Lindern, heer van Souburg, scheepsreder te Alblasserdam, betreffende van de hofstad Souburg.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1852">1852</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Met een wapentekening.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>