<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:11:03 -->
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.19.26::Heerlijkheid Hoogeveen (Delfland))//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/163182ac-1d07-4bf2-aab2-fa8671363f4e" urn="3.19.26.ead.xml">3.19.26</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief der heerlijkheid Hoogeveen in Delfland</titleproper><author>G.H.C. Breesnee</author>
        
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">1938</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ellen Altona, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce">1 april 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
     <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20110817">17 augustus 2011</date>
        <item>Wijzigingen n.a.v. scanproject (Yvonne Bos) doorgevoerd, door <name>Diederick Kortlang</name></item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Heerlijkheid Hoogeveen (Delfland)</unittitle>
      <unittitle type="short">Heerlijkheid Hoogeveen</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1419/1863" type="inclusive">1419-1863</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">35085</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">223 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de oud-Hollandse klerkencursief.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Heerlijkheid Hoogeveen</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De heerlijkheid Hoogeveen was een ambachtsheerlijkheid gelegen in de polder van Nootdorp. Het archief bevat documenten vanaf de 16e tot de 20e eeuw. Het bevat akten van verkoop-, belening-, diligentie-, en eedsaflegging. Verder kwitanties, rekeningen, ordonnanties, financiële rapporten, en stukken betreffende de tiendrechten.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>De heerlijkheid Hoogeveen</head>
          <p>De heerlijkheid Hoogeveen was een ambachtsheerlijkheid gelegen in den polder van Nootdorp. De heerlijkheid was een leen van de heeren van Polanen en van de Lek en de verleien zijn ons sedert 1427 de leenregisters van de graven van Nassau, op wie de rechten van de heeren van Polanen in het begin der 18e eeuw waren overgegaan, en uit de leenregisters, gehouden bij den Nassauschen Domeinraad, bekend. Aan de heerlijkheid grensden in den polder de heerlijkheid Nieuweveen, dat in het midden der 14e eeuw door de grafelijkheid was uitgegeven en de heerlijkheid Nootdorp, dat - na langen tijd in 's-Graven boezem te zijn verbleven - in 1724 door de Staten van Holland was uitgegeven. De drie plaatsen vormden in kerkelijk opzicht één geheel n.l. de parochie, later de Nederd. Herv. gemeente Nootdorp.</p>
          <p>De belangrijkste van de drie plaatsen was Nootdorp. Hier stond de kerk en hier bevond zich ook de school. De heeren van Hoogeveen blijken daarom evenals de heeren van Nieuweveen de gewoonte te hebben gehad de functies van schout en secretaris van hun ambacht aan de schout en secretaris van Nootdorp op te dragen. Beide ambachtsheeren gebruikten het "rechthuus" van Nootdorp - een herberg in deze plaat als rechthuis voor hun ambachten<note>
              <p>Zie Inv.no. 160.</p>
            </note>.</p>
          <p>Onder de rechten van de ambachtsheeren van Hoogeveen behoorde blijkens een aanteekening van den heer van omstreeks 1767<note>
              <p>Zie Inv.no. 41 (vóór in de blaffaard).</p>
            </note>, het recht jaarlijks - met de heeren van Nootdorp en Nieuweveen - een kerkmeester aan te stellen. Ook het beheer van de kerke- en armengoederen van Nootdorp stond in dezen tijd voor een derde deel aan den heer van Hoogeveen. Omstreeks 1759 blijkt deze verder den koster - tevens schoolmeester - in overleg met de beide andere ambachtsheeren aan te stellen (zie acte van aanstelling van dit jaar).</p>
          <p>Onder de inkomsten van de heerlijkheid Hoogeveen worden in de leenacten genoemd "de erfhuren van de veenen, vergangen, wegen, wateringen en ander toebehooren". Hoewel niet uitdrukkelijk genoemd, moet hieronder ook gerekend worden het recht van landgift, zooals uit de hierna beschreven archieven blijkt<note>
              <p>Zie Inv.no. 68 e.v. en Inv.no. 122.</p>
            </note>. Evenals in de naburige heerlijheden Pijnakker, Ruiven, Berkel en Hof van Delft<note>
              <p>Zie Dr. I.H. Gosses: Welgeborenen en huislieden, pag. 147.</p>
            </note> bestond in de heerlijkheid Hoogeveen het weinig voorkomende recht, dat de eigendom van alle in de heerlijkheid gelegen landerijen bij verkoop of versterf niet over kon gaan dan door de gift van den ambachtsheer als giftheer of diens plaatsvervanger. In Hoogeveen was dit de schout, die in deze functie landgifter werd genoemd; de nieuwe eigenaar van het land betaalde hiervoor een recognitie, terwijl de gewone acte van transport vereischt bleef.</p>
          <p>In een acte van commissie voor den schout d.d. 1782<note>
              <p>Zie Inv.no. 110</p>
            </note> wordt de landgift nog nadrukkelijk vermeld, zoodat dit recht blijkbaar tot het begin der 19e eeuw bestaan heeft.</p>
          <p>De heeren van Hoogeveen hebben verder het recht van collatie van een vicarie op het St. Jansaltaar in de St. Laurenskerk te Rotterdam gehad<note>
              <p>Zie Inv.no. 41 en 174</p>
            </note>. Dit recht heeft Gerrit Melisz. van Hoogeveen, pensionaris Van Leiden, die de heerlijkheid in het jaar 1566 kocht, reeds bezeten. Hij was een zoon van Amelis van Hoogeveen, één der burgemeesters van Rotterdam, waardoor de herkomst van dit collatierecht verklaarbaar is. Het recht wordt in de archiefstukken een dependentie van de heerlijkheid Hoogeveen genoemd.</p>
          <p>Uit de lijst van de heeren van Hoogeveen, welke wij met behulp van de in Inv.no. 23 beschreven lijst van beleeningsacten en met behulp van de leenregisters van de Lek en Polanen<note>
              <p>Zie het door mej. Dr. S.W.A. Drossaers gemaakte Repertorium op de vier oudste leenregisters van de Lek en Polanen, loopende tot het jaar 1576.</p>
            </note> hebben samengesteld en aan dezen inventaris toegevoegd, blijkt o.a., dat de heerlijkheid van het 1566 tot 1669 in het bezit is geweest van het geslacht van Hoogeveen en van het jaar 1669 tot 1801 van het geslacht Van der Meer<note>
              <p>Zie Mr. dr. J.C. Overvoorde: Catalogus der bibliotheek van Leiden no. 1497, over het geslacht Van der Meer. Zie ook de Nederlandsche heraut, jg. VII, pag. 218.</p>
            </note>, welke beide familie's vele leden van de magistraat van Leiden hebben voortgebracht.</p>
          <p>Een van de bekendste van hen was de reeds genoemde pensionaris Gerrit Amelisz. van Hoogeveen, die bij resolutie der Staten van Holland d.d. 3 Januari 1575 aangewezen werd als één der drie gecommitteerden tot stichting der Universiteit, van welke hij curator werd. Door het huwelijk van zijn nakomelinge Eva van Hoogeveen met Herman van der Meer, later burgemeester van Leiden en Gecommitteerde raad der Staten van Holland, is de heerlijkheid Hoogeveen in het jaar 1669 aan het geslacht Van der Meer gekomen. Deze familie heeft de heerlijkheid tot den dood in 180l van Jacob van der Meer, baljuw van Oegstgeest en Poelgeest behouden.</p>
          <p>In de 19e eeuw is de heerlijkheid eenige malen verkocht o.a. in 1840 aan Pieter Johannes van der Colff, secretaris van Delft, die de heerlijkheid tot 1884 bezeten heeft. Deze heer van Hoogeveen heeft den in Inv.no. 208 beschreven ouden inventaris van het archief opnieuw bijgewerkt, terwijl ook vele aanteekeningen van zijn hand bewaard zijn.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Lijst van heeren van Hoogeveen.</head>
          <p>Hendrik van de Lek, heer van Heeswijk, soon van Jan II van Polanen. Hij overleed in 1427.</p>
          <p>Johanna, vrouwe van Heeswijk, echtgenoote van Jan van Cuyck, heer van Hoogstraten. Zij overleed in 1454.</p>
          <p>Heynrick van Nyevelt, door overgift van de voorgaande. (Henrick van Zuelen en van Nijevelt, baljuw van Delfland (zie charter dd. 22 Oct. 1439, geerl kantoor van Delft, Doos Rijnland)</p>
          <p>Arent Thou Henrixsz. te Delft door overgift  op 13 October 1469 van den voorgaande.</p>
          <p>Heynrick Thou Arentsz. op 31 December 1505 bij doode van den voorgaande, zijn vader.</p>
          <p>Dirc Thou Arentsz. op 22 Januari 1507 bij doode van Arent Thou Henrixsz., Zijn vader.</p>
          <p>Geryt Dirycx de Harst op 6 October 1532 door overgift van den voorgaande.</p>
          <p>Weyntge Gerritsdr. de Harst op 23 Augustus 1558 bij doode van den voorgaande, haar vader. Zij woonde in Delft.</p>
          <p>Gerrit Melisz. van Hoogeveen op 16 Juli 1566 door koop van de voorgaande. Hij was een zoon van Amelis van Hoogeveen, burgemeester van Rotterdam en was zelf pensionaris van Leiden (sinds 1564) en curator van de Universiteit.</p>
          <p>Aelbrecht Gerritsz. van Hoogeveen te Leiden op 11 October 1581 bij doode van den voorgaande, zijn vader.</p>
          <p>Gerrit Aelbrechtsz. van Hoogeveen te Leiden op 28 December 160l bij doode van den voorgaande, zijn vader. Hij was op dit tijdstip nog onmondig.</p>
          <p>Benjamin van Halewijn, heer van Nieuweveen, op... Februari 1643 door koop van den voorgaande.</p>
          <p>Cornelia van Hoogeveen te Leiden op 26 September 1648 door overgifts (ten gevolge van naasting) van Gerrit Aelbrechtsz., doctor medicine, haar broeder.</p>
          <p>Gerrit Aelbrechtsz. van Hoogeveen te Leiden op 12 Juni 1645 bij doode van de voorgaande, zijn zuster.</p>
          <p>François van Hoogeveen te Leiden, advocast bij het Hof van Holland, op 18 Februari 1666 bij doode van den voorgaande, zijn vader.</p>
          <p>Herman van der Meer, burgemeester te Leiden, Gecommitteerde Raad van de Staten van Holland, echtgenoot van Eva van Hoogeveen, op 15 Augustus 1668 door overgift (tengevolge van naasting) van den voorgaande.</p>
          <p>Nicolaas van der Meer, lid van de vroedschap te Leiden op 20 December 1679 bij doode von den voorgaande, zijn vader.</p>
          <p>Cornelis van der Meer, lid van de veertig te Leiden, op 23 Mei 1702 bij doode van den voorgaande, zijn broeder.</p>
          <p>Jacob van der Meer, burgemeester te Leiden op 5 Mei 1721 bij doode van zijn beide ooms Cornelis en Johan Huybert van der Meer, zeer kort na elkàar in 1721 overleden. Deze Jacob van der Meer kocht de buitenplaats "Meerwijck".</p>
          <p>Jacob Jacobsz. van der Meer, raad en vroedschap te Leiden, op 23 December 1755 bij doode van den voorgaande, zijn vader.</p>
          <p>Jacob van der Meer te Leiden op 20 Mei 1796 bij doode van den voorgaande, zijn vader. Hij was baljuw van Oegstgeest en Poelgeest.</p>
          <p>Pieter Frederik van Kuffeler, vrederechter te Gouds, op 14 Augustus 1804 door koop van de executeurs-testamentair van de nalatenschap van Jacob van der Meer, zijn zwager, die in het jaar 1801 overleden was.</p>
          <p>Pieter Johannes van der Colff, secretaris van Delft, in 1840 door koop van de erfgenamen van den voorgaande.</p>
          <p>Johanna Cornelia van der Colff, echtgenoote van Daniël Arinus Marinus Pronk te Utrecht, in 1884 bij doode van den voorgaande, haar vader.</p>
          <p>Arie Pronk van Hoogeveen te de Bilt in 1933 bij doode van de voorgaande, zijn moeder.</p>
          <p>Daaraan dient te worden toegevoegd: uit 1986 E 590</p>
          <p>"Daniël Johannes Pronk van Hoogeveen te Batavia bij doode van de voorgaande, zijn vader".</p>
          <p>Blijkens een advertentie in NRC/Handelsblad van 14 april 1986 is Daniël Johannes Pronk van Hoogeveen op 13 april 1986 te Alicante overleden.</p>
          <p>Zijn oudste zoon is Wouter Bernard Pronk van Hoogeveen, geb. Singaradja 5 december 1933, wonende Gravin Sabinastraat 51, 3284 AN Zuid Beijerland.</p>
          <p>De geschiedenis van deze tak van het geslacht Pronk is opgenomen in Pronk-Stukken, het jaarboek van onze stichting, nr 13/14 (december 1983).</p>
          <p>Wij meenden er goed aan te doen u van een en ander op de hoogte te brengen.</p>
          <p>Inmiddels verblijven wij met de meeste hoogachting,</p>
          <p>Drs. S. E. Pronk Czn voorzitter S. F. P.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <p>Door den toenmalige bezitter van de heerlijkheid, den heer D.J. Pronk van Hoogeveen te de Bilt, is het archief van de heerlijkheid in October 1937 aan het Algemeen Rijksarchief in bewaring gegeven.<note>
              <p>V.R.O.A X (1937) p 26 sub XV.</p>
            </note>
          </p>
          <p>Het archief is voor langere tijd in beheer, niet in eigendom verkregen.</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">3.19</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>In het archief van de heerlijkheid Hoogeveen bevinden zich stukken, die waarschijnlijk tot de archieven van de andere ambachtsheeren behoord hebben. Practisch zijn deze echter niet meer af te scheiden.</p>
      </scopecontent>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list numeration="arabic" type="ordered">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Heerlijkheidsarchief Hoogeveen (Delfland), nummer toegang 3.19.26, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Heerlijkheid Hoogeveen, 3.19.26, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>In de op het Algemeen Rijksarchief berustende collectie Doop- en Trouwboeken van Zuid-Holland, dateerende van vóór het jaar 1811, bevindt zich een register getiteld: "Gift- en trouwboek van Hoogeveen". Behalve acten van ondertrouw en trouw bevinden zich hierin veel acten van gift van land over de jaren 1657 tot 1673.</p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A.</unitid>
          <unittitle>Verleibrieven, koopbrieven enz. betreffende de heerlijkheid.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369027" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d0b117b6-f97c-4722-b2e2-be3d2ee847ac</unitid>
            <unittitle>Acte van verkoop van de heerlijkheid door Weyntgen Gerritsdr. den Harst aan mr. Gherrit Melisz. Gelijktijdig afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1566">1566</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p> De onderteekening van den kooper luidt: G. Hoogeveen.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369028" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86880a3c-64be-4dfc-8f9a-2c1459e897df</unitid>
            <unittitle>Quitantiën groot 150 pond en 300 gulden ingekomen bij mr. Gerrit Melisz., pensionaris van Leiden, wegens aankoop van de heerlijkheid.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1566">1566</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p> Weyntgen Gerritsdr. den Harst te Delft was de verkoopster.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369029" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3be1c776-5843-44f6-b385-34516436fd0d</unitid>
            <unittitle>Acte van beleening van mr. Gerrit van Hoogeveen Melisz. met de heerlijkheid. Afschrift z.j. (gelijktijdig?) en afschrift d.d. 1611.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1566">1566</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369030" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ed548bb-27c0-4372-923b-f37d9b50e70b</unitid>
            <unittitle>Acte van diligentie verleend door den stadhouder der leenen van de heerlijkheid van de Lek en Polanen aan den voogd van Gerrit van Hoogeveen Aelbrechtsz. betreffende de beleening van laatstgenoemde met de heerlijkheid Hoogeveen. Afschrift d.d. 1601.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1595">1595</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369031" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30477018-47bf-4d1b-869a-fc21010846de</unitid>
            <unittitle>Lijst van hofrechten en heergewaden in het algemeen verschuldigd voor het verheffen van leenen van den graaf van Nassau als heer van de Lek en Polanen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1500/1599">z.j. (eind 16e eeuw)</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369032" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/479015b4-e06c-4d3a-b111-044f0ba1c42e</unitid>
            <unittitle>Octrooi verleend door de Staten van Holland en West-Friesland aan Gerrit Aelbertsz. Hoogeveen om over zijn leengoederen en andere goederen te mogen disponeeren bij testament of anderszins.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1611">1611</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369033" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/908e9d2d-8fbf-42b4-840d-d938fecf64bb</unitid>
            <unittitle>Acte van beleening van Cornelia van Hoogeveen met de heerlijkheid Afschrift d.d. 1652.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1643">1643</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369034" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4c271ee-d7ff-4b47-906f-b08939070b43</unitid>
            <unittitle>Acte van beleening van François van Hoogeveen, advocaat voor het Hof van Holland, met de heerlijkheid.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1666">1666</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/8" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369035" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55ab6c70-4e0f-4b6b-a03f-32088d4e3953</unitid>
            <unittitle>Acte van verkoop van de heerlijkheid door François van Hoogeveen ambachtsheer, aan Theodorus Brasser, ritmeester. Gelijktijdig afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1669">1669</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p> Zie over Th. Brasser het Register op de Journalen van Constantijn Huygens.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369036" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/37577773-54a7-429f-970c-0473e02cfa89</unitid>
            <unittitle>Acte, waarbij de Staten van Holland en West-Friesland op verzoek van mr. Frans van Hoogeveen bij den verkoop van de heerlijkheid ontheffing verleenen van het fideicommis gevestigd op die heerlijkheid.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1669">1669</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/10" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369037" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9623b005-d723-43ab-ad37-c34bf2bdc2a1</unitid>
            <unittitle>Acte van beleening van Herman van der Meer, burgemeester van Leiden, met de heerlijkheid.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1669">1669</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/11" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
            <p> Herman van der Meer had gebruik gemaakt van zijn recht van naasting toen François van Hoogeveen de heerlijkheid verkocht aan Theodorus Brasser, ritmeester.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369038" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ded45e28-14e8-43b0-85f5-c25f264ad11d</unitid>
            <unittitle>Acte, waarbij mr. François van Hoogeveen aan mr. Herman van der Meer, als kooper van de heerlijkheid Hoogeveen, hypotheek verleent op een huis enz. met 11 morgen, 5 hont en 85 roeden weiland en nog 8 morgen en 210 roeden weiland, alles gelegen in Zoeterwoude.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1670">1670</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/12" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
            <p> Deze hypotheek diende als waarborg tegen het fideicommis waarmede de heerlijkheid Hoogeveen was bezwaard.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369039" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12cd0240-1d1d-4ff2-b0c4-72fbc0980256</unitid>
            <unittitle>Octrooi van de Staten van Holland en West-Friesland voor mr. Herman van der Meer, heer van Hoogeveen en Eva van Hoogeveen, zijn vrouw, om over hun onroerende en roerende goederen te mogen disponeeren en testeeren.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1671">1671</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/13" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369040" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a54dfec-9f08-479c-b0b1-cf409bfff278</unitid>
            <unittitle>Acte van beleening van Nicolaas van der Meer met de heerlijkheid.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1679">1679</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/14" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369041" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f764f60-356a-4b2a-99f8-b858b1a1e5c8</unitid>
            <unittitle>Stukken ingekomen bij mr. Herman van der Meer betreffende zijn naasting van de heerlijkheid.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1669/1677">1669-1677</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369042" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d7b3e22-313d-432c-b122-dc0737a404f3</unitid>
            <unittitle>Verklaring van Cornelia van Hoogeveen, echtgenoote van Bonifacius Cau, dat zij geen aanspraak zal maken op eenig fideicommis op de heerlijkheid.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1677">1677</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369043" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d7b37cfe-95ad-4168-8962-6a8813b7a951</unitid>
            <unittitle>Octrooi, verleend door de Staten van Holland en West-Friesland aan Nicolaas van der Meer, heer van Hoogeveen, om over zijn leengoederen te mogen beschikken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">1693</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/17" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369044" type="ABS">18</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f918a6b6-0c77-4a56-b1a0-d7898dc2fb3b</unitid>
            <unittitle>Quitantiën van den 10e en 20e penning der collaterale successie en van heergewaden en hofrechten betaald voor den overgang der heerlijkheid bij het overlijden van Nicolaas van der Meer, heer van Hoogeveen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">1702</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369045" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4b021399-a7bc-477d-8e0e-0a2be6487759</unitid>
            <unittitle>Acte van diligentie, verleend door stadhouder en leenmannen van Polanen aan Cornelis van der Meer inzake zijn beleening met de heerlijkheid.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">1702</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369046" type="ABS">20</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/449067fd-fa8c-44d3-b656-1021f6f09081</unitid>
            <unittitle>Octrooi van de Staten van Holland en West-Friesland voor mr. Cornelis van der Meer, heer van Hoogeveen, om over al zijn onroerende en roerende goederen te mogen disponeeren en testeeren.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1719">1719</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/20" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369047" type="ABS">21</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a14d06e4-2a02-4078-8a1c-2132ef8bfc7e</unitid>
            <unittitle>Extract uit het testament d.d. 1720 van Cornelis van der Meer, heer van Hoogeveen, waarbij hij bepaalt, dat deze heerlijkheid na het overlijden van zijn broeder Jan Huybert van der Meer, zal komen aan Jacob van der Meer, zijn neef.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">1720</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p> Dit extract is gemaakt op verzoek van Jan Huybert van der Meer en de andere erfgenamen.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369048" type="ABS">22</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0d42176-9384-439b-ae51-01a07e5a4a68</unitid>
            <unittitle>Quitantiën van den 10en en 20en penning der collaterale successie betaald voor den overgang der heerlijkheid bij het overlijden van Cornelis van der Meer en Jan Huybert van der Meer, heeren van Hoogeveen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1721">1721</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369049" type="ABS">23</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f39a3a61-fc17-4713-87ee-f89cacec910f</unitid>
            <unittitle>Lijst van de acten van beleening met de heerlijkheid. Extract uit de leenregisters van de Lek en Polanen, gemaakt c. 1670 en bijgewerkt tot c. 1721.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1670/1721">[1670, 1721]</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369050" type="ABS">24</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ef6d128-24b0-4904-85d8-154b2f908e5f</unitid>
            <unittitle>Acte van beleening van mr. Jacob van der Meer met de heerlijkheid. Met afschrift d.d. 1728.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1721">1721</unitdate>
            <physdesc>1 charter en 1 stuk</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/24" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369051" type="ABS">25</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ce50eba3-68c6-490a-9c94-a4a90e03d669</unitid>
            <unittitle>Acte van beleening van Jacob van der Meer, raad en vroedschap van Leiden, met de heerlijkheid.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1755">1755</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/25" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369052" type="ABS">26</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c855d0a-dee3-4330-940d-cddbdc76c796</unitid>
            <unittitle>Testament van Jacob van der Meer, heer van Hoogeveen, raad en oud-burgemeester van Leiden. Afschrift d.d. 1795.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792">1792</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369053" type="ABS">27</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/15f869ad-5c79-4420-b096-0de60c4970f8</unitid>
            <unittitle>Exploit van een gerechtsbode te Leiden tot opheffing van zeker arrest op den boedel van wijlen Jacob van der Meer, heer van Hoogeveen. Grosse.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1797">1797</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369054" type="ABS">28</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f91c6931-8944-4178-a575-dd7988e6484d</unitid>
            <unittitle>Acte, waarbij Pieter Frederik van Kuffeler en mr. Johan Gronovius als erfgenamen en executeurs van het testament van Jacob van der Meer, den boedel aanvaarden en indemniteit verleenen ten behoeve van hun mede-executeur Govert Willem van Gaasbeek. Gelijktijdig afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1801">1801</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369055" type="ABS">29</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e7faf35-e8c1-404d-a525-0c9c377a7890</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de veiling van de heerlijkheid door de executeurs van het testament van Jacob van der Meer.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1804/1805">1804-1805</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369056" type="ABS">30</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d83e5bc8-bf53-43a5-bbf6-588a30889d72</unitid>
            <unittitle>Acte van transport van de heerlijkheid Hoogeveen door de executeurs van het testament van Jacob van der Meer aan Pieter Frederik van Kuffeler.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805">1805. 1</unitdate>
            <physdesc>charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/30" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369057" type="ABS">31</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/20e2f6c5-f63a-4238-b4ee-6ffcec5fe593</unitid>
            <unittitle>Verklaringen van de bewaarders der hypotheekkantoren te Rotterdam en 's-Gravenhage betreffende de heerlijkheid.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1840/1841">1840-1841</unitdate>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369058" type="ABS">32</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/adfb27f7-f1ca-413a-81e4-7e7a853d9072</unitid>
            <unittitle>Aanslagbiljet van openbaren verkoop der heerlijkheid ten overstaan van notaris Simon Adrianus Scholten te Delft. </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1841">1841</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
            <physdesc>
              <physfacet>Gedrukt</physfacet>
            </physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369059" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d492a1ea-7fc0-403c-978f-55079fd00846</unitid>
            <unittitle>Conceptbrief van P.J. van der Colff aan den griffier der Provinciale Staten van Zuid-Holland, met verzoek tot registratie van den overgang der heerlijkheid te zijnen name.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1843">1843</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B.</unitid>
          <unittitle>Finantieel beheer.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">I.</unitid>
            <unittitle>In het algemeen.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369060" type="ABS">34</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4ab997b8-73a7-45a7-bf4e-a2d148310010</unitid>
              <unittitle>Acte, waarbij Engelbrecht, graaf van Nassau, den verkoop van de korentienden, smaltienden, turftienden en vrije delft in Hoogeveen bevestigt, gedaan door Hendrik van de Lek, van Heeswijk aan Pelgrim Wiersz. Gelijktijdig afschrift.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1419">1419</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Zie ook inv.no's 48 en vlg.</p>
            </odd>
            <odd>
              <p> Zie Inventaris der Archieven van de Kloosters in Delfland door Dr. J. Sernée, pag. 383, over het geslacht Waetselaer te 's-Gravenzande, waartoe genoemde Pelgrim Wiersz., kamerling van den graaf van Holland, behoorde.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369061" type="ABS">35</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fae696d8-5947-4aa4-9f4e-3662b4f6c7e2</unitid>
              <unittitle>Uitspraak van het gerecht (van Hoogeveen) in een proces van den ambachtsheer tegen Jacob van der Gou over de korentienden, turftienden en smaltienden met den vrijen delft</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1514">1514</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369241" type="ABS">36</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/97d96031-d07e-4c23-ae7e-958c8ebe6caa</unitid>
              <unittitle>Akten in zake de openbare verkoop van de koren-, smal- en turftienden in het ambacht Hoogeveen en de overdracht van deze tienden door de koper Allers Anthonisz. Huigs uit Rotterdam en de ingelande van Hoogeveen. Met bijlage.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1569/1570">1569-1570</unitdate>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>Twee charters en twee stukken.</p>
            </odd>
            <odd>
              <p>De beide charters, door transfixie aan elkaar verbonden werden ten geschenke ontvangen van de archivaris van de oud-bisschoppelijke clerezij te Utrecht (Aanwinsten Alg. Rijksarchief, Derde Afdeling, 1969 VII). Ze zijn derhalve eigendom van den Rijk.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369063" type="ABS">37</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c57e5a3-2412-4a5d-8f15-66d25f15de19</unitid>
              <unittitle>Acte, waarbij Allert Muys Anthonisz. te Rotterdam ten behoeve van de ingelanden van Hoogeveen afstand doet van zijn recht op de koren-, smal- en turftienden. Afschrift d.d. 1604.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1570">1570</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369064" type="ABS">38</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/19da9b09-9d8c-4b8c-b5e3-a0e315c86641</unitid>
              <unittitle>Acten van verkoop en transport door Floortgen Cornelisdr., weduwe van Jacob Cornelis Krijgsman, aan mr. Herman van der Meer, heer van Hoogeveen, van een strook land groot 2 hont en 33 roeden, behoorende tot een stuk land, genaamd de Inham en van een aangrenzende partij landscheiding, groot 1166 roeden, alles gelegen onder Hoogeveen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1671/1672">1671 en 1672</unitdate>
              <physdesc>1 charter en 1 stuk</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/38" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369065" type="ABS">39</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b241d707-5345-4d5f-aa41-745d8fd37c81</unitid>
              <unittitle>Brief van den schout ingekomen bij den ambachtsheer betreffende de naasting van zekere 4 morgen land in de heerlijkheid.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1723">1723</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369066" type="ABS">40</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3106fc26-3ddf-4ca7-8154-c90a8cadc092</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende een geschil van den heer van Hoogeveen met Hendrik van Snel over de door dezen verschuldigde korentiende.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1728">1728</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369067" type="ABS">41</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/83e6bd17-2526-4529-a460-d1711d68ad9e</unitid>
              <unittitle>Blaffaard der recognitiën en andere inkomsten toekomende aan den ambachtsheer.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1767/1791">1767-1791</unitdate>
              <physdesc>1 deel zonder band</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Hieronder vallen recognitiën uit ambten, consenten tot verveening, turftienden, pacht van vischrecht en recognitiën uit leenen.</p>
              <p>Vóór in staan aanteekeningen betreffende de geschiedenis der heerlijkheid.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369068" type="ABS">42</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1d25eba-c4c1-4168-b29d-8806873c7842</unitid>
              <unittitle>Rekening en verantwoording van den schout, tevens secretaris, aan den ambachtsheer.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1783/1803">1783-1803</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Dit betreft de recognitiën van de schout-, secretaris- en bode ambten, het lastgeld, pacht van wegen enz.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369069" type="ABS">43</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22ac8d6a-cafe-4e45-b8b9-e360f9e58fb5</unitid>
              <unittitle>Brieven van den schout en secretaris, betreffende zijn rekening en verantwoording, ingekomen bij G.W. van Gaasbeek te Leiden als zaakwaarnemer van den ambachtsheer.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1807/1817">1807-1817</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369070" type="ABS">44</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/56a26337-daa8-410f-b600-7a7fe0a2938c</unitid>
              <unittitle>Concept-antwoord van den heer van Hoogeveen op een aanschrijving d.d. 16 September 1818 door den gouverneur van Zuid-Holland tot de eigenaren van heerlijkheden gericht, tot het doen eener opgave over de geldelijke voordeelen verbonden aan de heerlijkheden. Met bijlagen d.d. 1814 en 1818. </unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1818">1818</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
              <physdesc>
                <physfacet>Deels gedrukt</physfacet>
              </physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369071" type="ABS">45</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/993a28dc-4733-435e-b14a-04148933e23f</unitid>
              <unittitle>Aanteekeningen van den heer van Hoogeveen, gemaakt uit de 17e en 18e eeuwsche registers van transporten der heerlijkheid, betreffende de omschrijving der lasten ten behoeve van den heer op de landerijen rustende.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1840">z.j. na 1840</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369072" type="ABS">46</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bbad2928-d1d4-4646-99e3-e1e79aca6804</unitid>
              <unittitle>Aanteekeningen van den heer van Hoogeveen, betreffende turftienden, korentienden, erfhuren, recognitiën en de vicarie op het St. Jans altaar in de kerk te Rotterdam.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1840">z.j. na 1840</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Bedoeld is de St. Laurenskerk. Zie inv.no. 174</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369073" type="ABS">47</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2219ee1a-198e-4563-b72e-5275afb815be</unitid>
              <unittitle>Inlichtingen betreffende de rechten, verbonden aan de heerlijke heid Hoogeveen, verstrekt door het Algemeen Rijksarchief aan den heer der heerlijkheid.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1844">1844</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">II.</unitid>
            <unittitle>Turf.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369074" type="ABS">48</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/440b74f8-4b67-4cfa-a219-a82e812b0941</unitid>
              <unittitle>Acten, waarbij Pelgrim Wiersz. aan verschillende personen de vrije delft verkoopt van 7 akkers land gelegen op het Hogen veen, strekkende van den "notwech" tot Zoetermeer. Afschrift van 5 acten op één blad papier. (z.j. c. 1500) en gelijkluidend afschrift (z.j. c. 1550).</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1427/1428">1427-1428</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Zie de noot bij Inv.no. 34.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369075" type="ABS">49</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b7f01591-f0cd-4ab6-97dc-3a3f9798803a</unitid>
              <unittitle>Acte van verkoop van de vrije delft van 3 akkers land, gelegen op het Hoghenveen, strekkende van den "notwech" tot Zoetermeer, door Pelgrim Wiersz. aan Wouter Gheryt. Afschrift z.j. (eind 15e eeuw?).</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1428">1428</unitdate>
              <physdesc>l stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369076" type="ABS">50</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/14ed92a8-ec7b-49f1-9a5f-18be9a1dc167</unitid>
              <unittitle>Acte van beslaglegging door den schout van Hoogeveen op eenige lage moeren aldaar.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1600">z.j. (c. 1600)</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369077" type="ABS">51</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4b755702-d598-481e-b1ec-8ca7fe3c4435</unitid>
              <unittitle>Proclamatie van den ambachtsheer betreffende de inning van de turfmaat.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1600">z.j. (c. 1600)</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369078" type="ABS">52</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/440ce228-f60c-4a3e-b4cf-0f541cd8754b</unitid>
              <unittitle>Acte waarbij Cornelis Hofflant, eerste deurwaarder van het Hof van Holland, mede namens zijn broeder Willem, afstand doet ten behoeve van den heer van Hoogeveen, van zijn recht op de turfmaat of het slaggeld in die heerlijkheid. Met bijlagen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1602">1602</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369079" type="ABS">53</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/886c3f04-2f36-48cd-8d8f-127967be831d</unitid>
              <unittitle>Acte van aanbod van een compromis door de buren van Hoogeveen aan hun heer, ter zake van de turfmaat of het lastgeld. Met gelijktijdig notarieel afschrift.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1611">1611</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369080" type="ABS">54</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/11de2af0-b8ca-4834-937a-199668c08222</unitid>
              <unittitle>Lijst, opgekaakt door de ambachtsbewaarders van Hoogeveen Van de aanvragen om consent tot verslagturven aldaar.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1612">1612</unitdate>
              <physdesc>1 kat</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369081" type="ABS">55</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dbb4cfb2-3ec7-4a45-a375-a8c616767c94</unitid>
              <unittitle>Acte, waarbij eenige ingelanden van Hoogeveen den heer beloven om af te zien van het aanhangige proces over het lastgeld, dat zij thans zullen betalen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1612">1612</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369082" type="ABS">56</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6581c32c-5703-442c-b852-3b9a5cdeaad4</unitid>
              <unittitle>Attestatie van baljuw en schout van Benthuizen en Hoogeveen en de schouten en secretarissen van Zoetermeer, Berkel en Rodenrijs ten verzoeke van den heer van Hoogeveen, betreffende de heffing van het lastgeld van de turf.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1614">1614</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369083" type="ABS">57</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca2c505c-63b5-449f-9182-b0fdbde82b24</unitid>
              <unittitle>Attestatie van schout en secretaris van Stompwijk ten verzoeke van den heer van Hoogeveen, betreffende de heffing van het lastgeld van de turf.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1614">1614</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369084" type="ABS">58</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b66e2877-4240-4b3d-8ad5-b6b72fef5663</unitid>
              <unittitle>Mandement poenaal, verleend door het Hof van Holland op verzoek van den ambachtsheer tegen eenige inwoners van Hoogeveen, waarbij hun het verslagturven van hun land verboden wordt. Met bijlagen d.d. 1673 en 1674.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1673">1673</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369085" type="ABS">59</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45bba5e4-34e5-46ec-8dcd-8f18c9c16666</unitid>
              <unittitle>Contracten tusschen den heer van Hoogeveen en eenige ingelanden over het verslagturven van hun landerijen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1674/1675">1674 en 1675</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369086" type="ABS">60</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c1bd38f-b2a8-48eb-bf68-b53ff9b933d5</unitid>
              <unittitle>Requesten om consent tot verveening, ingekomen bij den ambachtsheer als giftheer en directus dominus.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1673/1791">1673-1791</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Met giftheer is bedoeld de rechthebbende op landgifte. Zie de inleiding</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369087" type="ABS">61</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9bdcecfa-73eb-44f4-8163-b3474e4a05cd</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het recht van den ambachtsheer om consent te verleenen tot het verslagturven van land in het ambacht. Met retro-acta (17e eeuw).</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1694">1694</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369088" type="ABS">62</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/13a03956-fb50-4a74-aa42-e621c2abc999</unitid>
              <unittitle>Brieven van rentmeesters betreffende het verleenen van consent tot verveening, ingekomen bij den heer. Met bijlagen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1761/1787">1761 en 1787</unitdate>
              <physdesc>4 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369089" type="ABS">63</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66a94de5-d5f1-47fe-a110-94f0f8c9c69b</unitid>
              <unittitle>Lijsten van het aantal roeden turf, geslagturft in de heerlijkheid Hoogeveen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1601/1790">1601-1603 en 1674-1790</unitdate>
              <physdesc>l pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369090" type="ABS">64</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c953713a-a016-4dfe-b747-ed38d32d8c8d</unitid>
              <unittitle>Uitspreken van het Hof van Holland en van den Hoogen Raad betref fende de turftienden te Nootdorp en Zoetermeer, Afschriften z.j. (c. 1800) uit het werk getitelt: "Sententiën en gewezen zaken van den Hoogen Raad en Provincialen Raad in Holland, Zeeland en West-Friesland". (Uitgegeven 1662 te Rotterdam)</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1501/1602">1501 en 1602</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369091" type="ABS">65</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4d03248c-fcd0-45ea-b9a4-2b49127a5d93</unitid>
              <unittitle>Ingekomen brieven betreffende de aan den ambachtsheer verschuldigde lastgelden.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815">1815</unitdate>
              <physdesc>4 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369092" type="ABS">66</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31b73a64-a5ba-45de-af0c-11e078c1621a</unitid>
              <unittitle>Afschriften, gemaakt door P.C. van der Colff, heer van Hoogeveen, van 17e eeuwsche acten uit het archief der heerlijkheid, betreffende het recht van den heer om consent te verleenen tot verveening van land.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1841">z.j. (na 1841)</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369093" type="ABS">67</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4b8da0f9-21c3-4246-a802-eb8600361f76</unitid>
              <unittitle>Lijst, gemaakt door P.C. van der Colff, heer van Hoogeveen, van de consenten, verleend door zijn voorgangers tot het verslagturven van landen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1841">z.j. (na 1841)</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">III.</unitid>
            <unittitle>Landgift.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid type="blank">---</unitid>
              
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/384190ca-cd5f-4cfe-ad0f-d0bc897f6e2e</unitid>
              <unittitle>"Giftbouck". Register van gift-acten.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1657/1673">1657-1673</unitdate>
              <physdesc>1 deel</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Hieronder bevinden zich ook eenige acten van ondertrouw en trouw over de jaren 1665 tot 1674.</p>
              <p>Het register bevindt zich in de collectie Doop- en Trouwboeken. (zie inv. Doop-, trouw- en begraafboeken onder Nootdorp, nummer toegang ##, inv. nr. 7a).</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369094" type="ABS">68</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/89a21450-2d1f-4df8-bde6-fb1901b3afb5</unitid>
              <unittitle>Accoord tusschen den ambachtsheer en Johan Basius rekenmeester van Holland c.s., betreffende de gift van zekere 9 morgen land in Hoogeveen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1624">1624</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369095" type="ABS">69</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f1c33fc-3bc0-46e9-b146-2d0bd12167cc</unitid>
              <unittitle>Instructie voor schout, secretaris en gezworenen (van Hoogeveen?) betreffende de lendgift. Concept</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1600/1699">z.j. (begin der 17e eeuw)</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369096" type="ABS">70</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ccbbad7-828a-4db3-9294-a711315033eb</unitid>
              <unittitle>Advies van een rechtsgeleerde betreffende het instituut van de landgift.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1666">z.j. (vóór 1666)</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> In margine staat: Notulen van mr. Simon van Leeuwen.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369097" type="ABS">71</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1cb96692-bd4b-4c7f-9d87-a2236e4d4985</unitid>
              <unittitle>Attestatiën betreffende de landgift in de heerlijkheid. Afschrift d.d. 1671.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1562/1601">1562 en 1601</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369098" type="ABS">72</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a6029e0f-8a87-4a3b-bd2f-36210a5f58cd</unitid>
              <unittitle>Attestatie van schepenen van Hoogeveen ten verzoeke van den ambachtsheer, betreffende de landgift.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1673">1673</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369099" type="ABS">73</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0aa9e5a2-24cd-4520-a953-15a9d3d21b97</unitid>
              <unittitle>Afschriften van acten d.d. 1670, Voorkomende in het giftboek der heerlijkheid.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1673">1673</unitdate>
              <physdesc>1 katern</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369100" type="ABS">74</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d6a2e96-c066-4688-af97-a3b20b0c22ec</unitid>
              <unittitle>Extracten uit het dingboek der heerlijkheid betreffende processen over de landgift in het jaar 1624 gevoerd.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1673">1673</unitdate>
              <physdesc>1 katern</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Zie inv.no. 68.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369101" type="ABS">75</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/728aca69-8fe9-4772-b0e5-b20b10b8543b</unitid>
              <unittitle>Afschriften, gemaakt door den heer van Hoogeveen, van de acten genoemd in inv.no's 71, 72 en 74.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1840">z.j. (na 1840)</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">IV.</unitid>
            <unittitle>Erfpachten.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369102" type="ABS">76</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3a10413-696e-4978-a4dc-552716e32d9d</unitid>
              <unittitle>Verklaring van schout en gezworenen van Hoogeveen, dat de opbrengst van de erfhuur aldaar jaarlijks ongeveer 15 Rijnsche guldens achteruit is gegaan.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1517">1517</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369103" type="ABS">77</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8ea521e-497e-4c39-b77f-1f2c48884c1e</unitid>
              <unittitle>Dagvaarding van het Hof ven Holland voor Jan Geerloffsz. te Delft, appellant van een vonnis van schout en gezworenen van Hoogeveen in zeker proces tusschen hem en den ambachtsheer over erfhuur. Met relaas van den deurwaarder.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1522">1522</unitdate>
              <physdesc>1 charter en 1 stuk</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/77" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369104" type="ABS">78</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/998207fe-75e4-4eac-b7f8-3fdb4a7e10e8</unitid>
              <unittitle>Lijsten van personen, die hun erfhuur verschuldigd aan dan ambachtsheer, nog niet betaald hebben.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1550">z.j. (c. 1550)</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Een der lijsten is geteekend door den ambachtsheer Gerrit Dirksz. Harst.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369105" type="ABS">79</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1610e7cd-5d67-41d7-a987-16b23861f78e</unitid>
              <unittitle>Conditiën van verkoop door den ambachtsheer van Hoogeveen van 10 morgen en 59 roeden land, genaamd het Langeland en gelegen in de heerlijkheid. Met gelijktijdige bijlage.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1551">1551</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Het land is belast met 1 stuiver erfpacht per morgen (zie inv.no. 80).</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369106" type="ABS">80</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e41800ff-d4c3-47cf-b6a7-1fecd33d3624</unitid>
              <unittitle>Lijst van erfpachten, die de ambachtsheer trekt uit het z.g. Langeland, gelegen in de heerlijkheid. Met bij lagen d.d. 1611 en 1632.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1660">z.j. (na 1660)</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Zie inv.no. 79.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369107" type="ABS">81</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/404b3a09-57c8-4349-a2e3-917e8c21faf2</unitid>
              <unittitle>Afschrift, gemaakt door P.J. van der Colff van één der in inv. no. 78 beschreven lijsten.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800/1899">z.j. (19e eeuw)</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">V.</unitid>
            <unittitle>Wegen.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369108" type="ABS">82</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/63cc8b8e-c4a4-44e1-9dca-f69f02200e6d</unitid>
              <unittitle>Bevelschrift van het Hof van Holland in een proces tusschen gezworenen en gemeene buren van Hoogeveen eenerzijds en den ambachtsheer met den schout anderzijds, over het gebruik der wegen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1552">1552</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/82" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369109" type="ABS">83</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a100d4cd-f566-446f-81cb-8c2552ca8b22</unitid>
              <unittitle>Attestatiën, afgelegd ten verzoeke van den heer van Hoogeveen, betreffende het weiden en schutten van vee langs de wegen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1553/1562">1553 en 1562</unitdate>
              <physdesc>4 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369110" type="ABS">84</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/35d178d6-e353-4c66-9285-23ff067b82ec</unitid>
              <unittitle>Attestatiën, afgelegd ten verzoeke van den ambachts bewaarders van Nootdorp, betreffende het weiden en schutten van vee door den schout van Nootdorp en Hoogeveen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1565">1565</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369111" type="ABS">85</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f5b6cd9c-8669-466d-9c20-4e3160029e99</unitid>
              <unittitle>Stukken, ingekomen bij den ambachtsheer, betreffende de verpachting van den "nieuwen" weg.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1620/1621">1620-1621</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Hierbij is een brief van Jacob van den Bouchorst, ambachts heer van Nieuweveen en schout van Hoogeveen, geschreven uit Den Haag.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369112" type="ABS">86</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a774f964-031e-412b-ac0f-7a354b5e29f9</unitid>
              <unittitle>Conditiën van verpachting door den ambachtsheer, van de recognitie voor gebruik en passage van een nieuw te maken weg en brug, naar de Driemanspolder in Zoetermeer, </unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1675">z.j. (c. 1675)</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Onvoltooid</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369113" type="ABS">87</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da40d344-319f-441e-b5f2-c88471071d79</unitid>
              <unittitle>Attestatiën, afgelegd ten verzoeke van den heer van Hoogeveen en de ambachtsbewaarders van Nootdorp, betreffende het weiden en schutten van vee langs de wegen. Afschrift z.j. (18e eeuw).</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1553/1565">1553 en 1565</unitdate>
              <physdesc>1 katern</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369114" type="ABS">88</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b80b8115-fb70-4bcc-b96b-1daac68a83f9</unitid>
              <unittitle>Brief van zekere Hendrik Bukman te Pijnakker ingekomen bij den schout van Hoogeveen, betreffende de pacht van een weg aldaar. de koopers.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">1748</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369115" type="ABS">89</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb04ad7f-82ba-4ebb-b3a3-3057afcb686c</unitid>
              <unittitle>Brief van zekere Hendrik Bukman te Pijnakker ingekomen bij den schout van Hoogeveen, betreffende de pacht van een weg aldaar.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1817">1817</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369116" type="ABS">90</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7edeae3d-5fdc-46d4-aea8-77ec3b52f8d2</unitid>
              <unittitle>Afschrift van een brief van ... Schagen van Leeuwen te Delft aan den kantonrechter te Gouds, betreffende het recht van den ambachtsheer van Hoogeveen op zeker voetpad aldaar, het z.g. Hoogeveensche wegje. Met antwoord.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1852">1852</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">VI.</unitid>
            <unittitle>Vischrecht.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369117" type="ABS">91</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31543614-7855-47ed-935d-737f5fc9bc35</unitid>
              <unittitle>Acten van verpachting van de visscherij in een strook water, strekkende tot een hek op het Oosteinde van een wegje over de Nieuwkoopsche weg bij de brug van de Langelandsche weg, door den ambachtsheer aan mr. Willem van Erpecum. advocaat-fiscaal en procureur-generaal van Brabant en het Land van Overmaze.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1729/1762">1729-1762</unitdate>
              <physdesc>5 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">VII.</unitid>
            <unittitle>Varia.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369118" type="ABS">92</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50ea6a1e-439f-4406-9ea8-92c82c4b59f9</unitid>
              <unittitle>Taxatie van kosten, opgemaakt door welgeboren mannen van Delfland, betreffende een proces van Dirck Symonsz. de Bruyn, eischer, tegen den heer van Hoogeveen, verweerder.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1537">1537</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Het onderwerp van het proces blijkt niet.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369119" type="ABS">93</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ff7f93a7-9895-4a55-8ec7-3980d5cd37e9</unitid>
              <unittitle>Plattegronden van eenige niet nader aangeduide perceelen land in Hoogeveen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1600">z.j. (c. 1600)</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369120" type="ABS">94</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3853aa3a-07a6-43de-b4eb-6e99dcd0df35</unitid>
              <unittitle>Kaartje van het land toebehoorende aan de kinderen van V. Magnus in Hoogeveen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1600">z.j. (c. 1600)</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369121" type="ABS">95</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0cad71ab-14dd-4eef-928d-5a487b7373da</unitid>
              <unittitle>Attestatie van twee schepenen van Stompwijk, betreffende een proces, gevoerd in het jaar 1674 tusschen den heer van Hoogeveen en Cornelis Corsman.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1675/1676">1675 en 1676</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Het onderwerp van het proces blijkt niet. Een voorloopige sententie van het Hof van Holland betreffende dezelfde zaak is te vinden in het Archief Hof van Holland no. 795, no. 9.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369122" type="ABS">96</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd821d28-bfef-484a-a4bb-2cb3d577fb54</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende een proces, gevoerd voor het Hof van Holland en de Hoogen Raad door den heer van Hoogeveen, tegen Jan de Hoog en Engel Crijnen Langevelt c.s.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1716/1722">1716-1722</unitdate>
              <physdesc>1 dossier</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Hierbij ook eenige stukken betreffende de kosten van het proces ingekomen bij Jacob van der Meer als opvolger van Cornelis.</p>
              <p>Waarover het proces loopt, blijkt niet</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369123" type="ABS">97</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1552637a-2912-4449-aab4-f2d92f356c34</unitid>
              <unittitle>Lijst van stukken door den heer van Hoogeveen ter hand gesteld aan den advocaat van Berkel om van advies te dienen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1845">1845</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Hierboven staat: "Inventaris van stukken rakende de ambachts heerlijkheid" en bij de samenstelling is de inventaris beschreven als inv.no. 209 gebruikt.</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">C.</unitid>
          <unittitle>Bestuur.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">1.</unitid>
            <unittitle>Eerste afdeeling: Hoogeveen.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">I.</unitid>
              <unittitle>Leenzaken.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369124" type="ABS">98</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82f2d69f-999a-4a27-add2-6964c882af98</unitid>
                <unittitle>Register van Leenacten.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1670/1727">1670-1727</unitdate>
                <physdesc>1 deel</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> Een leenregister, 1728-1818 bevindt zich in de collectie Van Stralen [1427-1895], <archref linktype="simple">2.21.157 <unitid>178</unitid>
                    <unittitle> "Register van de leenen behoorig aan de Ambagts Heerelijk van Hoogeveen in Delf-land".</unittitle>
                  </archref>
                </p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">II.</unitid>
              <unittitle>Aanstelling van schout en schepenen en andere ambtenaren.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369125" type="ABS">99</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a27f5314-b3e3-482c-8896-7c8749afe90d</unitid>
                <unittitle>Acte van commissie voor Adriaan Cornelisz. tot schout van Hoogeveen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1576">1576</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/99" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369126" type="ABS">100</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b16eb092-be77-4518-af38-04c08e388153</unitid>
                <unittitle>Acten van verpachting van het schoutambt.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1589/1617">1589, 1593, 1612 en 1617</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369127" type="ABS">101</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7bc52fb2-209d-4d3a-9e39-3f5fddaaedfd</unitid>
                <unittitle>Ordonnantie van den ambachtsheer betreffende de verkiezing van gezworenen, van kerkmeesters en H. Geestmeesters. Met afschrift z.j. (begin 17e eeuw?).</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1587">1587</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369128" type="ABS">102</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a88a30b-3aba-4944-977f-66d39fa23b8c</unitid>
                <unittitle>Acten van nominatie van nieuwe schepenen, opgesteld door de oude schepenen, ten behoeve van de aanstelling door den heer.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1588/1794">1588, 1589, 1610, 1612-1614, 1616, 1617, 1626, 1628, 1640, 1677-1794</unitdate>
                <physdesc>1 pak</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> In de acten d.d. 1640 en de oudere is sprake van "gezworenen".</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369129" type="ABS">103</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4d3b64a1-e65a-4e99-891e-e4938ebd966b</unitid>
                <unittitle>Brief van den heer aan schout en gezworenen, waarbij hij het ambt van ambachtsbewaarder instelt. Afschrift z.j. (gelijktijdig?).</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1611">1611</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369130" type="ABS">104</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bce0afb7-44cf-4133-ba9b-2a4c114d6df1</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende een proces, gevoerd voor het Hof van Holland door Cornelis Govertsdr. van der As(r) als moeder en voogdes van Gerrit van Hoogeveen, ambachtsheer van Hoogeveen tegen gezworenen en ingelanden van het ambacht over de verkiezing van gezworenen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1611/1613">1611-1613</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> De eischeres wordt genoemd Cornelis Govertsdr, van der Aar of ook wel van der Aa.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369131" type="ABS">105</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc4481d5-c1c9-4238-a704-6c94c57b0a93</unitid>
                <unittitle>Acten van eedsaflegging door den schout en secretaris. Extract uit het dingboek.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1617/1618">1617. 1618</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369132" type="ABS">106</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee1bc427-d496-4721-adbf-a6f8d8711636</unitid>
                <unittitle>Acten van verpachting door den ambachtsheer van het schoutambt aan Jacob van den Bouckhorst, ambachtsheer van Nieuweveen. Met afschrift d.d. 1623 van de acte d.d. 1618.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1618/1624">1618 en 1624</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369133" type="ABS">107</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43a27964-ccc2-45e6-a028-2447688f4370</unitid>
                <unittitle>Acte, waarbij de baljuw van Delfland aan den ambachtsheer van Hoogeveen den ban van het schoutambt aldaar verleent, tot wederopzegging.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1627">1627</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> Uit het stuk blijkt, dat de ambachtsheer het schoutambt zelf wilde uitoefenen.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369134" type="ABS">108</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc5e7af5-ed0a-466a-95fb-2c09f783fc0e</unitid>
                <unittitle>Stukken, betreffende een proces, gevoerd voor den Hoogen Raad door den ambachtsheer van Hoogeveen tegen schepenen en ingelanden van het ambacht over de verkiezing van schepenen. Met gelijktijdige bijlagen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1666">1666</unitdate>
                <physdesc>1 dossier</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369135" type="ABS">109</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/07fc35c8-7a7e-4e77-aaab-2b78a72e4616</unitid>
                <unittitle>Accoord tusschen den ambachtsheer en de schepenen over de verkiezing van schepenen en over den schouw van wegen en wateringen door de schepenen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1666">1666</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369136" type="ABS">110</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c85ee5e-a8de-4132-92da-c95d9053e10d</unitid>
                <unittitle>Acten van commissie voor den schout en secretaris. Met belofte van de aangestelden tot betaling van een recognitie.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1670/1782">1670-1782</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> Hieronder zijn ook eenige afschriften.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369137" type="ABS">111</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54020c53-fc6b-49a8-9683-fd258fcd7cb4</unitid>
                <unittitle>Acte, waarbij de heer van Nieuweveen. Dominicus Conijnenburgh aanstelt tot bode in die heerlijkheid voor drie jaren.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">1702</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/111" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369138" type="ABS">112</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/14c7232e-1a81-4450-85f3-7241038dc086</unitid>
                <unittitle>Register van commissiën voor den Schout, secretaris, bode en schoolmeester.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1759/1765">1759-1765</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> In dorso staat een afschrift van het octrooi van bedijking, bedoeld in Inv.no. 120.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369139" type="ABS">113</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4242f7c8-1359-455a-9a7d-2a3d9b6f2840</unitid>
                <unittitle>Brieven, ingekomen bij den heer van Hoogeveen, betreffende de ambten van schout, secretaris, bode enz.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1759/1817">1759-1817</unitdate>
                <physdesc>1 pak</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> De meeste brieven zijn afkomstig van de bedoelde functionarissen zelf. Hieronder bevinden zich ook afschriften.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369140" type="ABS">114</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a0711cd-a5cb-4410-95bd-9e69ae9538d3</unitid>
                <unittitle>Acten, waarbij de vrouwe van Nieuweveen mr. François de Bas, schout en secretaris van Nootdorp en Hoogeveen, aanstelt tot schout en mede-secretaris van Nieuweveen. Gelijktijdige afschriften.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1783">1783</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369141" type="ABS">115</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/619f93e1-c631-4c4a-a3fa-a621ac8e5415</unitid>
                <unittitle>Brieven ingekomen bij en minuten van brieven uitgegaan van den heer, betreffende de verkiezing van leden van den gemeenteraad van Hoogeveen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1817">18161-1817</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369142" type="ABS">116</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58e6bf16-6116-4df8-a7ac-50a939165695</unitid>
                <unittitle>Formulier van den eed, af te leggen door de gezworenen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1600/1699">z.j. (begin 17e eeuw?)</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">III.</unitid>
              <unittitle>Bedijkingen.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369143" type="ABS">117</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d483f00-9189-473d-9944-bde71d221a3d</unitid>
                <unittitle>Verklaring van Johan van der Meer, ontvanger van de gemeenelandsmiddelen te Leiden, dat hij het door hem in leen ontvangen 1/36 part in de bedijking van den Driemanspolder onder Zoetermeer zal bedijken.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1670">1670</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> Johan van der Meer hield dit land in leen van zijn broeder mr. Harman van der Meer, heer van Hoogeveen.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369144" type="ABS">118</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9da25764-0174-44cb-acd8-a5490c4a884c</unitid>
                <unittitle>Contract tusschen de commissarissen tot bedijking van den Driemanspolder en den heer van Hoogeveen over een nieuw aan te leggen weg.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672">1672</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369145" type="ABS">119</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a1b6ae2-6469-4d46-a666-af209428fc50</unitid>
                <unittitle>Acte van opdracht door den hear van Hoogeveen aan de bedijkers van den Driemanspolder van een partij landscheiding groot 1166 roeden, gelegen onder Hoogeveen, op voorwaarde, dat hij en zijn nakomelingen door deze bedijking steeds een bruikbare weg behouden zullen. Afschrift z.j. (gelijktijdig?).</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672">1672</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369146" type="ABS">120</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a868f34a-ab93-4204-b5e8-7d469b16b552</unitid>
                <unittitle>Octrooi tot bedijking van landerijen in het ambacht Hoogeveen of tot annexatie ervan aan de bedijking van den Driemanspolder, gelegen in de ambachten van Zoetermeer en Wilsveen, verleend door de Staten van Holland en West-Friesland aan den ambachtsheer. Met gelijktijdig afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1674">1674</unitdate>
                <physdesc>1 charter en 1 stuk</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/120" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369147" type="ABS">121</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd8f4e9b-ae5b-4af9-bc2d-5257621d7c19</unitid>
                <unittitle>Acte, waarbij mr, Leonard Verboom en Anna van den Bergh, zijn echtgenoote, Hugo van Rijk, notaris, machtigen om verlei te nemen van 1/36 part in de geoctroyeerde bedijking van den Driemanspolder in de ambschten Zoetermeer en Wilsveen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1725">1725</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">IV.</unitid>
              <unittitle>Ingekomen aanschrijvingen, reglementen enz. van de Staten van Holland en West-Friesland en den baljuw van Delfland.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369148" type="ABS">122</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c84814d-a729-4c19-b5c5-93bb19f5d2cf</unitid>
                <unittitle>Costumen van Delfland. Afschrift 18e eeuw.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1570">z.j. (1570)</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> Deze zijn uitgegeven door F.A. Hoafer in: Verslagen en Mededeelingen Oude Vaderlandsche Rechtsbronnen, deel IV, pag.549.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369149" type="ABS">123</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9390c58f-f1ec-4a52-b273-5be05a83cc1f</unitid>
                <unittitle>Verklaring van de State van Holland, betreffende de keuren door baljuw en welgeboren mannen van Rijnland, gemaakt voor de weeskamers ten platten lande. Afschrift d.d. 1599.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1587">1587</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369150" type="ABS">124</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8df71b9c-a895-4b76-88db-f36cf6ef3c44</unitid>
                <unittitle>Ordonnantie van de Staten van Holland en West-Friesland, waarbij zij de officieren van Delft en Delfland gelasten de bedelaars en vagebonden te brengen naar het te Delft opgerichte tuchthuis. </unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1664">1664</unitdate>
                <physdesc>
                  <physfacet>Gedrukt</physfacet>
                </physdesc>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369151" type="ABS">125</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4de8fad1-68c2-4669-a139-3a9ffbfbf6d9</unitid>
                <unittitle>Instructiën, vastgesteld door de Gecommitteerde Raden van Holland voor de officieren van justitis en voor den scherprechter. d.d. 2 Juni 1728.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1728">[1728]</unitdate>
                <physdesc>2 gedrukte stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> Deze exemplaren zijn geadresseerd aan den heer van Hoogeveen</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369152" type="ABS">126</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/366ff38e-57a1-44ca-9c24-15f21acb8b2f</unitid>
                <unittitle>Reglement van bestuur voor het platteland der provincie Holland d.d. 9 October 1816. Met begeleidend extract uit de notulen van Gedeputeerde Staten Gedrukt. d.d. 10 December 1816.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1816">[1816]</unitdate>
                <physdesc>2 katernen</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">2.</unitid>
            <unittitle>Tweede afdeeling: Hoogeveen, Nieuweveen en Nootdorp.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">I.</unitid>
              <unittitle>Kerkelijke zaken.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369153" type="ABS">127</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5b4274b-6c8b-4c4d-933b-c0deb7a0ca60</unitid>
                <unittitle>Resolutie der Staten van Holland d.d. 6 April 1579 betreffende de inkomsten van de predikanten ten platten lande. Gelijktijdig afschrift.</unittitle>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369154" type="ABS">128</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e134be43-5de8-41db-9570-2a0a6128544f</unitid>
                <unittitle>Gunstige beschikking op een request van de gemeene buren en ingezetenen van Nootdorp aan de Staten van Holland, om vergunning om iemand met het beheer van de kerkegoederen te mogen belasten. Afschrift z.j. (c. 1600).</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1580">1580</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369155" type="ABS">129</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c551d37c-8b7e-4558-858d-2abe4d22eb00</unitid>
                <unittitle>Commissie van de Rekenkamer van Holland voor Simon Ariensz. van West als koster en schoolmeester van Nootdorp. Gelijktij dig afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1652">1652</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369156" type="ABS">130</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd4fc92d-fb3b-41e7-ab20-922f4e66c031</unitid>
                <unittitle>Request van schouten en kerkmeesters van Nootdorp, Hoogeveen en Nieuweveen aan de Staten van Holland en West-Friesland, betreffende subsidie ten behoeve van hun kerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1673">z.j. (wellicht 1673)</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369157" type="ABS">131</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c6d4445-42b6-484e-a6a4-1cd80ef9f9bc</unitid>
                <unittitle>Acten van beroep van predikanten te Nootdorp. Gelijktijdige afschriften. Met bijlagen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1600/1699">17e eeuw</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> Zie ook inv.no. 135.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369158" type="ABS">132</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dcb003ec-081c-4abc-826f-8a0343a2ee94</unitid>
                <unittitle>Borderellen van de kerk-rekeningen van Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen, afgelegd in 1730 en in 1740.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1730/1740">[1730, 1740]</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> Alleen op het borderel van de rekening, afgelegd in 1740, staat als jaar, waarover deze rekening liep, het jaar 1738 vermeld.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369159" type="ABS">133</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/495122ee-d687-4b76-a6c6-a507976245fc</unitid>
                <unittitle>Stukken, betreffende den verkoop van landerijen toebehoorende aan de kerk van Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1755">1755</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369160" type="ABS">134</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8727e43b-7d8c-49c1-80bf-e1d473c03b4f</unitid>
                <unittitle>Brief van den schout van Hoogeveen aan den ambachtsheer, betreffende het ontslag van den kerkmeester Nicolaas Zuiderhoek. Met concept-antwoord.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794">1794</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369161" type="ABS">135</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfaa5428-5769-4c83-84a8-00eed1628461</unitid>
                <unittitle>Brief van den heer van Hoogeveen aan G.W. van Gaasbeek te Leiden, zijn zaakwaarnemer, betreffende zijn aandeel in het recht om een predikant te Nootdorp te benoemen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815">1815</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">II.</unitid>
              <unittitle>School en armwezen.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369162" type="ABS">136</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/484d6a39-7ee5-46d6-9e87-db515dd9593a</unitid>
                <unittitle>Borderellen op de rekeningen van de H. Geest-armen van Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen over de jaren 1730 en 1738.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1730/1738">[1730, 1738]</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369163" type="ABS">137</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c990b130-b945-4ff6-8bab-8b95cf0f6bda</unitid>
                <unittitle>Lijst van goederen en effecten toebehoorende aan de H. Geestarmen van Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1769">z.j. (c. 1769)</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> Op de achterzijde bevindt zich een lijst der schulden. (c. 1769).</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369164" type="ABS">138</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a71c43a4-9524-4b39-a272-cc1c97cf6198</unitid>
                <unittitle>Concept-request der schouten van Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen als opper armmeesters der Gereformeerde H. Geestarmen aldaar aan de Staten van Holland en West-Friesland, om octrooi tot het heffen van den 80en penning der verkochte roerende en onroerende goederen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">z.j. (eind 18e eeuw)</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369165" type="ABS">139</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7474c0e0-ff8a-45da-9c3f-27dca7780b7c</unitid>
                <unittitle>Octrooi, verleend door de Staten van Holland en West-Friesland, voor een termijn van 15 jaren aan schout en schepenen van Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen, tot heffing van een kapitale omslag ten behoeve van het onderhoud van den schooldienst. Afschrift z.j. (gelijktijdig). Met retro-acta sinds 1726.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1729">1729</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">III.</unitid>
              <unittitle>Polderzaken.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369166" type="ABS">140</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84dbe958-b2de-49fc-b02d-6f940fe6bd89</unitid>
                <unittitle>Contract tusschen de ingelanden, ambachtsbewaarders en gemeene buren van Hoogeveen, Nootdorp en Nieuweveen eenerzijds en de stad Delft anderzijds over het onderhoud van de heul over de Kromme kade. Afschrift z.j. (17e eeuw).</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1554">1554</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369167" type="ABS">141</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1bd7c30c-0650-47b8-8671-db6cc8aacbc7</unitid>
                <unittitle>Vidimus d.d. 1564 van het Hof van Holland van een contract d.d. 1554 tusschen de ingelanden en inwoners van Hoogeveen, Nootdorp en Nieuweveen eenerzijds en de stad Delft anderzijds, betreffende het onderhoud van de kade bij het Zieke buiten deze stad, loopende van den Haagweg tot de Kromme kade. Afschrift d.d. 1670.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1670">[1670]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> In dorso staat, dat dit contract de Nootdorperkade betreft</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369168" type="ABS">142</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5dcba7d-e107-4d18-8d2c-da15de854754</unitid>
                <unittitle>Keur der hoogheemraden van Delfland, waarbij zij de achtemann van Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen gelasten zich te houden aan het accoord, gesloten op 15 Januari 1556 tusschen de ingelanden aldaar eenerzijds en de gemeene buren anderzijds. Met afschrift van bedoeld accoord in duplo. Afschriften d.d. 1593.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1560">1560</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369169" type="ABS">143</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9c5e14f-4e6c-408b-968b-03af05bf936e</unitid>
                <unittitle>Borderellen op de rekeningen van het molen- en sluisgeld van de polder van Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen, over de jaren 1726.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1728/1738">1728, 1731 en 1738</unitdate>
                <physdesc>4 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369170" type="ABS">144</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34f589d1-4e63-44f2-a60d-e09cec561f05</unitid>
                <unittitle>Rekening van het molen- en sluisgeld over het jaar 1737, door de ambachtsbewaarders van den polder Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen overgelegd aan schout en acrtemannen van dien polder. Afgehoord 1739 Gelijktijdig afschrift.</unittitle>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369171" type="ABS">145</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f29e554-dfb4-4b55-ab5f-0e9d7d7648c1</unitid>
                <unittitle>Summiere rekening van Vacatiën, schrijfloon enz., verschuldigd aan Johan Hector Scheffer als secretaris van den polder Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen, over de jaren 1719 tot 1763. Gelijktijdig afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1719/1763">[1719, 1763]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369172" type="ABS">146</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/779766a7-9c9d-4217-9667-fa011c0b21b5</unitid>
                <unittitle>Liquidatie tusschen Johan Hector Scheffer, schout van Nootdorp en Hoogeveen benevens secretaris van Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen eenerzijds en de ambachtsregenten van dien polder anderzijds. Gelijktijdig afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1754/1763">1754-1763</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369173" type="ABS">147</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b1e1e52-fdbb-4fd8-852f-df0e1c0766c9</unitid>
                <unittitle>Summiere rekening en verantwoording van de ontvangsten en uitgaven betreffende den polder van Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1764">z.j. (C. 1764)</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369174" type="ABS">148</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eaba27bd-ee18-4c18-8a9a-eef002d4e60f</unitid>
                <unittitle>Reglement van bestuur van den polder (en de ambachten) van Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen. </unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1769">1769</unitdate>
                <physdesc>
                  <physfacet>Gedrukt</physfacet>
                </physdesc>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369175" type="ABS">149</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3b5236f-9d96-4d38-8952-7dbf0b6247c4</unitid>
                <unittitle>Rapport van den secretaris van het hoogheemraadschap van Delfland en diens mede-commissarissen aan dijkgraaf en hoogheemraden uitgebracht betreffende den desolaten financieelen toestand der ambachten Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen. Met bijlagen d.d. 1765.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1769">1769</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369176" type="ABS">150</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c55b983f-d04d-4a4e-850a-d7ac89fc79da</unitid>
                <unittitle>Bevelschrift van de Staten van Holland en West-Friesland aan dijkgraaf en hoogheemraden van Rijnland en aan de gerechten der veendorpen buiten Rijnland betreffende de afkooppenningen van veenlanden. Gelijktijdig afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1769">1769</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369177" type="ABS">151</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3829d120-770e-418a-b79c-55316954eb98</unitid>
                <unittitle>Verslag en verantwoording van schouten en gerechten der gecombineerde polders van Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen aan Gecom mitteerde Raden van Holland en West-Friesland betreffende het bedrag dar aan hen sinds 28 Januari 1723 afgedragen afkooppenningen van veenlanden. Gelijktijdig afschrift. Met bijlage.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1769">1769</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369178" type="ABS">152</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cfe41f5f-bf1b-4948-829f-010a2293df95</unitid>
                <unittitle>Memorie van de schouten en ambachtsregenten van den polder van Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen, gericht tot den heer van Hoogeveen, betreffende de weigering van de weduwe van Ary van Conijnenburg, hospita in het rechthuis te Nootdorp, om de afkooppenningen te betalen van de door haar verkochte 10 morgen veenland en water.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1774">z.j. (1774 of later)</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369179" type="ABS">153</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b5af73a-3601-496c-b6bb-2bbe392ae638</unitid>
                <unittitle>Request der heeren van Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen aan de Staten van Holland en West-Friesland om octrooi tot droogmaking van den polder, waarin hun heerlijkheden gelegen zijn, en om verleening van zekere beneficieën en concessiën in verband daar mee.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1769">z.j. (na 1769)</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369180" type="ABS">154</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/49c021b7-9ba7-403e-ac6e-52040ad93209</unitid>
                <unittitle>Missive van den schout van Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen aan den Gouverneur van Zuid-Holland, betreffende zijn verhouding tot het polderbestuur. Gelijktijdig afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1822">1822</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369181" type="ABS">155</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72cbc8ad-97db-4550-b4f3-8ba80e54e65c</unitid>
                <unittitle>Stukken, betreffende de droogmaking van de Nootdorpsche plassen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1835/1848">1835-1837 en 1840-1848</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">IV.</unitid>
              <unittitle>Keuren en ordonnantiën.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369182" type="ABS">156</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/510158ba-bae3-45c8-ae49-cb43a06faa24</unitid>
                <unittitle>Ordonnantie op het stuk van de justitie en ordonnantie op de voogdij over weezen, vastgesteld door de ambachtsheeren en gezworenen van Hoogeveen en Nieuweveen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1623">1623</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369183" type="ABS">157</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5858af6-6eb3-4047-adf2-4d88d0b756f6</unitid>
                <unittitle>Keur van schouten en gezworenen te Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen tegen het onbehoorlijk visschen in deze ambachten. </unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1656">1656</unitdate>
                <physdesc>
                  <physfacet>Gedrukt</physfacet>p</physdesc>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369184" type="ABS">158</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72f00737-bada-4cb0-817a-63949dfe26c3</unitid>
                <unittitle>Costumen en privilegiën van Nieuweveen. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1600/1699">z.j. (17e eeuw)</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">V.</unitid>
              <unittitle>Brieven van de schouten van Hoogeveen en Nootdorp, ingekomen bij den heer van Hoogeveen.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369185" type="ABS">159</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c53e3272-694b-4e14-a989-be440144a852</unitid>
                <unittitle>Brief van den schout te Nootdorp, ingekomen bij den heer van Hoogeveen, betreffende een concept-reglement op de brandspuit.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1764">1764</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369186" type="ABS">160</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8e8e72f3-bc00-4e7c-a273-db3f978ef303</unitid>
                <unittitle>Brief van den schout van Hoogeveen, aan den ambachtsheer, betreffende een geschil met den schout van Nootdorp en Nieuweveen over het verplaatsen van het rechthuis.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792">1792</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">VI.</unitid>
              <unittitle>Vereeniging van de gemeente Hoogeveen met andere gemeenten.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369187" type="ABS">161</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eed9e504-fd09-4616-b7f0-36d28c10e322</unitid>
                <unittitle>Stukken, ingekomen bij den heer van Hoogeveen, betreffende de uitvoering van het Koninklijk Besluit d.d. 19 November 1832 houdende de vereeniging van de gemeenten Hoogeveen en Nieuweveen met de gemeente Nootdorp.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1832/1833">1832-1833</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369188" type="ABS">162</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60583aca-9169-4e7a-b86e-3914d2fe117f</unitid>
                <unittitle>Stukken, ingekomen bij en concepten uitgegaan van P.C. van der Colff, heer van Hoogeveen, betreffende de vereeniging van de gemeente Nootdorp met Stompwijk en Veur.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1846">1846</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369189" type="ABS">163</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9b8e300-7f6b-42c5-93a2-cbe003aad7ad</unitid>
                <unittitle>Extracten door P.J. van der Colff, heer van Hoogeveen, gemaakt uit oude acten betreffende de grensscheiding tusschen Hoogeveen, Nieuweveen en Nootdorp.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800/1899">19e eeuw</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> In dorso staat: "oude grensscheidingen van Hoogeveen".</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">VII.</unitid>
              <unittitle>Landsbelastingen.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369190" type="ABS">164</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/62b18b35-6a39-4e10-958e-d96b75a78528</unitid>
                <unittitle>Ligger van de morgentalen in Hoogeveen, Nootdorp en Nieuweveen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1631">1631</unitdate>
                <physdesc>1 deel</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> Voorin 1611 maar laatste rubriek gedateerd 1631 dat het juiste jaar is omdat de erfgenamen van Allert Joris die in 1616 nog leefden pas na 1611 dus in 1616 aan de orde zijn. (RA Hoogeveen, T5)</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369191" type="ABS">165</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/333ac2a4-ff77-4f67-af3c-eb91f61302b7</unitid>
                <unittitle>Ligger van de morgentalen in Hoogeveen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1613">1613</unitdate>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369192" type="ABS">166</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b624b47-9d87-4d92-89e7-db762e61b10d</unitid>
                <unittitle>Ligger van de morgentalen in Hoogeveen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1628">1628</unitdate>
                <physdesc>1 deel</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> Bijgewerkt tot 1629.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369193" type="ABS">167</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/acb98715-9176-43b9-81e4-8a5aaf9cea67</unitid>
                <unittitle>Aanschrijvingen van hooger hand, betreffende het redres van de verponding in de jaren 1628 en 1632, ingekomen bij schout en gerecht van Hoogeveen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1627/1633">1627-1633</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369194" type="ABS">168</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f363237-8b06-46ad-8170-38bb9cbaec7b</unitid>
                <unittitle>Concept van een ligger van de morgentalen in Hoogeveen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1632/1633">1632-1633</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> In het jaar 1632 kwam er een redres van de verponding tot stand.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369195" type="ABS">169</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b8024d6d-fefa-45d7-ba1a-ea3d7d28e0ea</unitid>
                <unittitle>Acte, waarbij de schouten, ambachtsbewaarders en achtermannen van Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen den schout en secretaris van Hoogeveen opdracht geven de rekeningen van de ordinaris en extra-ordinaris verpondingen over de jaren 1767 tot en met 1787 over de drie heerlijkheden op te maken. Gelijktijdig afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1788">1788</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">VIII.</unitid>
              <unittitle>Varia Nootdorp.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369196" type="ABS">170</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e7c7aa9-170e-47fd-9d5a-269ebeb89099</unitid>
                <unittitle>Acte van uitgifte in erfpacht van de wildernis te Nootdorp door den graaf van Holland, Afschrift d.d. 1642.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1329">1329</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369197" type="ABS">171</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/91471632-ddaa-4f01-b68c-9b037721ef60</unitid>
                <unittitle>Attestatiën betreffende het rentsoen geld, dat de schouten in Nootdorp van ouds ontvangen bij openbaren verkoop van land. Gelijktijdige afschriften.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1589/1655">1589 en 1655</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369198" type="ABS">172</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1effa254-cc23-482c-8232-6a9b24b511e8</unitid>
                <unittitle>Conditiën, waarop de Staten van Holland en West-Friesland de heerlijkheden Nootdorp en Pijnakker willen verkoopen. </unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j. (17??)</unitdate>
                <physdesc>
                  <physfacet>Gedrukt</physfacet>
                </physdesc>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> In margine staat: Conditiën waarop Nootdorp verkocht is aan vrouwe Haster van der Giessen.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1369199" type="ABS">173</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/71c3b3e7-c27b-4126-b179-9575ffdefee3</unitid>
                <unittitle>Reglement van een begrafenisvereeniging te Nootdorp. </unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1777">1777</unitdate>
                <physdesc>
                  <physfacet>Gedrukt</physfacet>
                </physdesc>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">D.</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende collatierechten.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369200" type="ABS">174</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6583deb9-a49c-4766-b823-58c498b44bad</unitid>
            <unittitle>Acte, waarbij Herman van der Meer, heer van Hoogeveen, en Albrecht van Hoogeveen, brouwer te Dordrecht, het collatierecht van een vicarie op het St. Jans altaar in de kerk te Rotterdam overdragen op Albrecht van der Meer Hermansz., als een dependen tie van de heerlijkheid Hoogeveen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1673">1673</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p> Bedoeld is de S. Laurenskerk</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">E.</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende goederen, toebehoorende aan de heeren van Hoogeveen, doch gelegen buiten de heerlijkheid.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">1.</unitid>
            <unittitle>Geervliet.</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p> Deze tienden werden bij acte d.d. 19 Februari 1838 aangekocht door Petrus Jacobus van der Colff, burgemeester van Abtrecht, later secret ris van Delft. Zij werden bij acte van scheidin d.d. 20 Februari 1884 toebedeeld aan Daniël Arinus Marinus Pronk te Utrecht, als zijnde in gemeenschap van goederen gehuwd met Johanna Cornelia van der Colff.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369201" type="ABS">175</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/42f49f3c-103e-402e-a07c-5da4456aa1b1</unitid>
              <unittitle>Brieven, betreffende deze tienden, ingekomen bij en concepten uitgegaan van P.J. van der Colff te Delft.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1838/1862">1838-1862</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> De meeste ingekomen brieven zijn afkomstig van Pieter van Andel, notaris te Brielle.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369202" type="ABS">176</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b9f9ad6f-e358-4926-91b3-7b0951c33781</unitid>
              <unittitle>Stukken, betreffende het recht op de lammertienden te Geervlietingekomen bij P.J. van der Colff te Delft.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1859/1863">1859-1863</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369203" type="ABS">177</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/091c98c9-d8ae-4c9a-8e70-194367b05e1f</unitid>
              <unittitle>Stukken, ingekomen bij en uitgegaan van D.A.M. Pronk te Utrecht betreffende de aangifte van deze tienden ingevolge Art. 29 der Tiendwet van 1907. Met eigendomstitels sinds 1716.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1909/1912">1909-1912</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">2.</unitid>
            <unittitle>Leiderdorp.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369204" type="ABS">178</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b64bd1e8-9782-4455-be4a-499f17bb030a</unitid>
              <unittitle>Blaffaard van de recognitiën, verschuldigd aan den ambachtsheer van Hoogeveen, uit warmoesland en tuinen, gelegen in de waard te Leiderdorp.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1671/1686">1671-1686</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369205" type="ABS">179</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1fb688b7-10c9-4e51-aa21-8c965daff5a5</unitid>
              <unittitle>Blaffaard van de recognitiën, verschuldigd aan den ambachtsheer van Hoogeveen, uit warmoesland en tuinen, gelegen in de waard te Leiderdorp.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1753/1761">1753-1761</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369206" type="ABS">180</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c3bac01-8889-49f7-ba79-1bfb7ff4971b</unitid>
              <unittitle>Acten van accoord, gesloten door Herman van der Meer eenerzijds en eenige ingelanden in de waard in Leiderdorp anderzijds, over de beleening met hun landerijen, waarbij Herman van der Meer belooft de pachten en erfpachten tan zijnen laste te zullen nemen. Met concept.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1671">1671</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369207" type="ABS">181</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1bed632f-986b-4cdb-9e82-1681b9557013</unitid>
              <unittitle>Acte van opdracht van 2 morgen en 98 roeden warmoesland en tuinen, gelegen in de waard te Leiderdorp door Jan Willemsz. van Poelgeest c.s. aan mr. Herman van der Meer.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1671">1671</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/181" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369208" type="ABS">182</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/69602c4a-7ab6-4caa-a4a4-8ad7b27817df</unitid>
              <unittitle>Acte van opdracht van 2 hont 43 roeden, 9 roeden en 1 1/2 hont warmoesland en tuinen, gelegen in de waard te Leiderdorp door Dirk Verhagen c.s. aan mr. Herman van der Meer.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672">1672</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/182" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>183, 183.1 - 183.6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bbfd96d0-b60e-4c9c-8104-4b3f4c3a2162</unitid>
              <unittitle>Acten, waarbij de verschillende possesseurs van tuinen in den Caproentjesboomgaard bij Leiderdorp ten behoeve van de Universiteit te Leiden, deze tuinen speciaal verbinden voor de erfpachtsom.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672">1672</unitdate>
              <physdesc>6 charters en 3 stukken</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="3758977" type="ABS">183.1</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f8c5ea4-a307-495c-8a77-8c5a5ebbeebe</unitid><unittitle>Charter, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1672 januari 30</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/183.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
												</c04>
												 <c04 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="3758978" type="ABS">183.2</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f8f4325-a8a8-4b0d-bee2-8112f6537772</unitid><unittitle>Charter,<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1672 maart 5</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/183.2" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
												</c04>
												 <c04 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="3758979" type="ABS">183.3</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ad4cf02d-bdc2-4c6d-9746-08226cb1fa76</unitid><unittitle>Charter,<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1672 maart 5</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/183.3" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
												</c04>
												 <c04 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="3758980" type="ABS">183.4</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2cac3ff5-975c-441a-bfef-f8f269e2706e</unitid><unittitle>Charter,<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1672 maart 5</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/183.4" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
												</c04>
												 <c04 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="3758981" type="ABS">183.5</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a09cb8f7-c5b4-4cea-b85f-c08411c85b80</unitid><unittitle>Charter,<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1672 maart 14</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/183.5" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
												</c04>
												 <c04 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="3758982" type="ABS">183.6</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d02ca24b-7e22-4ae7-921f-21bb2d9cdf70</unitid><unittitle>Charter,<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1672 mei 28</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/183.6" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
												</c04>
												<c04 level="file">
													<did>
													<unitid identifier="1369209" type="ABS">183</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ec54b4c-97ce-47fb-9930-bb1f34d49357</unitid><unittitle>Stukken, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1672</unitdate></unittitle>
													</did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
												</c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369210" type="ABS">184</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da2d8102-9a34-448a-8c00-a2df5fa7777a</unitid>
              <unittitle>Stukken, betreffende 2 hont en 14 roeden warmoesland, zijnde een deel van den Caproentjesboomgaard te Leiderdorp in erfpacht gehouden door Simon Crul, koopman in Amsterdam, van de Universiteit te Leiden.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672">1672</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369211" type="ABS">185</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/464b39a6-2685-4e20-ae38-a5b0196626fc</unitid>
              <unittitle>Kaartje van de leenen, gelegen in den Caproentjesboomgaard te Leiderdorp.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1600/1699">z.j. (17e eeuw)</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid identifier="1369212" type="ABS">186, 186.1, 186.2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/69de2c47-2fd6-471b-bf7b-ce353af27064</unitid>
              <unittitle>Acten van verkoop van eenige erfpachten uit land te Leiderdorp Warmond, Voorhout, Stompwijk, Zoeterwoude, Alphen, Veur, De Kaag en Wassenaar door de curateuren van de Universiteit te Leiden aan mr. Herman van der Meer. Met oudere acten d.d 1646 en 1667</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1674">1674</unitdate>
              <physdesc>2 charters en 2 stukken</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="1369212" type="ABS">186</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a6575fa-c048-4204-a33e-c6693d2017cc</unitid><unittitle>Stukken, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1674</unitdate></unittitle>
													</did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
												</c04>
												 <c04 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="3758983" type="ABS">186.1</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f459fad-e098-4eb4-8f73-6499214ace48</unitid><unittitle>Charter, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1646</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/186.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
												</c04>
												 <c04 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="3758984" type="ABS">186.2</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1766b151-e741-4d4d-b431-8adbf54dc762</unitid><unittitle>Charter, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1667</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/186.2" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
												</c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369213" type="ABS">187</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7541e6f8-f958-42da-9d89-3ef7bdb66bc7</unitid>
              <unittitle>Appointement van de Staten van Holland en West-Friesland op een request van de curateuren der Universiteit te Leiden en van de burgemeesters der stad om eenige pachten, erfpachten en onlosbare renten te mogen verkoopen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1674">1674</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369214" type="ABS">188</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0984f478-b891-4b68-8882-ec94b55dfe7b</unitid>
              <unittitle>Acte van transport van een speeltuin, gelegen te Leiderdorp, be last met een erfpacht van 10 stuivers jaarlijks, ten behoeve van de Universiteit te Leiden door de voogden over het weeskind van Hendrik Christiaansz. van Dingbert aan Jan Wijnekes. Afschrift d.d. 1675.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1674">1674</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369215" type="ABS">189</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ffe42a67-8524-4fd3-8088-3525046320a5</unitid>
              <unittitle>Stukken, betreffende een uitspraak van vredemakers te Leiden in een geschil tusschen Eva van Hoogeveen, weduwe van Herman van der Meer eenerzijds en Johannes van Crombrugge c.b. anderzijds, over erfpacht, gelegen in de waard te Leiderdorp.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1681">1681</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369216" type="ABS">190</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e7cb6abd-9ba9-4304-8e40-2e0fd939bd1d</unitid>
              <unittitle>Acte, waarbij de heer van Hoogeveen Jacobus van Halteren beleend met 400 roeden warmoesland, genaamd het Gouwe land, en gelegen in de waard te Leiderdorp.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1704">1704</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/190" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369217" type="ABS">191</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f0221b5-9b6f-4537-9427-f32e96fd79ff</unitid>
              <unittitle>Conditiën van verkoop van een speeltuin, gelegen in de waard te Leiderdorp door Adriaan Duyvens en Johan van der Waart aan Hendrik Knibbe. Extract d.d. 1707.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1707">1707</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369218" type="ABS">192</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/630c2ca5-2700-4735-b450-7d3932231dd8</unitid>
              <unittitle>Acte, waarbij de heer van Hoogeveen Banias Havenshouck beleent met een tuin, groot 36 roeden, gelegen in het ambacht van Leiderdorp.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749">1749</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/192" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369219" type="ABS">193</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7750af1a-6711-4101-b96a-adc163f7dd9d</unitid>
              <unittitle>Acte van openbaren verkoop van 4 partijen warmoesland, gelegen in den waard te Leiderdorp door Gerrit van der Post aan Jan, Cornelis en Christiaan van der Post. Afschrift d.d. 1774.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1773">1773</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369220" type="ABS">194</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f6510822-f01f-49e1-85d3-d2203666f6f9</unitid>
              <unittitle>Brieven, ingekomen bij en concepten van brieven en quitantiën uitgegaan van P.C. van der Colff, heer van Hoogeveen, betreffende erfpachten uit landerijen, gelegen onder Leiderdorp. Met retro-acta der 18e eeuw.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800/1899">19e eeuw</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369221" type="ABS">195</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/952b40c5-f888-4be9-8739-a3d479e2d7ee</unitid>
              <unittitle>Aanteekeningen door P.C. van der Colff, heer van Hoogeveen, gemaakt uit het register van de leenen dier heerlijkheid, betreffende erfpachten uit landerijen, gelegen onder Leiderdorp, Oegst geest en Stompwijk.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800/1899">z.j. (19e eeuw)</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">3.</unitid>
            <unittitle>Lisse.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369222" type="ABS">196</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e113beff-1ed5-4801-8b6b-d9441962ba82</unitid>
              <unittitle>Acts, waarbij Herman van der Meer, heer van Hoogeveen, zijn zoon Nicolaas van der Meer beleent met een erfrente, groot 3 pond Hollandsch jaarlijks, uit een woning met 1 1/2 morgen land, gelegen in het ambacht van Lisse.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1671">1671</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/196" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">4.</unitid>
            <unittitle>Nieuwenhoorn. (Land van Voorne)</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369223" type="ABS">197</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b084fbcf-6e1c-4a58-a9cb-75705ae061c1</unitid>
              <unittitle>Acte van opdracht van 5 gemeten an 12 roeden weiland, gelegen den Kerkhoek onder Nieuwenhoorn door de erfgenamen van Pieter van der Houff aan Herman van der Meer.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1669">1669</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/197" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p> Zie inv.no. 199.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369224" type="ABS">198</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/68f4128e-d0ac-451e-af6a-1efd2f498e7f</unitid>
              <unittitle>Contract tusschen Herman van der Meer eenerzijds en Johan de Winter met Hessel Hackert anderzijds, betreffende de beleening van beide laatstgenoemden met 5 gemeten en 12 roeden weiland, gelegen in den Kerkhoek onder Nieuwenhoorn.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1673">1673</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369225" type="ABS">199</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ded4594-829b-4e9d-8a9d-3509c0b68c69</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende erfpacht en toekomende aan den heer van Hoogeveen, n.l. een erfpacht, groot 10 gulden en 4 stuivers uit 268 roeden land en een erfpacht, groot 6 gulden en 1 stuiver, uit 159 roeden land, alles gelegen in den Kerkhoek onder Nieuw hoorn in het Land van Voorne.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1600/1899">17e tot 19e eeuw</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/199" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p> Deze land rijen werden in leen gehouden van den heer van Hoogeveen.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369226" type="ABS">200</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d6589cb-13ec-4b10-9d3e-30568018ccb6</unitid>
              <unittitle>Aanteekeningen door P.C. van der Colff, heer van Hoogeveen, gemaakt uit het register van de leenen dier heerlijkheid, betreffende erfpachten uit landerijen, gelegen in het Land van Voorn.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800/1899">19e eeuw</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">5.</unitid>
            <unittitle>Nootdorp.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369227" type="ABS">201</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e8278e7-c34c-4720-bf7a-fdc6f15e1fad</unitid>
              <unittitle>Concept-acte van verkoop door de erfgenamen van Pieter Frederik van Kuffeler van Hoogeveen van eenige perceelen weiland en water, genaamd de Hoogeveensche wegjes, behoord hebbende tot de heerlijkheid Hoogeveen doch gelegen in de gemeente Nootdorp.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1841">z.j. (1841 of later)</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369228" type="ABS">202</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc65b78f-1a18-456a-a1e9-334dabcac65e</unitid>
              <unittitle>Uittreksel uit den kadastralen legger van Nootdorp, betreffende eenige waterplassen en perceelen weiland, ten name van J. van Kuffeler.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1842">1842</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">6.</unitid>
            <unittitle>Oegstgeest.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>203.1, 203.2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f5fcbf7e-afcf-4fb2-bd8e-e15df64e6c1a</unitid>
              <unittitle>Acte van opdracht van 5 hont en 75 roeden teelland, gelegen aan den Achterweg in Oegstgeest door Maartgen Cornelis Ham, weduwe van Daniël Hendrixz. van Nes, aan mr. Herman van der Meer, heer van Hoogeveen, om dit land in leen terug te ontvangen. Met oudere brief d.d. 1656.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1671">1671</unitdate>
              <physdesc>2 charters</physdesc>
            </did>
             <odd>
              <p> In dorso een acte van machtiging, verleend door genoemde Maartgen Cornelis Ham, om het leengoed te cedeeren aan haar oudsten zoon Cornelis Daniëlsz. van Nes. d.d. 1672.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="3899403" type="ABS">203.1</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f953da3-1e63-41f8-90c5-6ba23b62ee8b</unitid><unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1671</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/203.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
												</c04>
												 <c04 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="3899404" type="ABS">203.2</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc4dbf31-cbdc-476e-98df-6b03eab0cd37</unitid><unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1656</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/203.2" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
												</c04>
           
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">7.</unitid>
            <unittitle>Stompwijk.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369230" type="ABS">204</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9608196c-9920-497e-92f7-fdbbebca4640</unitid>
              <unittitle>Acte van transport van 2 huizen, staande elk op 1/2 hont land, gelegen onder Stompwijk door Claes Cornelisz. Staarre en Jacob Gerritsz. Klover aan mr. Herman van der Meer, heer van Hoogeveen</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1671">1671</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/204" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p> Zie ook inv.no. 186.</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">8.</unitid>
            <unittitle>Woudrichem.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369231" type="ABS">205</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e1b88dc-9059-4220-a263-79aa5aaafe8d</unitid>
              <unittitle>Octrooi, verleend door de Staten van Holland en West-Friesland aan Lambertus Johannes van der Colff, commies der gemeenelands middelen te Delft, tot relief wegens verzuim ven het verheffen van 3 morgen leengoed, gelegen in het gerecht van Woudrichem. Met ouderen brief d.d. 1653</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794">1794</unitdate>
              <physdesc>1 katern (perkament)</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/205" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p> Dit land was afkomstig van Johannes van der Colff, burgemeester van Woudrichem</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">9.</unitid>
            <unittitle>Zoeterwoude.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1369232" type="ABS">206</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db6db88b-1721-435b-b8fa-f01fa132e55d</unitid>
              <unittitle>Quitantiën, ingekomen bij Herman van der Meer, burgemeester van Leiden, wegens eenige onkosten gemaakt ter secretarie van Zoeterwoude.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1670">1670</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Zie ook inv.no. 186.</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">F.</unitid>
          <unittitle>Archief der heerlijkheid Hoogeveen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369233" type="ABS">207</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/15f4cf68-e59d-4d58-abd1-10b1d204e549</unitid>
            <unittitle>Brieven van P.F. van Kuffeler, heer van Hoogeveen, ingekomen bij S.H. Scholten, notaris te Delft, onder wien het archief dee heerlijkheid berustte.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1838/1839">1838-1839</unitdate>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369234" type="ABS">208</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e622e996-f9de-44f3-afb9-83b2f3003030</unitid>
            <unittitle>Brieven, ingekomen bij en concepten uitgegaan van P.C. van der Colff, heer van Hoogeveen, betreffende het archief en de geschiedenis der heerlijkheid.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1841/1846">1841-1846</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369235" type="ABS">209</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7d9de00-7222-403f-989d-d80439c6694d</unitid>
            <unittitle>Inventaris van het archief der heerlijkheid. Bijgewerkt omstreeks 1850 door den toenmaligen ambachtsheer P.J. van der Colff.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1755">z.j. (na 1755)</unitdate>
            <physdesc>1 katern</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">G.</unitid>
          <unittitle>Stukken, waaruit het verband met Hoogeveen niet blijkt.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369236" type="ABS">210</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/52439b8d-0464-4ff5-867c-d88b42a891da</unitid>
            <unittitle>Formulier van eed voor de vazallen van de Staten van Holland West-Friesland. </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1652">1652</unitdate>
            <physdesc>
              <physfacet>Gedrukt</physfacet>
            </physdesc>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369237" type="ABS">211</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c8f5452-a6bc-4e59-b4b4-e51175e154a8</unitid>
            <unittitle>Verklaring, opgemaakt tar Griffie van de leenkamer van Holland betreffende het demombrement van de ambachtsheerlijkheid Zoetermeer.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1673">1673</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369238" type="ABS">212</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/07e07d88-32ae-4fc1-a646-cb7465011c00</unitid>
            <unittitle>Memorie, opgemaakt door J. Phaff, representant van de erfgena men van Jacobus van Halewijn, heer van Werve enz., om te bewijzen het wettig en allodiaal karakter van het tiendrecht op de koren en smaltienden in de ambachten van Langeraar, Leimuiden enz., toekomende aan de erfgenamen van Gualtherus van Halewijn, heer vans Werve enz. </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1760">1760</unitdate>
            <physdesc>
              <physfacet>Gedrukt</physfacet>
            </physdesc>
            <physdesc>1 katern</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369239" type="ABS">213</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/870cece8-1feb-4f58-b542-82765a8213fd</unitid>
            <unittitle>Acte van transport van een huismanswoning met schuur enz., gelegen in Hoogmade aan Pieter Groen int wout.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1793">1793</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/213" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1369240" type="ABS">214</unitid>
             <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a8e7c2c-6894-45e8-89fa-fb7ad9c5b48c</unitid><unittitle>Akte van verkoop door de Staten van Holland van een lijfrente van 12 pond van 40 stuivers per jaar aan Clara Jansdr. </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1617">1617</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.19.26/file/214" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>
