<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:11:40 -->
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.20.17::Familiearchief Van der Goes van Dirxland)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/76fc0845-82c5-481d-a74c-63c35b797190" urn="3.20.17.ead.xml">3.20.17</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van de familie Van der Goes van Dirxland, 1419-1928</titleproper>
				<author>J.A. Jaeger</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1965">1965</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Jaap van Rijswijck, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080919">19 september 2008</date>. 
	  </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962</bibref>.
                </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100309">9 maart 2010</date>
				<item>
					<num>1</num>Bijlage [overzicht heren en vrouwen] ingevoegd door <name>Arina Overkleeft</name>
				</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20121204">4 december 2012</date>
				<item>
					<num>2</num> Afbeeldingen ingevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Familiearchief Van der Goes van Dirxland</unittitle>
			<unittitle type="short">Goes van Dirxland, van der</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1419/1928" type="inclusive">1419-1928</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">35017</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">2.40 meter; </extent>
				
			<extent unit="files">195 inventarisnummers.</extent></physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<famname>Van der Goes</famname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Jacob van der Goes (1664-1701)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Philippus van der Goes (1682-1747)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Franc van der Goes (1687-1767)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Willem Adriaan van der Goes (1696-1751)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Adriaan van der Goes (1722-1797)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Cornelia Martina Vlaerdingerwout (1726-1762)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Maarten baron van der Goes, heer van Dirxland (1751-1826)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Constance Louise de Bosset (1775-1837)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Louis Napoleon baron van der Goes van Dirxland (1806-1885)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Antoinette Adolphine barones Sloet van Oldruitenborgh (1820-1905)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Henri Maarten Anton baron van der Goes van Dirxland (1841-1890)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Henriette Lucie Fransen van de Putte (1853-1938)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Marie Adolphine barones van Heeckeren van Molecaten geboren barones van der Goes van Dirxland (1844-1926)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Louise Amelie Sierzputowski geboren barones van der Goes van Dirxland (1852-1938)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Louis Dignus baron van der Goes van Dirxland (1881-1945)</persname>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het familiearchief Van der Goes bevat voornamelijk stukken van persoonlijke aard: inzake opleidingen en benoemingen van de afzonderlijke leden, doop-, trouw- en overlijdensakten, stukken betreffende de afwikkeling van nalatenschappen en dergelijke. Het grootste deel is afkomstig van Maarten baron van der Goes, heer van Dirxkland (1751-1826). Ook is er een verzameling charters (de oudste stammend uit 1279 en 1415) in het archief te vinden, betreffende beleningen en verkoop van de ambachtsheerlijkheid van Dirksland. Daarnaast zijn er stukken aanwezig in verband met keuren en ordonnanties, voordrachten van functionarissen, verzoekschriften van ingezetenen, rekeningen en stukken aangaande de rechtspraak door de heerlijkheid.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<bioghist>
					<head>De heerlijkheid Dirksland</head>
					<p>Als Dirksland in 13e eeuwse akten voor het eerst wordt vermeld, is het een zoutland, dat tussen de Sonnemaer en de Greveninghen is gelegen <note>
							<p> Van den Bergh Oorkondenboek van Holland en Zeeland, I nr. 314; II nrs. 373 3n 506; supllement nrs. 177 en 310. Van Alkemade en Van der Schelling "Beschrijving van de stad Brielle enden lande van Voorne", II, pagina's 7,8 en 10. </p>
						</note>. De bewoners genieten de bescherming van de graaf en leven van de opbrengst van zout, dat uit het verzilte veen, de derrie, wordt gewonnen. Voor de uitoefening van dit bedrijf legden zij moerdijken aan, waarvoor zij de heer van Voorne "ten eersten branden" pacht moesten betalen <note>
							<p> A.R.A. Rekenkamer Holland (rekeningen), inv. nr.1358 e.v. </p>
						</note>. Aan de zouternering komt een einde als hertog Jan van Beieren, die daartoe "dicwijl ende zeer vervolcht was" het gors Diericxslandt in november 1415 onder zekere voorwaarden en voorrechten aan Pieter Claessoene en zijn medegezellen ter bedijking tot een korenland uitgeeft <note>
							<p> Inv. nr. 101.  </p>
						</note>. Om het gors in zijn geheel ter bedijking te kunnen uitgeven, had hertog Jan eerst een overeenkomst moeten sluiten met heer Johan van Renesse en de conventen der Regulieren te Rugge en de Karthuizers te Zeelhem, die recht hadden op een zesde deel van het te bedijken gors. Op 8 november 1415 stonden zij dit gedeelte af en kregen daarvoor een ander zesde gedeelte terug n.l. het ten zuiden van Dirksland gelegen Herkingen, dat minder goed en lager gelegen was dan Dirksland en waarvoor de graaf als compensatie voor altijd vrijdom van de veertigste penning verleende <note>
							<p> A.R.A. Rekenkamer Holland, inv. nr. 4, folio 10 verso. </p>
						</note>. Tot de voorrechten welke de bedijkers verkregen behoorden ondermeer de vrijdom voor zeven jaar van heervaart, beden en andere lasten, terwijl Pieter Claessoene en zijn medegezellen gedurende deze tijd de schout en de schepenen zouden aanstellen, die na afloop van deze termijn slechts verkiesbaar zouden zijn, als zij in het bezit van 10 gemeten land waren; een voorwaarde waarop Karel de Stoute in 1473 overigens moet terugkomen, als de bevolking van Dirksland verarmd is <note>
							<p> Inv. nr. 111. </p>
						</note>. Daarentegen zouden de "breetsten lantluyden" een kerk bouwen "ter eeren Goids sijnre liever moeder Marien ende der heyligen Sinte Johan Baptisten ende Sinte Laurens" <note>
							<p> A.R.A. Leenkamer Holland, inv. nr. 92, folio 46 recto. </p>
						</note>. Voor de pastoor zouden 24 gemeten en voor de kapelaan, die driemaal per week de mis moest lezen, 12 gemeten land gereserveerd worden. Beiden moesten te Dirksland wonen. De heervaart werd geregeld naar het voorbeeld van Nieuwenhoorn d.w.z. één man per 100 gemeten, hetgeen voor Dirksland op 29 mannen neerkwam. Overigens is deze akte de oudste, waarin over de meekrap wordt gesproken. De verbouw van deze plant nam vroeger op het eiland Over-Flakkee, vóór de invoering van de anilineverfstoffen, een belangrijke plaats in.</p>
					<p>Op 17 augustus 1416 werd het werk aanbesteed <note>
							<p> A.R.A. Rekenkamer Holland (rekeningen), inv. nr. 5201. </p>
						</note>. Reeds spoedig na de bedijking wiesen langs Dirksland's ringdijk drie grote gorzen aan die, na reeds in 1465 aan Pieter Bladelin en Johan Ruychrock ter bedijking te zijn uitgegeven <note>
							<p> A.R.A. Leenkamer Holland, inv. nr. 64, folio 6 verso. </p>
						</note>, in 1480 opnieuw, doch nu samen met nog vijf kleine gorsjes ter bedijking werden uitgegeven aan Cornelis Gillisz. van Cleyburch, die daarvoor eerst een overeenkomst met de rechtverkrijgers van Bladelin en Ruychrock was aangegaan <note>
							<p> A.R.A. Rekenkamer Holland, inv. nr. 3, folio 150 verso. </p>
						</note>. Deze bedijking, die de ringdijk van Dirksland gedeeltelijk haar funktie van hoofdwaterkering ontnam, vormde met de nog in later tijd uitgevoerde bedijkingen de ambachtsheerlijkheid Melissant, waarvan de binnengrens werd gevormd door Dirksland's ringdijk. Van de tot slaper geworden gedeelten van deze ringdijk, waarop de molen, het vierde of het vijfde gedeelte van de huizen en het gasthuis, waar 's-winters de armen van Dirksland van brandstof werden voorzien, stonden, eiste Melissant de jurisdictie op. Deze eis werd "die heerscippen van Melissant" evenwel door het Hof van Holland ontzegd <note>
							<p> A.R.A. Hof van Holland, inv. nr. 505, sententie van 18 juli 1531, nr. 48. </p>
						</note>.</p>
					<p>Tot de vijf in 1480 ter bedijking uitgegeven gorsjes, welke voordien bekend waren als "mijn liefs heeren gorssen in Dircxlant" <note>
							<p> A.R.A. Rekenkamer Holland (rekeningen), inv. nrs. 1394-1396. </p>
						</note>, behoorde het "gorssekin streckende van Jonge Willem creke ter sluysen toe", dat niet in 1480 doch eerst in 1504 tot de polder Onwaard werd bedijkt. De Dirklanders verzetten zich tegen deze bedijking omdat het noordelijke deel van de Boomvliet daaronder viel, dat na het wegvallen van het zuidelijke gedeelte (door de bedijking van Oude Plaat in 1480) voor hun uitwatering van groot belong was. Niettegenstaande hun bezwaren vergunde het Hof van Holland de aannemers met hun reeds aangevangen arbeidvoort te gaan onder voorwaarde, dat er voor de uitwatering van Dirksland de nodige voorzieningen zouden worden getroffen <note>
							<p> A.R.A. Hof van Holland, inv. nr. 483, sententie van 22 mei 1504, nr. 9. </p>
						</note>. Mede ten behoeve van de nieuw te graven haven voor Dirksland werd deze polder, die in 1750 was geinundeerd, in 1601 andermaal ter bedijking uitgegeven aan Johan de Gruyter, ambachtsheer van Dirksland en zijn medestanders <note>
							<p> Inv. nr. 130. </p>
						</note>.</p>
					<p>Op 15 oktober 1417 was Aelbrecht van Naeldwijck, raad van Philips de Goede, de eerste ambachtsheer van Dirksland geworden. In 1495, als zijn kleindochters Agnies en Adriane van Naeldwijck ieder voor de helft worden beleend met de ambachtsheerlijkheid, die hun broer Jan door zijn rebellie had verbeurd, valt het leen in twee helften uiteen. De helft van Adriane gaat in 1505 over op haar zoon Vrederick van Nyevelt <note>
							<p> A.R.A. Leenkamer Holland, inv. nr. 94, folio 78 verso. </p>
						</note>, die het 1508 ten behoeve van zijn tante Agnies van Naeldwijck aan de graaf opdraagt <note>
							<p> A.R.A. Leenkamer Holland, inv. nr. 94, folio 80 verso. </p>
						</note>. Sindsdien zijn beide helften onafscheidelijk in één hand gebleven. Sedert 1526 wordt de heerlijkheid bestuurd door nazaten uit de vrouwelijke tak van het geslacht Van Naeldwijck. Deze verkopen de heerlijkheid in 1634 aan Jacob van Baarland, wiens nakomelingen de heerlijkheid andermaal in 1728 aan Mr. Maarten Vlaerdingerwout, heer van Wijk, Veen en Aalburg verkopen. Diens kleinzoon en naamgenoot, Maarten van der Goes, sinds 1821 baron van der Goes, wordt in 1763 voor het laatst door de Staten van Holland met de heerlijkheid beleend.</p>
					<p>Dirksland was een ambachtsheerlijkheid met lage en middelbare bestuursmacht <note>
							<p> A.R.A. Hof van Holland, inv. nr. 3346, willig decreet van 12 november 1635, nr. 51 op folio 124 recto e.v. </p>
						</note>. Daarnaast was aan de heerlijkheid nog een element van de hoge jurisdictie verbonden. Bij de belening in 1417 van Aelbrecht van Naeldwijck met de heerlijkheid en de daaraan voor hem en zijn nakomelingen verbonden inkomsten uit de rechtspraak tot en met 10 pond, verleende de graaf de heren van Dirksland tevens de bevoegdheid, om voor hem de overtredingen, welke met meer dan 10 pond werden beboet, te berechten. Dit was mogelijk een persoonlijke gunst van Jan van Beieren, die bij Aelbrecht van Naeldwijck in het krijt stond, doch evengoed kan deze gunst een noodzaak zijn geweest, omdat Dirksland in deze tijd door zijn geisoleerde ligging moeilijk te bereiken was. Deze voor de graaf bestemde zogenaamde civiele of pecunieële boeten worden later aan de ambachtsheren verpacht. Zij konden blijkens een aantekening uit het midden der 16e eeuw tot 60 pond oplopen <note>
							<p> A.R.A. Rekenkamer Holland (rekeningen), inv. nr. 3773. </p>
						</note>, terwijl de ingezetenen van Voorne, enkele delicten uitgezonderd, niet meer dan 100 pond aan geld konden verbeuren <note>
							<p> Van Alkemade en Van der Schelling "Beschrijving", II, p. 117. </p>
						</note>. Het gerecht van Dirksland was bevoegd om van de overtredingen, welke te Dirksland waren begaan, in eerste instantie kennis te nemen. Werd evenwel bevonden, dat de delinquent aan den lijve strafbaar was, dan moest hij aan de baljuw van Voorne worden uitgeleverd, nadat deze alle door het gerecht van Dirksland gemaakte kosten had vergoed <note>
							<p> Als onder 16. </p>
						</note>. Voornoemde bevoegdheden, welke door meerdere baljuwen van Voorne werden betwist, komen tot uitdrukking in de samenstelling van het gerecht van Dirksland, dat uit twee banken bestond, n.l. één van schout en schepenen en één van baljuw en mannen van beschikken. De funkties van baljuw schout en dijkgraaf waren in één persoon verenigd. Voorts trad een secretaris op, die als penningmeester de polderzaken en als rentmeester van Dirksland de belangen van de heren en vrouwen behartigde. Jhr. L.F. Teixeira de Mattos oppert de mogelijkheid <note>
							<p> Jhr. L.F. Teixeira de Mattos "De waterkeringen, waterschappen en polders van Zuid-Holland", deel X (1)1, afd. VII, onderafd. I, p. 104. </p>
						</note>, dat de mannen van beschikken aanvankelijk onder de naam van leenmannen bekend waren. Mij lijkt het inderdaad hoogst waarschijnlijk, dat de funktie van de mannen van beschikken aanvankelijk door leenmannen werd uitgeoefend en wel, omdat blijkens de door Teixeira de Mattos verloren gewaande akte van 1420 <note>
							<p> Jhr. L.F. Teixeira de Mattos "De waterkeringen, waterschappen en polders van Zuid-Holland", deel X (1)1, afd. VII, onderafd. I, p. 104. </p>
						</note>, waarbij Aelbrecht van Naeldwijck op gezag van hertog Jan van Beieren te Dirksland leenmannen mocht aanstellen, aan deze leenmannen bevoegdheden werden toegekend, die men later gedeeltelijk bij de mannen van beschikken terugvindt.</p>
					<p>Aan de heerlijkheid waren zekere ambachtsgevolgen verbonden welke worden vermeld in een akte van 9 april 1437, waarbij Aelbrecht van Naeldwijck ze samen met de heerlijkheid aan Frank van Borselen als heer van Voorne opdraagt <note>
							<p> A.R.A. Leenkamer Holland, inv. nr. 93, folio 52 recto. </p>
						</note>. Hetzijn het veer-, jacht-, vis- en het patronaatsrecht. Zelf behield Aelbrecht de windmolen met het recht van de molendwang alsmede de 100 gemeten vroonland, waarmede hij in 1417 onder voorbehoud van het recht tot wederkoop was beleend. Bij de verkoop in 1634 van de heerlijkheid aan Jacob van Baarland werden tot deze gevolgen nog geacht te behoren: het recht van de waag, de landmeterij en de zwanendrift <note>
							<p> Als onder 16. </p>
						</note>. Het recht van de waag en de landmeterij werd door de Grafelijkheisrekenkamer in 1577 in een eeuwige erfpacht aan de ambachtsheren afgestaan. Om daarmede de schulden van zijn zoon Adriaan te kunnen voldoen <note>
							<p> A.R.A. Hof van Holland, inv. nr. 465, sententie van 24 juli 1461, nr. 217. </p>
						</note>, verkocht Aelbrecht van Naeldwijck van de 100 gemeten vroonland 50 gemeten aan Claas de Grebber, die hiermede op 6 augustus 1461 werd beleend <note>
							<p> A.R.A. Leenkamer Holland, inv. nr. 93, folio 98 recto. </p>
						</note>. Nadat zijn dochter, Alijt de Grebber, echtgenote van Jan van Naeldwijck, met deze 50 gemeten op 24 februari 1465 was beleend <note>
							<p> A.R.A. Leenkamer Holland, inv. nr. 93, folio 114 verso. </p>
						</note>, bleven deze tot 1630 in het geslacht Van Naeldwijck. De 50 gemeten, die Aelbrecht van Naeldwijck zelf behield, worden nadien steeds met de heerlijkheid in leen gegeven, totdat ook zij in 1760 door Mr. Maarten Vlaerdingerwout, heer van Wijk, Veen en Aalburg voor fl. 7000.- aan Johannes Goudswaart worden verkocht.</p>
					<p>De Dirklanders verwierven twee belangrijke privileges, te weten een tolvrije vaart in Holland en Zeeland  <note>
							<p> A.R.A. Leenkamer Holland, inv. nr. 313, folio 63 verso; inv. nr. 61, folio's 12 recto en 42 verso. </p>
						</note> en verlof om wekelijks een markt en eenmaal jaars een vrije jaar- en paardenmarkt te houden <note>
							<p> A.R.A. Rekenkamer van Holland, inv. nr. 9, folio 55. </p>
						</note>.</p>
					<p>In 1848, bij het inwerking treden van de grondwet, houdt Dirksland als heerlijkheid op te bestaan, doch de nazaten van de voormalige ambachtsheren behouden nog zekere rechten en belangen, zoals de inkomsten uit de verpachtingen van de tinden van het jacht- en visrecht.</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Overzicht van heren en vrouwen van Dirksland, 1417-(1848) 1945</head>
					<chronlist>
						<chronitem>
							<date calendar="gregorian" era="ce">1417-1470 </date>
							<event>Aelbrecht van Naeldwijck</event>
						</chronitem>
						<chronitem>
							<date calendar="gregorian" era="ce">1470-1474</date>
							<event>Adriaen van Naeldwijck, zoon van de voorgaande</event>
						</chronitem>
						<chronitem>
							<date calendar="gregorian" era="ce">1474-(1493)</date>
							<event>Jan van Naeldwijck, zoon van de voorgaande</event>
						</chronitem>
						<chronitem>
							<date calendar="gregorian" era="ce">1493</date>
							<event>Jacob van Naeldwijck, beleent ingevolge sententie van het Hof van Holland dd. 22 mei 1493</event>
						</chronitem>
						<chronitem>
							<date calendar="gregorian" era="ce">1493(1495)-1505</date>
							<event>Agnies en Adriane van Naeldwijck, zusters van Jan van Naeldwijck</event>
						</chronitem>
						<chronitem>
							<date calendar="gregorian" era="ce">1505-1508</date>
							<event>Agnies van Naeldwijck en Vrederick van Nyevelt, zoon van Adriane van Naeldwijck</event>
						</chronitem>
						<chronitem>
							<date calendar="gregorian" era="ce">1508-1526</date>
							<event>Agnies van Naeldwijck</event>
						</chronitem>
						<chronitem>
							<date calendar="gregorian" era="ce">1526-1560</date>
							<event>Jan van Nederveen, zoon van de voorgaande</event>
						</chronitem>
						<chronitem>
							<date calendar="gregorian" era="ce">1560-1594</date>
							<event>Jhr. Philips de Gruyter, kleinzoon van de voorgaande</event>
						</chronitem>
						<chronitem>
							<date calendar="gregorian" era="ce">1594-1602</date>
							<event>Jhr. Johan de Gruyter, zoon van de voorgaande</event>
						</chronitem>
						<chronitem>
							<date calendar="gregorian" era="ce">1602-1634</date>
							<event>Jhr. Philips de Gruyter, zoon van de voorgaande</event>
						</chronitem>
						<chronitem>
							<date calendar="gregorian" era="ce">1634-1663</date>
							<event>Mr. Jacob van Baarland</event>
						</chronitem>
						<chronitem>
							<date calendar="gregorian" era="ce">1663-1685</date>
							<event>Magdalena van Baarland, dochter van de voorgaande</event>
						</chronitem>
						<chronitem>
							<date calendar="gregorian" era="ce">1685-1711</date>
							<event>Maximiliaan Joseph de Licques de Bouloigne, graaf van Rupelmonde, kleinzoon van de voorgaande</event>
						</chronitem>
						<chronitem>
							<date calendar="gregorian" era="ce">1711 -1728</date>
							<event>Yves Marie de Licques de Bouloigne, graaf van Rupelmonde, zoon van de voorgaande</event>
						</chronitem>
						<chronitem>
							<date calendar="gregorian" era="ce">1728-1763</date>
							<event>Mr. Maarten Vlaerdingerwout, heer van Wijk, Veen en Aalburg</event>
						</chronitem>
						<chronitem>
							<date calendar="gregorian" era="ce">1763-1826</date>
							<event>Mr. Maarten baron van der Goes van Dirxland, kleinzoon van de voorgaande</event>
						</chronitem>
						<chronitem>
							<date calendar="gregorian" era="ce">1826-(1848) 1885</date>
							<event>Mr. Louis Napoleon, baron van der Goes van Dirxland, zoon van de voorgaande</event>
						</chronitem>
						<chronitem>
							<date calendar="gregorian" era="ce">1885-1890</date>
							<event>Mr. Henri Maarten Anton baron van der Goes van Dirxland, zoon van de voorgaande</event>
						</chronitem>
						<chronitem>
							<date calendar="gregorian" era="ce">1890-1945</date>
							<event>Louis Dignus baron van der Goes van Dirxland, zoon van de voorgaande</event>
						</chronitem>
					</chronlist>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Genealogie</head>
					<p>
						<extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_3.20.17_Genealogie1.jpg" linktype="simple" show="embed"/>
					</p>
					<p>
						<extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_3.20.17_Genealogie2.jpg" linktype="simple" show="embed"/>
					</p>
				</bioghist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<acqinfo>
					<p>Nadat de tak Van der Goes van Dirxland in 1945 met het verscheiden van Louis Dignus baron van der Goes van Dirxland in mannelijke lijn was uitgestorven, kwamen de hier beschreven stukken aan het verwante geslacht Groeninx van Zoelen. Het was Jhr. R. Groeninx van Zoelen, die deze stukken in 1962 aan het Algemeen Rijksarchief schonk.</p>
					<p>Het archief is door schenking verworven.</p>
				</acqinfo>
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is door schenking verworven.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">3.20</subject>
			</controlaccess>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Familiearchief Van der Goes van Dirxland, nummer toegang 3.20.17, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Goes van Dirxland, van der, 3.20.17, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
			<separatedmaterial>
				<head>Afgescheiden archiefmateriaal</head>
				<p>NL-HaNA, Maarten baron Van der Goes, Heer van Dirxland [levensjaren 1751-1826], (1700) 1769-1825, 2.21.073</p>
				<p>Opmerking verdient, dat het Algemeen Rijksarchief in 1937 van het Bureau voor 's Rijks geschiedkundige Publicatien reeds een belangrijke verzameling brieven, aantekeningen enz. had overgenomen, afkomstig van Mr. Maarten baron van der Goes heer van Dirxland (1751-1826). Deze stukken zijn in maart 1940 door H. Bonder in een afzonderlijke inventaris beschreven, die 108 nrs. telt, en hun bijzondere waarde ontlenen aan het feit, dat zij de ambtelijke werkzaamheden van de heer van der Goes op het gebied van de buitenlandse politiek weerspiegelen, al vindt men er ook stukken onder van zuiver privé karakter. Na rijp beraad is besloten de inventaris van de heer Bonder intact te laten; de stukken, die het Algemeen Rijksarchief in 1937 en 1962 verwierf, niet te verenigen, omdat beide aanwinsten -al is de scheiding niet ideaal te noemen- toch elk hun eigen aard vertonen. De stukken afkomstig van Mr. Maarten baron van der Goes, heer van Dirxland, die in de onderhavige inventaris door ondergetekende, adjunctarchivist bij de derde afdeling van het Algemeen Rijksarchief, in 1964 werden beschreven, gelieve men te beschouwen als een supplement op degene, die de heer H. Bonder heeft opgenomen. Beide inventarissen dient men in voorkomend geval tezamen te gebruiken.</p>
			</separatedmaterial>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">A.</unitid>
					<unittitle>PERSOONLIJKE STUKKEN VAN HET GESLACHT VAN DER GOES.</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">I.</unitid>
						<unittitle>Het geslacht Van der Goes in het algemeen.</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Mr. Andriesvan der Goes, heer van Naters (1619-1669), is de stamvader van de hierna volgende personen. Van hemzelf zijn in dit archief geen stukken aanwezig.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1395915" type="ABS">1</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/20e836a6-5552-4bad-bcda-921799762afc</unitid>
							<unittitle>Genealogie van de familie Van der Goes door Michel van der Maesen in het jaar 1821 opgesteld; twee geslachtregisters door Mr. Adriaan van der Goes circa 1770 aangevangen en door zijn zoon Maarten voortgezet alsmede drie "geslaghtkaarten" met een op linnen getekend grafschrift.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1140/1909">1140-1909</unitdate>
							<physdesc>1 katern in een portefeuille, twee delen en vier bladen</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1395916" type="ABS">2</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c776d181-34ab-44f5-80d2-b342e007e01a</unitid>
							<unittitle>Brieven, uittreksels en aantekeningen over de genealogie van de familie Van der Goes, hun wapen en adeldom.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1653/1822">1653-1822</unitdate>
							<physdesc>19 stukken in een omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Bij koninklijk besluit van 3 maart 1821 nr. 96 verkreeg Mr. Maarten van der Goes, heer van Dirxland, de titel van baron met recht van eerstgeboorte. Deze titel werd bij Koninklijk besluit van 12 mei 1874 nr. 12 ten gunste van zijn zoon Louis Napoleon total diens afstammelingen uitgestrekt. (Zie inv.nrs. 28 en 46.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1395917" type="ABS">3</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/553f3afc-f034-486b-a90f-a8f710c17044</unitid>
							<unittitle>Koperen plaatjes van het wapen van de familie Van der Goes en van het visitekaartje "la baronne Van der Goes te Dirxland".</unittitle>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">II.</unitid>
						<unittitle>Jacob van der Goes (1664-1701).</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Jacob van der Goes, kapitein der Infanterie, was een zoon uit het tweede huwelijk van Mr. Andries van der Goes, heer van Naters (1619-1669) en Geertruit van der Moere, weduwe van Adriaan van Foreest. Jacob van der Goes was gehuwd met Maria Wendeline van Goens.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1395918" type="ABS">4</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8758a8e2-780a-4e1f-b7e7-c9b1bce2b1ab</unitid>
							<unittitle>Octrooi van het Hof provinciaal van Utrecht houdende vergunning voor Jacob van der Goes om over zijn leengoederen bij testament te beschikken.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684">10 maart 1684</unitdate>
							<physdesc>1 charter</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">IIIa.</unitid>
						<unittitle>Mr. Philippus van der Goes (1682-1747).</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Mr. Philippus van der Goes was een zoon van Mr. Adriaan van der Goes, heer van Naters (1649-1721) en Maria Dulcia Spiering (1649-1707). Mr. Philippus van der Goes was secretarisvan de Generaliteitsrekenkamer en overleed op 18 februari 1747 te 's-Gravenhage. Hij was gehuwd met Maria van Vredenburch (1682-1770).</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1395919" type="ABS">5</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/76e4db57-727c-492d-98f9-406999dde6d1</unitid>
							<unittitle>Bul van de universiteit van Leiden betreffende de promotie van Philippus van der Goes tot doctor in de rechten.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">27 april 1702</unitdate>
							<physdesc>1 charter</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">IIIb.</unitid>
						<unittitle>Mr. Franc van der Goes (1687-1767).</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Mr. Franc van der Goes werd op 18 juni 1687 te Delft geboren uit het huwelijk van Mr. Adriaan van der Goes, heer van Naters (1649-1721) en Maria Dulcia Spiering (1649-1707). Mr. Franc van der Goes was presiderend raad en stadhouder der lenen van Brabant en de landen van Overmaze en landdrost van Delfland. Hij overleed op 12 februari 1767 te 's-Gravenhage. Mr. Franc van der Goes was gehuwd met Alida Cornelia van Strijen (1685-1778).</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1395920" type="ABS">6</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c9a5194-7cfc-4b2f-9340-23d1304b7adc</unitid>
							<unittitle>Akte van de Staten van Holland houdende de aanstelling van Mr. Franc van der Goes als landdrost van Delfland.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">19 maart 1711</unitdate>
							<physdesc>1 charter</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1395921" type="ABS">7</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f0b072d9-712f-4bcc-941c-1d5c345cfd5c</unitid>
							<unittitle>Akte van de Staten-Generaal houdende de aanstelling van Mr. Franc van der Goes als ordinaris-raad van de Raad en het Leenhof van Brabant en de landen van Overmaze.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1718">24 december 1718</unitdate>
							<physdesc>1 charter</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">IIIc.</unitid>
						<unittitle>Mr. Willem Adriaan van der Goes (1696-1751).</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Mr. Willem Adriaan van der Goes werd op 18 maart 1696 te Delft geboren uit het huwelijk van Mr. Adriaan van der Goes, heer van Naters (1649-1721) en Maria Dulcia Spiering (1649-1707). Op 12 juni 1718 huwde hij te Delft Maria Allegonda Meer man. Na haar overlijden op 17 november 1744, huwde hij op 18 maart 1749 te Brielle met Johanna van Almonde. Mr. Willem Adriaan van der Goes was raad en ontvanger der gemene landsmiddelen over Leiden en Rijnland. Hij overleed op 17 augustus 1751 te Leiden.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1395922" type="ABS">8</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e04374d-0944-4708-944c-01d6b6850f3d</unitid>
							<unittitle>Bul van de universiteit van Leiden betreffende de promotie van Willem Adriaan van der Goes tot doctor in de rechten.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1717">25 maart 1717</unitdate>
							<physdesc>1 charter</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">IVa.</unitid>
						<unittitle>Mr. Adriaan van der Goes (1722-1797) en zijn echtgenote Cornelia Martina Vlaerdingerwout (1726-1762).</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unittitle>Mr. Adriaan van der Goes.</unittitle>
						</did>
						<odd>
							<p>Mr. Adriaan van der Goes werd in mei 1722 te 's-Gravenhage geboren uit het huwelijk van Mr. Franc van der Goes (1687-1767) en Alida Cornelia van Strijen (1685-1778). Mr. Adriaan van der Goes was burgemeester van 's-Gravenhage, waar hij op 29 oktober 1748 in het huwelijk trad met Cornelia Martina Vlaerdingerwout. Hij overleed op 8 december 1797 te 's-Gravenhage.</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395923" type="ABS">9</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a091762-6b83-45ec-9138-be817138e57c</unitid>
								<unittitle>Bul van de universiteit van Leiden betreffende de promotie van Adriaan van der Goes tot doctor in de rechten.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1743">15 juli 1743</unitdate>
								<physdesc>1 charter</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395924" type="ABS">10</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/853096b5-2fb7-4195-a1fd-213809412fac</unitid>
								<unittitle>Akte van het Hof van Holland, waarbij Mr. Adriaan van der Goes als advocaat wordt toegelaten.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1743">6 september 1743</unitdate>
								<physdesc>1 charter</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395925" type="ABS">11</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e110752-1463-4e9d-8716-8f57f2d7c85d</unitid>
								<unittitle>Akte van de Raad van het Leenhof van Brabant en de landen van Overmaze, waarbij Mr. Adriaan van der Goes als advocaat wordt toegelaten.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1743">9 december 1743</unitdate>
								<physdesc>1 charter</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395926" type="ABS">12</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80c79162-b5ac-4624-acb7-6c6cc3558fb5</unitid>
								<unittitle>Uittreksels uit het testament van Mr. Maarten Vlaerdingerwout, heer van Dirxland, Wijk, Veen en Aalburg voor wat betreft het aan zijn Schoonzoon Mr. Adriaan van der Goes gelegateerde vruchtgebruik van de ambachtsheerlijkheid Dirksland met een akte van de Staten van Holland, waarbij Mr. Adriaan van der Goes in dit vruchtgebruik wordt bevestigd.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1762/1763">25 juni 1762 en 11 april 1763</unitdate>
								<physdesc>1 charter en 2 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395927" type="ABS">13</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4965d500-faef-4447-8275-376cc1e94edd</unitid>
								<unittitle>Akte, waarbij Maarten van der Goes décharge verleent aan zijn vader Mr. Adriaan van der Goes en de medevoogden wegens het beheer over zijn goederen tijdens zijn minderjarigheid.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1776">30 maart 1776</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Maarten van der Goes was op 3 januari 1776 meerderjarig geworden.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395928" type="ABS">14</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c19b06d1-18a6-495b-b0f0-12b02466c8af</unitid>
								<unittitle>Inventaris van de nalatenschap van Mr. Adriaan van der Goes, opgemaakt door Carel Kleyn, notaris te 's-Gravenhage. Grosse.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1798">12 februari 1798,</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unittitle>Cornelia Martina Vlaerdingerwout.</unittitle>
						</did>
						<odd>
							<p>Cornelia Martina werd op 6 december 1726 te Delft geboren uit het huwelijk van Mr. Maarten Vlaerdingerwout, heer van Dirxland, Wijk, Veen en Aalburg en Anna van Baerle. Zij overleed op 11 april 1762 te 's-Gravenhage.</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395929" type="ABS">15</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7bf01d78-3d16-4f85-8223-63ffbaeb115e</unitid>
								<unittitle>Gedichten bij gelegenheid van de twintigste en een en twintigste verjaardag van Cornelia Martina Vlaerdingerwout.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1746/1747">6 december 1746 en 1747</unitdate>
								<physdesc>2 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">IVb</unitid>
						<unittitle>Anna Maria van der Burch geboren Van der Goes (1732-1792).</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Anna Maria werd op 7 april 1732 te Delft geboren uit het huwelijk van Adriaan van der Goes (1695-1758) en Cornelia Maria Taal. Op 23 april 1759 trad zij in het huwelijk met Mr. Franc van der Burch Willemsz., raad en burgemeester van Delft. Anna Maria overleed op 9 februari 1792 te Delft.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1395930" type="ABS">16</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c24c2629-cdd0-4ee3-8770-dd6677dc375b</unitid>
							<unittitle>Gedicht "Gedachtenis ter eere van mijne huisvrouwe, vrouwe Anna Maria van der Goes, den 9en february van den jaare 1792 binnen de stad Delft overleeden".</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792">(1792)</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1395931" type="ABS">17</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d5d29ab3-e467-4cb8-a487-93ebef65a5c7</unitid>
							<unittitle>Stukken inzake de verdeling van de nalatenschap van Anna Maria van der Goes.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1804/1807">1804-1807</unitdate>
							<physdesc>5 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">V.</unitid>
						<unittitle>Mr. Maarten baron van der Goes, heer van Dirxland (1751-1826) en zijn tweede echtgenote Constance Louise de Bosset (1775-1837).</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>De hier volgende stukken van Mr. Maarten baron van der Goes heer van Dirxland vormen een supplement op degene, die in de inventaris van H. Bonder zijn beschreven. Vgl. hieromtrent de Inleiding</p>
					</odd>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unittitle>Maarten baron van der Goes, heer van Dirxland.</unittitle>
						</did>
						<odd>
							<p>Mr. Maarten baron van der Goes, heer van Dirxland, werd op 3 januari 1751 te 's-Gravenhage geboren uit het huwelijk van Mr. Adriaan van der Goes (1722-1797) en Cornelia Martina Vlaerdingerwout (1726-1762). Zijn ouders noemden hem naar zijn grootvader Mr. Maarten Vlaerdingerwout, heer van Dirxland, Wijk, Veen en Aalburg. Op achttienjarige leeftijd werd Maarten van der Goes secretaris van zijn geboortestad, waar hij op 22 december 1788 in het huwelijk trad met Geertruida Francisca de Eerens. Nadat deze op 15 december 1803 was overleden, huwde Van der Goes op 12 augustus 1804 andermaal te "s-Gravenhage met Constance Louise de Bosset. In 1785 werd Van der Goes benoemd tot gezant aan het hof van Denemarken te Kopenhagen en op 15 mei 1793 tot gezant bij de Nederlandse Kreitz met Hamburg als standplaats. Nog vóór hij deze functie kon aannemen volgde zijn benoeming als gezant aan het hof van Spanje te Madrid. In 1796 keerde hij om gezondheidsredenen naar Nederland terug. Het jaar daarop in oktober werd hem ondanks herhaalde weigering de post van secretaris voor de buitenlandse betrekkingen bij de Nationale Vergadering opgedragen. De omwenteling van 22 januari 1798 nam hij te baat om ontslag te vragen, wat hem op 27 januari werd verleend. Volgens Mr. J.H. Appelius, minister van Financiën onder Koning Willem I, die Van der Goes goed kende, was de reden voor dit ontslag het zachte, gematigde karakter, dat weinig strookte met de "overdrevene denkwijze" vande nieuwe machthebbers. De omwenteling van 12 juni bracht Van der Goes evenwel weer in zijn oude funktie terug. Deze post vervulde hij nadien onder de titel van secretaris van staat en van minister van buitenlandse zaken tot koning Lodewijk Napoleon hem op 8 januari 1808 op demeest eervolle wijze ontslag verleende en hem tot Grootkanselier "de l 'Ordre Royale de l'Union"benoemde. Tot aan zijn overlijden in 1826 was Van der Goes vanaf 1815 lid van de eerste kamer der Staten-Generaal. Mr. Appelius hield zich overtuigd, dat de aangename omgang van Van der Goes velerampen tijdens de Franse overheersing had voorkomen, "welke bij meerdere stroefheid en mindere gastvrijheid onvermijdelijk hadden kunnen zijn". Zie inv. nr. 35.</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395932" type="ABS">18</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9dff8f61-d1fd-4ac4-a6c1-7693d7c4f6b7</unitid>
								<unittitle>Bul van de universiteit van Harderwijk betreffende de promotie van Maarten van der Goes tot doctor in de rechten.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1771">18 december 1771</unitdate>
								<physdesc>1 charter</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395933" type="ABS">19</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7347ebeb-0a1f-49a1-8743-9bcb55585ba4</unitid>
								<unittitle>Brief van Charles baron van Boetzelaer, grootmeester van de vrijmetselaarsorde, waarbij Maarten van der Goes in verband met zijn aanstaande reis bij buitenlandse loges wordt aanbevolen. (19e dag van de zesde maand van het lichtjaar 5774).</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1774">19 augustus 1774</unitdate>
								<physdesc>1 charter</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395934" type="ABS">20</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9eb4a830-bb63-4e99-a42f-94f03e1cee2c</unitid>
								<unittitle>Akte van stadhouder Willem V, waarbij Maarten van der Goes wordt vergund om tussen Den Haag en Loosduinen met hond en snaphaan op klein lopend en vliegend wild te jagen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1774">20 augustus 1774</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395935" type="ABS">21</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d2bb0ef6-21b7-4544-8ab0-c3972163f1a8</unitid>
								<unittitle>Aantekening van Maarten van der Goes over hetgeen hij uit de nalatenschap van zijn broer Adriaan Willem had ontvangen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">(1778)</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395936" type="ABS">22</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a40b81c-00f3-45ab-a4c1-a98068e12a04</unitid>
								<unittitle>Bevelschrift van Maarten van der Goes, waarbij zijn bedienden wordt verboden zich met de handel in smokkelwaar in te laten.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794">20 maart 1794</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395937" type="ABS">23</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43ab8c2d-b80e-440e-acff-21f2c8c0906e</unitid>
								<unittitle>Hommage aan "monsieur Van der Goes, secretaire de la ville de la Haie, par son très humble et très obeissant serviteur Mengaud".</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395938" type="ABS">24</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3228314-9389-4e72-b9fd-f5cc4f38276a</unitid>
								<unittitle>Uittreksel uit het testament van Mr. Francois van der Hoop, thesaurier van Den Haag, voorwatbetreft het legaat voor Maarten van der Goes, met de akte, waarbij hem dit legaat door de executeurs-testamentairs wordt uitgereikt.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1802/1803">10 juli 1802-13 december 1803</unitdate>
								<physdesc>3 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395939" type="ABS">25</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6979e0fd-789d-475e-8f6e-1f0b7cd7953f</unitid>
								<unittitle>Onderhandse akte van verkoop van een huis met toebehoren gelegen aan de zuidzijde van het lage westeinde te's-Gravenhage aan W.C. Crane.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1803">30 oktober 1803</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395940" type="ABS">26</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/281d9bda-e95d-41e7-a58b-56baf51eabb1</unitid>
								<unittitle>Brief van Koning Lodewijk Napoleon aan Maarten van der Goes bij de geboorte van zijn zoon Louis Napoleon.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806">31 juli 1806</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395941" type="ABS">27</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/128a529c-0db3-48c9-905f-2a25b7de466c</unitid>
								<unittitle>Diploma van Koning Willem I, waarbij Maarten van der Goes en zijn afstammelingen worden erkend tot de Nederlandse adel te behoren met het praedicaat van jonkheer. 26 februari 1817. Met brieven van de Hoge Raad van Adel en een minuutbrief,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815/1817">1815-1817</unitdate>
								<physdesc>1 charter en 7 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395942" type="ABS">28</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3786ca7b-c052-45ea-94c9-fbbdda26c865</unitid>
								<unittitle>Diploma van Koning Willem I, waarbij Maarten van der Goes de titel van baron met recht van eerstgeboorte wordt verleend.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1821">3 maart 1821</unitdate>
								<physdesc>1 charter</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395943" type="ABS">29</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32f06340-9116-42f9-8411-7e44b7fbd297</unitid>
								<unittitle>Brieven van de ridderschap van Holland gericht aan Maarten van der Goes. Met een brief van de Gouverneur van Zuid-Holland, aantekeningen en een staatscourant van 6 september 1814.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815/1821">maart 1815-september 1821</unitdate>
								<physdesc>18 stukken in een omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395944" type="ABS">30</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c6cec597-0098-42b4-9f88-78cfb464f6ca</unitid>
								<unittitle>Uittreksels uit doop-trouw en overlijdensakten met kwitanties, mede voor het overboeken van een graf in de Grote of St. Jacobskerk te Den Haag en een knipsel uitde staatscourant van 12 juli 1826 bij het overlijden van Maarten van der Goes.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1751/1837">1751-1837</unitdate>
								<physdesc>9 stukken in een omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395945" type="ABS">31</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ca753c1-e695-444e-a62d-881d8d72eb8f</unitid>
								<unittitle>Brief van W. van Os, waarbij Maarten van der Goes om een niet nader omschreven gunst wordt verzocht.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1820">14 januari 1820</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395946" type="ABS">32</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b20c26d0-c6d4-4024-a54a-bbb182eaa7e4</unitid>
								<unittitle>Koperen plaatjes met de afbeeldingen van Maarten van der Goes en zijn tweede echtgenote Constance Louise de Bosset. Met enige afdrukken.</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Hierbij bevinden zich afdrukken van twee onbekende personen welke mogelijk Maarten van der Goes op jeugdige leeftijd en zijn eerste echtgenote voorstellen.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395947" type="ABS">33</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4786d7ae-feba-4d6d-9d15-999e7d29ff76</unitid>
								<unittitle>Receptenboek "tot smullen uitgedagh".</unittitle>
								<physdesc>1 deeltje</physdesc>
							<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.20.17/file/33" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
							<odd>
								<p>Vandezerecepten had mevrouw Van der Goes het vruchtgebruik, terwijl de dispositie daarover aan Maarten van der Goes was gereserveerd.</p>
							</odd>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unittitle>Constance Louise de Bosset.</unittitle>
						</did>
						<odd>
							<p>Constance Louise werd op 25 november 1775 te 's-Gravenhage geboren uit het huwelijk van kolonel Henry de Bosset, heer van Ober-Urff en Cornelia Jacoba van Schuylenburch. Constance Louise overleed op 25 december 1837 te 's- Gravenhage.</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395948" type="ABS">34</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7223924a-7ea6-434d-b392-85bd01d442e5</unitid>
								<unittitle>Holographisch testament van Constance Louise de Bosset.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1820">4 maart 1820</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395949" type="ABS">35</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/974a9f80-7f8e-468e-a493-90ce76e05682</unitid>
								<unittitle>Rapport van Mr. J.H. Appelius, minister van Financiën aan de Koning over detoekenning van een pensioen aan Constance Louise de Bosset, weduwe van Maarten van der Goes, Minuut</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1826">augustus 1826</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395950" type="ABS">36</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/83311271-abbd-4c63-b9d0-cb2d4d0a8c41</unitid>
								<unittitle>Onderhandse akte van scheiding en deling van de nalatenschap van Maarten van der Goes tussen Constance Louise de Bosset en haar zoon Louis Napoleon baron van der Goes.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1827">31 oktober 1827</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395951" type="ABS">37</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ffdaaf49-35aa-41c4-b3e9-b53a8be630c9</unitid>
								<unittitle>Kasboek van Maarten van der Goes na zijn overlijden in 1826 door Constance Louise voortgezet. Met zes los inliggende stukken.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1801/1837">1801-1837</unitdate>
								<physdesc>1 deeltje en zes stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395952" type="ABS">38</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d6bb5a2-47b6-4f66-ade6-87aa717c3817</unitid>
								<unittitle>Gedichten van Louis Napoleon baron van der Goes bij gelegenheid van de verjaardagen van zijn moeder Constance Louise de Bosset.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1813/1821">25 november 1813 en 1821</unitdate>
								<physdesc>2 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395953" type="ABS">39</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/77ead133-e952-4084-b69c-0198a90bb94b</unitid>
								<unittitle>Akte van willige condemnatie door het Hof van Justitie op een eerder door het Hof geapprobeerde akte van conventie en transactie tussen de erfgenamen van Henry de Bosset, heer van Ober-Urff.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1802">18 maart 1802. Grosse</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395954" type="ABS">40</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fff93b82-58c2-40c3-a364-eb059d19aa83</unitid>
								<unittitle>"Notice historique sur la famille de Bosset de la Neuve Ville et Neuchatel".</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1793">1793</unitdate>
								<physdesc>2 gelijkluidende stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">VI.</unitid>
						<unittitle>Mr. Louis Napoleon baron van der Goes van Dirxland (1806-1885) en zijn echtgenote Antoinette Adolphine barones Sloet van Oldruitenborgh (1820-1905).</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unittitle>Mr. Louis Napoleon baron van der Goes van Dirxland.</unittitle>
						</did>
						<odd>
							<p>Mr. Louis Napoleon baron van der Goes van Dirxland werd op 28 juli 1806 op het huis Oostbroek te 's-Gravenhage geboren uit het huwelijk van Mr. Maarten baron van der Goes, heer van Dirxland (1751-1826) en Constance Louise de Bosset (1775-1837). Zijn ouders noemden hem naar koning Lodewijk Napoleon. (Zie inv. nr. 26). Louis Napoleon van der Goes huwde op 24 augustus 1840 te Vollenhove met Antoinette Adolphine Sloet van Oldruitenborgh. Louis Napoleon van der Goes was lid van de provinciale staten van Zuid- Holland en van 1852-1862 van de hoge raad van adel. Op 10 januari 1861 nodigde Van Hall hem uit om als minister van buitenlandse zaken deel uit te maken van zijn kabinet, doch Van der Goes weigerde, daar hij door zijn onkunde in staatszaken vreesde te zullen schipbreuk lijden op de klip, waar anderen, gedreven door hun eerzucht, waren gestrand. Van Hall wist hem evenwel te bepraten en op 14 januari volgde zijn benoeming, waaraan door de val wan het kabinet over het koloniale vraagstuk twee maanden. later reeds een einde kwam. (zie inv. nr. 43.). Nadien vervuldeVan der Goes belangrijke funkties aan het hof van koning Willem III. Zo was hij van 1863-1881 diens thesaurier en na november 1875 diens opperschenker. Louis Napoleon van der Goes overleed op 19 maart 1885 te 's-Gravenhage.</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395955" type="ABS">41</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b0b95b7-6018-4fd6-8a6a-927bb5052668</unitid>
								<unittitle>Stellingen, voordrachten, proefschrift en bewijzen van lidmaatschap van Louis Napoleon van der Goes als student aan de universiteit van Leiden</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1825-1830</unitdate>
								<physdesc>1 portfeuille</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395956" type="ABS">42</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f05a59e8-c1e8-4b99-b095-2bc7d25b3053</unitid>
								<unittitle>Bul van de universlteit van Leiden betreffende de promotie van Louis Napoleon van der Goes tot doctor in de rechten.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830">25 oktober 1830</unitdate>
								<physdesc>1 charter</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395957" type="ABS">43</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8430bfea-8d1c-47d1-a062-1d8587471ae4</unitid>
								<unittitle>Koninklijke besluiten houdende de benoeming en het ontslag van Louis Napoleon van der Goes als minister van buitenlandse zaken, lid van de Hoge Raad van Adel, diverse hoffunkties en inzake zijn pensioen. Met bijbehorende brieven, huishoudelijke begroting en de minuten van zijn brieven en van een verzoekschrift.</unittitle>
								<physdesc>27 stukken in een omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395958" type="ABS">44</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5af577bf-28fc-4fdd-a4ae-b981cc9abfa9</unitid>
								<unittitle>Koninklijke besluiten houdende de benoeming, bevordering en het ontslag van Louis Napoleon van der Goes als militair en als plaatsvervangend lid van de militieraad. Met een uittreksel uit een militair stamboek en een certificaat tot het dragen van een militaire onderscheidingsteken. Met bijbehorende brieven.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1832/1861">5 april 1832-1 juli 1861</unitdate>
								<physdesc>14 stukken in een omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395959" type="ABS">45</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0bbfcf70-9d1d-4a74-80e0-8a4424b9ee08</unitid>
								<unittitle>Oorkonden, waarbij Louis Napoleon van der Goes binnen en buitenlandse onderscheidingen worden verleend. Met bijbehorende stukken en versierselen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1842/1873">19 december 1842-18 januari 1873</unitdate>
								<physdesc>17 stukken in een omslag en twee dozen</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Hierbij bevindt zich een doos met het opschrift "Tunis" waarin zich versierselen bevinden. De daarbij behorende oorkonde van de Bey van Tunis werd niet aangetroffen. In deze doos berust voorts een klein doosje met het opschrift "Aux compagnons de Gloire de Napoleon I er, decret imperial du 12 aout 1857", waarin zich versierselen bevinden en een armbandje met charivari.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395960" type="ABS">46</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d0cd7cd3-5a50-42d1-847a-c57b8cbee9c7</unitid>
								<unittitle>Diploma van Koning Willem III, waarbij de titel van baron ten gunste van Louis Napoleon van der Goes wordt uitgestrekt tot al diens afstammelingen. Met een brief van minister van justitie.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1874">12 mei 1874</unitdate>
								<physdesc>1 charter en 1 stuk in een blikken doos</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395961" type="ABS">47</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ce31eb8e-1321-4356-9cb8-11e68c2d1f18</unitid>
								<unittitle>Concept van een redevoering over de grondwetsherziening van 1840.</unittitle>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395962" type="ABS">48</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5558c77-4ea6-4294-98db-096bbd28c011</unitid>
								<unittitle>Brieven door Louis Napoleon van der Goes als lid van de ridderschap van Holland ontvangen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1840/1854">19 maart 1840- 28 februari 1854</unitdate>
								<physdesc>16 stukken in een omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395963" type="ABS">49</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d93597d5-f732-4afd-b6ac-5d92584c8fb0</unitid>
								<unittitle>Brief van de secretaris van de commissie voor de eredienst van de Waalse kerk te Den Haag houdende mededeling van de verkiezing van Louis Napoleon van der Goes tot lid van deze commissie en een bewijs van lidmaatschap van de Hollandsche Maatschappij van Landbouw.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1849/1861">september 1849 en december 1861</unitdate>
								<physdesc>2 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395964" type="ABS">50</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f07a9318-084f-47f4-9366-8aabd3cb506f</unitid>
								<unittitle>Brieven door Louis Napoleon van der Goes als lid van de Hoge Raad van Adel ontvangen. Met de minuten van zijn adviezen op verzoekschriften omverheffing in de adelstand, het voeren van praedicaten en op het voorstel de leden een honorarium toe te kennen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1856/1860">25 april 1856- 21 november 1860</unitdate>
								<physdesc>26 stukken in een omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395965" type="ABS">51</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/829b09e5-7401-4586-9e9a-b370ba2958a6</unitid>
								<unittitle>Brieven van diplomaten bij het aftreden van Louis Napoleon van der Goes als minister van buitenlandse zaken. Met enkele persoonlijke brieven en minuten, een lijst met de namen van het Corps diplomatique te Den Haageneen schets vermeldende de personen die op 19 februari 1861 aan een diner aanzaten.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1861">7 januari-26 maart 1861</unitdate>
								<physdesc>34 stukken in een omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395966" type="ABS">52</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28586ff0-d118-4dc1-9b89-b933b217e93f</unitid>
								<unittitle>Brieven van Koning Willem III, prins van Oranje en Jhr. Mr. F.L.W. de Kock, directeur van het kabinet van de Koning, gericht aan de thesaurier Louis Napoleon van der Goes.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1863/1869">5 april 1863-18 januari 1869</unitdate>
								<physdesc>26 stukken in een omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395967" type="ABS">53</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f04deb0-b71f-4b03-bce2-5639d57e4c47</unitid>
								<unittitle>Programma van het ceremonieel bij het huwelijk van prins Friedrich Carlvon Preussen en prinses Maria Anna von Anhalt-Dessau. Gedrukt.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1854">November-december 1854,</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395968" type="ABS">54</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1bdcf46-4c07-45e4-8c94-984c39049593</unitid>
								<unittitle>Akte van schuldbekentenis van Louis Napoleon van der Goes ten behoeve van Willem Karel Frederik, prins der Nederlanden. Met een borderel van hypothecate inschrijving. Grosse.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1858">Februari 1858</unitdate>
								<physdesc>2 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395969" type="ABS">55</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d17534d6-12ec-4084-9c5a-d2ecee1a5645</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende een door Willem, prins van Oranje-Nassau gevoerd domeinproces.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1868">1868</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Deze stukken zijn na het overlijden van prins Alexander en met goedvinden van diens adjudant door Louis Napoleon van der Goes bewaard.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395970" type="ABS">56</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/15731f80-ab58-4e54-985e-fe540f661401</unitid>
								<unittitle>Knipsel uit het dagblad van Zuid-Holland en 's-Gravenhage getiteld "Een teleurstelling" naar aanleiding van het buitenlands verblijf van Alexander, prins der Nederlanden en zijn voorgenomen afwezigheid bij de opening der zitting van de Staten-Generaal. Met knipsels van ingezonden stukken uit dagbladen ondermeer van prins Alexander zelf.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1879">13-26 september 1879</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395971" type="ABS">57</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1cc941f6-508f-481c-86bd-a55782b641ca</unitid>
								<unittitle>Huwelijksaankondiging van Louis Napoleon van der Goes en Antoinette Adolphine barones Sloet van Oldruitenborgh. Met uittreksels uit hun geboorte-en doopakten en die van hun kinderen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806/1853">17 augustus 1806-6 december 1853</unitdate>
								<physdesc>8 stukken in een omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395972" type="ABS">58</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43f2bbb9-aabd-42c6-984c-08eb4ed8af27</unitid>
								<unittitle>Condoleancebrieven door Louis Napoleon van der Goes ontvangen bij het overlijden van zijn moeder Constance Louise de Bosset. Met minuten, adreslijsten en kwitanties wegens haar begravenis en die van zijn kinderen,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1837/1858">25 december 1837-april 1858</unitdate>
								<physdesc>39 stukken in een omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395973" type="ABS">59</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da29ec6a-bae8-4fc9-9239-03072ad66519</unitid>
								<unittitle>Akte van bekendheid voor Louis Napoleon van der Goes als enige erfgenaam ab intestato van zijn ouders. Grosse en authentiek afschrift</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1838/1847">17 mei 1838 en 6 oktober 1847</unitdate>
								<physdesc>2 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395974" type="ABS">60</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb13a9f8-2969-4f64-aa4f-7bd06fb2a7d3</unitid>
								<unittitle>Overlijdensberichten van Carolina Jeanne van der Goes douairière van Jhr. Mr. Daniel Hooft Jacobsz., en van A. baron Sloet van Oldruitenborgh.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1853/1860">10 maart 1853 en 24 februari 1860</unitdate>
								<physdesc>2 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395975" type="ABS">61</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b05c68b-ef97-4e12-9b4f-21e3033ba660</unitid>
								<unittitle>Onderhandse akte van overeenkomst tussen Louis Napoleon van der Goes, A. Wulf en A.J.A. Herens, pepatenteerde zaakwaarnemers te Den Haag, tot het stellen van een plaatsvervanger voor zijn zoon Henri Maarten Anton bij de nationale militie.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1860">28 februari 1860</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395976" type="ABS">62</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e67e17eb-09ba-4f53-99d2-fa85750166a1</unitid>
								<unittitle>Brieven over de registratie van de huwelijken van de kinderen en de geboorte van de kleinkindren van Louis Napoleon van der Goes in de filiatieregisters van de Nederlandse adel.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1881/1882">10 juni 1881-8 februari 1882</unitdate>
								<physdesc>4 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395977" type="ABS">63</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b196422a-2983-420b-bc43-2aa2fbf6210c</unitid>
								<unittitle>Gedichten bij gelegenheid van de verjaardag van Louis Napoleon van der Goes met enige door hemzelf vervaardigde gedichten; uittreksels uit werken van binnen- en buitenlandse auteurs en diverse aantekeningen ondermeer over adellijke geslachten.</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unittitle>Antoinette Adolphine barones Sloet van Oldruitenborgh.</unittitle>
						</did>
						<odd>
							<p>Antoinette Adolphine werd op 11 februari 1820 te Vollenhove geboren uit het huwelijk van Mr. Jan Willem baron Sloet van Oldruitenborgh en Jeanne Juliana barones Sloet tot Westerholt. Zij overleed op 9 april 1905 te 's-Gravenhage.</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395978" type="ABS">64</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e15a89e-a874-4b43-be40-08f39750ed4f</unitid>
								<unittitle>Afrekening van Antoinette Adolphine Sloet van Oldruitenborgh met haar kinderen wegens haar ontvang uit de nalatenschappen van haar echtgenoot en haar ouders. Met bijbehorende stukken en enkele aan haar zoon Henri Maarten Anton van der Goes gerichte brieven over de boedelbereddering.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1885/1886">27 maart 1885-1 mei 1886</unitdate>
								<physdesc>13 stukken in een omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395979" type="ABS">65</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d177eaa-ab2b-4eb7-a6c8-dc404ca64e4d</unitid>
								<unittitle>Uittreksels uit akten van scheiding en deling voor wat betreft het aan Antoinette Adolphine Sloet van Oldruitenborgh toebedeelde uit de nalatenschappen van haar echtgenoot en haar ouders.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1885">13 juli en 21 december 1885</unitdate>
								<physdesc>2 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395980" type="ABS">66</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5fd61cd7-5f0c-4404-9233-d17044441b54</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de verkoop van onroerende goederen te Vollenhove, welke Antoinette Adophine Sloet van Oldruitenborgh uit de nalatenschappen van haar ouders waren toebedeeld.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1877/1897">1897. Met retroacta 1804-1877</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395981" type="ABS">67</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/666bc89e-92a7-4521-834a-d6433f2a4cd9</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende een lijfrente welke Antoinette Adolphine Sloet van Oldruitenborgh genoot.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1882/1897">(1882-1897)</unitdate>
								<physdesc>7 stukken in een omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395982" type="ABS">68</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3a1678f-9dd5-4661-a0eb-a27f49a72754</unitid>
								<unittitle>Huwelijksakte van de ouders van Antoinette Adolphine Sloet van Oldruitenborgh. Authentiek afschriftvan 9 december 1858.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815">31 augustus 1815</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">VIIa.</unitid>
						<unittitle> Mr. Henri Maarten Anton baron van der Goes van Dirxland (1841-1890) en zijn tweede echtgenote Henriette Lucie Fransen van de Putte (1853-1938).</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unittitle>Mr. Henri Maarten Anton baron van der Goes van Dirxland</unittitle>
						</did>
						<odd>
							<p/>
							<p>Henri Maarten Anton werd op 30 november 1841 te 's-Gravenhage geboren uit het huwelijk van Mr. Louis Napoleon baron van der Goes van Dirxland (1806-1885) en Antoinette Adolphine barones Sloet van Oldruitenborgh (1820-1905). Op 31 maart 1870 huwde hij te 's-Gravenhage met Jkvr. Joanna Cornelia Junius van Hemert, dochter van Jhr. Dirk Anton en Jkvr. Louise Johanna Baptista Charlotte Theunissen Reynst. Na haar overlijden huwde van der Goes op 20 mei 1880te 's-Gravenhage met Henriette Lucie Fransen van de Putte. Uit zijn eerste huwelijk werden drie dochters geboren t.w. Louise Antoinette (1871), Adolphine Cornelie (1873)en Henriëtta Maria Georgina (1878). Uit zijn tweede huwelijk een zoon Louis Dignus met wiens overlijden de mannelijke lijn in 1945 uitsterft. Na zijn promotie in de rechten, wijdde van der Goes zich aan de studie van handel en verkeer, waartoe hij ondermeer een opleiding volgde bij de spoorwegen in België. In 1869 volgde zijn benoeming tot chef van de algemene dienst bij de Maatschappij tot exploitatie van staatsspoorwegen. In 1881 verliet hij deze maatschappij om bij de Samarang-Joanna Stoomtrammaatschappij directeur te worden. Bekend was zijn brochure "Suikercultuur en spoorwegtarieven" dat hij onder de indruk van de suikercrisis van september 1886 schreef. De parlementaire loopbaan van Van der Goes was van korte duur. In 1886 werd hij gekozen tot lid van de tweede kamer voor 's-Gravenhage. Vanaf 1888 tot aan zijn overlijden in 1890 was hij lid van de eerste kamer voor de provincie Zuid-Holland. Hij overleed op 29 januari 1890 te 's-Gravenhage.</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395983" type="ABS">69</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c317fd3d-4e3b-4ed4-a578-01a631efda23</unitid>
								<unittitle>Uittreksels uit de doop- geboorte- en huwelijksakten van Henri Maarten Anton van der Goes en zijn echtgenoten.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1841/1880">30 november 1841-20 mei 1880</unitdate>
								<physdesc>7 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395984" type="ABS">70</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/71719f0d-c8c0-4f84-909f-e6cb072472bb</unitid>
								<unittitle>Vaccinatiebewijs voor Henri Maarten Anton van der Goes, afgegeven door Pieter Abraham Jeltes, stadsgeneesheer van s'Gravenhage.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1854">Juni 1854</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395985" type="ABS">71</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5688e2f2-ac0f-480b-a387-d0b3da78ce0d</unitid>
								<unittitle>Penning geslagen op <unitdate calendar="gregorian" era="ce">8 september 1873</unitdate> ter gelegenheid van de opening van de haven en de spoorweg Vlissingen.</unittitle>
								<physdesc>1 penning</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395986" type="ABS">72</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/987c2577-2135-4e61-a2a3-8115753dd5f0</unitid>
								<unittitle>Akte van huwelijksvoorwaarden van Henri Maarten Anton van der Goes en Henriette Lucie Fransen van de Putte. Met hun beider testament. Authentieke afschriften en een uittreksel</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1880">13 en 20 mei 1880</unitdate>
								<physdesc>4 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395987" type="ABS">73</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f83d0b6-bcbf-47c9-9c16-9d483e82e16a</unitid>
								<unittitle>Uittreksels uit akten van scheiding en deling voor wat betreft het aan Henri Maarten Anton van der Goes toebedeelde uit de nalatenschappen van zijn vader en zijn grootouders van moederszijde.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1885">13 juli en 21 december 1885</unitdate>
								<physdesc>2 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395988" type="ABS">74</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6c84c12e-16cb-477c-ae9e-dc5c5ce99c7f</unitid>
								<unittitle>Krantenknipsels en een tijdschriftartikel bij het overlijden van Henri Maarten Anton van der Goes en een notitie over de opstelling van de lijkstoet.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1890">Januari-februari 1890</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395989" type="ABS">75</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e4f24ec5-4c18-41e7-9f22-19ad1276a2f1</unitid>
								<unittitle>Stukken metbetrekking tot de voogdij over de drie minderjarige kinderen uit het eerste huwelijk van Henri Maarten Anton van der Goes en Jkvr. Joanna Cornelia Junius van Hemert.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1880/1891">5 mei 1880-4 juli 1891</unitdate>
								<physdesc>10 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unittitle>Henriette Lucie Fransen van de Putte.</unittitle>
						</did>
						<odd>
							<p>Henriette Lucie werd op 10 augustus 1853 te Soerabaja geboren uit het huwelijk van Isaac Dignus Fransen van de Putte en Lucie Henriette Cornets de Groot. Zij overleed op 31 augustus 1938 te 's-Gravenhage.</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395990" type="ABS">76</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c1d329c-ab67-4b16-af79-9a87f3d173c7</unitid>
								<unittitle>Akte, waarbij Louis Dignus baron van der Goes zijn moeder Henriette Lucie Fransen van de Putte décharge verleent wegens het beheer over zijn goederen tijdens zijn minderjarigheid.Met notariële akten van boedelbeschrijving en scheiding van de nalatenschap van Henri Maarten Anton van der Goes en van het privé vermogen van zijn drie minderjarige kinderen uit zijn eerste huwelijk met Jkvr. Joanna Cornelia Junius van Hemert.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1890/1905">Maart 1890-januari 1905</unitdate>
								<physdesc>4 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395991" type="ABS">77</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4bcc8206-59df-47f6-ad14-1537497c96e9</unitid>
								<unittitle>Onderhandse akte, waarbij Henriëtta Maria Georgina barones van der Goes van Dirxland verklaart effecten van haar stiefmoeder Henriette Lucie Fransen van de Putte ten geschenke te hebben ontvangen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907">30 april 1907</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395992" type="ABS">78</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/116f99fb-9cd5-4ad6-96e3-b295e79d957a</unitid>
								<unittitle>Eigendomsbewijzen van grafstenen. Met brieven over het onderhoud en kwitanties.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1879/1890">7 januari 1879-3 september 1890</unitdate>
								<physdesc>12 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395993" type="ABS">79</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a75f1178-ab0a-4cda-84aa-e729353f6c1d</unitid>
								<unittitle>Staat van de bezittingen van Henriette Lucie Fransen van de Putte.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907">1907</unitdate>
								<physdesc>1 deel</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395994" type="ABS">80</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8e8ae15a-3334-4a16-98ff-b9c4aeee238f</unitid>
								<unittitle>Brieven van S. Alberge et Fils te Den Haag over familieportretten en van J.L. Schouten te Delft over de restauratie van glazen in de Grote of St. Jacobskerk te Den Haag. Met bijbehorende stukken.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1911/1918">1 maart 1911-7 juli 1918</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395995" type="ABS">81</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73d493f3-cd20-4b5f-8247-4e86132e9531</unitid>
								<unittitle>Programma's en uitnodigingen voor diverse festviteiten.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1898/1923">1898-1923</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1395996" type="ABS">82</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/297276d0-0e1a-4dd4-bf3a-c207a117f0cc</unitid>
								<unittitle>Kranten- en tijdschriftartikelen bij het overlijden van Isaac Dignus Fransen van de Putte, minister van Koloniën, bijeengebracht door zijn dochter Henriette Lucie.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1902">Februari-april 1902</unitdate>
								<physdesc>1 doos</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">VIIb.</unitid>
						<unittitle>Marie Adolphine barones van Heeckeren van Molecaten geboren barones van der Goes van Dirxland (1844-1926).</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Marie Adolphine werd op 10 januari 1844 te 's-Gravenhage geboren uit het huwelijk van Mr. Louis Napoleon baron van der Goes van Dirxland (1806-1885) en Antoinette Adolphine barones Sloet van Oldruitenborgh (1820-1905). Op 15 april 1880 huwde Marie Adolphine te 's-Gravenhage met Jacob Anne baron van Heeckeren van Molecaten. Marie Adolphine was dame du palais van H.M. Koningin-Moeder en overleed te Olst op het huis Klein Hoenlo op 9 maart 1926.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1395997" type="ABS">83</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb463c16-6d95-45f8-9486-438f3e7fc50d</unitid>
							<unittitle>Akte van huwelijksvoorwaarden van Marie Adolphine barones van der Goes en Jacob Anne baron van Heeckeren van Molecaten. Authentiek afschrift.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1880">19 maart 1880</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1395998" type="ABS">84</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/810b95c7-d6ff-43e1-ac99-b18cca2e42f7</unitid>
							<unittitle>Uittreksel uit een akte van scheiding en deling voor wat betreft het aan Marie Adolphine van der Goes toebedeelde uit de nalatenschap van haar grootouders van moederszijde,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1885">13 juli 1885</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1395999" type="ABS">85</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e4b2f6eb-4424-4a69-9e41-7c89732d7dd3</unitid>
							<unittitle>Akte, waarbij de erfgenamen van Antoinette Adolphine Sloet van Oldruitenborgh décharge verlenen aan Marie Adolphine van der Goes als executrice van het testament van haar moeder. Met notariële akten van boedelbeschrijving en deling.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905">12 mei 16 september 1905</unitdate>
							<physdesc>2 stukken en 1 deel</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">VIIc.</unitid>
						<unittitle>Louise Amelie Sierzputowski geboren barones van der Goes van Dirxland (1852-1938).</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Louise Amelie werd op 13 maart 1852 te 's-Gravenhage geboren uit het huwelijk van Mr. Louis Napoleon baron van der Goes van Dirxland (1806-1885) en Antoinette Adolphine barones Sloet van Oldruitenborgh (1820-1905). Op 26 juni 1877 huwde Louise Amelie te 's-Gravenhage met Antoine Sierzputowski. Zij overleed op 12 januari 1938 te Rome.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396000" type="ABS">86</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc64f449-f976-40b6-a518-6e2c39e847ae</unitid>
							<unittitle>Uittreksel uit een akte van scheiding en deling voor wat betreft het aan Louise Amelie van der Goes toebedeelde uit de nalatenschap van haar grootouders van moederszijde.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1885">12 juli 1885</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396001" type="ABS">87</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a5232a7-41c3-4f73-9e60-c336960a30f1</unitid>
							<unittitle>Onderhandse akte, waarbij Antoinette Adolphine barones Sloet van Oldruitenborgh verklaart, dat de schuldvordering ten laste van haar schoonzoon Antoine Sierzputowski het eigendom van haar dochter Louise Amelie van der Goes is. Met de akte van schuldbekentenis.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1890">27 en 30 maart 1890</unitdate>
							<physdesc>2 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">VIII.</unitid>
						<unittitle>Louis Dignus baron van der Goes van Dirxland (1881-1945).</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Louis Dignus werd op 3o mei 1881 te Utrecht geboren uit het tweede huwelijkvan Mr. Henri Maarten Anton baron van der Goes van Dirxland (1841-1890). en Henriette Lucie Fransen van de Putte (1853-1938). Louis Dignus was directeur van de N.V. Schaerweyder Bosschen te Zeist waar hij op 22 februari 1945 overleed. Met zijn overlijden stierf de mannelijke lijn van de tak Van der Goes van Dirxland uit.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396002" type="ABS">88</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be86f299-077c-4bc7-b157-6f7034c751d2</unitid>
							<unittitle>Briefje van W.G. van Oyen, commies aan het Rijksarchief te Den Haag, met een afschrift van de akte van huwelijksvoorwaarden van Pieter Adriaensz. van der Goes en Maritgen Cornelisdr. van 18 augustus 1556.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905">7 december 1905</unitdate>
							<physdesc>2 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396003" type="ABS">89</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e991324-2a3c-45d1-89ee-13a2664b9fbb</unitid>
							<unittitle>Uittreksel uit een akte van scheiding en deling voor wat betreft het aan Louis Dignus van der Goes toebedeelde uit de nalatenschap van zijn vader.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1890">9 mei 1890</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">B.</unitid>
					<unittitle>STUKKEN BETREFFENDE DE AMBACHTSHEERLIJKHEID DIRKSLAND</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">I.</unitid>
						<unittitle>De heerlijkheid en de heerlijke rechten in het algemeen.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">a.</unitid>
							<unittitle>Verwerving en verval .</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1396004" type="ABS">90</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/159c4abd-19d6-4ef2-931e-bd2002d3010b</unitid>
								<unittitle>Akten van belening met de ambachtsheerlijkheid Dirksland met ambacht, ambachtsgevolgen en 100 (50) gemeten vroonland en het recht om ten behoeve van de grafelijkheid de overtredingen, welke met meer dan 10 pond worden beboet, te berechten. Met kwitanties wegens betaalde leenrechten.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1419/1763">1419-1763</unitdate>
								<physdesc>9 charters en 2 stukken</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>(Regesten .nrs. 5, 6, 10, 11, 15,32, 42, 45, 46, 50).</p>
							</odd>
							<odd>
								<p>Om de schulden van zijn zoon Adriaan te kunnen voldoen, verkocht Aelbrecht van Naeldwijck in 1461 van de 100 gemeten vroonland 50 gemeten aan Claes de Grebber. Nadien wordt de heerlijkheid met de resterende 50 gemeten in leen gegeven, totdat ook deze in 1760 door Mr. Maarten Vlaerdingerwout aan Johannes Goudswaart worden verkocht. De akten van belening die in de vorm van een afschrift bewaard zijn gebleven, zijn bijeengebracht onder inv. nr. 91.</p>
							</odd>
							<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
								<p altrender="regest_nummer">
									<num type="regest">5</num>
									<date calendar="julian" era="ce" normal="1419-02-01">1419 februari 1</date>
								</p>
								<p altrender="regest_beschrijving">Johan, palensgrave opten Rijn, hertoge in Beyeren, soon van Henegouwen,van Hollant, van Zeelant etc., oorkondt, dat hij Aelbrecht van Naeldwijcktot een goed onversterflijk erfleen heeft beleend met de ambachtsheerlijkheid van heel Dirxlandt met ambacht, ambachtsgevolgen, en 100 gemeten vroonland.</p>
								<p altrender="regest_datering">
									<date calendar="julian" era="ce" normal="1419-02-01">(Gegeven in onser stede tot Rotterdam opten eersten dach in februario in 't jair ons Heren dusent vierhondert ende achthien na den loop van onsen hove ).</date>
								</p>
								<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 90</ref>).</p>
								<p altrender="regest_nb">Afschriften in <ref linktype="simple">Inv. no. 91</ref>.</p>
								<p altrender="regest_nb">Gedrukt: Verslagen en Mededeelingen van de Vereeniging tot uitgave der bronnen van het oude vaderlandsche recht. II, bldz. 274.</p>
							</scopecontent>
							<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
								<p altrender="regest_nummer">
									<num type="regest">6</num>
									<date calendar="julian" era="ce" normal="1437-03-18">1437 maart 18</date>
								</p>
								<p altrender="regest_beschrijving">Franck van Borssell, greve van Oestervant, here van Voirne etc., oorkondt, dat zijn neef Aelbrecht van Naeldwijc tot een goed onversterflijk erfleen heeft beleend met de ambachtsheerlijkheid van heel Dircxlant met ambacht, ambachtsgevolgen, 100 gemeten vroonland en de inkomsten uit de rechtspraak tot en met 10 pond en dat hij Aelbrecht van Naeldwijck en zijn nakomelingen heeft vergund om de overtredingen, welke met meer dan 10 pond worden beboet, ten behoeve van de graaf te berechten met schout, schepenen en rechters, die zij daar zullen aanstellen..</p>
								<p altrender="regest_datering">
									<date calendar="julian" era="ce" normal="1437-03-18">(Up ten achtiensten dach van meerte in 't jaer ons Heren duysent vierhondert sessendertich na den lope 's-hoefs van Hollant.)</date>
								</p>
								<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 90</ref>).</p>
								<p altrender="regest_nb">Authentiek afschrift van 29 juli 1803 door David van Weel, secretaris van Dirksland, met twee eenvoudige afschriften in <ref linktype="simple">Inv. no. 91</ref>.</p>
							</scopecontent>
							<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
								<p altrender="regest_nummer">
									<num type="regest">10</num>
									<date calendar="julian" era="ce" normal="1495-02-10">1495 februari 10</date>
								</p>
								<p altrender="regest_beschrijving">Margriete van Enghelant, hertoginne van Bourgoengen, vrouwe douwagiere 's-lants van Voirne etc., oorkondt, dat zij joncfrouwe Agnees van Naeldwijck, weduwe van Jans van Nederveen, tot een goed onversterflijk erfleen heeft beleend met de ambachtsheerlijkheid van heel Dyrcxlant met ambacht, ambachtsgevolgen en 50 gemeten vroonland, die haar en haar zuster joncfrouwe Adriane van Naeldwijck op 10 maart 1493 waren geschonken en dat in haar plaats haar voogd Hubrecht Janszoen hulde, eed en manschap heeft gedaan.</p>
								<p altrender="regest_datering">
									<date calendar="julian" era="ce" normal="1495-02-10">(Gegeven upten Xen dach in februario in 't jair ons Heeren duysent vyerhondert vyer ende tnegentich nae den loop des hoofs van Hollant).</date>
								</p>
								<p altrender="regest_nb">Vidimus door het gerecht van Breda van 6 September 1518 (<ref linktype="simple">Inv. no. 90</ref>).</p>
							</scopecontent>
							<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
								<p altrender="regest_nummer">
									<num type="regest">11</num>
									<date calendar="julian" era="ce" normal="1495-02-10">1495 februari 10</date>
								</p>
								<p altrender="regest_beschrijving">Margriete van Engelant, hertoginne van Bourgoengen, vrouwe douagiere 's-lants van Voirne etc., oorkondt, dat zij joncfrouwe Adriane van Naeldwijck tot een goed onversterflijk erfleen heeft beleend met de helft van de ambachtsheerlijkheid van Dircxlant met ambacht, ambachtsgevolgen en 50 gemeten vroonland, die haar zuster joncfrouwe Agnees van Naeldwijck ten behoeve van haar aan de graaf als heer van Voorne had opgedragen en dat in haar plaats haar voogd Hubrecht Janszoen hulde, eed en manschap heeft gedaan.</p>
								<p altrender="regest_datering">
									<date calendar="julian" era="ce" normal="1495-02-10">(Gegeven upten Xen dach in februario in 't jaer ons Heeren duysent vierhondert vier ende tnegentich na den loep des hoofs van Hollant).</date>
								</p>
								<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 90</ref>).</p>
								<p altrender="regest_nb">Afschrift in <ref linktype="simple">Inv. no. 91</ref>.</p>
							</scopecontent>
							<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
								<p altrender="regest_nummer">
									<num type="regest">15</num>
									<date calendar="julian" era="ce" normal="1518-09-06">1518 september 6</date>
								</p>
								<p altrender="regest_beschrijving">Borgemeesters, scepenen ende raidt der stadt van Breda geven vidimus van een akte van schenking van 10 maart 1493. (regest no. 9) en van een akte van belening van 10 februari 1495. (regest no. 10).</p>
								<p altrender="regest_datering">
									<date calendar="julian" era="ce" normal="1518-09-06"/>
								</p>
								<p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. nos. 90 en 92).</p>
							</scopecontent>
							<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
								<p altrender="regest_nummer">
									<num type="regest">32</num>
									<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1602-08-24">1602 augustus 24</date>
								</p>
								<p altrender="regest_beschrijving">De Staten van Holland oorkonden, dat zij Philips de Gruytheere tot een goed onversterflijk erfleen hebben beleend met de ambachtsheerlijkheid van heel Dirksland met ambachtsgevolgen en 50 gemeten vroonland, die hem door het overlijden van zijn vader joncheer Johan de Gruytheere waren aangekomen en dat wegens zijn minderjarigheid in zijn plaats zijn grootvader joncheer Willem de Hertoghe, heere van Orsmale, hulde, eed en manschap heeft gedaan.</p>
								<p altrender="regest_datering">
									<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1602-08-24"/>
								</p>
								<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 90</ref>).</p>
								<p altrender="regest_nb">Afschrift in <ref linktype="simple">Inv. no. 91</ref>.</p>
							</scopecontent>
							<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
								<p altrender="regest_nummer">
									<num type="regest">42</num>
									<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1685-06-21">1685 juni 21</date>
								</p>
								<p altrender="regest_beschrijving">De Staten van Holland oorkonden, dat zij Maximiliaen Joseph de Licques de Boulonge, grave van Rupelmonde, baron van Wiskerck, tot een goed onversterflijk erfleen hebben beleend met de helft en de wederhelft van de ambachtsheerlijkheid van heel Dirksland met ambachtsgevolgen en 50 gemeten vroonland, die hem door het overlijden van zijn grootmoeder Magdalena van Baerlandt, baronesse van Wissekercke, waren aangekomen onder voorwaarde, dat het leen ongedeeld zal blijven, en dat wegens zijn minderjarigheid in zijn plaats Balthasar Casteleyn, secretaris van Dirksland, krachtens volmacht van de voogd, de graaf van Groesbeecke, hulde, eed en manschap heeft gedaan.</p>
								<p altrender="regest_datering">
									<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1685-06-21"/>
								</p>
								<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 90</ref>)</p>
								<p altrender="regest_nb">Afschrift in <ref linktype="simple">Inv. no. 91</ref>.</p>
							</scopecontent>
							<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
								<p altrender="regest_nummer">
									<num type="regest">45</num>
									<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1711-09-07">1711 september 7</date>
								</p>
								<p altrender="regest_beschrijving">De Staten van Holland oorkonden, dat zij (Yves Marie) Bouloigne de Liques grave van Rupelmonde baron van Wissekerk heere van Baarland tot een goed onversterflijk erfleen hebben beleend met de helft van de wederhelft van de ambachtsheerlijkheid van heel Dirksland met ambachtsgevolgen en 50 gemeten vroonland, die hem door het overlijden van zijn vader Maximiliaan Joseph de Liques de Bouloigne etc. waren aangekomen onder voorwaarde, dat het leen ongedeeld zal blijven, en dat wegens zijn minderjarigheid in zijn plaats Mr. Jacobus Cauthals, intendant, krachtens volmacht van zijn moeder en voogdesse Maria Margareta Elisabeth d'Alegre hulde, eed en manschap heeft gedaan.</p>
								<p altrender="regest_datering">
									<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1711-09-07"/>
								</p>
								<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 90</ref>). Met het restant van het zegel van de oorkonder in rode was.</p>
							</scopecontent>
							<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
								<p altrender="regest_nummer">
									<num type="regest">46</num>
									<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1728-10-27">1728 oktober 27</date>
								</p>
								<p altrender="regest_beschrijving">De Staten van Holland oorkonden, dat zij Mr. Maarten Vlaerdingerwout, heere van Wijk, Veen en Aalburg, oudschepen der stad Rotterdam, tot een goed onversterflijk erfleen hebben beleend met de helft en de wederhelft van de ambachtsheerlijkheid van heel Dirksland met ambachrsgevolgen en 50 gemeten vroonland, die hem door koop waren aangekomen.</p>
								<p altrender="regest_datering">
									<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1728-10-27"/>
								</p>
								<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 90</ref>). Met het zwaar geschonden zegel van de oorkonder in rode was.</p>
							</scopecontent>
							<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
								<p altrender="regest_nummer">
									<num type="regest">50</num>
									<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1763-04-11">1763 april 11</date>
								</p>
								<p altrender="regest_beschrijving">De Staten van Holland oorkonden, dat zij Maerten van der Goes tot een goed onversterflijk erfleen hebben beleend met de helft en de wederhelft van de ambachtsheerlijkheid van heel Dirksland met ambachtsgevolgen, die hem krachtens testamentaire beschikking van zijn grootvader Mr. Maerten Vlaerdingerwout waren aangekomen, onder voorwaarde, dat het leen ongedeeld zal blijven en dat wegens zijn minderjarigheid in zijn plaats zijn vader Adriaan van der Goes hulde, eed en manschap heeft gedaan.</p>
								<p altrender="regest_datering">
									<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1763-04-11"/>
								</p>
								<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 90</ref>). Met het geschonden zegel van de oorkonder in rode was.</p>
							</scopecontent>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1396005" type="ABS">91</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66c236b6-45dd-4f13-9efa-02f7f6df9c40</unitid>
								<unittitle>Afschriften en uittreksels van akten van belening, uitgifte en verkoop. Met een uittreksel uit het repertorium "Voorne" voor wat betreft de beleningen te Dirksland.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1278/1728">1278-1728</unitdate>
								<physdesc>17 stukken in een omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>(Regesten nrs. 1, 2, 4, 5, 6, 7, 9, 11, 16, 25, 32, 42).</p>
							</odd>
							<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
								<p altrender="regest_nummer">
									<num type="regest">1</num>
									<date calendar="julian" era="ce" normal="1279-01-02">1279 januari 2</date>
								</p>
								<p altrender="regest_beschrijving">Florentius comes Hollandie oorkondt, dat hij domino Alberto, domino de Voirne, heeft verkocht het land geheten Diedricxlandt, gelegen tussen de Sonnemaer en de Greveninghen, dat eertijds de zonen van Diderik van Zerikzee toebehoorde.</p>
								<p altrender="regest_datering">
									<date calendar="julian" era="ce" normal="1279-01-02">(Datum apud Middelborch feria secunda post circumcisionem Domini, anno Domini millesimo CCLXVIII ).</date>
								</p>
								<p altrender="regest_nb">Uittreksels (<ref linktype="simple">Inv. no. 91</ref>).</p>
								<p altrender="regest_nb">"Gedrukt: Van den Bergh, Oorkondenboek van Holland en Zeeland, II, nr. 373.nVan Alkemade en Van der Schelling ""Beschrijving van de stad Brielle en den Lande van Voorn"", II, bldz. 8."</p>
							</scopecontent>
							<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
								<p altrender="regest_nummer">
									<num type="regest">7</num>
									<date calendar="julian" era="ce" normal="1470-11-28">1470 november 28</date>
								</p>
								<p altrender="regest_beschrijving">Karel, eertshertoge van Bourgondien etc. oorkondt, dat hij Adriaen van Naeldwijck tot een goed onversterflijk erfleen heeft beleend met de ambachtsheerlijkheid van heel Diricxlandt met ambacht, ambachtsgevolgen en 50 gemeten vroonland, die hem door het overlijden van zijn vader Aelbrecht van Naeldwijck waren aangekomen.</p>
								<p altrender="regest_datering">
									<date calendar="julian" era="ce" normal="1470-11-28"/>
								</p>
								<p altrender="regest_nb">Authentiek afschrift van 27 april 1527 met een eenvoudig afschrift (<ref linktype="simple">Inv. no. 91</ref>).</p>
							</scopecontent>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1396006" type="ABS">92</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef9f284f-811d-4aa2-a5cb-2bbcae130c72</unitid>
								<unittitle>Akte van Maximiliaan en Philips, aartshertogen van Oostenrijk, waarbij de leengoederen, die Jan van Naeldwijck door zijn rebellie had verbeurd, aan zijn zusters Agnies en Adriane van Naeldwijck worden teruggegeven. Met een vidimus door het gerecht van Breda van 6 september 1518.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1493">10 maart 1493</unitdate>
								<physdesc>2 charters</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>(Regesten nrs. 9 en 15).</p>
							</odd>
							<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
								<p altrender="regest_nummer">
									<num type="regest">9</num>
									<date calendar="julian" era="ce" normal="1493-03-10">1493 maart 10</date>
								</p>
								<p altrender="regest_beschrijving">Maximiliaen en Philips, ertshertogen van oistenrick etc., oorkonden, dat zij het verzoek van Jans van Nederveen, echtgenoot van jonffrou Agnees van Naeldewijck en van haar zuster jongffrou Adriane van Naeldewijck, weduwe van Willem van Nyevelt, om teruggave van de leengoederen, die hun respectivelijk zwager en broer Jan van Naeldewijck door zijn rebellie had verbeurd, hebben ingewilligd.</p>
								<p altrender="regest_datering">
									<date calendar="julian" era="ce" normal="1493-03-10"/>
								</p>
								<p altrender="regest_nb">Oorspr. met vidimus door het gerecht van Breda van 6 sept. 1518 (<ref linktype="simple">Inv. no. 92</ref>).</p>
								<p altrender="regest_nb">Afschriften in <ref linktype="simple">Inv. no. 91</ref>.</p>
							</scopecontent>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1396007" type="ABS">93</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e08d1162-883b-4ac7-aa20-72b4560e4a97</unitid>
								<unittitle>Akte, waarbij Agnies van Naeldwijck de ambachtsheerlijkheid Dirksland ten behoeve van haar zoon Jan van Nederveen aan Karel V als heer van Voorne opdraagt.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1520">18 augustus 1520</unitdate>
								<physdesc>1 charter</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>(Regesten nr. 16).</p>
							</odd>
							<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
								<p altrender="regest_nummer">
									<num type="regest">16</num>
									<date calendar="julian" era="ce" normal="1520-08-18">1520 augustus 18</date>
								</p>
								<p altrender="regest_beschrijving">Thielman van Dullekum, Crispijn Jansz. van Bosschuysen, Jan van Outheusdem en Vincent Dammasz., leenmannen van Holland, oorkonden, dat joffrouwe Agniese van Naeldwijck, weduwe van Jans van Neederven, bijgestaan door haar voogd Frederyck van Zuylen van Nyvelt, ten behoeve van haar zoon Jan van Neederven aan de keizer als heer van Voorne heeft opgedragen de ambachtsheerlijkheid van heel Dirksland met ambachtsgevolgen en 50 gemeten vroonland.</p>
								<p altrender="regest_datering">
									<date calendar="julian" era="ce" normal="1520-08-18"/>
								</p>
								<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 93</ref>).</p>
								<p altrender="regest_nb">Afschrift in <ref linktype="simple">Inv. no. 91</ref>.</p>
							</scopecontent>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1396008" type="ABS">94</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a280e03c-3a45-423a-955a-8c19ec64ef1d</unitid>
								<unittitle>Akten betreffende de verkoop van de ambachtsheerlijkheid door Jhr. Philips de Gruyter aan Jacob van Baarland.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1634">1634</unitdate>
								<physdesc>2 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1396009" type="ABS">95</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bbd78f04-4075-4d96-af0d-6b4bb174cb2b</unitid>
								<unittitle>Akten betreffende de verkoop van de ambachtsheerlijkheid door Magdalena van Baarland. Met een gedrukte aankondiging.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1664">1664</unitdate>
								<physdesc>3 stukken</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Deze verkoop is niet doorgegaan. Zie reg. nr. 42.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1396010" type="ABS">96</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/925382d5-f9ed-4ae6-9198-ac7cdd5da939</unitid>
								<unittitle>Akten betreffende de verkoop van de ambachtsheerlijkheid, een huis, landerijen en een eeuwige erfpacht aan Mr. Maarten Vlaerdingerwout.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1728/1733">1728-1733</unitdate>
								<physdesc>11 stukken en 2 charters in een omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>(Regesten nrs. 47 en 48).</p>
							</odd>
							<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
								<p altrender="regest_nummer">
									<num type="regest">48</num>
									<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1733-02-27">1733 februari 27</date>
								</p>
								<p altrender="regest_beschrijving">"Schout, schepenen en de geregte van Ooltgensplaat oorkonden, dat Cornelis van Nieuwenhoven, bailljuw en dijkgraeff van Dirkslant namens Yves Marie de Bouloigne de Lens de Liques, grave van Rupelmonde etc. ten behoeve van Mr. Maerten Vlaerdingerwout, heere van Dirkslant, Wijk, Veen en Aalburg heeft overgedragen 33 gemeten 200 roeden teelland gelegen in de polder ""de Grooten Blok"" onder jurisdictie van Ooltgensplaat."</p>
								<p altrender="regest_datering">
									<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1733-02-27"/>
								</p>
								<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 96</ref>).</p>
							</scopecontent>
							<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
								<p altrender="regest_nummer">
									<num type="regest">47</num>
									<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1729-06-15">1729 juni 15</date>
								</p>
								<p altrender="regest_beschrijving">Kornelis Wijnekus, Boelhouwer Jacobsz. Boelhouwer en Cornelis Tuynebreyer, schepenen in Dirkslandt, oorkonden, dat Cornelis van Nieuwenhove, baljuw, schout en dijkgraaf van Dirksland namens Yves Marie de Bouloigne de Lens de Liques, grave van Rupelmonde, etc. ten behoeve van Mr. Maarten Vlaardingerwout, heere van Dirksland, Wijk, Veen en Aalburg heeft overgedragen een huis met schuur en zeven gemeten boomgaardland te Dirksland alsmede een onlosbare erfpacht van 20 gulden per jaar ten laste van de erfgenamen van Cornelis Pleunis.</p>
								<p altrender="regest_datering">
									<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1729-06-15"/>
								</p>
								<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 96</ref>).</p>
							</scopecontent>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1396011" type="ABS">97</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ece7bcd-7b05-4cdc-b9bd-302557e99e5c</unitid>
								<unittitle>Verzoekschriften van Mr. Maarten van der Goes, heer van Dirxland, om schadeloosstelling wegens het verval van de heerlijke rechten en de tienden. Met een uittreksel uit de notulen van de eerste kamer van het vertegenwoordigend lichaam.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1798/1799">Oktober 1798-april 1799</unitdate>
								<physdesc>3 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">b.</unitid>
							<unittitle>Bestuur.</unittitle>
						</did>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">1.</unitid>
								<unittitle>Bestuur in het algemeen.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396012" type="ABS">98</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e8654cc-d267-4d9b-b906-70be71d3653e</unitid>
									<unittitle>Brieven ingekomen van David van Weel, schout en secretaris van Dirksland.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1803/1809">september 1803-mei 1809</unitdate>
									<physdesc>9 stukken in een omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396013" type="ABS">99</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/48531cc0-22b4-48b5-b5e7-81706e1781f7</unitid>
									<unittitle>Brieven, ingekomen van Philippus Groesbeek, schout later burgemeester van Dirksland.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1814/1825">April 1814-september 1825</unitdate>
									<physdesc>1 portefeuille</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396014" type="ABS">100</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e7b1a93-3688-4673-853e-9df77e2c80d8</unitid>
									<unittitle>Brieven, ingekomen van Gedeputeerde Staten en de Gouverneur van Zuid-Holland.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1816/1818">November 1816-oktober 1818</unitdate>
									<physdesc>13 stukken in een omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396015" type="ABS">101</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2676d0bb-0a61-48db-92b8-02b1f6305990</unitid>
									<unittitle>Cartularium. Aangelegd circa</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1540">1540</unitdate>
									<physdesc>1 katern</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>De hierin afgeschreven stukken hebben voornamelijk betrekking op de bestuursinrichting en de bevoegdheden van de ambachtsheren. De stukken werden gecollationeerd door Aernt Boeymer (Boymer), secretaris van het Hof van Holland. Het oudste stuk dateert van 1415.</p>
								</odd>
								<odd>
									<p>(Regesten nrs. 2, 3, 4, 12, 13, 14, 18, 19, 20, 21, 22).</p>
								</odd>
								<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
									<p altrender="regest_nummer">
										<num type="regest">2</num>
										<date calendar="julian" era="ce" normal="1415-11-13">1415 november 13</date>
									</p>
									<p altrender="regest_beschrijving">Hertoghe Johan van Beieren, eleckt van Ludick, grave te Loin, heere van Voerne, oorkondt, dat hij onder zekere voorwaarde, vrijdommen en voorrechten het uitgors Diericxslandt ter bedijking tot een korenland aan Pieter Claessoene en zijn medegezellen heeft uitgegeven.</p>
									<p altrender="regest_datering">
										<date calendar="julian" era="ce" normal="1415-11-13"/>
									</p>
									<p altrender="regest_nb">Authentiek afschrift z.d. van een vidimus door schepenen van Dirksland z.d. (<ref linktype="simple">Inv. no. 101</ref>).</p>
									<p altrender="regest_nb">Authentiek afschrift van 29 juli 1803 door David van Weel, secretaris van Dirksland, met twee eenvoudige afschriften (<ref linktype="simple">Inv. no. 91</ref>, en afschriften (<ref linktype="simple">Inv. no. 175</ref> en 186.</p>
									<p altrender="regest_nb">"Gedrukt: Van Alkemade en Van der Schelling ""Beschrijving"", II, bldz. 238. Van der Waal en Vervoorn ""Goedereede en Overflakkee"", bldz. 199. Keuren van Voorne, 1717, bldz. 238, nr. 38."</p>
								</scopecontent>
								<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
									<p altrender="regest_nummer">
										<num type="regest">3</num>
										<date calendar="julian" era="ce">zonder datum</date>
									</p>
									<p altrender="regest_beschrijving">Yeman Willemsz., Bouwen Cantsz., Euwoudt Jacopsz., scepenen in Diericxslandt, geven vidimus van de akte van uitgifte van 13 november 1415. (regest no. 2).</p>
									<p altrender="regest_datering">
										<date calendar="julian" era="ce"/>
									</p>
									<p altrender="regest_nb">Authentiek afschrift z.d. (<ref linktype="simple">Inv. no. 101</ref>).</p>
								</scopecontent>
								<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
									<p altrender="regest_nummer">
										<num type="regest">4</num>
										<date calendar="julian" era="ce" normal="1417-10-15">1417 oktober 15</date>
									</p>
									<p altrender="regest_beschrijving">Hertoge Johan van Beyeren, elect van Ludyck, grave te Loen, heer van Voern, oorkondt, dat hij Aelbrecht van Naeldwijck en zijn nakomelingen voor bewezen diensten tot een goed onversterflijk erfleen heeft beleend met de ambachtsheerlijkheid van Dircxlant met ambacht, ambachtsgevolgen, de inkomsten uit de rechtspraak tot en met 10 pond en onder voorbehoud van het recht tot wederverkoop met 100 gemeten vroonland, en dat hij Aelbrecht van Naeldwijck en zijn nakomelingen heeft vergund om de overtredingen, welke met meer dan 10 pond worden beboet, ten behoeve van de graaf te berechten met schout, schepenen en rechters, die zij daar zullen aanstellen.</p>
									<p altrender="regest_datering">
										<date calendar="julian" era="ce" normal="1417-10-15"/>
									</p>
									<p altrender="regest_nb">Authentiek afschrift van 28 november 1540 (<ref linktype="simple">Inv. no. 101</ref>).</p>
									<p altrender="regest_nb">Authentiek afschrift van 29 juli 1803 door David van Weel secretaris van Dirksland, met twee eenvoudige afschriften (<ref linktype="simple">Inv. no. 91</ref>.</p>
									<p altrender="regest_nb">Gedrukt: Van Mieris, Charterboek, IV, bldz. 427. Verslagen en Mededeelingen van de Vereeniging tot uitgave der bronnen van het oude vaderlandsche recht, II, bldz. 273.</p>
								</scopecontent>
								<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
									<p altrender="regest_nummer">
										<num type="regest">12</num>
										<date calendar="julian" era="ce" normal="1508-02-14">1508 februari 14</date>
									</p>
									<p altrender="regest_beschrijving">Het Hof van Holland oorkondt, dat zij Willem van Cromvliet, voordien baljuw van Voorne, en de procureur-generaal van Holland heeft veroordeeld te gedogen, dat de ambachtsvrouwe van Dirksland ten behoeve van haar zelf zal berechten de overtredingen, welke met 10 pond en minder worden beboet, en ten behoeve van de grafelijkheid de overtredingen, welke met meer dan l0pond worden beboet.</p>
									<p altrender="regest_datering">
										<date calendar="julian" era="ce" normal="1508-02-14">(Upten XIIIIen dach in februaryo in 't jaer ons Heeren duysent vijffhondert ende zeven naer den loep 's-hoefs van Hollant).</date>
									</p>
									<p altrender="regest_nb">Uittreksel (<ref linktype="simple">Inv. no. 101</ref>).</p>
									<p altrender="regest_nb">De minuut van deze sententie bevindt zich in het archief van het Hof van Holland, <ref linktype="simple">Inv. no. 485</ref>, sententienummer 69.</p>
								</scopecontent>
								<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
									<p altrender="regest_nummer">
										<num type="regest">13</num>
										<date calendar="julian" era="ce" normal="1509-05-11">1509 mei 11</date>
									</p>
									<p altrender="regest_beschrijving">De Grote Raad van Mechelen oorkondt, dat zij Andries van Bronchorst baljuw van Voorne, de procureur-generaal van Holland en de ambachtsvrouwe van Dirksland heeft veroordeeld tot het nakomen van de sententie van het Hof van Holland van 14 februari 1508. (regest no. 12 ).</p>
									<p altrender="regest_datering">
										<date calendar="julian" era="ce" normal="1509-05-11"/>
									</p>
									<p altrender="regest_nb">Uittreksel (<ref linktype="simple">Inv. no. 101</ref>).</p>
								</scopecontent>
								<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
									<p altrender="regest_nummer">
										<num type="regest">14</num>
										<date calendar="julian" era="ce" normal="1511-05-06">1511 mei 6</date>
									</p>
									<p altrender="regest_beschrijving">Pieter Cappostolle, raad- ordinaris en requestmeester, oorkondt, dat Andries van den Bronchorst, baljuw van Voorne, en Agnies van Naeldwijck, ambachtsvrouwe van Dirksland, voor hem als commissaris zijn overeengekomen, dat de baljuw voor vier jaren tegen een vergoeding van 20 Philips gulden per jaar voor de ambachtsvrouwe het bestuur te Dirksland zal waarnemen onder voorwaarde, dat hij geen wraak zal nemen op de ingezetenen, die de ambachtsvrouwe bijstonden, dat hij de personen die elders dan op de molen van Dirksland hun koren laten malen gerechtelijk zal vervolgen en dát Jan V. Nederveen, zoon van de ambachtsvrouwe, het bestuur op ieder gewenst ogenblik van hem kan overnemen.</p>
									<p altrender="regest_datering">
										<date calendar="julian" era="ce" normal="1511-05-06"/>
									</p>
									<p altrender="regest_nb">Authentiek afschrift z.d. (<ref linktype="simple">Inv. no. 101</ref>).</p>
								</scopecontent>
								<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
									<p altrender="regest_nummer">
										<num type="regest">20</num>
										<date calendar="julian" era="ce" normal="1534-06-12">1534 juni 12</date>
									</p>
									<p altrender="regest_beschrijving">Franchoys van den Werve, bailliu van Voirne, Engel Dircxsz., Heynrick Jansz. Been en Jacob Haddesz., mannen van Voirne, oorkonden, dat Jan van Nederveen, ambochtsheer van Dircxlant, hen in kennis heeft gesteld van zijn voornemen, om na afloop van de akte van verpachting van 30 juni (regest no. 19) de overtredingen, welke met meer dan 10 pond worden beboet, ten behoeve van de grafelijkheid te berechten.</p>
									<p altrender="regest_datering">
										<date calendar="julian" era="ce" normal="1534-06-12"/>
									</p>
									<p altrender="regest_nb">Authentiek afschrift z.d. (<ref linktype="simple">Inv. no. 101</ref>).</p>
								</scopecontent>
								<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
									<p altrender="regest_nummer">
										<num type="regest">21</num>
										<date calendar="julian" era="ce" normal="1534-06-24">1534 juni 24</date>
									</p>
									<p altrender="regest_beschrijving">Andries van Bronchorst, bailliu van den lande van Voorne, oorkondt, dat hij Jan van Nederveen, ambochtsheer van Dircxlandt, voor de tijd dat hij baljuw van Voorne zal zijn de inkomsten van de grafelijkheid uit de hoge boetstraffelijke rechtspraak te Dirksland voor 4 pond 13 schellingen 4 groten Vlaams en een overjarige weer heeft verpacht.</p>
									<p altrender="regest_datering">
										<date calendar="julian" era="ce" normal="1534-06-24"/>
									</p>
									<p altrender="regest_nb">Authentieke afschriften z.d. (Inv. nos. 101 en 147).</p>
								</scopecontent>
								<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
									<p altrender="regest_nummer">
										<num type="regest">22</num>
										<date calendar="julian" era="ce" normal="1540-11-15">1540 november 15</date>
									</p>
									<p altrender="regest_beschrijving">Scepenen en Den Hage oorkonden, dat Engel Dircxsz., rentmeester des heeren van Cruningen, hen op verzoek van Jan van Nederveen, ambochtsheer van Dircxlant, onder ede heeft verklaard, dat de baljuw van Voorne de presentatie van Jan van Nederveen had geweigerd en terstond daarna Cornelis Euwoutsz. tot baljuw van Dirksland had aangesteld.</p>
									<p altrender="regest_datering">
										<date calendar="julian" era="ce" normal="1540-11-15"/>
									</p>
									<p altrender="regest_nb">Authentiek afschrift z.d. (<ref linktype="simple">Inv. no. 101</ref>).</p>
								</scopecontent>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396016" type="ABS">102</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7bbe9c6d-6032-41c4-b4a1-3667cf98a365</unitid>
									<unittitle>"Keuren ende Ordonnantien der ambagtsheerlijkheidt van Dirksland".</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d</unitdate>
									<physdesc>1 deeltje</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Deze keuren werden in opdracht en op advies van Mr. Maarten Vlaerdingerwout, ambachtsheer van Dirksland, door schout en schepenen opgesteld. Zij zullen gezien de aanvullingen en veranderingen het concept zijn van de keuren van 13 december 1733. (Zie Hingman: inventaris van het oud archief van Dirksland in Verslagen omtrent 's Rijks oude archieven, 1886, p. 41. Ook in de notulen van de zomerzitting van provinciale staten van Zuid-Holland van 1887, bijlage DD2, p. 12).</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396017" type="ABS">103</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2546e25e-96a2-4d76-b12f-67333f12f909</unitid>
									<unittitle>Ontwerp reglement voor het gemeentebestuur van Dirksland.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">(1802)</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>De artikelen 107 en 108 van het reglement van bestuur voor het departement Holland van 1802 bepaalde, dat tot spoedige regeling van de inrichting van de gemeentebesturen, iedere gemeente een commissie van tenminste drie van zijn kundigste en beste ingezetenen zou voordragen. Deze commissie, welke te Dirksland uit de heren Johannes Zaayer, Philippus Groesbeek en Jan Emaus bestond, had tot taak het maken van een on twerp reglement van gemeentebestuur en een kiesreglement, waarop de leden van de gemeenteraad door de gemeente zouden worden gekozen. Een op 9 mei 1804 gearresteerd reglement voor het gemeentebestuur van Dirksland, bevindt zich in het archief van de gewestelijke besturen van Holland sinds 1795, inv. nr. 5112.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396018" type="ABS">104</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4fc74f5b-133b-4fb6-98bd-51288dc13e7b</unitid>
									<unittitle>Sententie van het Hof van Holland in een geschil over de interpretatie van enige artikelen in de keur van Voorne van 1519.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1522">25 oktober 1522</unitdate>
									<physdesc>1 charter</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>(Regesten nr. 17).</p>
								</odd>
								<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
									<p altrender="regest_nummer">
										<num type="regest">17</num>
										<date calendar="julian" era="ce" normal="1522-10-25">1522 oktober 25</date>
									</p>
									<p altrender="regest_beschrijving">Het Hof van Holland oorkondt, dat zij tot beslechting van het geschil tussen Willem Oem (van Wijngaerden) en Jan Ruychrock, ridderen, en Jan van Nederveen, ambachtsheren van Oude- en Nieuwe Tonge, Melissant en Dirksland met de baljuw van Voorne over de interpretatie van enige artikelen in de keur van Voorne van febr. 1519, onder zekere voorwaarden heeft bepaald, dat de voornoemde ambachtsheren het bestuur en de schouw van waterstaatswerken hebben, dat zij de schout en de schepenen bij de aanvang van hun bediening de eed zullen afnemen, dat de aannemers van nog aantebesteden waterstaatatswerken voortaan een borg zullen stellen, dat de baljuw van Voorne en de ambachtsheer van Dirksland de boeten op het mesttrekken (10 pond) en de eventuele verwondingen daarmede toegebracht (20 pond) zullen delen en dat de schouten van de voornoemde heerlijkheden de baljuw van Voorne op zijn verzoek van alle delicteh zullen kennisgeven en hem hulp en bijstand verlenen.</p>
									<p altrender="regest_datering">
										<date calendar="julian" era="ce" normal="1522-10-25"/>
									</p>
									<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 104</ref>).</p>
								</scopecontent>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396019" type="ABS">105</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cef91cce-4fc1-447e-9592-4c2dea177c54</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende een geschil tussen de ambachtsheer van Dirksland en de baljuw van Voorne over hun bevoegdheden.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1691/1703">1691-1703</unitdate>
									<physdesc>10 stukken in een omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>(Regesten nrs. 43 en 44).</p>
								</odd>
								<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
									<p altrender="regest_nummer">
										<num type="regest">43</num>
										<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1692-07-03">1692 juli 3</date>
									</p>
									<p altrender="regest_beschrijving">Het Hof van Holland oorkondt, dat zij tot beslechting van een geschil tussen Maria Anna Eusebe, gravin van Wolffegges zu Truxis, douairiere van Rupelmonde, als moeder en voogdesse van Maximiliaen Joseph Albert de Liques de Bolonge, grave van Ruppelmonde, heere van Dircxlandt en Baerlant, en Jacob Frederick van Schagen, heere van Heenvliet, bailliu van den Briel en de landen van Voorne, mede optredend voor Willem van Nieuwenhoven, zijn plaatsvervanger te Dirksland, heeft gevonnisd, dat de ambachtsheer van Dirksland bevoegd is, om de schout, dijkgraaf, schepenen, mannen van beschikken en gezworenen aan te stellen en de overtredingen, welke met meer dan 10 pond worden beboet, ten behoeve van de grafelijkheid te berechten, dat de schout van Dirksland de titel van baljuw mag voeren en bij afwezigheid van de baljuw van Voorne of zijn plaatsvervanger de brieven van de Staten van Holland en van het Hof van Holland, gericht aan de baljuw van Dirksland, mag openen, doch dat hij de delinquenten, die aan den lijve strafbaar zijn, aan de baljuw van Voorne zal uitleveren, onder overlegging van een specificatie van door het gerecht van Dirksland gemaakte kosten.</p>
									<p altrender="regest_datering">
										<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1692-07-03"/>
									</p>
									<p altrender="regest_nb">Authentiek afschrift van 1700 door Mr. Simon Rosenboom, substituut-griffier van het Hof van Holland (<ref linktype="simple">Inv. no. 105</ref>).</p>
								</scopecontent>
								<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
									<p altrender="regest_nummer">
										<num type="regest">44</num>
										<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1703-09-20">1703 september 20</date>
									</p>
									<p altrender="regest_beschrijving">De Hoge Raad oorkondt, dat zij Jacob Frederik van Schagen, heere van Heenvliet, bailliu van den Briel en de lande van Voorn en Anna Maria Eusebe, geboren gravinne van Wolphen, douariere van Rupelmonde als moeder en voordien voogdesse van Maximiliaan Philippe Joseph Albert Boulogne de Liques, grave van Rupelmonde, ambagtsheer van Dirxland, op hun verzoek heeft veroordeeld tot het nakomen van een door partijen op 6 sept. 1703 voor commissarissen van het Hof van Holland gesloten overeenkomst, waarbij was bepaald, dat zij de sententie van het Hof van Holland van 3 juli 1692 niet alleen ten possesoire maar ook voor ten petitore gewezen hielden.</p>
									<p altrender="regest_datering">
										<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1703-09-20"/>
									</p>
									<p altrender="regest_nb">Authentiek afschrift van 1703 door J). van Thiel, notaris te Den Haag (<ref linktype="simple">Inv. no. 105</ref>).</p>
								</scopecontent>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">2.</unitid>
								<unittitle>F unctionarissen .</unittitle>
							</did>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unittitle>Baljuw, schout en dijkgraaf.</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1396020" type="ABS">106</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bccf841b-8f7c-4e35-be7a-bfa512fa8876</unitid>
										<unittitle>Bevelschriftvan hertog Jan van Beieren aan zijn onderzaten te Dirksland om de baljuw, die Aelbrecht van Naeldwijck zal aanstellen, "gehoorsaem, onderdanich, behulpich ende bijstandich" te zijn. 16e eeuws afschrift.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1420">8 maart 1420</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1396021" type="ABS">107</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/413356af-2204-4936-b838-36225ce2759e</unitid>
										<unittitle>Akten, waarbij ambachtsheren en vrouwen van Dirksland de baljuw, schout en dijkgraaf aanstellen en het ambt verpachten. Met een concept akte en een akte, waarbij Isaack van Aken zijn ambt aan Francois Vallare verkoopt.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1523/1698">30 juni 1523-28 september 1698</unitdate>
										<physdesc>1 charter en 15 stukken</physdesc>
									</did>
									<odd>
										<p>(Regesten nrs. 18 en 19).</p>
									</odd>
									<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
										<p altrender="regest_nummer">
											<num type="regest">18</num>
											<date calendar="julian" era="ce" normal="1523-06-30">1523 juni 30</date>
										</p>
										<p altrender="regest_beschrijving">Jan van Nederven, ambochtsheer van Dircxlant, oorkondt, dat hij Franssoys van de Werve, bailliu van Voorne, voor de tijd van acht jaren tegen betaling van 5 pond groten Vlaams per jaar het schoutambt van Dirksland heeft verpacht onder voorwaarde, dat hij niet in zijn rechten, met name het recht van de molendwang, zal worden verkort.</p>
										<p altrender="regest_datering">
											<date calendar="julian" era="ce" normal="1523-06-30"/>
										</p>
										<p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 107</ref>).</p>
										<p altrender="regest_nb">Authentiek afschrift z.d. in <ref linktype="simple">Inv. no. 101</ref>.</p>
									</scopecontent>
									<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
										<p altrender="regest_nummer">
											<num type="regest">19</num>
											<date calendar="julian" era="ce" normal="1531-06-30">1531 juni 30</date>
										</p>
										<p altrender="regest_beschrijving">Jan van Nederveen, ambochtsheere van Dircxlandt, oorkondt dat hij Andries van Bronchorst, raidt der Keizerlijke Majesteit, en Franchoys van de Werve, bailliu's-lants van Voerne, voor de tijd van drie jaren tegen betaling van 5 pond groten Vlaams per jaar het schoutambt van Dirksland heeft verpacht onder voorwaarde, dat hij niet in zijn rechten, met name het recht van de molendwang, zal worden verkort.</p>
										<p altrender="regest_datering">
											<date calendar="julian" era="ce" normal="1531-06-30"/>
										</p>
										<p altrender="regest_nb">Oorspr. met authentiek afschrift z.d. (<ref linktype="simple">Inv. no. 107</ref>).</p>
										<p altrender="regest_nb">Authentiek afschrift z.d. in <ref linktype="simple">Inv. no. 101</ref>.</p>
									</scopecontent>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1396022" type="ABS">108</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ce1a428-d250-4f4f-9359-d9459b77f377</unitid>
										<unittitle>Afrekening met Isaack van Aken, baljuw, schout en dijkgraaf, mede namens de erfgenamen van zijn vader Jop van Aken.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700">November 1700</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1396023" type="ABS">109</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc8696d3-a408-4ca0-8de1-2ad68eb7c099</unitid>
										<unittitle>Verzoekschriften van leden van het gemeentebestuur en inwoners van Dirksland om aanstelling van Philippus Groesbeek tot schout en van David van Weel voor hemzelf.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1814/1817">1814 en 1817</unitdate>
										<physdesc>2 stukken</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unittitle>Schepenen, mannen van beschikken en gezworenen.</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1396024" type="ABS">110</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cae7a360-2111-4aaa-b3d3-2350fb98a8bb</unitid>
										<unittitle>Voordrachten tot verkiezing van schepenen, mannen van beschikken en gezworenen. Met enkele electies.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1626/1825">Juli 1626- januari 1825</unitdate>
										<physdesc>13 stukken in een omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1396025" type="ABS">111</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4430c139-8a60-45dc-962a-82937adfb505</unitid>
										<unittitle>Octrooi van Karel de Stoute betreffende de verkiezing van schepenen van Dirksland. Authentieke afschriften.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1473">28 juni 1473</unitdate>
										<physdesc>2 stukken</physdesc>
									</did>
									<odd>
										<p>(Regesten nr. 8).</p>
									</odd>
									<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
										<p altrender="regest_nummer">
											<num type="regest">8</num>
											<date calendar="julian" era="ce" normal="1473-06-28">1473 juni 28</date>
										</p>
										<p altrender="regest_beschrijving">"Kaerel, hartoge van Bourgoignen etc., gelezen het verzoekschrift van zijn verarmde ""ondersaeten ende inwoonende van den dorpe ende polre van Dircxlandt"", waarbij zij hem mededelen, dat het college van schepenen niet meer voltallig is, omdat alleen personen in het bezit van 10 gemeten land schepenen van Dirksland kunnen zijn, oorkondt, dat hij heeft goedgevonden, dat voortaan ook de pachters van minstens 40 gemeten land tot schepen van Dirksland verkiesbaar zijn."</p>
										<p altrender="regest_datering">
											<date calendar="julian" era="ce" normal="1473-06-28"/>
										</p>
										<p altrender="regest_nb">Authentieke afschriften z.d. (Inv .no. 111).</p>
									</scopecontent>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1396026" type="ABS">112</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/26c6a8ed-7c32-447e-b075-4149adba6de2</unitid>
										<unittitle>Sententies van het Hof in een geschil met mannen van beschikken, welke zonder vergoeding weigerden recht te spreken.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1585">5 en 11 november 1585</unitdate>
										<physdesc>2 charters</physdesc>
									</did>
									<odd>
										<p>(Regesten nrs. 30, 31).</p>
									</odd>
									<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
										<p altrender="regest_nummer">
											<num type="regest">30</num>
											<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1585-11-05">1585 november 5</date>
										</p>
										<p altrender="regest_beschrijving">Het Hof van Holland oorkondt, dat zij joncheer Phillips de Gruyter de jonge, bailliu van Dircxlant, heeft vrijgesproken van de eis van mannen van beschicke van Dircxlandt om ontslag uit gijzeling, waarin zij om reden van hun weigering recht te spreken door de baljuw van Voorne waren gedaan.</p>
										<p altrender="regest_datering">
											<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1585-11-05"/>
										</p>
										<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 112</ref>).</p>
									</scopecontent>
									<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
										<p altrender="regest_nummer">
											<num type="regest">31</num>
											<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1585-11-11">1585 november 11</date>
										</p>
										<p altrender="regest_beschrijving">Het Hof van Holland oorkondt, dat zij joncheer Dirck van Duvenvoorde, bailliu 's-lants van Voorne, heeft vrijgesproken van de eis van Yman Thonisz. man van beschicken, optredend mede namens het gehele college van mannen van beschikken, van Dirksland, om ontslag uit de gijzeling, zolang de mannen van beschikken weigeren recht te spreken.</p>
										<p altrender="regest_datering">
											<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1585-11-11"/>
										</p>
										<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 112</ref>).</p>
									</scopecontent>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1396027" type="ABS">113</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f885698-541e-48d8-89ef-f51a732963ee</unitid>
										<unittitle>Rechtskundig advies van W. de Groot in een geschil met schepenen van Dirksland, welke eerst na vervulling van zekere voorwaarden de eed als schepen wilden afleggen.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1654">5 oktober 1654</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1396028" type="ABS">114</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c151093-7117-4941-b3c0-bee9a8d37ce4</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende een door Melchior Wittens, baljuw van Dirksland, en zijn aanhangers gesaboteerde verkiezing van schepenen, mannen van beschikken en gezworenen van Dirksland.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1670">september-oktober 1670</unitdate>
										<physdesc>15 stukken in een omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1396029" type="ABS">115</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bdca8d79-f977-4bc8-96cd-a189dff07558</unitid>
										<unittitle>Brief van mannen van beschikken, waarbij zij de ambachtsheer in kennis stellen van hun bezwaren tegen de aanstelling van Johannes Goudswaart tot man van beschikken. Met bijbehorende stukken.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1762">Mei-september 1762</unitdate>
										<physdesc>3 stukken</physdesc>
									</did>
									<odd>
										<p>Zie ook inv. nr. 158.</p>
									</odd>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unittitle>Secretaris Penningmeester.</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1396030" type="ABS">116</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a6710585-f5d8-431d-90bb-65c21398ad63</unitid>
										<unittitle>Akten, waarbij de ambachtsheren en vrouwen de secretaris aanstellen en het ambt verpachten. Met concepten en uittreksels voor wat betreft de aanstelling van de penningmeester.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1636/1788">19 februari 1636-26 maart 1788</unitdate>
										<physdesc>13 stukken in een omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1396031" type="ABS">117</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64d848a1-53a4-4271-997b-37f5dcc412f8</unitid>
										<unittitle>Brief van de baljuw-dijkgraaf, schepenen en gezworenen van Dirksland, waarbij zij de ambachtsheer in kennis stellen van het financiele wanbeheer van de secretaris-penningmeester Pieter Glasmaker.Metbijbehorende stukken.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1764">Februari-april 1764</unitdate>
										<physdesc>3 stukken</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unittitle>Thesaurier, kerk- en armmeester.</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1396032" type="ABS">118</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a258938-aee6-454f-89b1-349edf2af22f</unitid>
										<unittitle>Akten van aanstelling van de chirurgijn Wilhem van Deuverden en van Stoffel de Jonge tot armmeester en van de secretaris Balthazar Casteleyn tot kerkmeester en thesaurier.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693/1710">1693 en 1710</unitdate>
										<physdesc>2 stukken</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">3.</unitid>
								<unittitle>Financiën.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396033" type="ABS">119</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1bdb06aa-088a-4eee-8ac2-2ce588c02274</unitid>
									<unittitle>Octrooi van de Staten van Holland houdende vergunning tot het heffen van een accijns op bier en meekrap. 22 februari 1618. Met een akte waarbij de Staten het octrooi met zes jaar verlengen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1628">27 september 1628</unitdate>
									<physdesc>2 charters</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>(Regesten nrs. 34, 35).</p>
								</odd>
								<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
									<p altrender="regest_nummer">
										<num type="regest">34</num>
										<date calendar="gregorian" era="ce"/>
									</p>
									<p altrender="regest_beschrijving">De Staten van Holland oorkonden, dat zij het gerecht van Dirksland naar aanleiding van hun verzoek verlof hebben verleend om gedurende zes jaren op elke ton Pharo of ander zwaar bier een accijns van zes stuivers te heffen,en op elke 100 pond meekrap drie stuivers onder voorwaarde, dat de inkomsten zullen worden aangewend tot herstel van de kade en de straten en dat hiervan in het openbaar rekening en verantwoording zal worden afgelegd.</p>
									<p altrender="regest_datering">
										<date calendar="gregorian" era="ce"/>
									</p>
									<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 119</ref>). Met het zwaar geschonden zegel van de oorkonder in rode was.</p>
								</scopecontent>
								<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
									<p altrender="regest_nummer">
										<num type="regest">35</num>
										<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1628-09-27">1628 september 27</date>
									</p>
									<p altrender="regest_beschrijving">De Staten van Holland oorkonden, dat zij naar aanleiding van het verzoek van Philips de Grutre, heere van Dircxlandt, het octrooi van 22 februari 1618 (regest no. 34) met de tijd van zes jaren hebben verlengd onder voorwaarde, dat de inkomsten zullen worden aangewend tot herstel van de straten en de bouw van een waag en dat ten overstaan van het gerecht van Dirksland rekening en verantwoording zal worden afgelegd.</p>
									<p altrender="regest_datering">
										<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1628-09-27"/>
									</p>
									<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 119</ref>). Met het geschonden zegel van de oorkonder in rode was.</p>
								</scopecontent>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396034" type="ABS">120</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/480ef7db-62ac-4aad-9077-0d840603102e</unitid>
									<unittitle>Verzoekschrift van ingezetenen van Dirksland aan de ambachtsheer om contróle op het financiële beleid van schout, schepenen en secretaris. (1698). Met een volmacht voor Jacobus Cauthals, intendant, en Coenraet Houttuyn van der Heyde, procureur.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1698">28 mei 1698</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396035" type="ABS">121</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2cd4d4f8-e7da-4a7b-bb71-ce3cbf05ad65</unitid>
									<unittitle>Verzoekschriften van het gerecht, kerk-en armmeesters van Dirksland aan de Staten van Holland om ontheffing van belasting en verlof ombuitengewone belastingen te mogen heffen. Afschriften en concepten.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1707/1763">(1707-1763)</unitdate>
									<physdesc>5 stukken in een omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396036" type="ABS">122</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03927a27-bddf-4104-8168-d3050b04ffd8</unitid>
									<unittitle>Verzoekschrift van ingezetenen van Dirksland aan de Staten van Holland omhet aan gerecht, kerk- en armmeesters op 5 december 1727 verleende octrooi tot het heffen van buitengewone belastingen buiten werking te stellen. Afschrift.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1727">(Dec. 1727)</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396037" type="ABS">123</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/52dfb874-41a5-4814-9679-f75d155a5fcd</unitid>
									<unittitle>Rekening van Johan Bane als gaardermeester van de ordinaire verponding en de 100e en 200e penning en van Jan Cornelisz. van der Meyde als thesaurier van Dirksland </unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1725-1727</unitdate>
									<physdesc>3 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396038" type="ABS">124</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f4b4d9b-9df9-437d-96c8-90de858be726</unitid>
									<unittitle>Uittreksel uit het generaal kohier der verpondingen. Afschrift.</unittitle>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Dit kohier werd ingevolge resolutie van Gecommitteerde Raden van Holland van <unitdate calendar="gregorian" era="ce">31 januari 1734</unitdate> opgemaakt en berust in het archief van de Financie van Holland, inv. nr. 559.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396039" type="ABS">125</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c6d7fc9-90a5-4b6b-961d-1b3ac7cc829b</unitid>
									<unittitle>Staat van de jaarlijkse inkomsten en uitgaven van het dorp.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">Tweede helft 18 eeuw</unitdate>
									<physdesc>2 gelijkluidende stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396040" type="ABS">126</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18486523-3ae8-4a19-9fce-cc6c5e737eb8</unitid>
									<unittitle>Declaratie van de municipaliteit van Dirksland wegens verleende diensten ten behoeve van het gemene land over het tijdvak augustus 1795-december 1796. Met een brief van de secretaris van Dirksland C v.d. Valk.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1797">Maart 1797</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.</unitid>
								<unittitle>Marktwezen.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396041" type="ABS">127</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7457f3d0-eaf2-43d3-815b-fc2fd3ac4229</unitid>
									<unittitle>Octrooi van Karel V houdende vergunning tot het houden van een weeken een vrije jaarmarkt. Afschrift.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1544">Juli 1544</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>(Regesten nr. 24.</p>
								</odd>
								<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
									<p altrender="regest_nummer">
										<num type="regest">24</num>
										<date calendar="julian" era="ce" normal="1544-07">1544 juli</date>
									</p>
									<p altrender="regest_beschrijving">Kaerle, roomsch keyser etc., oorkondt, dat hij schout, schepenen en de gemene ingezetenen van Dirksland naar aanleiding van hun verzoek heeft vergund, om wekelijks op woensdag markt te houden en zo de woensdag als zondag gevierd moet worden op dinsdag en jaarlijks gedurende vier dagen in juni een vrije jaar- en paardenmarkt.</p>
									<p altrender="regest_datering">
										<date calendar="julian" era="ce" normal="1544-07"/>
									</p>
									<p altrender="regest_nb">Afschrift (<ref linktype="simple">Inv. no. 127</ref>).</p>
								</scopecontent>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">5.</unitid>
								<unittitle>Rechtspraak .</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396042" type="ABS">128</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/14821025-112f-46e9-be4a-65fb57d9dabf</unitid>
									<unittitle>Uittreksel uit de notulen van het gerecht van Dirksland voor wat betreft een door de gerechtsbode Johannes Cooman gepleegde verduistering. Afschrift.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1696">Februari-maart 1696</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396043" type="ABS">129</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/348d6ff8-469a-4aad-b2db-abe1ed6e8821</unitid>
									<unittitle>Akte, waarbij Pieter Meeuwisz. Sinjoor voor mannen van beschikken van Dirksland bekent een inbraak in de woning van Cornelis van Nieuwenhoven, baljuw, schout en dijkgraaf van Dirksland, te hebben gepleegd. Afschrift.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1741">12 mei 1741</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">6.</unitid>
								<unittitle>Waterstaat.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396044" type="ABS">130</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/76aa4039-c311-4656-9553-1c64f0d4cf3a</unitid>
									<unittitle>Octrooi van de Staten van Holland houdende vergunning voor Jhr. Johan de Gruyter, ambachtsheer van Dirksland, en zijn medestanders tot het graven van een nieuwe haven voor Dirksland, en het bedijken van de gorzen Oud-Onwaarden Aarddijkswal. 5 april 1601. Notarieel afschrift z.d. Met een bestek voor een nieuw te maken sluis in de havendijk van de polders Oud-Onwaard en Aarddijkswal.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1601">(1601)</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Ten behoeve van de nieuw te graven haven van Dirksland, werden de gorzen Oud-Onwaard en Aarddijkswal, die reeds in 1504 waren bedijkt, doch die tengevolge van de Allerheiligenvloed in 1570 waren geinundeerd, in 1601 herdijkt, Daardoor verloren de polders de Oude Plaat, St. Christoffel, hun vrije uitwatering op de Boomvliet, dat voor een gedeelte binnen de nieuw te bedijken polder viel. Ter voorziening van hun eigen afwatering en die van Oude Plaat en St. Christoffel, verbonden de bedijkers zich op 14 april 1601 een nieuwe sluis in hun nieuwe havendijk te maken. (Notulen van dezomerzitting van 1918 van de provinciale staten van Zuid-Holland, bijlage R. 12).</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396045" type="ABS">131</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b707fda-3712-4fde-87a4-77dbc19186ee</unitid>
									<unittitle>Uittreksel uit de keur van Dirksland voor wat betreft het ambt van dijkgraaf en gezworenen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396046" type="ABS">132</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3bd0274a-24fa-4b83-b3c4-76e82ba1142b</unitid>
									<unittitle>Rekening van François Vallare als penningmeester van de polder van Dirksland over het jaar</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1727</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396047" type="ABS">133</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/29794a19-a8a1-4d5c-826c-1407afd26944</unitid>
									<unittitle>Verklaringen van de pachters van de gemene landsmiddelen van het eiland Over-Flakkee en de dijkgraaf en gezworenen van Dirksland op verzoek van de ingelanden van de polder van Dirksland afgelegd over de slechte uitwatering van de polder en de daardoor ontstane schade. Afschriften.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1730">Juli 1730</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396048" type="ABS">134</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca3eab6d-900e-4b4c-ac95-ae1c3fcb9bf2</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de verbetering van de haven en het spui van Dirksland.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1753/1756">1753-1756</unitdate>
									<physdesc>14 stukken in een omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396049" type="ABS">135</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b9711ce3-1784-4639-aeb0-2422e895c1d8</unitid>
									<unittitle>Brieven van Pieter Glasmaker, secretaris-penningmeester van Dirksland en van Mr. Iman Cau, mede-eigenaar van Krayenisse over de aanleg van een in de haven van Dirksland uitmondend haventje voor Krayenisse. Met bijbehorende stukken.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1763/1764">1763-1764</unitdate>
									<physdesc>5 stukken in een omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Bij het door de Staten van Holland op 7 maart 1755 verleende octrooi tot het heffen van een buitengewone belasting was als voorwaarde gesteld, dat geen schip in de haven van Dirksland zou mogen lossen dan aan de kade in het dorp. De in 1760 bedijkte polder Krayenisse ondervond van deze bepaling veel nadeel en onderhandelde daarop met Dirksland over de aan leg van een eigen haven, die in de haven van Dirksland zou uitmonden.</p>
									<p>c. Exploitatie ten eige bate.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396050" type="ABS">136</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a82452e2-c2c3-4e4c-8df7-3d93160dedb5</unitid>
									<unittitle>Staten van aan de ambachtsheerlijkheid voor de ambachtsheren verbonden inkomsten en lasten </unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1634-1798</unitdate>
									<physdesc>22 stukken in een omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>137-144</unitid>
									<unittitle>Rekeningen van de rentmeesters van Dirksland.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1637/1901">1637-1901</unitdate>
									<physdesc>127 rekeningen met bijlagen in 8 omslagen</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>De opbrengsten uit de tiendverpachtingen werden tot 1859 op een afzonderlijke rekening verantwoord. Zie daarvoor inv. nrs. 177-180.</p>
								</odd>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1396051" type="ABS">137</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47ea612b-3e09-4f3d-aee6-a68ab7e31e37</unitid>
										<unittitle>Rekeningen van Adriaen Cornelisz. Wittens, secretaris van Dirksland. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1637/1662">1637-1640; 1648-1662</unitdate>
										</unittitle>
										<physdesc>16 rekeningen in een omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1396052" type="ABS">138</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b17a9c0c-9b41-432d-ba16-772f96a62148</unitid>
										<unittitle>Rekeningen van Balthazar Casteleyn, secretaris van Dirksland, met een notariële akte van overeenkomst tussen weduwe en verdere erfgenamen en de heer van Dirksland dd. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697/1703">19 mei 1703. 1662-1697</unitdate>
										</unittitle>
										<physdesc>20 rekeningen in een omslag</physdesc>
									</did>
									<odd>
										<p>de rekening over het jaar 1665 ontbreekt.</p>
									</odd>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1396053" type="ABS">139</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b6a837cd-9ac1-46c2-b498-d2d4429fb88d</unitid>
										<unittitle>Rekeningen van Francois Vallare, secretaris van Dirksland. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1698/1728">1698-1728</unitdate>
										</unittitle>
										<physdesc>7 rekeningen in een omslag</physdesc>
									</did>
									<odd>
										<p>François Vallare bediende gedurende enkele jaren ook het ambt van baljuw, schout en dijkgraaf van Dirksland.</p>
									</odd>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1396054" type="ABS">140</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da615f2b-d00b-4027-8f8a-e7c55805c45e</unitid>
										<unittitle>Rekeningen van Cornelis van Nieuwenhoven, heer van Oud- en Nieuw-Herkingen en Roxenisse, baljuw, schout en dijkgraaf van Dirksland. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1729/1749">1729-1749</unitdate>
										</unittitle>
										<physdesc>8 rekeningen in een omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1396055" type="ABS">141</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be8be47b-4155-4d53-9eb5-19c508baa35a</unitid>
										<unittitle>Rekeningen van David van Weel, notaris te Dirksland. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1827/1848">1827-1848</unitdate>
										</unittitle>
										<physdesc>22 rekeningen in een omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1396056" type="ABS">142</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0cf58453-83b2-4007-af6d-c317b57722a3</unitid>
										<unittitle>Rekeningen van Cornelis van Weel, directeur van het postkantoor te Dirksland. Met bijlagen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1849/1855">1849-1855</unitdate>
										</unittitle>
										<physdesc>7 rekeningen in een omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1396057" type="ABS">143</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8bb2bd2a-878a-4fd0-aad2-04a2e0155385</unitid>
										<unittitle>Rekeningen van David van Weel Cz., directeur van het postkantoor te Dirksland. Met bijlagen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1856/1889">1856-1889</unitdate>
										</unittitle>
										<physdesc>34 rekeningen in een omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1396058" type="ABS">144</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be375c78-a2cb-4dee-9a65-6d164df3a944</unitid>
										<unittitle>Rekeningen van J. Zaayer Pz., burgemeester van Dirksland. Met bijlagen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1890/1901">1890-1901</unitdate>
										</unittitle>
										<physdesc>13 rekeningen in een omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396059" type="ABS">145</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ea52957a-aec6-4367-8800-fbff8765d0ee</unitid>
									<unittitle>Brieven,ingekomen van de rentmeesters van Dirksland. Met twee minuten.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1801/1890">15 januari 1801-3 november 1890</unitdate>
									<physdesc>38 stukken in een omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1396060" type="ABS">146</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/629c9066-6214-434e-92d9-446da428c0ad</unitid>
									<unittitle>Briefwisseling van de gebroeders Philip Jacob en Maarten van der Goes betreffende Dirksland.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1808/1825">1808-1825</unitdate>
									<physdesc>31 stukken in een omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Philip Jacob van der Goes behartigde de belangen van zijn broer Maarten, die ambshalve veel in het buitenland verbleef.</p>
								</odd>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">II.</unitid>
						<unittitle>De hoge boetstraffelijke rechtspraak.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396061" type="ABS">147</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/079269f7-8ed2-45b1-ac6c-376792f7ed41</unitid>
							<unittitle>Akten, waarbij de ambachtsheren van Dirksland de hoge boetstraffelijke rechtspraak van hun heerlijkheid pachten.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1534/1638">24 juni 1534-14 april 1638</unitdate>
							<physdesc>2 charters en 2 stukken</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>(Regesten nrs. 21, 23, 33, 39).</p>
						</odd>
						<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
							<p altrender="regest_nummer">
								<num type="regest">23</num>
								<date calendar="julian" era="ce" normal="1541-09-10">1541 september 10</date>
							</p>
							<p altrender="regest_beschrijving">Jaspar van Treslonge, bailliu van den Brielle ende den lande van Voerne oorkondt, dathij Jan van Nederveen, ambochtsheere van Dircxlandt, voor de tijd van acht jaren de inkomsten van de grafelijkheid uit de hoge boetstraffelijke rechtspraak te Dirksland voor vier pond 13 schellingen en vier groten Vlaams en een overjarige vette weer heeft verpacht, onder voorwaarde, dat de baljuw van Voorne de hoofdmisdaden zal berechten.</p>
							<p altrender="regest_datering">
								<date calendar="julian" era="ce" normal="1541-09-10"/>
							</p>
							<p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 147</ref>).</p>
						</scopecontent>
						<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
							<p altrender="regest_nummer">
								<num type="regest">33</num>
								<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1610-02-13">1610 februari 13</date>
							</p>
							<p altrender="regest_beschrijving">De Grafelijkheidsrekenkamer van Holland oorkondt, dat zij joncheer Willem de Hertoghe, heere van Orsmael, als grootvader en voogd van de wezen van joncheer Johan de Gruutheere, in leven ambachtsheer van Dirksland, voor de tijd van zeven jaren tegen betaling van 30 pond van 40 groten Vlaams per jaar de inkomsten van de grafelijkheid uit de hoge boetstraffelijke rechtspraak te Dirksland heeft verpacht onder voorwaarde, dat Jhr. Otto van Zevender, bailliu van den lande van Voorne, de hoofdmisdaden zal berechten.</p>
							<p altrender="regest_datering">
								<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1610-02-13"/>
							</p>
							<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 147</ref>).</p>
						</scopecontent>
						<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
							<p altrender="regest_nummer">
								<num type="regest">39</num>
								<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1638-04-14">1638 april 14</date>
							</p>
							<p altrender="regest_beschrijving">De Grafelijkheidsrekenkamer van Holland oorkondt, dat zij Jacob van Baerlant, heer van Dircxlant, voor de tijd van zeven jaren tegen betaling van 32 pond van 40 groten Vlaams per jaar de inkomsten van de grafelijkheid uit de hoge boetstraffelijke rechtspraak te Dirksland heeft verpacht onder voorwaarde, dat Pieter van Leyden geseyt Leeuwen, bailliu 's-lants van Voorne, de hoofdmisdaden zal berechten.</p>
							<p altrender="regest_datering">
								<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1638-04-14"/>
							</p>
							<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 147</ref>).</p>
						</scopecontent>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">III.</unitid>
						<unittitle>Recht van de waag, de landmeterij en de ijk.</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Bij akte van 7 oktober 1577 stond de Grafelijkheidsrekenkamer van Holland het recht van de waag en de landmeterij ,in een eeuwige erfpacht aan de ambachtsheren van Dirksland af. Blijkens de rekeningen van de rentmeesters van Dirksland werd de erfpacht op de waag op 2 februari 1874 voor f. 15.71 afgekocht, terwijl de erfpacht van de landmeterij sinds 1830 niet meer werd betaald zijnde door het Rijk afgeschaft.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396062" type="ABS">148</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4ecce42-df9e-4be3-80fb-195e937153ba</unitid>
							<unittitle>Akten van de Grafelijkheidsrekenkamer van Holland, waarbij het recht vande waag en de landmeterij te Dirksland aan de ambachtsheren wordt verpacht.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1555/1577">12 september 1555-7 oktober 1577,</unitdate>
							<physdesc>3 charters</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>(Regesten nrs. 27, 28, 29.).</p>
						</odd>
						<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
							<p altrender="regest_nummer">
								<num type="regest">27</num>
								<date calendar="julian" era="ce" normal="1555-09-12">1555 september 12</date>
							</p>
							<p altrender="regest_beschrijving">De Grafelijkheidsrekenkamer van Holland oorkondt, dat zij Jan van Nederven, ambochtsheere van Dircxlandt, voor de tijd van zes jaren, tegen betaling van zes schellingen van twee groten Vlaams per jaar het recht van de waag te Dirksland heeft verpacht.</p>
							<p altrender="regest_datering">
								<date calendar="julian" era="ce" normal="1555-09-12"/>
							</p>
							<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 148</ref>).</p>
						</scopecontent>
						<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
							<p altrender="regest_nummer">
								<num type="regest">28</num>
								<date calendar="julian" era="ce" normal="1567-07-14">1567 juli 14</date>
							</p>
							<p altrender="regest_beschrijving">De Grafelijkheidsrekenkamer van Holland oorkondt, dat zij Jonckheere Philips de Gruytere, ambochtsheere van Diericxslant, voor de tijd van zes jaren tegen betaling van zeven stuivers Brabants per jaar het recht van de waag te Dirksland heeft verpacht onder voorwaarde, dat de ambachtsheer de balans en de gewichten op zijn kosten zal onderhouden en dat de ingezetenen hiervan zonder dwang tegen een redelijke vergoeding gebruik mogen maken.</p>
							<p altrender="regest_datering">
								<date calendar="julian" era="ce" normal="1567-07-14"/>
							</p>
							<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 148</ref>).</p>
						</scopecontent>
						<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
							<p altrender="regest_nummer">
								<num type="regest">29</num>
								<date calendar="julian" era="ce" normal="1577-10-07">1577 oktober 7</date>
							</p>
							<p altrender="regest_beschrijving">De Grafelijkheidsrekenkamer van Holland oorkondt, dat zij joncheer Philips de Gruyter, ambochtsheer van Dircklandt, het recht van de waag en de landmeterij te Dirksland in een eeuwige erfpacht van respectivelijk 20 schellingen en 5 pond van 40 groten Vlaams per jaar heeft afgestaan.</p>
							<p altrender="regest_datering">
								<date calendar="julian" era="ce" normal="1577-10-07"/>
							</p>
							<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 148</ref>).</p>
						</scopecontent>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396063" type="ABS">149</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af8e6d5b-5b18-4b29-b99e-9426a5b787bc</unitid>
							<unittitle>Kwitanties wegens de betaalde erfpacht van de waag en de landmeterij.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1635/1814">December 1635- februari 1814</unitdate>
							<physdesc>4 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396064" type="ABS">150</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/acf8e4f0-48c8-467f-832c-3a10cbed596d</unitid>
							<unittitle>Akte van overeenkomst over het wegen van de meekrap in de meestoven. Met een afschrift.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1629">26 december 1629</unitdate>
							<physdesc>1 charter en 1 stuk</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>(Regesten nr. 36).</p>
						</odd>
						<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
							<p altrender="regest_nummer">
								<num type="regest">36</num>
								<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1629-12-26">1629 december 26</date>
							</p>
							<p altrender="regest_beschrijving">Geeridt de Cocq, schouth, Sacharias Jacopsen, Willem Cornelisz. Lodder en Jan Pietersz. van Goederheyden, schepenen in Dircxlant, oorkonden, dat joncheer Philips de Gruuthere, heere van Dircxlant ter eenre zijde en Heyltken Jopsdr., weduwe van Ivo van Goorle, in leven baljuw van Dirksland, bijgestaan door haar schoonzoon en voogd Geerbrant Dimmensz.,en Willem Cornelisz. van Nieuwenhoeven, Adriaen Geeridsz. Breeman en Cornelis Michielsz., stoeffmeesters van de twee meestoven te Dirksland ter andere zijde met elkaar zijn overeengekomen, dat voortaan de meekrap door de gezworen waagmeester in de meestoven zal mogen worden gewogen mits de stoofmeesters de ambachtsheer van iedere 100 pond meekrap twee groten Vlaams of een stuiver Bichants betalen, dat de heffing van drie stuivers ingevolge het octrooi van de Staten van Holland van 27 september 1628 komt te vervallen en dat ook in de toekomst de meekrap niet met bijzondere heffingen zal mogen worden bezwaard.</p>
							<p altrender="regest_datering">
								<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1629-12-26"/>
							</p>
							<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 150</ref>). Met de zegels van de eerste oorkonder(zwaar beschadigd) en de derde en de vierde oorkonder.</p>
						</scopecontent>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396065" type="ABS">151</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b1179d00-a490-4385-8b09-306d25a63d27</unitid>
							<unittitle>Akte van schuldbekentenis van een eeuwige erfpacht.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1630">12 juli 1630</unitdate>
							<physdesc>1 charter</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>(Regesten nr. 37).</p>
						</odd>
						<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
							<p altrender="regest_nummer">
								<num type="regest">37</num>
								<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1630-07-12">1630 juli 12</date>
							</p>
							<p altrender="regest_beschrijving">Geeridt de Cocq, schouth, Jan Pietersz. van Goederheyden, en Willem Cornelisz. van Nieuwenhoeven, schepenen in Dircxlant, oorkonden, dat Cornelis Fransz. de Munck ten behoeve van joncheer Philips de Gruuthere, heere van Dircxlant, heeft bekend schuldig te zijn een eeuwige erfpacht van twintig Carolus gulden per jaar gevestigd op een erf, waarop de waag was gebouwd.</p>
							<p altrender="regest_datering">
								<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1630-07-12"/>
							</p>
							<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 151</ref>). Met de zegels van de tweede oorkonder (zwaar beschadigd) en de derde oorkonder (licht beschadigd).</p>
						</scopecontent>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396066" type="ABS">152</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99f4dcd4-d005-4177-8de4-7afcd0880541</unitid>
							<unittitle>Casus positie over het recht van de ijk. </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Tweede helft 18e eeuw</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">IV.</unitid>
						<unittitle>De korenmolen en het dwangrecht.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396067" type="ABS">153</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51aaeb0e-d035-46bc-8248-02a319c56a84</unitid>
							<unittitle>Akten en een notitiebetreffende de uitgifte in erfpacht van de korenmolen van Dirksland aan Cornelis Jacobsz. van Brouwershaven en zijn opvolgers.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1628/1707">10 februari 1628-16 september 1707</unitdate>
							<physdesc>5 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396068" type="ABS">154</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9bc701e-e837-450f-9997-6880bfcefa82</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende geschillen over het recht van de molendwang.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1635/1749">1635-1749</unitdate>
							<physdesc>16 stukken in een omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>(Regesten nrs. 38, 40, 41. 49).</p>
						</odd>
						<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
							<p altrender="regest_nummer">
								<num type="regest">38</num>
								<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1635-11-12">1635 november 12</date>
							</p>
							<p altrender="regest_beschrijving">Het Hof van Holland, kennis genomen van de bezwaren, die de gemene buren en de secretaris van Dirksland tegen de verkoop van de ambachtsheerlijkheid Dirksland hadden ingebracht, oorkondt, dat Jhr. Philip de Gruytere, heere van Dircxlandt en Reehage, impetrant van willig decreet, de ambachtsheerlijkheid op 23 September 1634 heeft mogen verkopen met het recht van molendwang mits er overeenkomstig de eis van de gemene buren een rosmolen gebouwd zal worden, waar de ingezetenen van Dirksland bij windstilte hun koren door de molenaar kunnen laten malen en dat Jacob Wils, secretaris van Dirksland, zo hij niet in zijn ambt gehandhaafd zal worden, f. 3700.-met interest worden uitgekeerd, die Willem de Hertoge, ridder, heere van Orsmael, voor zijn administratie van de goederen van de wezen van Jhr. Johan de Gruthere, in leven ambachtsheer van Dirksland, toekwamen en die hij onder voorwaarde, dat Jacob Wils voor zijn leven secretaris van Dirksland zou blijven, had kwijtgescholden.</p>
							<p altrender="regest_datering">
								<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1635-11-12"/>
							</p>
							<p altrender="regest_nb">Uittreksel (<ref linktype="simple">Inv. no. 154</ref>).</p>
							<p altrender="regest_nb">De minuut van dit willig decreet bevindt zich in het archief van het Hof van Holland, nummer toegang 3.03.01.01, <ref linktype="simple">inv. no. 3346</ref>, nr. 51, folio 124 recto e.v.</p>
						</scopecontent>
						<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
							<p altrender="regest_nummer">
								<num type="regest">40</num>
								<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1638-11-02">1638 november 2</date>
							</p>
							<p altrender="regest_beschrijving">"Het Hof van Holland oorkondt, dat zij ""den eersten gesworen exploitier"" heeft gelast de baljuw van Dirksland te gaan aanzeggen, geen personen meer te bekeuren, die zolang de rosmolen niet gebouwd is elders dan op de molen van Dirksland hun koren laten malen en ervoor te zorgen, dat de molenaar het meet, dat hij ten onrechte boven zijn loon van de inwoners had achtergehouden, teruggeeft."</p>
							<p altrender="regest_datering">
								<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1638-11-02"/>
							</p>
							<p altrender="regest_nb">Afschrift (<ref linktype="simple">Inv. no. 154</ref>).</p>
						</scopecontent>
						<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
							<p altrender="regest_nummer">
								<num type="regest">41</num>
								<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1639-09-06">1639 september 6</date>
							</p>
							<p altrender="regest_beschrijving">De Hoge Raad oorkondt, dat zij de ambachtsheer en de gemene buren van Dirksland op hun verzoek heeft veroordeeld tot het nakomen van een door partijen op 29juli 1639 te Goes voor notaris Johan van Rijen gesloten overeenkomst, waarbij de ambachtsheer was ontheven van zijn verplichting een rosmolen te bouwen, doch waarvoor hij de ingezetenen vergunde hun koren elders te laten malen zo het na tweemaal vierentwintig uur als gevolg van windstilte of een gebrek aan de molen niet gemalen zou zijn.</p>
							<p altrender="regest_datering">
								<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1639-09-06"/>
							</p>
							<p altrender="regest_nb">Authentiek afschrift van 1639 (<ref linktype="simple">Inv. no. 154</ref>).</p>
						</scopecontent>
						<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
							<p altrender="regest_nummer">
								<num type="regest">49</num>
								<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1749-07-31">1749 juli 31</date>
							</p>
							<p altrender="regest_beschrijving">De Hoge Raad oorkondt, dat zij tot beslechting van het geschil tussen Mr. Maarten Vlaerdingerwout, ambachtsheer van Dirksland en de gemene buren van Dirksland over het recht van de molendwang de verjaarde akte van willige condemnatie van 6 September 1639 (regest no. 41) weer van kracht heeft verklaard.</p>
							<p altrender="regest_datering">
								<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1749-07-31"/>
							</p>
							<p altrender="regest_nb">Afschrift (<ref linktype="simple">Inv. no. 154</ref>).</p>
						</scopecontent>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396069" type="ABS">155</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/59ac2d88-0c3c-45ec-b4b7-c0eb49d261ee</unitid>
							<unittitle>Uittreksels uit het "mannenregister" betreffende het geschil tussen Witte Wittens, baljuw van Dirksland en Heyndrick Arense Groenewegen over het dwangrecht. Authentieke afschriften.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1653/1654">November 1653-jan. 1654</unitdate>
							<physdesc>3 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396070" type="ABS">156</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1cb1eb9e-6d18-4546-b829-f529cb954b6b</unitid>
							<unittitle>Onderhandse akte van overeenkomst tussen Maarten van der Goes, heer van Dirxland, en Jacob van Rossum, korenmolenaar te Dirksland, over de pacht van de molen, in verband met het verval van het dwangrecht. Afschrift. Met bijbehorende stukken en retroacta 1640-1680.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1816">Mei 1816</unitdate>
							<physdesc>17 stukken in een omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396071" type="ABS">157</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e06f603-9bdd-4a67-8e81-225ca63c7497</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de verkoop van de korenmolen te Dirksland en enige huizen op last van Abraham Verkuyl, deurwaarder van de gemene landsmiddelen, strekkende tot invordering van de achterstallige belasting, die de molenaar Johannes Beenhouwer schuldig was. Afschriften.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1707">sept. 1707</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396072" type="ABS">158</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a8bef8a-70bf-4d82-be42-1036a5f1bad9</unitid>
							<unittitle>Stukken met betrekking tot de klachten over Johannes Goudswaart als korenmolenaar en schepen van Dirksland.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749/1757">April 1749-augustus 1757</unitdate>
						</did>
						<odd>
							<p>Zie ook inv. nr. 115.</p>
						</odd>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">V.</unitid>
						<unittitle>Jacht en visrecht.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396073" type="ABS">159</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe06de93-c8cf-4faa-b89d-328c24ab0006</unitid>
							<unittitle>Brieven, ingekomen van de rentmeesters van Dirksland en van de heer I. H. Boelens van der Haer te 's-Gravenhage over de verpachting van het jacht- en visrechtte Dirksland. Met minuten.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1884/1900">Augustus 1884-januari 1900</unitdate>
							<physdesc>22 stukken in een omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396074" type="ABS">160</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1bb4ac66-c877-4d0d-b8db-4405b62f689a</unitid>
							<unittitle>Ordonnanties van Karel V op de jacht in zijn graafschappen Holland en Zeeland en in het land van Voorne,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1551/1554">12 januari 1551 en 9 juni 1554</unitdate>
							<physdesc>2 charters</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>(Regesten nrs. 25, 26).</p>
						</odd>
						<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
							<p altrender="regest_nummer">
								<num type="regest">25</num>
								<date calendar="julian" era="ce" normal="1551-01-12">1551 januari 12</date>
							</p>
							<p altrender="regest_beschrijving">Karel V. oorkondt, dat hij naar aanleiding van het verzoek van Jan van Nederveen, ambochtsheere van Diricxlant, het jagen op patrijzen en hazen zonder toestemming van de ambachtsheren op het eiland Overflakkee heeft verboden op verbeurte van 10 Carolus gulden en dat hij zijn officieren heeft bevolen voor publikatie van zijn bevel zorg te dragen.</p>
							<p altrender="regest_datering">
								<date calendar="julian" era="ce" normal="1551-01-12"/>
							</p>
							<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 160</ref>).</p>
							<p altrender="regest_nb">Authentiek afschrift van 29 juli 1803 door David van Weel, secretaris van Dirksland, in <ref linktype="simple">Inv. no. 91</ref>.</p>
							<p altrender="regest_nb">Met het restant van het opgedrukte zegel.</p>
						</scopecontent>
						<scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
							<p altrender="regest_nummer">
								<num type="regest">26</num>
								<date calendar="julian" era="ce" normal="1554-06-09">1554 juni 9</date>
							</p>
							<p altrender="regest_beschrijving">Kaerle, roomsch keyser etc., oorkondt, dat hij het vangen van vogels en vissen en het leeghalen van vogelnesten zonder toestemming van de eigenaars heeft verboden op verbeurte van 10 pond en dat hij zijn officieren in Holland, Zeeland en het land van Voorne heeft bevolen voor publikatie van zijn bevel zorg te dragen.</p>
							<p altrender="regest_datering">
								<date calendar="julian" era="ce" normal="1554-06-09"/>
							</p>
							<p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 160</ref>).</p>
						</scopecontent>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396075" type="ABS">161</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e6804c1-838d-4bce-837c-6c88a7652627</unitid>
							<unittitle>Brief van Pieter van Leeuwen, baljuw van Voorne, over zijn jachtrecht te Dirksland. Afschrift.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1653">2 december 1653</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396076" type="ABS">162</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/542e9033-a143-40f1-9b0d-3af2e2bf36de</unitid>
							<unittitle>Akte, waarbij de ambachtsheer van Dirksland zijn baljuw Willem Negh tot houtvester van Dirksland aanstelt.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">Nov. 1702</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396077" type="ABS">163</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f454229-c5fc-4ed3-9b8a-1df9d66a6b74</unitid>
							<unittitle>Besluit van de jachtcommissie ingevolge artikel 97 der jachtwet 1923. Met twee brieven.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928">April-augustus 1928</unitdate>
							<physdesc>3 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">VI.</unitid>
						<unittitle>Veerrecht.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396078" type="ABS">164</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e0d18b2-ad20-45ce-8dcd-7d5828b6bcc0</unitid>
							<unittitle>Akten van aanstelling als beurtschipper van Dirksland. Met daartoe strekkende verzoekschriften en een akte, waarbij Jan van Driel en Wouter Heyndrikze Boeser hun aanstelling op de gestelde voorwaarden aannemen. </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Tweede helft 18e eeuw</unitdate>
							<physdesc>5 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396079" type="ABS">165</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60edb077-4048-4ecc-887a-58f2d02ed716</unitid>
							<unittitle>Brieven van de schippers J. van Kassel en D. Drogendijk, waarbij zij de ambachtsheer verzoeken om niet meer dan twee schippers in Dirksland toe te laten.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1813/1814">April 1813-april 1814</unitdate>
							<physdesc>4 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396080" type="ABS">166</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ce515518-81e7-4c1a-9cc8-703907ecb314</unitid>
							<unittitle>Akte van bekendheid door schout en schepenen van Dirksland strekkende tot een tolvrije vaart voor schipper Jan van Driel. Met akte, waarbij Jan van Driel verklaart geen misbruik te zullen maken van de hem verleende akte.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1752">7 april 1752</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396081" type="ABS">167</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c09cdd33-1158-496d-b6b0-5944db30ea63</unitid>
							<unittitle>Akten, waarbij de schippers Wouter Boeser en Jan van Driel gerechtelijk wordt aangezegd hun werkzaamheden als schipper te staken. Met het relaas van de gerechtsbode van Dirksland.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1753">9 en 14 juni 1753</unitdate>
							<physdesc>2 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396082" type="ABS">168</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81dec283-b56f-4847-9fb5-f0dad6eab3ac</unitid>
							<unittitle>Brieven over het indienen van de eigendomsbewijzen en de tarieven van het veervan Dirksland bij de préfect van het departement van de Monden van de Maas.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811/1812">November 1811-augustus 1812</unitdate>
							<physdesc>9 stukken in een omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">VII.</unitid>
						<unittitle>Collatierecht en kerkelijke bemoeiingen.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396083" type="ABS">169</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03a79c56-c6f9-4ebc-8899-799a1aea60e1</unitid>
							<unittitle>Brieven betreffende de beroeping en voordracht van predikanten.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1760/1897">10 maart 1760-16 september 1897</unitdate>
							<physdesc>4 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396084" type="ABS">170</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84cd57f1-8fdb-4287-a7b9-6b5e1d5f7439</unitid>
							<unittitle>Akten van aanstelling als schoolmeester-koster van Dirksland. Met een daartoe strekkend verzoekschrift van Hendrik Schravelaar.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1624/1729">2 juni 1624-23 mei 1729</unitdate>
							<physdesc>5 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396085" type="ABS">171</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7713d83d-1160-45e8-9faf-e112eca44b47</unitid>
							<unittitle>Volmacht van de kerkeraad van Dirksland voor haar predikant C. Doelemans om zich met de ambachtsvrouwe te Antwerpen over de aanstelling van een schoolmeester te verstaan. Afschrift.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1669">10 november 1669</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396086" type="ABS">172</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5518125d-9bd0-4a73-9690-61434f48e0b3</unitid>
							<unittitle>Brief van stadhouder Willem III, prins van Oranje, over het collatierecht te Dirksland, voor zover het de aanstelling van een schoolmeester betreft. Afschrift</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1675">27 april 1675</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>De brief was ondertekend door Hubertus Roseboom, requestmeester van de prins.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396087" type="ABS">173</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4d729f0a-30d7-49af-b20a-da68697de4de</unitid>
							<unittitle>Verzoekschrift van ingezetenen van Dirksland aan de ambachtsheer om de schoolmeester Leonardus van Dam in zijn ambt te handhaven. Authentiek afschrift van 30 mei 1686.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396088" type="ABS">174</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ee39eb4-afb0-41f2-acd4-4f171d4644b1</unitid>
							<unittitle>Rekening van Jan Cornelisz. van der Meyde als kerkmeester van Dirksland over het jaar </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1725</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396089" type="ABS">175</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d11401c4-71f8-41e0-9660-eeb8fb3a9b45</unitid>
							<unittitle>Verzoekschrift van het gemeentebestuur van Dirksland om een verklaring, datzij met ingang van 21 juni 1805 het beheer van kerk, toren en de kerkgoederen hebben. Concept met bijlagen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">(1805)</unitdate>
							<physdesc>3 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396090" type="ABS">176</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a580314-725a-45ba-857c-c922808b612c</unitid>
							<unittitle>Brief van Ds. L. Grendel, predikant te Dirksland, over een bijdrage in het orgelfonds.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805">16 november 1805</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">VIII.</unitid>
						<unittitle>Tienden.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>177-180</unitid>
							<unittitle>Rekeningen van de rentmeesters van Dirksland wegens de opbrengst uit de tiendverpachtingen. Met bijlagen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1740/1858">1740-1858</unitdate>
							<physdesc>35 rekeningen in 4 omslagen</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Na 1858 werden de inkomsten uit de tiendverpachtingen op de algemene rekening verantwoord. Zie daarvoor inv. nrs. 143 en 144.</p>
						</odd>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1396091" type="ABS">177</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa1ac6e6-3fe2-4b47-bdcb-2ea97412a60f</unitid>
								<unittitle>Rekening van Cornelis van Nieuwenhoven, heer van Oud - en Nieuw-Herkingen en Roxenisse, baljuw, schout en dijkgraaf van Dirksland. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1740/1749">1740-1749</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>3 rekeningen in een omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1396092" type="ABS">178</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f952bdc-92ee-4044-a84e-756a0aa68f51</unitid>
								<unittitle>Rekeningen van Cornelis van Weel, notaris te Dirksland. Met bijlagen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1827/1848">1827-1848</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>22 rekeningen in een omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1396093" type="ABS">179</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f874bd6-ceda-4fbe-8af2-f8fa9ff6fb09</unitid>
								<unittitle>Rekeningen van Cornelis van Weel, directeur van het postkantoor te Dirksland. Met bijlagen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1849/1855">1849-1855</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>7 rekeningen in een omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1396094" type="ABS">180</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/57dcfb52-4428-43bc-b758-0a2761b829cb</unitid>
								<unittitle>Rekeningen van David van Weel Cz., directeur van het postkantoor te Dirksland. Met bijlagen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1856/1858">1856-1858</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>3 rekeningen in een omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396095" type="ABS">181</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f772dd4-1a88-4adf-bb4f-f35957d30066</unitid>
							<unittitle>Processen-verbaal van tiendverpachtingen. Met uittreksels over de jaren 1758, 1762-1765 en borderellen 1724-1765.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1729-1741; 1752-1757 en 1765; 1827-1883; 1885-1896; 1898-1900</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396096" type="ABS">182</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16a260d9-a529-46f0-bdc1-6b0a3a747be6</unitid>
							<unittitle>Brieven, ingekomen van de rentmeesters van Dirksland over de opbrengst van de tienden.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1885/1901">Juli 1885-juli 1901</unitdate>
							<physdesc>17 stukken in een omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396097" type="ABS">183</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5dbc3cd9-b4e5-4d62-9654-1129917d9980</unitid>
							<unittitle>Staten van aan de tienden verbonden inkomsten en lasten.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1744/1805">1744-1805</unitdate>
							<physdesc>5 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396098" type="ABS">184</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5226b695-2ca3-4cd3-9a4d-28172d5f9f45</unitid>
							<unittitle>Staat van de door Salomon en Maarten Vlaerdingerwout van de Staten van Holland in de jaren 1724 en 1725 gekochte tienden. Met een onderhandse akte van scheiding en deling van deze tienden tussen hun erfgenamen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1812">24 april 1812</unitdate>
							<physdesc>2 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396099" type="ABS">185</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1d45417-af4b-4f05-b63a-29d0831685ad</unitid>
							<unittitle>Verzoekschriften van de eigenaars van de tienden op Goeree-Overflakkee aan de Staten van Holland, om een zelfde ontlasting, als die welke eigenaars van de oude tienden bij publikatie van 6 maart 1754 hadden verkregen. Met bijlage.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1754">(1754)</unitdate>
							<physdesc>4 stukken</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Onder de "oude tienden" verstond men de tienden, die niet door de Staten uit de domeinen waren verkocht. Hierbij werd een gedrukt verzoekschrift aangetroffen van Abraham van Hoey, raad en rekenmeester van dezelfde strekking voor zijn tienden in Niedorperkoggen in de provincie Noord-Holland, dat als voorbeeld heeft gediend.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1396100" type="ABS">186</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ea4d331b-9ce2-48e7-a5c7-b4a6f63eff5e</unitid>
							<unittitle>Casus-positie over het tiendheffen van bepaalde gewassen. Met aangehecht de akte van uitgifte van Dirksland van 13 november 1415. (Afschrift)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">(1842)</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">C.</unitid>
					<unittitle>VARIA.</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1396101" type="ABS">187</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82290603-5297-4eb8-84f4-cbfe9fa063ce</unitid>
						<unittitle>Akte, waarbij Karel V Gerardus van Renoyen zijn nakomelingen in de adelstand verheft en het heraldisch wapen vaststelt. Authentiek afschrift op perkament dd. 22 april 1617.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1524">24 mei 1524</unitdate>
						<physdesc>1 charter</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Christiaan van der Goes, heer van Spijk, schout van Delft, zoon van de raadspensionnaris en advocaat van Holland, Mr.Adriaan van der Goes (1495-1560) en van Anna Laurensdr. van Spangen, huwde op 5 februari 1558 met Anna van Renoy, dochter van Gerard, heer van Spijk, auditeur en sinds 1541 rekenmeester in de rekenkamer van Holland en van Anna de Potis.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1396102" type="ABS">188</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/869bd415-6abe-44bf-8bce-ea5c628b2e5c</unitid>
						<unittitle>"Namen en wapenen der dijckgraven en hoogheemraden van Rhijnland"</unittitle>
						<physdesc>1 deeltje</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1396103" type="ABS">189</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7da6458c-bc92-4155-a854-ef61a011b2b8</unitid>
						<unittitle>Inventarissen van twee onbekende nalatenschappen.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1396104" type="ABS">190</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfa461ab-5718-4422-88bf-f03202b78407</unitid>
						<unittitle>Gesigneerde deducties pro en contra Jhr. Onno Zwier van Haren, grietman van Stellingwerf-Westeinde, welke tentamen criminis incestus ten laste werd gelegd. Gedrukt.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1761/1762">1761-1762</unitdate>
						<physdesc>9 katernen in een band</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>De 9 katernen worden tezamen gehouden in een band met het opschrift "Register G, beginnende met den 11e april 1714 ende eyndigende wanneer het Godt behaegt sijnde geweest den 20e februari 1715. P. Kiggelaer, procureur".</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1396105" type="ABS">191</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef161ec2-4af0-47ed-b686-4955b84f1f30</unitid>
						<unittitle>Uittreksel uit de Russische wet voor wat betreft de goederen van gehuwden. Gedrukt.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">(1801)</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1396106" type="ABS">192</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f33c2e3-3fd9-4365-a264-83a2fdfc5dfc</unitid>
						<unittitle>Diploma van de op 14 februari 1807 door koning Lodewijk Napoleon ingestelde Koninklijke orde der Unie met twee afbeeldingen van het "grand collier de Hollande de l'Ordre de l'Union.</unittitle>
						<physdesc>3 stukken</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit diploma is niet gedateerd en er wordt geen begunstigde bij aangewezen.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1396107" type="ABS">193</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e98f3a1c-5dd3-403d-8e87-e67333ea2fb9</unitid>
						<unittitle>"Wapenboek van den Nederlandschen Adel met genealogische en heraldische aanteekeningen door J. B. Rietstap, opgedragen aan Zijne Majesteit den Koning" 21 e t/m 25e aflevering. Gedrukt.</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1396108" type="ABS">194</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef39c38d-6aa0-4451-91ba-7a15656366a5</unitid>
						<unittitle>"Handboek van den Nederlandschen Adel". Niet ingebonden en onvolledig. Gedrukt.</unittitle>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1396109" type="ABS">195</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/607b0e63-b6ff-4ca6-8dd1-381c9a2decff</unitid>
						<unittitle>Perceelsbeschrijving van een huis genaamd "Het Hof" te Dirksland in verband met een openbare veiling.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1902">1902</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>"Het Hof" behoorde eertijds aan de heren van Dirksland en werd door hen of hun rentmeester bewoond.</p>
					</odd>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>
