<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:11:39 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.20.14::Familiearchief Van Egmond)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/74b53cba-c29e-4cf2-a9cb-e93fcdaf551d" urn="3.20.14.ead.xml">3.20.14</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van de familiepapieren van het Geslacht Van Egmond, 1572-1590 en z.d.</titleproper>
        <author>J. Fox</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1961">1961</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090513">13 mei 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
    <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20110929">29 september 2011 </date>
        <item>Inventarisnummers 10 en 11 toegevoegd, door Caroline Leistra </item>
      </change>    
              <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Familiearchief Van Egmond</unittitle>
      <unittitle type="short">Egmond, van</unittitle><unitdate label="Periode: " type="inclusive" normal="1572/1590" era="ce" calendar="gregorian">1572-1590</unitdate>
      
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">35014</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">10 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <famname>Egmond, Van</famname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat acht brieven gericht aan leden van de familie Van Egmond, t.w. aan Philips prins van Gavre, graaf van Egmond; aan jkvr. Françoise van Egmond en aan Johan heer van Matenesse.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Van het geslacht der heren, latere graven van Egmond, dat zo'n belangrijke rol in de Nederlandse geschiedenis heeft gespeeld, bevindt zich het hoofdarchief - voor zover bewaard gebleven - in de Archives Nationales te Parijs<note>
            <p> P.J. Blok "Verslag aangaande een voorlopig onderzoek te Parijs naar archivalia belangrijk voor de geschiedenis van Nederland op last der Regeering ingesteld" ('s-Gravenhage 1897), blz. 49-51. G. Busken Huet en J.S. van Veen "Verslag van onderzoekingen naar archivalia te Parijs belangrijk voor de geschiedenis van Nederland op last van der Regeering ingesteld" ('s-Gravenhage 1899), blz. 81-133. </p>
          </note>. Een van de bestanddelen is een archiefinventaris van 1718, waarvan sinds 1960 een fotokopie berust in de bibliotheek van het Algemeen Rijksarchief.</p>
        <p>Brieven gericht aan leden van het geslacht van Egmond, die niet tot het hoofdarchief hebben behoord of daarvan zijn afgedwaald, werden 8 april 1859 door de boekhandelaar G. Theod. Bom op een auctie in het lokaal Diligentia, Kalverstraat E 274 te Amsterdam verkocht. Ze waren afkomstig uit de bekende verzameling van C. van Alkemade en P. van der Schelling. Ten gevolge van de verkoop zijn deze brieven helaas verspreid geraakt. Zeven ervan met nog een achtste gericht aan de heer van Matenesse heeft het Algemeen Rijksarchief ten slotte verworven ingevolge een ruilovereenkomst met de abt van de Regale Abdij van St. Adelbert te Egmond-Binnen (Aanwinsten van het A.R.A. Derde Afdeling 1960 XII). Het zijn de nrs. 36, 49, 64, 78, 79, 84, 129 en 253 uit de gedrukte veiling-catalogus. Ze worden in deze inventaris nader beschreven.</p>
        <p>De acht brieven dateren uit de jaren 1572-1590. Een is gericht aan Philips prins van Gavre, graaf van Egmond; twee aan jkvr. Françoise van Egmond; een vierde aan een zonder voornaam aangeduide freule van Egmond, die vermoedelijk toch ook weer Françoise zal zijn. Philips en Françoise waren kinderen van de beroemde Lamoraal, graaf van Egmond, die in 1568 op last van de hertog van Alva werd onthoofd<note>
            <p> Men zie in het algemeen voor de familieverhouding in het huis Egmond: A.W.E. Dek "Genealogie der heren en graven van Egmond" ('s-Gravenhage 1958). </p>
          </note>. Ten slotte is de jongste van de acht brieven gericht aan Johan heer van Matenesse. Deze was executeur-testementair van Jkvr. Françoise van Egmond († 1589) en het is aannemelijk, dat hij alle brieven uit haar nalatenschap in die hoedanigheid onder zich heeft gehad<note>
            <p> Onder de stukken betreffende het huis Egmond, die zich bevinden bij de papieren van de landsadvocaat J. van Oldenbarnevelt, zijn er enkele, die betrekking hebben op de boedel van Jkvr. Françoise van Egmond (Archief van de Staten van Holland en West-Friesland inv. nr. 2616). Hieruit blijkt, dat de heer van Matenesse executeur-testamentair was. </p>
          </note>. Hoe ze sindsdien terecht gekomen zijn in de verzameling van C. van Alkemade en P. van der Schelling, valt niet meer na te gaan.</p>
        <p>Zo onzeker als de lotgevallen van het merendeel der brieven sedert 1859 moet zijn, de acht meergenoemde moeten toen zijn aangekocht door gravin Nahuys. Dit kan worden afgeleid uit een getypt blad met aantekeningen, dat zich bij de stukken bevindt. De belangstelling van de gravin voor het huis van Egmond ging zo ver, dat ze ook een akte van 5 september 1580 betreffende leden van dit geslacht kopieerde.</p>
        <p>De betrokken kopie, die door het Algemeen Rijksarchief tezamen met de brieven was verworven, is in een aanhangsel tot de inventaris opgenomen. Op de omslag, waar de stukken aan de Algemene Rijksarchivaris werden toegezonden, staat de naam: I. Diepenbroek. Aangenomen mag worden, dat de Heer Diepenbroek eigenaar is geweest vóór de stukken aan de abt van Egmond overgingen.</p>
        <p>In 2011 heeft het Nationaal Archief uit handen van het Haags Gemeentearchief twee 16de eeuwse brieven ontvangen ter aanvulling op het Familiearchief van Egmond. Deze brieven zijn mogelijk afkomstig uit dezelfde verzameling van C. van Alkemade en P. van der Schelling als de eerder verworven acht brieven. Deze twee brieven zijn opgenomen als inventarisnummers 10 en 11.</p>
        
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>De rechtstitel is (nog) onbekend.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">3.20</subject>
      </controlaccess>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list numeration="arabic" type="ordered">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Familiearchief Van Egmond, nummer toegang 3.20.14, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Egmond, van, 3.20.14, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <separatedmaterial>
        <head>Afgescheiden archiefmateriaal</head>
        <p>Volledigheidshalve dient te worden opgemerkt, dat de abt van Egmond bij de zelfde gelegenheid aan het Algemeen Rijksarchief twee brieven overdroeg van Anna van Nieuwenaar, vrouwe tot Brederode, tot Vianen en ter Ameyde, en van Anna Maria gravin van Hohenlohe-Langenburg resp. van omstreeks 1528 en 1629 aan niet bij naam genoemde geadresseerden. Deze brieven, die niet van de auctie van 1859 afkomstig zijn, bleken met de overige geen verband te houden en konden dus beter elders worden ondergebracht<note>
            <p> Bij nader onderzoek is vast komen te staan, dat de brief van de gravin van Hohenlohe-Langenburg gericht moet zijn aan Hugo de Groot. Deze is daarom gevoegd bij de Collectie Hugo en Willem de Groot, die bij de Eerste Afdeling van het Algemeen Rijksarchief wordt bewaard, tweede supplement inv. nr. 1, terwijl de brief van de vrouwe van Brederode een plaats kreeg in de Handschriftenverzameling van de Derde Afdeling onder nr. 1600. </p>
          </note>.</p>
      </separatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Philips prins van Gavre, graaf van Egmond.</unittitle>
        </did>
        <bioghist>
          <p> Geboren in 1558. Kolonel in dienst der Staten-Generaal in 1576, koos de Spaanse zijde in 1579. Stadhouder van Artois, ridder in de Orde van het Gulden Vlies. Gesneuveld bij Ivry 14 maart 1591. Zijn huwelijk met Maria van Hornes was kinderloos.</p>
        </bioghist>
        <c02 level="file"><did>
            <unitid identifier="1395675" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0ee1a8d9-4234-4436-81e1-c9bd40a2a34b</unitid>
            <unittitle>Brief van G. van Borsele aan Philips prins van Gavre, graaf van Egmond, uit Augsburg. Franse tekst.</unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">17 oktober 1574</unitdate>
          </did><odd>
            <p>Beschadigd.</p>
          </odd></c02>
          <c02 level="file"><did>
            <unitid identifier="3767175" type="ABS">10</unitid>
           <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a6f03939-28d1-4d2d-8089-a363dedc1b37</unitid><unittitle>Brief van Hercules Brugmans, 1573 december 15 geschreven te Antwerpen, aan de Graaf van Egmond waarin hij als voormalige leraar van de graaf de hoop uitspreekt dat deze zijn studies zal voortzetten en zorg zal dragen voor zijn moeder, ontvangen te Wenen. Franse tekst.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1574">3 februari 1574</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did></c02>
      </c01>
       <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Jkvr. Françoise van Egmond.</unittitle>
        </did>
        <bioghist>
          <p> Ongehuwd overleden, begraven in de Hofkapel te 's-Gravenhage 12 juli 1589. Voor zover de brieven de voornaam der geadresseerde niet vermelden, zouden ze ook aan een van haar zusters gericht kunnen zijn, hoewel het archivalisch verband dit toch minder waarschijnlijk maakt.</p>
        </bioghist>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>2-3</unitid>
            <unittitle>Brieven van Adrienne de Hamal en Marguerita de Noielle aan Jkvr. Françoise van Egmond, resp. uit Atrecht en uit Bergen in Henegouwen. Franse tekst.</unittitle>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">6 oktober 1572 en 18 augustus (z.j.)</unitdate>
          </did>
             <c03 level="file"><did>
              <unitid identifier="1395676" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51fb8f1b-32d6-4f54-bf97-a799949d3643</unitid>
              <unittitle>Eerste stuk</unittitle>
            </did></c03>
          <c03 level="file"><did>
              <unitid identifier="1395677" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/254ef5dd-2c2f-4edc-bb3b-d145253179f6</unitid>
              <unittitle>Tweede stuk</unittitle>
            </did></c03>
        </c02>
        <c02 level="file"><did>
										<unitid identifier="3767176" type="ABS">11</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d7fb2c01-7e5f-4d7e-8c7a-474412d61190</unitid><unittitle>Brief van Jan [heer] van Schagen te Heemstede aan de gravin van Egmond te 's-Gravenhage in antwoord op een brief van de gravin over onmin met een jongere zuster berichtend dat de keurvorstin de zuster gemaand heeft haar hartstochten tot bedaren te brengen. Franse tekst</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1588">4 mei 1588</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did></c02>
        <c02 level="file"><did>
            <unitid identifier="1395678" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/74335b50-4ae6-4f42-8650-8f9bf6ca5984</unitid>
            <unittitle>Brief van Leonora van Egmond, echtgenote van George van Hornes, graaf van Houtkercke, uit 's-Gravenhage aan haar zuster Jkvr. van Egmond. Franse tekst.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1580">2 augustus 1580</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did><odd>
            <p>Beschadigd.</p>
          </odd></c02>
        <c02 level="file"><did>
            <unitid identifier="1395679" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0358cc71-11e5-409c-84a2-a1c3115e4d01</unitid>
            <unittitle>Brief van Françoise de Revel uit Delft aan Jkvr. van Egmond te 's-Gravenhage. Franse tekst.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1586">1 november 1586</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did></c02>
        <c02 level="file"><did>
            <unitid identifier="1395680" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d52526d0-186f-4aec-9a73-72b04007ea9a</unitid>
            <unittitle>Brief van Florentyna van Culenborch - vrouwe van Matenesse - uit 's-Gravenhage aan Jkvr. van Egmond te Dordrecht. Nederlandse tekst.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1588">16 november 1588</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did></c02>
        <c02 level="file"><did>
            <unitid identifier="1395681" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e842ae2f-8f42-4ba5-b60b-e7d65c4ffb03</unitid>
            <unittitle>Brief van Wilhelmina van Haeften - vrouwe van Brederode - uit 's-Gravenhage aan Jkvr. van Egmond. Franse tekst.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">23 november (z.j.)</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did><odd>
            <p>Een zinspeling in deze brief op "madame de Matenes" wekt het vermoeden, dat dit schrijven - evenals het voorgaande - van 1588 is.</p>
          </odd></c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Johan heer van Matenesse.</unittitle>
        </did>
        <bioghist>
          <p> Geboren in 1533, lid van Ridderschap van Holland en West-Friesland, overleden in 1602. Gehuwd met Florentyna van Culenborch. Executeur-testamentair van Jkvr. Françoise van Egmond.</p>
        </bioghist>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid type="blank">---</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d53dab0-1a3a-4a52-96cf-9334e067d695</unitid>
            <unittitle>Brief van Maria van Hornes - gravin van Egmond - uit het kasteel La Hamaide in Henegouwen aan de heer van Matenesse ter aanbeveling van haar neef, de jonge graaf van Houtkercke. Franse tekst.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1590">17 april 1590</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Voorheen inv.nr. 8.</p>
            <p>Verplaatst naar Archief familie van Matenesse, 3.20.39., inv.nr. 32BIS.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Aanhangsel</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file"><did>
            <unitid identifier="1395682" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32391f36-a286-480b-b7cb-e0247240e372</unitid>
            <unittitle>"Acte passé entre Françoise d'Egmond, Sabine d'Egmond et Lamoral d'Egmond d'une part et Josse Borluut d'autre part concernant la délivrance de Lamoral d'Egmond et de Gilles Borluut", 1580. </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Afschrift uit de 19e eeuw.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did><odd>
            <p>Dit afschrift is ontleend aan de gedrukte tekst bij Ph. Kervijn de Volkaersbeke en J. Diegerick "Documents historiques inédits concernant les troubles des Pays-Bas 1577-1584" II (Gent 1849) blz. 125-126 onder 10. CCCVIII, die teruggaat op de oorspronkelijke akte in het familie-archief Borluut. Zie voor facsimiles van de handtekeningen onder deze akte planche I achterin dit deel.</p>
          </odd></c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>