<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:12:03 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.20.57::Familiearchief Surendonck)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/9e52e184-5a03-463a-882c-60837c115511" urn="3.20.57.ead.xml">3.20.57</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van Jacob Surendonck, (1682) 1692-1727 (1739)</titleproper>
        <author>M. Claessens</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1991">1991</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090513">13 mei 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Familiearchief Surendonck</unittitle>
      <unittitle type="short">Surendonck</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1682/1739" type="inclusive">1682-1739</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692/1727" type="bulk">merendeel 1692-1727</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">35152</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.90 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">321 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de oud-Hollandse klerkencursief.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>Jacob Surendonck (1647-1729)</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Jacob Surendonck (1647-1729) was advocaat bij het Hof van Holland, tevens 'advocaat van het Land', en bevriend met raadpensionaris Anthonie Heinsius. Het archief bestaat deels uit afschriften van stukken, deels uit originelen, die aan Heinsius zijn verzonden. Het grootste gedeelte der stukken heeft betrekking op de Negenjarige oorlog en de Spaanse Successie-oorlog, de hierop volgende vredesbesprekingenen en de positie van de Hugenoten in Frankrijk.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Jacob Surendonck was de vierde zoon uit het huwelijk van Wilhelmus Andreas Surendonck en Susanna Brossaert, die op 7 december 1647 te Utrecht werd gedoopt<note>
            <p> Inventaris van de doop, trouw en begraafregisters van Utrecht 1583-1811 (1860). Publicaties van de Gemeentelijke Archiefdienst Utrecht, nr. 3 (Utrecht 1990), inv.nr. 97. </p>
          </note>. Zijn vader (1601-21 september 1652) was rector van de Hiëronymus-school aldaar<note>
            <p> Nieuw Nederlandsch Biografisch Woordenboek (red. P.C. Molhuysen, P.J. Blok) (NNBW), deel III, Leiden 1914, kol. 1210. </p>
          </note>. In 1651 verhuisde het gezin naar Rotterdam, waar Wilhelmus Surendonck tot rector aan de Latijnse School was benoemd. In de periode van 1634 en 1643 was hij al als conrector aan deze school verbonden geweest. Het was in deze stad dat hij overleed hij en op 21 september 1652 in de Franse Kerk te Rotterdam werd begraven<note>
            <p> J.H. Scheffer en Fr.D.O. Obreen, Rotterdamsche Historiebladen, Tweede Afdeeling, Geschiedkundige stukken, Eerste deel, Rotterdam 1876, pp. 643-651. Overlijdensdatum ontleend aan NNBW. </p>
          </note>.</p>
        <p>Op 5 mei 1667 werd Jacob(us) Surendonck ingeschreven als student in de letteren aan de universiteit van Leiden<note>
            <p> Album Studiosorum Academiae Lugduno Batavae 1575-1875, 's-Gravenhage 1875, kol. 536. </p>
          </note> en op 25 september 1669 als rechten-student aan dezelfde universiteit<note>
            <p> Album Studiosorum Academiae Lugduno Batavae 1575-1875, 's-Gravenhage 1875, kol. 558. </p>
          </note>. Zowel de vader van Jacob als twee van zijn broers, Elias en Petrus, hadden hier al voor hem gestudeerd; zijn vader theologie, Elias literatuur en Petrus eveneens theologie<note>
            <p> Album Studiosorum Academiae Lugduno Batavae 1575-1875, 's-Gravenhage 1875, kol. 140, 496, 432. </p>
          </note>. Reeds op 30 april 1670, dus binnen een jaar nadat hij als rechten-student werd ingeschreven, werd Jacob tot advocaat bij het Hof van Holland benoemd<note>
            <p> Rijksarchief in Zuid-Holland (RAZH), Archief van het Hof van Holland, inv. nr. 5943, d.d. 30 april 1670. </p>
          </note>. Van de in die hoedanigheid gedane werkzaamheden werd in zijn archief slechts één stuk teruggevonden<note>
            <p> Inv. nr. 1. </p>
          </note>.</p>
        <p>Op 28 april 1670, twee dagen voor zijn benoeming tot advocaat bij het Hof van Holland, trouwde hij met Suzanne Trouwers in de Gereformeerde Kerk van Loosduinen<note>
            <p> Gemeentearchief 's-Gravenhage (GA 's-Gravenhage), Klapper op de doop, trouw en begraafboeken, 1598-1811, nr. 463. </p>
          </note>. Dit huwelijk bleef kinderloos. Zijn vrouw overleed voor hem. Als weduwnaar hertrouwde hij op 21 januari 1679 met Johanna Pijll<note>
            <p> Gemeentearchief 's-Gravenhage (GA 's-Gravenhage), Klapper op de doop, trouw en begraafboeken, 1598-1811, nr. 157. De ondertrouw had plaats op 8 januari 1679. </p>
          </note>. Zijn broer Johannes, conrector van de Latijnse school te 's-Gravenhage, was al eerder met Petronella Pijll getrouwd<note>
            <p> W.F. del Campo Hartman, De Haagsch-Amsterdamsche tak van het Utrechtsch-Dordrechtsch geslacht Pijll, in: De Nederlandsche Leeuw, 1938. Maandblad van het Koninklijk Genootschap van geslacht en wapenkunde, 56e jrg. no. 1 (januari 1938), kol. 33-42, met name kol. 36. </p>
          </note>. Door voornoemd huwelijk raakte ook Jacob verwant aan deze familie, waarvan een groot aantal leden als commies bij verschillende regeringscolleges werkzaam was<note>
            <p> Zijn schoonvader, Arent Pijll, was werkzaam als commis ter secretarie van de Staten van Holland en West-Friesland, en van zijn zwagers was Arent Pijll klerk van de Generaliteit, Phillippus commis ter Finantie van Holland, Louis commis ter secretarie van de Staten van Holland en West-Friesland en Michiel secretaris van de Levantschen Handel in Amsterdam. Zie: De Nederlandsche Leeuw, kol. 35-38. </p>
          </note>. Dit zou een verklaring kunnen zijn voor zijn langdurige pogingen een soortgelijke betrekking te vinden. Uit dit huwelijk met Johanna Pijll werden - voor zover bekend - negen kinderen geboren: Willem (21 november 1679), Johanna (19 februari 1681), Arent (8 november 1682), Susanna Jakoba (28 februari 1685), Pieter Philips (29 november 1686), Susanna Jakoba (13 maart 1689), Maria Magdalena (5 maart 1692), Margarita (24 januari 1694) en Klara Henriette (7 december 1698)<note>
            <p> GA 's-Gravenhage, Klapper op de DTB's, nr. 1737. </p>
          </note>.</p>
        <p>Op 17 april 1699 werd Jacob Surendonck in plaats van wijlen Pieter Raax op een wedde van f 24,- het jaar tot "advocaat van het Land" benoemd<note>
            <p> ALgemeen Rijksarchief, Eerste Afdeling, Archief van de Raad van State, inv. nr. 1533, fo. 274 vo. </p>
          </note>. Hij bleef vermoedelijk daarnaast wel werkzaam bij het Hof van Holland, aangezien hij nog tot 1716 op de lijst van advocaten voorkomt. Deze werd namelijk elk jaar op "Koppermaandag", de maandag na 22 januari (Epifaniën) geresenseerd<note>
            <p> 3.03.01.01, Archief van het Hof van Holland, inv. nr. 5939. </p>
          </note>.</p>
        <p>Voor zover was na te gaan, begon Surendonck in 1692 met het zenden van brieven, memories en plannen aan Anthonie Heinsius, raadpensionaris van Holland en West-Friesland. Behoudens enkele brieven en memories aan andere personen, vormen dezen het hoofdbestanddeel van het archief. Uit de brieven blijkt dat hij regelmatig persoonlijk contact had met Heinsius; hij zond memories over zaken, welke hij tevoren met Heinsius had besproken<note>
            <p> Inv. nr. 47. </p>
          </note>, kondigde aan bij hem op bezoek te komen<note>
            <p> O.a. inv. nrs. 57, 71 en 80. </p>
          </note> en zond Heinsius ook felicitaties naar aanleiding van behaalde successen of bij herstel van ziekte<note>
            <p> Inv. nr. 57, 138 en 156. </p>
          </note>. De plannen en memories hebben vrijwel allen betrekking op de oorlogen, waarin de Republiek betrokken was, de daarmee samenhangende vredesbesprekingen en - verdragen en de positie van de gereformeerde religie in binnen- en buitenland. Het behoeft nader onderzoek om vast te kunnnen stellen hoeveel invloed hij hierdoor daadwerkelijk op de houding van de raadpensionaris Heinsius en daarmee op die van de buitenlandse politiek heeft gehad. Over het algemeen wordt hij gezien als adviseur van Heinsius. Zo zei Wijn over hem: "die men wel enigszins mag beschouwen als adviseur van de raadpensionaris in militaire zaken"<note>
            <p> J.W. Wijn, Het Staatsche Leger, dl. VIII, band III, 's-Gravenhage 1964, p. 280. </p>
          </note>. Porta noemde hem een "intieme vriend" en "prive-sekretaris" van Heinsius<note>
            <p> A. Porta, Joan en Gerrit Corver, Assen [1975], p. 38. </p>
          </note>. Veelzeggend voor de relatie is wel dat veel van Surendoncks brieven aan Heinsius niet of slechts met initialen zijn ondertekend, met de toevoeging dat de schrijver bij de ontvanger wel bekend is<note>
            <p> Zie o.a.: 3.20.57, Het Archief van Jacob Surendonk, inv. nr.142 en 3.01.19, Het archief van Anthonie Heinsius, inv. nr. 1457. </p>
          </note>.</p>
        <p>Heinsius zelf schijnt de memories ook gewaardeerd te hebben; zo schreef Surendonck eens, dat hij een memorie had geschreven, nadat hem door de raadpensionaris was verzocht om "continuatie van dien ouden ijver" bij het opstellen van plannen<note>
            <p> Inv. nr. 103. </p>
          </note> en dat hij plannen bleef indienen zolang Heinsius niet liet blijken deze vervelend te vinden<note>
            <p> Inv. nr. 58. Kennelijk heeft Heinsius dit dan ook niet gedaan. </p>
          </note>. Bij deze plannen en memories voegde hij al spoedig verzoeken om een aanstelling in een functie, waarin hij "zonder schade in mijn famielje, en belet in mijn beroep, mijne gedachten over die gemeijne saken met meerder vrijheijt, en vrugt soude konnen laten gaan"<note>
            <p> Inv. nr. 103. </p>
          </note>. Hij beklaagde zich erover slecht geïnformeerd te zijn, daar hij voor het belangrijke nieuws op kranten was aangewezen, en dreigde bij weigering van een betrekking het schrijven van memories te zullen stoppen<note>
            <p> Inv. nr. 89. </p>
          </note>. Hij stelde dat het opstellen van de memories ten koste van zijn werk en familie ging<note>
            <p> Inv. nr. 103. </p>
          </note>, en hem de afgelopen vijftien jaar minstens een kwart van zijn tijd had gekost<note>
            <p> Inv. nr. 109. </p>
          </note>.</p>
        <p>Op 27 september 1709 volgde hij Johan François Vallarea op als "Commis van den lande van Hollandt ende West-Vrieslandt, ten comptoire van de Raedt-Pensionaris" op een tractement van f. 1200,-<note>
            <p> Resoluties van de Staten van Holland en West-Friesland, d.d. 27 september 1709. A.J. Veendendaal, De briefwisseling van Anthonie Heinsius, 1702-1720, dl.1, 19 maart-31 december 1702, 's-Gravenhage 1976 (Rijks Geschiedkundige Publicatiën Grote serie nr. 158), p. XXI. </p>
          </note>. Zijn werkzaamheden bestonden vermoedelijk hoofdzakelijk uit hetgeen eerder in 1656 was vastgesteld als "Instructie waer naer den Commis....sijnen dienst praeciselijck sal hebben te reguleren"<note>
            <p> 3.01.19, Het Archief van Anthonie Heinsius, inv. nr. 2353. </p>
          </note>. Op dit stuk staan aantekeningen van Surendonck, wat erop wijst dat hij er de eed op heeft afgelegd. Volgens deze instructie was de commies gehouden de hele dag aanwezig te zijn in het huis van de raadpensionaris om aldaar acten, resoluties, brieven en andere stukken op te stellen, te vertalen en te kopiëren. Verder moest hij als vertegenwoordiger van de raadpensionaris zorg dragen voor de ontvangst van ambassadeurs en ministers; was hij verantwoordelijk voor het resumeren en kopiëren van de resoluties van de Staten van Holland en West-Friesland; diende hij erop toe te zien dat dezen afgeschreven werden door klerken; was hij verantwoordelijk voor het opstellen van een lijst van commissies en van zaken welken voor behandeling naar andere colleges waren doorverwezen, het bijhouden van een inventaris van de stukken in het archief van de raadpensionaris, welken op het land betrekking hadden, en diende hij verder al datgene te doen, wat de raadpensionaris hem zou opdragen. Het was hem verboden iets van hetgeen hij op het kantoor van de raadpensionaris gezien of gehoord had door te geven noch mocht hij ergens geschenken voor aannemen. In het archief van Heinsius zijn enkele stukken aanwezig betreffende Surendoncks werkzaamheden als commies: het resumeren van rekesten<note>
            <p> 3.01.19, Het archief van Anthonie Heinsius, inv. nr. 1549. </p>
          </note> en een drukfout in een publicatie<note>
            <p> 3.01.19, Het archief van Anthonie Heinsius, inv. nr. 1737. </p>
          </note>.</p>
        <p>Ook na het indiensttreden bij Heinsius bleef Surendonck zijn memories indienen, al had hij "de eere...meer het geluk...om u hoog Edele mondeling te spreken" en al kon hij "daar voor niet meer als de simpele schrijflonen onder een generale naam (declareren)"<note>
            <p> Inv. nr. 169. </p>
          </note>. Ze bleven echter welkom: aangezien hij ambts- en eedshalve genoodzaakt was de bevelen van Heinsius op te volgen, had hij voordien voor het opstellen van memories toestemming gevraagd<note>
            <p> Inv. nr. 167. </p>
          </note>. Na het overlijden van Heinsius op 3 augustus 1720<note>
            <p> NNBW, dl. I, kol. 1058. H.P. Fölting, De landsadvocaten en raadpensionarissen der Staten van Holland en West-Friesland 1480-1795, 's-Gravenhage 1976, pp.82-85 met name noot 1a. </p>
          </note> kwam echter vrij snel een einde aan deze activiteit. Surendonck schreef nog slechts enkele memories aan de nieuwe raadpensionaris Isaac van Hoornbeek.</p>
        <p>Op 4 mei 1724 verzocht Surendonck "gekomen sijnde tot den ouderdom van over de 76 jaren, en ook wat horende sijnde" om een aanstelling als commis-honorair, met behoudt van tractement en een redelijk equivalent van dezelfde emolumenten, van zijn ambt ontheven te worden. Hij wenste de rest van zijn leven nuttig te mogen besteden aan het vervaardigen, corrigeren en voor druk gereed maken van de indices op de resoluties van de Staten van Holland en West Friesland, welke werkzaamheden hij reeds twee maal eerder tot volle tevredenheid van de vorige raadpensionaris en de leden van de Staten van Holland en West-Friesland had verricht<note>
            <p> 3.01.04, Het archief van de Staten van Holland en West-Friesland, 1572-1795, inv. nr. 1906 d.d. 4 mei 1724. </p>
          </note>. Op 12 juli 1724 verleenden de Staten van Holland hem hiervoor de verzochte toestemming<note>
            <p> Resoluties van de Staten van Holland en West-Friesland, d.d. 12 juni 1724. </p>
          </note>. Niet hij, maar de commies Johan Samuel Cassa, komt echter de eer toe dit monnikenwerk tot een goed einde te hebben gebracht<note>
            <p> P.A. Meilink, Johan Samuel Cassa, in: Jaarboek Die Haghe 1933, pp. 36-53 met name p. 43. </p>
          </note>. Het is niet onwaarschijnlijk dat het Surendonck was, die naderhand op Frans verzoek in 1727 een memorie over zijn oude werkgever schreef<note>
            <p> Een memorie over Anthonie Heinsius, raadpensionaris van Holland, uit 1727. Bewerkt door A.J. Veenendaal jr., in: Nederlandse Historische Bronnen, dl.1, 's-Gravehage 1979, pp. 215-237. </p>
          </note>. Surendonck overleed in mei 1729 op 82-jarige leeftijd te 's-Gravenhage<note>
            <p> Op 27 mei werd er f. 30,- impost voor het begraven betaald. Zie: GA 's Gravenhage, Klapper op de DTB's, nr. 439, p. 79e. </p>
          </note>.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archief van Jacob Surendonck werd in 1862 gekocht door de toenmalige Algemeen Rijksachivaris Bakhuizen van de Brink voor f. 100,- op een veiling van Martinus Nijhoff<note>
            <p> Catalogus d'une colllection remarquable de manuscripts, d'autographes, et de quelques imprimés; vente 1-3 décembre 1862 à la Haye. In deze veilingcatalogus wordt op p. 15, onder nr. 225 een uitvoerige beschrijving van de collectie Surendonck gegeven. Correspondentie over deze aankoop is aanwezig in het ARA, Tweede afdeling, Archief van het Algemeen Rijksarchief, inv.nr. 29, brieven nr. 150, 151, 155 en 168. </p>
          </note>. De collectie, welke bestond uit nagelaten papieren van Frans van Limborch, zijn kleinzoon Martinus van der Craght, Adriaan van der Mieden en P. de Vos, was door G.A.G. van Maanen (5 maart 1801-25 november 1871), procureur-generaal bij de Hoge Raad op de veiling gebracht. Hij was een zoon van C.F. van Maanen en Maria Theodora van der Meersch<note>
            <p> NNBW, dl.VIII (red. P.C. Molhuysen, P.J. Blok, Fr.K.H. Kossmann), Leiden 1930, kol. 1091. </p>
          </note>. C.F. van Maanen (9 september 1769-14 febuari 1846) had reeds "de nalatenschap van Fr. v. Limborch in zijn bezit"<note>
            <p> NNBW, dl.III, Leiden 1914, kol. 805. </p>
          </note>. Deze was vermoedelijk in zijn bezit gekomen door zijn huwelijk met Maria Theodora van der Meersch, de dochter van Adriana van der Craght en Guilliam van der Meersch<note>
            <p> Kwartieren van mr. G.A.G. van Maanen, medegedeeld door W. van Maanen, in: De Wapenheraut. Maandblad gewijd aan Geschiedenis, Geslacht-, en Wapenkunde, enz. (o.r.v. D.G. van Epen), 5e jrg (1901), p. 56. Zie voor een deelgenealogie van Limborch-van der Craght: Gens Nostra. Maandblad der Nederlandsche Genealogische Vereniging, 23e jrg (1968), p. 335-336. </p>
          </note>.</p>
        <p>Hoe het archief van Surendonck in deze collectie terecht is gekomen is onzeker. Frans van Limborch en Adriaan van der Mieden waren in dezelfde periode als Surendonck werkzaam bij het Hof van Holland en zullen hem gekend hebben. Frans van Limborch stond bekend als verzamelaar van historische papieren en kan het archief gekocht dan wel gekregen hebben van Surendonck, maar een bewijs hiervoor is niet te vinden. Van Van der Mieden is bekend, dat hij op 21 juni 1740 de buitenplaats van Abraham Quevellerius<note>
            <p> M.C. Mees, Maria Quevellerius, Assen 1952, p. 107. </p>
          </note>, een neef van Surendonck, kocht. Het is echter uiterst twijfelachtig dat Surendoncks papieren hierbij naar de nieuwe eigenaar zouden zijn overgegaan.</p>
        <p>Het archief bestaat deels uit afschriften van stukken, deels uit originelen, die aan Heinsius zijn verzonden. Het is onduidelijk hoe de originelen in het archief van Surendonck zelf terecht zijn gekomen. Het meest waarschijnlijk is, dat hij deze zelf, na het overlijden van Heinsius in 1720, uit diens archief heeft gehaald, daar hij immers zelf beheerder van dit archief was<note>
            <p> Het particuliere archief van Anthonie Heinsius werd verzorgd door zijn commies, Zie: B. van 't Hoff, Het archief van Anthonie Heinsius, 's Gravenhage 1950, p. 13. </p>
          </note>, zodat dit niet moeilijk kan zijn geweest<note>
            <p> In het archief van Anthonie Heinsius zelf zijn nog slechts 9 brieven aanwezig. </p>
          </note>. Het archief van Heinsius zelf werd gesplitst: de papieren betreffende landzaken werden door een gedeputeerde van de Staten van Holland bij de overledene opgehaald<note>
            <p> B. van 't Hoff, Het archief van Anthonie Heinsius, 's Gravenhage 1950, p. 13, en Resoluties van de Staten van Holland, 10 augustus 1720: 's lands papieren van de boedel van Heinsius afgescheiden en meegenomen door de afgevaardigde van de Gecommitteerde Raden van Holland. </p>
          </note>, terwijl het privé-archief bij testament aan Anthony van der Heim kwam<note>
            <p> 3.01.19, Archief van Anthonie Heinsius, inv. nr. 2375: 'aen de voors. heer Anthony van der Heim alle sijn boeken, charters ende papieren, egeene uitgesondert'. </p>
          </note>. De stukken van Jacob Surendonck moeten er toen al uit verwijderd zijn geweest.</p>
        <acqinfo>
          <p>Het archief van Jacob Surendonck werd in 1862 gekocht door de toenmalige Algemeen Rijksachivaris Bakhuizen van de Brink voor f. 100,- op een veiling (zie boven).</p>
          <p>Het archief is door aankoop verworven.</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">3.20</subject>
      </controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Het archief van Jacob Surendonck werd bij aankoop in 1862 bij het archief van de Staten van Holland en West-Friesland gevoegd. Surendoncks archief omvatte toen 129 omslagen in 4 portefeuilles. Het werd achter het archief van raadpensionaris Anthonie Heinsius geplaatst en in de inventaris van 1880 van het archief van de Staten van Holland onder de inventarisnummers 2948-2951 beschreven<note>
            <p> De oude inventaris van de Staten van Holland is aanwezig in: Archief van de Staten van Holland, 1572-1795, inv. nr. 6415. Zie over deze inventaris: W.E. Meiboom, Inventaris van het Archief van de Staten van Holland en West-Friesland 1572-1795, Den Haag 1989. </p>
          </note>. Bij het archief bevond zich een vermoedelijk met het oog op de veiling gemaakte lijst met beschrijvingen van de stukken<note>
            <p> Zie voor deze lijst inv. nr. 321. </p>
          </note>. De rijksarchivaris van Zuid-Holland, B. van 't Hoff, liet deze in 1952 overtypen en voorzag hem nog van een korte inleiding.</p>
        <p>In het kader van het in 1974 begonnen Statenprojekt was het nodig om ook op dit archief een inventaris te maken, die aan de huidige eisen voldeed. Hierbij werd voor een onderverdeling van het archief naar verschillende functies gekozen. Dit in tegenstelling tot de indeling van de oude inventaris, waarin de stukken per jaar waren geordend. Het grootste gedeelte der stukken heeft betrekking op de Negenjarige oorlog en de Spaanse Successie-oorlog, de hierop volgende vredesbesprekingen en de positie van de Hugenoten in Frankrijk. Aangezien de oorlogen in het buitenland werden gevoerd en de vredesbesprekingen op het buitenland betrekking hadden zijn deze stukken in de rubriek "Buitenland" geplaatst. De rubriek "Binnenland" is in vergelijking daarmee klein van omvang.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Familiearchief Surendonck, nummer toegang 3.20.57, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Surendonck, 3.20.57, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>Surendonck als advocaat bij het Hof van Holland</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1492688" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/04e83134-29b1-4335-aa51-4a95f2431ab5</unitid>
            <unittitle>Advies van Jacob Surendonck en Simon van Middelgeest, advocaten bij het Hof van Holland, inzake de vraag of de kindskinderen van Reinier Velters en Judith van der Voorde al of niet fideicommissaire hebben geërfd. Afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1682">5 februari 1682</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>Surendonck als adviseur/commies van de raadpensionaris</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A.</unitid>
            <unittitle>Binnenland</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">1.</unitid>
              <unittitle>Aanspraken op de erfenis van Willem III (1711-1712)</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492689" type="ABS">2</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b575e537-8784-4e1e-ac73-617fd1e166ca</unitid>
                <unittitle>'Remarques', memorie van Jacob Surendonck betreffende de aanspraken van Frederik I, koning van Pruisen, en Karel, landgraaf van Hessen-Kassel, op het prinsdom Orange. Concept en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">22 juli 1711</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492868" type="ABS">181</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84fffc5e-3fd9-4e95-88e8-f9b60b80a80e</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Remarques', memorie betreffende de oorlog in Noord-Europa, het zenden van een expeditie naar de kusten van Frankrijk en de aanspraken van Frederik I, koning van Pruisen, op Orange. Concept en origineel.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">26 juli 1711</unitdate>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492690" type="ABS">3</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7da416c9-17fc-4f5e-aaa4-a37199190a1b</unitid>
                <unittitle>Missiven van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius waarin hij voorstelt Maria Louise, weduwe van Johan Willem Friso, prins van Nassau, aan te bieden de kwestie van de aanspraken van Frederik I, koning van Pruisen, op de erfenis van haar man door de Staten-Generaal te laten regelen, afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">28 juli 1711</unitdate>
                <unittitle>Met een bijlage. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">26 juli 1711</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492691" type="ABS">4</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/19976a21-4671-4709-9c0b-37144e4a14d7</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met memorie betreffende de aanspraken van Frederik I, koning van Pruisen, op de erfenis van Oranje-Nassau en een voorstel van de Staten van Friesland dienaangaande. Concept en afschriften.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">15 maart 1712</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Memorie in twee stadia.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">2.</unitid>
              <unittitle>Maatregelen tegen epidemieën (1714-1720)</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492692" type="ABS">5</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79d14954-cc5d-416e-83a8-4d95f63fd32a</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende veeziekten, waarin hij maatregen voorstelt om de verspreiding hiervan tegen te gaan. Afschrift</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1714">14 februari 1714</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492693" type="ABS">6</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bca9da33-7d19-43ed-9236-0601d4b7ea73</unitid>
                <unittitle>'Reflexien', memories van Jacob Surendonck houdende voorstellen voor maatregelen om de verspreiding van besmettelijke ziekten vanuit Marseille naar de Republiek te voorkomen, concept en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">5 november 1720 en z.d.</unitdate>
                <unittitle>Met een bijlage. Concept en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Eén memorie in afschrift in tweevoud.</p>
              </odd>
              <odd>
                <p>Bijlage in twee stadia.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492694" type="ABS">7</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bac4e95d-2448-46ce-a9bd-6f935f442725</unitid>
                <unittitle>Missiven van Jacob Surendonck aan Isaac van Hoornbeek en aan de Staten van Holland betreffende de aankomst van een schip op Texel vanuit Marseille, dat mogelijk met de pest is besmet, originelen en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">[oktober-november 1720]</unitdate>
                <unittitle>Met een memorie als bijlage. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                <physdesc>5 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492695" type="ABS">8</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9507a9c7-3d9c-4226-9453-494b3a0c298d</unitid>
                <unittitle>Uittreksels uit de resoluties van de Staten van Holland inzake de voorzorgen, die door uit Zuid-Frankrijk afkomstige schepen dienen genomen te worden. Drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">19 oktober en 15 november 1720</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">3.</unitid>
              <unittitle>Financiele problemen na de Spaanse Successieoorlog (1715-1720)</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492696" type="ABS">9</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0087d1b4-a2bc-47fc-8275-99a2d8a54772</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de slechte financiële positie van Holland en voorstellen om deze te verbeteren. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1715">1715</unitdate>
                <physdesc>1 katern en 3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492697" type="ABS">10</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f9a8ed5-38e5-4a0f-b815-f386f4d194b5</unitid>
                <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck waarin hij het succes van een extra-ordinaris vergadering over het herstel van de militie en politie, de financiën en de eendracht uitsluit indien niet ook de protestantse religie en de justitie daarbij worden betrokken. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1716/1717">[1716-1717]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492698" type="ABS">11</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/68c88917-fa7a-4335-b0a4-bd6d8003e450</unitid>
                <unittitle>'Consideratien' en 'Nadere Consideratien', memories van Jacob Surendonck betreffende de uitvoering van een advies van 17 november 1719 inzake de heffing van extra-ordinaris middelen in Holland. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">20 januari en 12 maart 1720</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492699" type="ABS">12</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f6244b59-d2bc-4748-a3a1-eef3ff79e0b7</unitid>
                <unittitle>'Remarques', memorie van Jacob Surendonck betreffende de slechte financiële positie van Holland en de mogelijkheden om deze te verbeteren. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">11 maart 1720</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">4.</unitid>
              <unittitle>Octrooi-verleningen (1719-1721)</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492700" type="ABS">13</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f8de440d-e0d0-4b0c-a7cd-958de7810553</unitid>
                <unittitle>Gunstig appointement van de Staten van Holland op het rekest van Alexander Bosman om een octrooi op zijn uitvinding tot verbetering van watermolens te willen verlenen. Drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1719">21 november 1719</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492701" type="ABS">14</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c3633e5-7c34-492d-95c9-be13b4044c75</unitid>
                <unittitle>Rekest van William Crispe, Erge: en Compagnie aan de Staten van Holland om een octrooi op zijn uitvinding op het maken van verschillende soorten glas te willen verlenen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.)</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492702" type="ABS">15</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f8a05959-d66e-4bfe-b3b5-b3fed8c88a24</unitid>
                <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland, waarin zij het oprichten van compagniën van assurancie, van commercie en dergelijke zonder hun toestemming verbieden. Drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">17 oktober 1720</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492703" type="ABS">16</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ed10e76-7607-455e-a75a-79d60083a9f7</unitid>
                <unittitle>Stukken houdende door Gabriel de Souza Brito bij de Staten van Holland ingediende ontwerpplannen voor de oprichting van een Generale Compagnie naar het voorbeeld van de Royal Bank van Engeland en de Zuidzee Compagnie aldaar, dan wel een Staatsbank, waarvoor hij een octrooi aanvraagt,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1721">17 juli, 4 september en 10 december 1721</unitdate>
                <physdesc>3 katernen</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">5.</unitid>
              <unittitle>Benoeming van Willem Karel Hendrik Friso tot stadhouder van Gelderland (1722)</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492704" type="ABS">17</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/97a0fe0f-654c-4d7d-b94d-d3619935e0a3</unitid>
                <unittitle>Uittreksel uit het Verbaal betreffende de benoeming van een stadhouder door de Staten van Gelderland. Afschrift</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1722">1722</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Zie voor het verbaal: 3.01.20, Archief van Isaac van Hoornbeek inv.nr. 411.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492705" type="ABS">18</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ad499250-8aa1-4e75-9b22-82db1d21de1c</unitid>
                <unittitle>Missive van de Staten van Holland aan de Staten van Gelderland, waarin zij hun verzoeken van het voornemen van dezen om Willem Karel Hendrik Friso, stadhouder van Friesland, tot stadhouder van Gelderland te benoemen te willen afzien. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1722">16 oktober 1722</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492706" type="ABS">19</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/173c149f-2d24-4411-b922-ff7be2edaef6</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan N.N., waarin hij mede in verband met de financiële positie van de provincie het benoemen van Willem Karel Hendrik Friso tot stadhouder van Gelderland afraadt. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1722">[1722]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492707" type="ABS">20</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/257637dd-cad0-4e8d-9110-624d67fa8efc</unitid>
                <unittitle>Instructie van Willem Karel Hendrik Friso bij zijn benoeming tot stadhouder, kapitein en admiraal-genraal van het vorstendom Geldre en het graafschap Zutphen. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1722">2 november 1722</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492708" type="ABS">21</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4078c92b-6ebe-44e8-8544-0aa0f4d3d07c</unitid>
                <unittitle>Missive van de Staten van Gelderland aan de Staten van Holland, waarin zij het verzoek van Holland om af te zien van de benoeming van Willem Karel Hendrik Friso tot stadhouder afwijzen. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1722">4 november 1722</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">6.</unitid>
              <unittitle>Overige binnenlandse aangelegenheden</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492709" type="ABS">22</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6fbd300a-f614-4718-9c03-a0ca82fe0f5b</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij voorstelt het afsluiten van weddenschappen op publieke zaken in navolging van Engeland te verbieden. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">21 december 1708</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492710" type="ABS">23</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80876c39-81d6-4edf-af5e-1a9ee7e6a1ff</unitid>
                <unittitle>Missiven van Jacob Surendonck aan Philips Frederik Vegelin van Claerbergen en Willem Hooft, gedeputeerden te velde, waarin hij hen bedankt voor hun hulp bij de benoeming van zijn neef Coen tot ordinaris ingenieur. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">11 juni 1710</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492711" type="ABS">24</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4ed6361e-632c-4535-b8f3-78c68eaaf06a</unitid>
                <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck, waarin hij voorstelt om toestemming aan het door de Theologische faculteit te Leiden uitgebrachte gunstige apppointement op een rekest van de Joodse ingezetenen om in door de Nederlandse wet niet, maar door de Joodse wet wel toegestane graden te mogen trouwen, te weigeren. Origineel.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">[1712]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Het advies op het rekest is op 19 februari 1712 door de Staten van Holland behandeld.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492712" type="ABS">25</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b85746dd-d949-416f-9a8a-8a82ed6b142c</unitid>
                <unittitle>'Remonstrantien', memories van de bewindhebbers van de West-Indische Compagnie aan de Staten-Generaal om de kapiteins van twee schepen uit Zeeland te arresteren wegens het tot zinken brengen van twee schepen van de Compagnie voor de kust van Angola en het bedrijven van verboden handel,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1719">1719</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492713" type="ABS">26</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ec0e276-3fd5-4a5a-8b06-28264205dc17</unitid>
                <unittitle>Stuk houdende de tekst van het formuliergebed van de Staten van Holland, de formulieren voor eedsaflegging voor nieuwe leden van de Staten van Holland, de vereisten voor afgevaardigden ter Statenvergadering, de zuiveringseed voor degenen, die ambten ontvangen alsmede die voor de militaire officieren, de eed voor de afgevaardigden in de Colleges ter Admiraliteit, de tekst van het formuliergebed van de Gecommitteerde Raden, de eed voor leden van dit college en de eden van doleantie voor buitengezeetenen, ingezetenen en Joden. Drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.)</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.</unitid>
            <unittitle>Buitenland</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">1.</unitid>
              <unittitle>De Negenjarige Oorlog, 1688-1697</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">a.</unitid>
                <unittitle>Algemeen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492714" type="ABS">27</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2eb408e3-89ba-4e22-bcda-8bbf95977aa8</unitid>
                  <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de mogelijkheden om afbreuk aan Frankrijk te doen en het verlies van Namen ongedaan te maken, waarbij Jacob Surendonck de voorkeur uitspreekt voor een landing van de geallieerden in de bocht van Frankrijk en het Kanaal. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">9 juli 1692</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492715" type="ABS">28</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca230370-4eba-4259-b5ae-d387556ff21f</unitid>
                  <unittitle>'Nadere Consideratien', memorie van Jacob Surendonck voor [Willem III] houdende een voorstel tot het uitvoeren van een aanval over land en op de kust van Frankrijk. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">9 juli 1692</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492716" type="ABS">29</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf513bed-2e31-47b9-a3ac-94af025ed9f3</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck betreffende de campagne en de discipline in het leger. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.)</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492717" type="ABS">30</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8ce6861-0afd-4694-8160-a3a1afb021cf</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck voor Willem III houdende voorstel tot het organiseren van een gebedsdag voor de aanstaande campagne, benevens een aanbeveling voor een landing op de kust van Frankrijk. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">[1692]</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492718" type="ABS">31</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55e52dc7-3b60-4aab-bbf8-c49d3c458255</unitid>
                  <unittitle>Missiven van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij zichzelf aanbeveelt als militair adviseur. Concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.)</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492719" type="ABS">32</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a0af75e-b9f7-4071-a599-23fdc24f9fe5</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Hendrik Willem Bentinck, graaf van Portland, waarin hij enkele opmerkingen maakt over de veldtocht. Origineel.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">22 juli 1693</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>In het Frans</p>
                </odd>
                <odd>
                  <p>Bijlage; zie 49.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492720" type="ABS">33</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/36204079-77a2-4654-a1bc-1becdd53a36d</unitid>
                  <unittitle>'Nadere Consideratien', 'Nog Nadere Consideratien' en 'Laatste Consideratien', memories van Jacob Surendonck betreffende de campagne, het verlies bij Landen, met een pleidooi om de oorlog van de Spaanse Nederlanden naar Frankrijk te verplaatsen en de Franse vlootmanoevres in de Middellandse Zee. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">juli-augustus 1693</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492721" type="ABS">34</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f6135042-676a-4297-a54d-218411c96f5a</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij voorstelt om een ambt van commissaris of commies van oorlog in te stellen, een funktie waarvoor hijzelf niet in aanmerking wenst te komen. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">14 oktober 1693</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492722" type="ABS">35</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a356e6c1-a91c-454f-9830-ad408278eaa0</unitid>
                  <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de oorlog met Frankrijk, waarin hij wijst op de mogelijke snelle beëindiging van de oorlog met Frankrijk als deze op Franse bodem wordt uitgevochten. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">14 oktober 1693</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492723" type="ABS">36</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/61a06e90-b5a9-49fe-816e-91aecb8e4a3b</unitid>
                  <unittitle>Begeleidende missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius bij 'Consideratien', waarin hij hem verzoekt om dezen bij gunstige beoordeling ook aan Hendrik Willem Bentinck, graaf van Portland, te tonen. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1694">1 juni 1694</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>De 'Consideratien' zelf ontbreken.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492724" type="ABS">37</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/52c6a799-fe23-43e1-96d2-2fa94addba54</unitid>
                  <unittitle>'Reflexien' en 'Nadere Reflexien', memories van Jacob Surendonck betreffende de aanstaande campagne, waarbij hij adviezen geeft over met name de ruiterij en de vlootbewegingen, en aanbevelingen doet om Frankrijk tot vredesonderhandelingen te brengen. Concepten en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1694">januari, 15 juni 1694</unitdate>
                  <physdesc>2 katernen</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Beiden in twee stadia.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492725" type="ABS">38</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/588842d1-ed7b-41a5-9cf2-5f190f3ffda0</unitid>
                  <unittitle>'Remarques', memorie van Jacob Surendonck betreffende de voordelen van het voortzetten van de oorlog te land, dan wel het uitvoeren van een nieuwe landing in Frankrijk waardoor veel troepen aan de legers in de Spaanse Nederlanden worden onttrokken. Concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1694">4 juli 1694</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492726" type="ABS">39</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0aaf0fd7-8b0e-4131-b801-9ad0d91d3f8e</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Remarques', memorie betreffende de aanstaande campagne van 1696, waarbij hij voorstelt om na de herovering door de geallieerden van Namen ook een aanval op de kusten van Frankrijk te doen. Concepten en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.)</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>De memorie in twee stadia.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492727" type="ABS">40</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee5e675f-a056-4bc9-88a5-d7c9c2310581</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Remarques', memorie betreffende de Franse oorlogsvoering, waarin hij voorstelt voor het behoud van Namen, de verdediging van Duitsland, vooral langs de Rijn, en een aanval door een gecommitteerde vloot op de kust van Frankrijk. Origineel en concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">1 juni 1697</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492728" type="ABS">41</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0357a00b-5044-45d2-8414-666858dd01a2</unitid>
                  <unittitle>'Reflexien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de campagne van 1697 in Duitsland en de Spaanse Nederlanden, waarbij hij een ontzet van Aath afraadt en voorstelt een expeditie vanuit zee uit te voeren. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">[begin 1697]</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">b.</unitid>
                <unittitle>Bijzonder</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">b.1</unitid>
                  <unittitle>Campagnes te land</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492729" type="ABS">42</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc2a90c0-d633-4d57-85f3-7ac7834a25d8</unitid>
                    <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de belegering en de middelen tot ontzet van het kasteel van Namen. Concept en afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">[1692]</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492730" type="ABS">43</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5212dfb8-df4e-40b6-b1f0-ce9c97a89bc7</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Godard van Reede, graaf van Athlone, inzake de wijziging in de Franse strategie en de noodzaak om de eigen ruiterij te verbeteren. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">10 juni 1693</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492731" type="ABS">44</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6744600d-d3f5-4451-ab60-70f6fdf001c2</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Hendrik Willem Bentinck, graaf van Portland, betreffende de afloop van de slag bij Landen en om zijn sympathie aan hem te betuigen. Concept en afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">12 augustus 1693</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Frans.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492732" type="ABS">45</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f5e3565e-6344-44f8-a689-553506297b27</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Consideratien', memorie betreffende het beleg en een uiteenzetting over de verschillende mogelijkheden ontzet van Charleroi. Concepten en afschriften.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">17 september 1693</unitdate>
                    <physdesc>1 katern en 1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>De memorie in drie verschillende stadia.</p>
                  </odd>
                  <odd>
                    <p>'Consideratien' eveneens gezonden aan Hendrik Willem Bentinck, Hendrik van Nassau, 'heer van Ouwerkerk en Evert van Weede, heer van Dijkveld.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492733" type="ABS">46</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/823b7623-091d-4267-b97e-f5b43c92e2f3</unitid>
                    <unittitle>'Nadere Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende het beleg van Charleroi en het vermoeden dat de Fransen tijdens de winter of in het voorjaar Brabant en Vlaanderen zullen proberen te veroveren. Concept en afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">1 oktober 1693</unitdate>
                    <physdesc>1 katern</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492734" type="ABS">47</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1dc5df23-202d-464d-8807-2b9fa9ecb05d</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende het niet doorgaan van een bezoek aan Rotterdam, waarom hij het eerder besprokene schriftelijk indient, met 'Reflexien', memorie betreffende de wintercampagne, de zware oorlogslasten, de afwezigheid van de koning en het ongelukkige verloop van de oorlog. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">31 oktober 1693</unitdate>
                    <physdesc>1 katern en 1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492735" type="ABS">48</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8aaedf2e-f1a9-49e7-b4d8-a32039d45652</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan veldmaarschalk hertog Joachim Ernst van Holstein-Plön betreffende het beleg van het kasteel te Namen en de campagne tegen Frankrijk. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1695">11 augustus 1695</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Frans.</p>
                  </odd>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">b.2</unitid>
                  <unittitle>Vlootexpedities</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492736" type="ABS">49</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/92a50d22-aedb-4ac4-88a3-8e332ff1ec7a</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Hendrik Willem Bentinck, graaf van Portland, waarin hij hem als naaste van de koning benadert om een plan voor een landing in Frankrijk met de koning te bespreken.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">6 en 13 juni 1693</unitdate>
                    <unittitle>Met een bijlage, concept en afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">6 juni 1693</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk en 1 katern</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Missive in het Frans in drie stadia.</p>
                  </odd>
                  <odd>
                    <p>Eveneens gezonden aan Evert van Weede, heer van Dijkveld, en Goderd van Reede, graaf van Athlone.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492737" type="ABS">50</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c2ada083-f8b9-4a09-a3ab-da11c5777bc4</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Willem III, met 'Consideratien' betreffende de campagne tegen Frankrijk. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492740" type="ABS">53</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9908d6b5-9959-4851-970c-8942bf275b8a</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan een (een hofdame), met verzoek een stuk aan [Mary Stuart], koningin van Engeland, over te willen brengen. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492738" type="ABS">51</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e3e24682-2c39-4652-9996-03466d4a9deb</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan N.N., waarin hij haar verzoekt om ondanks het slechte resultaat van een landing van eind 1692, toch bij de koningin Mary Stuart, en via haar bij koning Willem III, voor een landing in Frankrijk te pleiten. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">9 juni 1693</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492739" type="ABS">52</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee12e869-484e-4807-9185-1c3e23d90bb5</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Godard van Reede, graaf van Athlone, betreffende de campagne, met verzoek de door hem in zijn 'Consideratien' voorgestelde landing in Frankrijk zo snel mogelijk uit te voeren. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">13 juni 1693</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Zie voor de 'Consideratien' inv.nr.49.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492740" type="ABS">53</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf89fe62-d2fe-4e89-9cae-44e9a4014258</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck [aan een hofdame], waarin hij haar verzoekt om Mary Stuart, koningin van Engeland, en via haar Willem III, te attenderen op zijn plan voor een landing in Frankrijk, waarvoor hij nadere voorstellen doet. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">[eind 1693]</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492741" type="ABS">54</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee7878ae-db0c-49eb-8361-0aa7c384cb99</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck [aan een hofdame] waarin Jacob Surendonck haar verzoekt om in Engeland niet te laten merken dat hij de 'Consideratien' over een landing in Frankrijk ook daarheen heeft verzonden. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">13 oktober 1693</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Geadresseerde is mogelijk de echtgenote van Dijkveld, Hendrik van Nassau of van Weede Bentinck.</p>
                  </odd>
                  <odd>
                    <p>Zie voor de 'Consideratien' inv. nr. 49.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492742" type="ABS">55</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/09bdddc1-fab9-4cb6-b8dc-0a56ab4cab35</unitid>
                    <unittitle>'Reflexien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de oorlogssituatie en de voordelen van een landing in Frankrijk vanuit zee. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.)</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492743" type="ABS">56</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5c81257-6605-425d-bc0d-3942e05c81cd</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Evert van Weede, heer van Dijkveld, afgezant bij het leger en gezant van de staat, aan het hof van Maximiliaan Emanuel, keurvorst van Beieren, waarin hij voorstelt een detachement van de vloot naar de bocht van Frankrijk te zenden om de bouw van een kamp bij Cherbourg te verhinderen. Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1696">20 juni 1696</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492744" type="ABS">57</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86306004-6e6b-4530-b5f4-438cdfca7ce9</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende de geallieerde vloot, waarin hij voorstelt voor bescherming van de koopvaardijvloot schepen naar de Middellandse Zee te sturen en naar de Franse kust om te patrouilleren en bombardementen op de kusten uit te voeren. Afschrift en origineel.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">6 april 1697</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492745" type="ABS">58</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ef01493-7d6b-435c-bfff-43f136715804</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Consideratien', memorie betreffende de bescherming van Spaanse galjoenen en schepen uit Oost-Indië tegen aanvallen door Franse schepen. Afschrift en origineel.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">16 juli 1697</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Beiden in twee stadia.</p>
                  </odd>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">2.</unitid>
              <unittitle>De Vrede van Rijswijk, 1697</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492746" type="ABS">59</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18fe5209-d9d5-40a5-9ab2-33af17f1fb18</unitid>
                <unittitle>Stuk van Jacob Surendonck betreffende de weigering van de protestantse Duitse vorsten om het vredesverdrag tussen Duitsland en Frankrijk mede te tekenen, concept en afschriften.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">1697</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492747" type="ABS">60</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba6ec571-f88f-48e5-8e8b-513033edd246</unitid>
                <unittitle>'Reflexien', memorie van Jacob Surendonck betreffende het eigendomsrecht van de prins van Hessen-Rheinfels-Rotenburg op het grondgebied van Rheinfels. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">[1697]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492748" type="ABS">61</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3dcba85-86c0-4572-af5c-c26e7beb12bf</unitid>
                <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck betreffende de erkenning door Frankrijk van Willem III als koning van Engeland. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">[1697]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492749" type="ABS">62</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66803133-fa4b-4982-8578-4fc990b433cc</unitid>
                <unittitle>Missive van François de Callieres, kabinet-secretaris van Frankrijk, aan de minister van de koning van Zweden betreffende de afspraken in de preliminaire artikelen over de verdeling van enkele steden, Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">10 februari 1697</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>In het Frans.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492750" type="ABS">63</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/83a2fd0b-dd9b-4d45-87a3-2f185c3e85bc</unitid>
                <unittitle>'Extraordinaire Haerlemse Donderdaegse Courant' van 8 augustus 1697, en 'Oprechte Haerlemse Dinsdaegse Courant' van 15 oktober 1697 betreffende de Rijswijkse vredesonderhandelingen, drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1697</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492751" type="ABS">64</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b6b3926-e9f5-4a04-9d8c-0e93884750cd</unitid>
                <unittitle>Stukken houdende de door Willem III en Lodewijk XIV te Rijswijk gedane voorstellen voor een vredesverdrag, drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">1 september 1697</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Voorstel van Lodewijk XIV in het Frans.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492752" type="ABS">65</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7b86e7af-2d79-49ef-ae5e-cf3e07f6d583</unitid>
                <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck voor Anthonie Heinsius betreffende de vredesonderhandelingen met Frankrijk, met na de vredessluiting geschreven vervolgstukken, concepten en afschriften.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">3 oktober 1697 en z.d.</unitdate>
                <physdesc>1 katern en 4 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>De memorie in vier stadia.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492753" type="ABS">66</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e386a45b-1a65-4580-ac43-e74f13fcfa28</unitid>
                <unittitle>Missiven van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende de regelingen welke voor de Franse aanspraken op goederen in de Palts zijn getroffen, concept en origineel.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">15 oktober 1697</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492754" type="ABS">67</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3e356f7-fe1a-439b-9562-033239c54ddd</unitid>
                <unittitle>'Reflexien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de vrede tussen Duitsland en Frankrijk en de gevolgen hiervan voor de protestanten in de Palts, concept en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">29 oktober 1697</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492755" type="ABS">68</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f86ba84-cca5-47d2-8234-631d9fcbdbbb</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan [Anthonie Heinsius], waarin hij hem verzoekt Willem III te bewegen zijn reis naar Engeland uit te stellen totdat de Fransen alle bezette steden hebben verlaten en de zaken over de religie en de restitutie van Rijnsveld zijn geregeld, concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">[oktober 1697]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Koning Willem III vertrok 23 november 1697 naar Engeland.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492756" type="ABS">69</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c45fb71-2d23-401e-b813-5294ffb41bec</unitid>
                <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de aanspraken van Philips I en Elisabeth Charlotte, hertog en hertogin van Orleans, op de Palts dan wel op de goederen van de keurvorstelijke successie, concepten, afschrift en origineel.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">[1697]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Eén exemplaar gezonden aan N.N. Klingel, postmeester-generaal.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">3.</unitid>
              <unittitle>Voorspel tot de Spaanse Successie-oorlog, 1698-1702</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492757" type="ABS">70</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b91878b-bfaa-489a-b92b-05df1544f979</unitid>
                <unittitle>'Vier Reflexien', memorie van Jacob Surendonck voor secretaris Abel Tassin d'Allone in Engeland betreffende de verhouding tussen Willem III en het Engelse parlement en inzake de troepensterkte na het sluiten van de Vrede van Rijswijk, concept en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1699">24 april 1699</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492758" type="ABS">71</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dbb6828c-aa05-4818-8e6f-0116982a8943</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende een kwestie aangaande Engeland, waarbij hij een belangentegenstelling ziet tussen Engeland en de Republiek, met verzoek een bijgevoegde brief aan een gameenschappelijke kennis te geven, concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700">[1700]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492759" type="ABS">72</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/906e3cd2-c074-45a5-82f5-762b7b2c70df</unitid>
                <unittitle>'Remarques', memorie van Jacob Surendonck gezonden voor secretaris Abel Tassin d'Allone, betreffende de ontbinding van het Engelse parlement als gevolg van de strijd tussen Whigs en Thories en Surendoncks bedenkingen hiertegen, concept en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">23 januari 1701</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492760" type="ABS">73</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9db1beff-ba44-432d-b60c-fc109d5e6295</unitid>
                <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck gezonden voor Anthonie Heinsius, betreffende de gevolgen voor de buurlanden van Frankrijk van een mogelijke successie door Philips V, hertog van Anjou, in Spanje na het overlijden van Karel II, koning van Spanje, concept en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">januari 1701</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492761" type="ABS">74</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0f9e02d-ace0-49cc-9a9b-656fadbfea7f</unitid>
                <unittitle>'Reflexien', memorie van Jacob Surendonck gezonden voor Anthonie Heinsius, betreffende de consequenties van een Franse aanval op de Spaanse Nederlanden voor de in de Barrièresteden gelegerde Staatse troepen, concept en origineel.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">5 februari 1701</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492762" type="ABS">75</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a69a7167-b9f5-4efe-add7-36259fd59003</unitid>
                <unittitle>'Renarques', memorie van Jacob Surendonck gezonden voor secretaris Abel Tassin d'Allone betreffende een toespraak van Willem III tot het parlment van Engeland, waarin hij het belang van een sterk leger en van allianties tussen de landen voor het behoud van de protestantse religie en de handel bepleit, concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">10 februari 1701</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492763" type="ABS">76</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dcc42ac5-f551-4a0f-a54f-0eb4cbc5cc75</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan secretaris Abel Tassin d'Allone betreffende het bevorderen van de protestantse religie in Engeland en de behoefte aan een defensieve alliantie van Nederland met Engeland met het oog op de Franse agressie. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">2 maart 1701</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492764" type="ABS">77</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b1dd0482-2a11-4780-8b1f-97851ff5b58f</unitid>
                <unittitle>Stuk van Jacob Surendonck waarin hij voorstelt om gezanten, naar Engeland te sturen om te onderhandelen over een verbond, troepenwerving aldaar en de oorlogsvoering in diverse andere landen, concept en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">4 en 10 maart 1701</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492765" type="ABS">78</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a387f29f-a7e2-4619-8f80-2d04f847fe36</unitid>
                <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck voor Anthonie Heinsius en secretaris Abel Tassin d'Allone betreffende de bezwaren van met name Engeland en Nederland tegen een mogelijke opvolging in Spanje door Philips V, hertog van Anjou, krachtens het partage-traktaat. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">april 1701</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492766" type="ABS">79</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51fff664-ea42-4ecf-bae3-fc3d34571ea2</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij er op aandringt om een vloot uit te rusten en naar de Middellandse Zee en West-Indië te sturen, om deze gebieden voor de handel te behouden en tegen Frankrijk te beschermen. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">31 april 1701</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492767" type="ABS">80</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d317648d-d24b-4254-83e4-28eb2fa37b68</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Consideratien', memorie betreffende de geruchten over een door Portugal, Spanje en Frankrijk gesloten of- en defensieve alliantie en de gevolgen daarvan voor de handel van Nederland en Engeland op de Middellandse Zee en in West-Indië. Concepten.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">mei 1701</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492768" type="ABS">81</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4db1cdf1-aa08-4027-8c6b-f749ed6daeb7</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan secretaris Abel Tassin d'Allone, waarin hij voorstellen doet voor de defensie van Nederland en de handel op West-Indië en de Middellandse Zee en een beschouwing over de onderhandelingen aangaande de successie van Spanje. Origineel.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">mei 1701</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492769" type="ABS">82</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e305ce7-fe9b-48af-a549-ccff1515f2dd</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met de memories 1-4, betreffende de relatie van Nederland met Engeland, de gevolgen van een successie door Philips V, hertog van Anjou, in Spanje en voorstellen voor vloot-expedities, klad, concepten, afschriften en origineel.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">juni-juli 1701</unitdate>
                <physdesc>4 katernen en 1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Memories in verschillende stadia.</p>
              </odd>
              <odd>
                <p>Zie ook inv.nr.83.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492770" type="ABS">83</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72b45077-1361-4263-a341-b369a0ee3b4a</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan secretaris Abel Tassin d'Allone; met een uittreksel uit de memories 1-4. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">6 augustus 1701</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Zie ook inv.nr.82.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492771" type="ABS">84</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5864e88c-71e7-4748-911e-9bd1e74f3294</unitid>
                <unittitle>'Corte Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de noodzaak om een gecombineerde Nederlands-Engelse vloot naar Spaans West-Indië te zenden. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">1701</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492772" type="ABS">85</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/05978323-bdcf-49d3-aa49-1defbd0b9f0e</unitid>
                <unittitle>Missive van secretaris Abel Tassin d'Allone aan [Jacob Surendonck], waarin hij zijn goedkeuring over de hem toegezonden voorstellen uitspreekt. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">18 augustus 1701</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492773" type="ABS">86</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d256de6-aa35-43a6-8951-4989b6321efc</unitid>
                <unittitle>Stuk van Jacob Surendonck houdende het tussen de Republiek, Engeland en Leopold, keizer van Oostenrijk, gesloten geheim verdrag van het Tweede Haags Verbond. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">7 september 1701</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>In het Latijn.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492774" type="ABS">87</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e395b17-7ef4-4465-9cf8-8c556b51ea88</unitid>
                <unittitle>'Reflexien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de keuze van de Republiek Venetië in het conflict tussen Frankrijk en de geallieerden en de gevolgen daarvan voor de standpuntbepaling van Italië in de oorlog, concept en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">oktober 1701</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492775" type="ABS">88</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/94886ef0-c3ff-4c4f-9539-fbde5fe8df3b</unitid>
                <unittitle>Stuk van Jacob Surendonck houdende het standpunt van Rotterdam inzake het behoud van de Republiek Venetië binnen de alliantie in de oorlog tegen Frankrijk vanwege de rest van Italië. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">[1701]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492776" type="ABS">89</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7791f5bc-9947-42e8-9130-239a6a03bc67</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij vanwege nauwere betrokkenheid bij de landszaken verzoekt om een aanstelling als kommies van de raadpensionaris, als secretaris van oorlog, als secretaris van het College ter Admiraliteit op de Maze of als secretaris van Johan Willem Friso, prins van Oranje, stadhouder van Friesland. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">[1702]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Geschreven kort na het overlijden van Willem III.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">4.</unitid>
              <unittitle>Spaanse Successie-oorlog, 1702-1711</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">a.</unitid>
                <unittitle>Algemeen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492777" type="ABS">90</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d98380f-863f-4724-b2e0-1b3236e24742</unitid>
                  <unittitle>Missiven van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius en Evert van Weede, heer van Dijkveld, tevens bestemd voor Willem van Haren, ambassadeur in Engeland, betreffende de voorwaarden voor een of- en defensieve alliantie van de Republiek en Engeland met de Duitse vorsten, afschrift en origineel.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">mei 1702</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Inhoudelijk zijn de missiven gelijk.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492778" type="ABS">91</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/07fd05be-b373-4173-b570-c67bed65d0f1</unitid>
                  <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de vloot, het zenden van schepen naar West-Indië, het zenden van gezanten naar Zweden en Ventië voor het sluiten van een alliantie en het afbreken van de correspondentie met Frankrijk, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">juni 1702</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492779" type="ABS">92</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f0390af9-de45-4b98-8d61-b5443230ba8a</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck betreffende de noodzaak de correspondentie met Frankrijk en Spanje te staken. Afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">juni 1702</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492780" type="ABS">93</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6abd4f5-2cf9-43b1-adec-78733fe98d4c</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij voorstellen doet voor de verdediging van de oostelijke en zuidelijke grens van de Republiek en voor het om strategische redenen uitvoeren van een landing op de kust van Normandië, concept en origineel.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">12 juni 1702</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492781" type="ABS">94</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/98bfd8fd-5aa4-4491-a064-4785b429bf5f</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met ' Consideratien', memorie houdende een voorstel om een secretaris van oorlog te benoemen, een functie waarvoor hij zelf eventueel in aanmerking wil komen, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">21 augustus 1702</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492782" type="ABS">95</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c9e231f7-8a56-4de5-a4f8-2a8a023bb6c0</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan de burgemeesters van Amsterdam met 'Consideratien', memorie houdende voorstel om een vloot naar de Middellandse Zee en Oost-Indië te zenden, om een verdrag te sluiten met Maximiliaan Emanuel, keurvorst van Beieren, en het uitvoeren van een aanval op Stevensweert, Venlo en Roermond. Concepten.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">18 september 1702</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492783" type="ABS">96</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/876fc3f5-eeb7-4f1c-bdbe-a958ddbeb565</unitid>
                  <unittitle>'Reflexien', memorie van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende het einde van de campagne van 1702, waarin hij voorstellen doet voor het houden van een gebedsdag, het zenden van troepen naar de Rijn, Luik en Hoei, het zenden van een vloot naar Spanje en het organiseren van een expeditie om Gibraltar in te nemen. Afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">8 oktober 1702</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492784" type="ABS">97</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb6b745f-d723-4464-a467-0180831c2742</unitid>
                  <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck, waarin hij voorstelt om Menno van Coehoorn in plaats van Johan Willem Friso, stadhouder van Friesland, tot derde veldmaarschalk te benoemen alsmede een negatief advies op het verzoek van Anne, koningin van Engeland, om 200.000 pond sterling. Afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1703">[begin 1703]</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492785" type="ABS">98</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80adba97-fc44-44b6-a0a5-34b3a499d00c</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan een militair, houdende een beschouwing over de redenen waarom de oorlog tegen Frankrijk niet zo succesvol verloopt, hetgeen hij aan de verstoorde relatie tussen God en het Nederlandse volk wijt. Afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1703">[1703]</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492786" type="ABS">99</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c490a37d-fa2b-48ed-b677-878839b58a88</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan John Churchill, hertog van Marlborough, betreffende de veldtocht langs de Rijn in Duitsland, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1704">1704</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>In het Frans.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492787" type="ABS">100</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5623be12-8633-49bb-9d6d-2178a00b46b9</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck betreffende de oorlog in Europa, waarin hij voorstellen doet voor de beëindiging ervan, concepten en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1705/1706">1705-1706</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492788" type="ABS">101</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/17acd0fe-37c4-4cf2-97ad-8cb91a21b083</unitid>
                  <unittitle>'Reflexions', memorie van Jacob Surendonck betreffende de oorlogen in Spanje, Duitsland, Spaanse Nederlanden en Italië, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1707">mei 1707</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>In het Frans.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492789" type="ABS">102</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5543b9ab-555c-4afd-b371-e75234d95594</unitid>
                  <unittitle>'Reflexien', memorie van Jacob Surendonck voor William Cadogan, kwartiermeester-generaal van de Engelse troepen, betreffende het verloop van de oorlog in Europa en de gemaakte vorderingen. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1707">15 juni 1707</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>In het Frans.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492790" type="ABS">103</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5adc3cbf-e2df-42d5-bdb1-34386b05e46c</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij om een betrekking verzoekt, met 'Consideratien', memorie betreffende de situatie in Europa, het verloop van de oorlog en de mogelijkheden voor vrede. Met een uittreksel, concepten, origineel en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1707">12 november 1707</unitdate>
                  <physdesc>1 katern en 2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Alles in twee stadia.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492791" type="ABS">104</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/15c75fcb-4fd2-4fc7-bca5-a888287723d9</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck betreffende de mislukte veldtocht in Piemont en Savoije, welke hij wijt aan keizer Leopold I, die zijn troepen naar Lombardije stuurt, alwaar deze niet nut zijn, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1707">[1707]</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492792" type="ABS">105</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/382242ed-fb61-4a44-8700-2523bd30269a</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan N.N. met 'Reflexions', memorie betreffende de oorlogstonelen in Europa. Afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1707">[1707]</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>In het Frans.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492793" type="ABS">106</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b7cc76bd-f1db-4956-a444-0d4cce7fa3a6</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Consideratien', memorie betreffende de campagne van 1708, met een voorstel voor een invasie in de Dauphine en bedenkingen tegen de Oostenrijkse bondgenoot.</unittitle>
                  <unittitle>Met een uittreksel, concepten en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">10 april 1708</unitdate>
                  <physdesc>1 katern en 2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Missive in twee stadia.</p>
                </odd>
                <odd>
                  <p>Memorie en uittreksel in drie stadia.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492794" type="ABS">107</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/324ec267-b5fc-4660-8f1b-1ae22a335c14</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende de weigering van Oostenrijk om aan een invasie in de Dauphine mee te werken en de besprekingen die Heinsius met John Churchill, hertog van Marlborough, en Eugenius, prins van Savoye-Carignan, voert, concept en origineel.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">5 mei 1708</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492795" type="ABS">108</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ddae9005-c807-495a-b81c-282828c94927</unitid>
                  <unittitle>'Reflectien', memorie van Jacob Surendonck, houdende voorstellen voor de veldtochten van Eugenius, prins van Savoye-Carignan, aan de Moezel en van Philips V, hertog van Savoye, naar de Dauphine en opmerkingen over de tuchteloosheid in het leger. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">6 mei 1708</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492796" type="ABS">109</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f34fc207-eece-4518-9423-ed91397d1cff</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij verzoekt om een betrekking onder verwijzing naar de vele memories, die hij ten behoeve van het land heeft geschreven, met 'Consideratien', memorie betreffende de weigering van Oostenrijk om aan een invasie in de Dauphine mee te werken en betreffende de oorlog in Duitsland en de Spaanse Nederlanden. Met een uittreksel, concept, afschrift en origineel.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">april-juni 1708</unitdate>
                  <physdesc>1 katern en 2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Missive en uittreksel in twee stadia.</p>
                </odd>
                <odd>
                  <p>Memorie in drie stadia.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492797" type="ABS">110</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/586724c4-ca5b-49e3-8616-d8abc2058763</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Consideratien', memorie betreffende het einde van de campagne van 1708, en voorstellen voor de campagne van het volgende jaar, concept en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">10 december 1708</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Memorie in twee stadia.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492798" type="ABS">111</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/179ea0be-45c1-4ab5-9f94-2aa7a8b47c66</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij verzoekt om een aanstelling als commies-fiscaal van de generaliteit in navolging van een soortgelijke door de Gecommiteerde Raden ingestelde functie. Afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">22 december 1708</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492799" type="ABS">112</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1c4bdc2-f05b-433c-8808-406db8a96e99</unitid>
                  <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck, houdende voorstellen voor de aanstaande campagne, geopperd naar aanleiding van gesprekken met John Churchill, hertog van Marlborough, en Eugenius, prins van Savoye-Carignan, onder andere betreffende het overnemen van Saksische troepen, het stopzetten van troepenzendingen naar Spanje en het verlenen van steun aan Victor Amadeus II, hertog van Savoye. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">18 januari 1709</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492800" type="ABS">113</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24ec0836-6a53-495b-9f1f-300708809657</unitid>
                  <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de oorlog aan het begin van de campagne van 1709. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">18 januari 1709</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Deels in tweevoud.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492801" type="ABS">114</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3c5c522-3cca-49a8-967c-8399864ebc5d</unitid>
                  <unittitle>'Consideratien', memories van Jacob Surendonck betreffende de campagne van 1709, waarin hij voorstelt om John Churchill, hertog van Marlborough, te verzoeken niet naar Engeland te vertrekken, maar het leger in de Spaanse Nederlanden te versterken. Concepten.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">18 januari 1709</unitdate>
                  <physdesc>2 katernen</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492802" type="ABS">115</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/27da297d-a5a1-4654-8ed0-dcb6b5c648c2</unitid>
                  <unittitle>'Quaeritur', memorie van Jacob Surendonck betreffende de graanhandel met de vijand, waarbij hij er voor pleit deze niet te verbieden, met een prijslijst van rogge en haver, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">23 november 1709</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492803" type="ABS">116</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c3705cc-8036-4d3b-8119-9bcd106af28e</unitid>
                  <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck houdende een verhandeling over de krijgstucht bij diverse volkeren en in het Staatse leger, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">1710</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492804" type="ABS">117</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/20f6147e-9fe4-42a8-941a-cf1456a27021</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck betreffende de handel tussen Engeland en de Republiek, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">[1710]</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492805" type="ABS">118</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c1b49ed-0228-4330-ac9c-a8805fdb711c</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende voorstellen voor een hervorming van de heffing van belasting en de procedure voor de aanstelling van een generaal bij de artillerie, met 'Reflexien', memorie houdende een voorstel voor nieuwe belastingen om de groeiende oorlogslasten te kunnen betalen. Concepten.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">18 en 22 april 1711</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>De memorie in twee stadia.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492806" type="ABS">119</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2274c656-ceb4-4620-8c13-932dbccf7ed0</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende het zenden van een leger naar de Rijn. Afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">9 mei 1711</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492807" type="ABS">120</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82da12ce-faa3-43f1-88d9-c9d7f2614b5e</unitid>
                  <unittitle>'Quaeritur', memorie van Jacob Surendonck, waarin hij voorstelt het verbod op de uitvoer van haver, gerst en paardenbonen uit te breiden met hooi, stro en takkenbossen en een beter toezicht te houden op de naleving op dit uitvoerverbod. Afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">7 november 1711</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492808" type="ABS">121</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/77ce724e-edfe-4af7-923d-c4e41d584a00</unitid>
                  <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck voor Eugenius, prins van Savoye-Carignan, houdende voorstellen voor de campagne in de Spaanse Nederlanden, Duitsland en Noord-Italië, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">5 juni 1712</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">b.</unitid>
                <unittitle>Bijzonder</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">b.1</unitid>
                  <unittitle>Campagnes te land</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492809" type="ABS">122</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b98a927-c89b-4d4d-a90d-575ee4fdf5ab</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende de oorlog in de Spaanse Nederlanden en langs de Rijn, waarin hij voorstelt om Keizerswaard zonder uitstel te bezetten. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">21 april 1702</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492810" type="ABS">123</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d664f2b3-bc55-4b85-bfbd-61603d7827df</unitid>
                    <unittitle>Missiven van Jacob Surendonck aan Gedard van Reede, graaf van Athlone, en aan [N.N.] betreffende de belegering door de geallieerden van Keizerswaard, waarin hij voorstelt een doorbraak te forceren en Louis François, hertog van Bouflers, en Camille d'Hostun, graaf van Tallard, te verdrijven. Concepten.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">20 mei 1702</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492811" type="ABS">124</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef719ebe-de16-4cfe-9311-3c3e74480ab8</unitid>
                    <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende het beleg van Keizerswaard, waarin hij voorstelt cm de gedetacheerde troepen van Menno van Coehoorn naar Vlaanderen te sturen om Louis François, hertog van Bouflers, te noodzaken de Spaanse Nederlanden te verdedigen en Keizerswaard te verlaten, concept en afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">mei 1702</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492812" type="ABS">125</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ae1a051-a12a-4410-a96b-61be18b14168</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan generaal Menno van Coehoorn, houdende voorstellen voor een veldtocht door West-Vlaanderen, met ondersteuning van de vloot. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">1 juni 1702</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492813" type="ABS">126</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2278d497-7cbd-4fe1-8fe1-23ca8596317b</unitid>
                    <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende het verloop van de campagne langs de Maas, waarin hij voorstelt om Gelder, Venlo, Roermond of Stevensweert te belegeren en zo het land van Kleef te ontzetten en adviezen betreffende het opperbevel van de gezamenlijke legers. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">25 juni 1702</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492814" type="ABS">127</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b22fd6a-228f-4425-8ab9-8ff260f1001c</unitid>
                    <unittitle>Missiven van Jacob Surendonck aan van Godard van Reede, graaf van Athlone, waarin hij hem feliciteert met de overwinning bij Keizersweert en adviseert inzake de veldtocht langs de Maas en het beleg van Venlo. Concepten.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">25 juni, 6 en 18 augustus 1702</unitdate>
                    <physdesc>3 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492815" type="ABS">128</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f89a022-bd36-4688-9ab8-1d77c65a6d72</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met adviezen voor een veldtocht naar Vlaanderen door Menno van Coehoorn en langs de Maas, waarbij hij voorstelt om Roermond en Stevensweert in plaats van Venlo in te nemen en enige opmerkingen over de situatie in Italië. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">17 augustus 1702</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492816" type="ABS">129</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b1f2d31-43c0-40d2-95f4-94a902c1581d</unitid>
                    <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de veldtocht in Brabant en Vlaanderen en een voorval bij Weert, waarin hij voorstelt de Fransen, die tot Waart en Breij zijn doorgedrongen, aan te vallen. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">augustus 1702</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492817" type="ABS">130</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d2bdb275-0c41-4691-943a-1057f3e51e89</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Godard van Reede, graaf van Athlone, betreffende de belegering van Luik, waarin hij voorstellen doet voor de onderhandelingen over een capitulatie van de Fransen in de citadel. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">13 oktober 1702</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Een zelfde brief werd verzonden aan Menno van Coehoorn.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492818" type="ABS">131</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e38fce96-1a23-4708-82eb-b78f43564d86</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende het onverwachte bezoek van John Churchill, hertog van Marlborough, aan 's-Gravenhage, waarin hij voorstellen doet voor de veldtocht in de Spaanse Nederlanden. Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1706">10 juni 1706</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492819" type="ABS">132</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b07827a8-41a1-48d3-a8dc-658af815d321</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan William Cadogan, waarin hij hem feliciteert met de overwinning bij Ramilles. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1706">1706</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Frans.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492820" type="ABS">133</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a79fe6e5-cd3c-4fd6-9e53-9d461b701c33</unitid>
                    <unittitle>Missive van William Cadogan aan [Jacob Surendonck], waarin hij hem bedankt voor zijn felicitatie en enige voorstellen doet voor het verdere verloop van de veldtocht,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1706">21 september 1706</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Frans.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492821" type="ABS">134</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/35b99b88-8373-4b96-a0bc-cc5d85d90ab3</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan William Cadogan met reactie op de voorstellen uit diens missive van 21 september. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1706">[1706]</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Frans.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492822" type="ABS">135</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2771e097-10f9-442b-b511-c9544270b98b</unitid>
                    <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck betreffende het mislukken van de veldtocht van Philips V, hertog van Savoye, in Piemont en Toulon. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1707">[1707]</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492823" type="ABS">136</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a931041-2b85-4d65-aeed-594184482496</unitid>
                    <unittitle>Missiven van Jacob Surendonck aan Jacob Hop, thesaurier-generaal, betreffende het verloop van de veldtocht en de tucht in het leger. Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">30 mei en 3 juni 1708</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492824" type="ABS">137</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/74200727-16a5-4165-88b7-05afe6a1f9e1</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij hem condoleert met het overlijden van zijn zuster Erkenraed en feliciteert met zijn herstel, met verzoek om een aanstelling als politiek adviseur; met een memorie betreffende het verloop van de veldtocht en voorstel tot een inval in Waals Vlaanderen en Artois, met ondersteuning van de vloot, om de oorlog naar Frans grondgebied te verplaatsen, afschriften en origineel.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">18 juni 1708</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Missive in twee stadia.</p>
                  </odd>
                  <odd>
                    <p>Memorie in tweevoud.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492825" type="ABS">138</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d84a58ae-557b-4476-8ebe-b465bdfc40e2</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij voorstelt via Vlaanderen en Artois met ondersteuning van de vloot een inval in Frankrijk te doen en door het verspreiden van een manifest een opstand in Frankrijk te bewerken, origineel en afschrift. Met een bijlage. Afschriften.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">11 juli 1708</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Missive in twee stadia.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492826" type="ABS">139</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6d799ee-a251-46d5-b560-168d2a32db3f</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij aandringt op het uitvoeren van een invasie in Frankrijk, met 'Reflexien', memorie betreffende de gevolgen van de overwinning bij Oudenaarde voor de geallieerden, origineel, concepten en afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">2 augustus 1708</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Missive in twee stadia.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492827" type="ABS">140</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4cbe5f8e-adad-4c18-8e90-7f381e1d3e40</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij voorstelt het garnizoen in Oostende te versterken, origineel en afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">3 augustus 1708</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492828" type="ABS">141</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c8cedab-8790-464c-980d-f7f95872727c</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met een memorie betreffende het beleg van Rijssel en de oorzaken van de lange duur hiervan, origineel, concept en afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">17 augustus 1708</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492829" type="ABS">142</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c874697-1ae2-40c5-a1d2-69fd966bbf74</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij voorstelt om bij een bestorming van Rijssel de bezetting ervan te laten fussileren en de stad een plundering te laten afkopen. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">20 oktober 1708</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492830" type="ABS">143</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d5c9dae-d622-45e3-9648-6fbfa8275a76</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij enkele voorstellen doet voor het beleg van Rijssel en voorstelt veldmaarschalk Hendrik van Nassau, heer van Ouwerkerk, door Karel, landgraaf van Hessel-Kassel, in plaats van door Johan Willem Friso, prins van Nassau te laten opvolgen. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">22 oktober 1708</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492831" type="ABS">144</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/78bf3f7c-84f1-475b-836b-e652337bbd43</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij voorstelt de fortificaties in de Spaanse Nederlanden te versterken, aangezien die van Leffingen te zwak waren en dientengevolge door de Fransen zijn ingenomen. Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">10 november 1708</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492832" type="ABS">145</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ef96ba1-24ea-4b69-9025-49b5dd94eeb6</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Reflexien', memorie betreffende het voorgenomen beleg van Gent en Brugge tijdens het winterseizoen, concept en afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">15 december 1708</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492833" type="ABS">146</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/06219a08-eb18-42bf-8c19-963cd21a83e9</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius bij 'Consideratien', memorie betreffende het verloop van de campagne na de inname van Douai, origineel, concept, en afschriften.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">3 en 5 juli 1710</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Missive in twee stadia.</p>
                  </odd>
                  <odd>
                    <p>Memorie in twee stadia.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492834" type="ABS">147</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ef400b2-b3f4-40f1-98a7-623aeb16f313</unitid>
                    <unittitle>Staat houdende overzicht van de aantallen en de afkomst van de geallieerde troepen in de Spaanse Nederlanden. Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">1710</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492835" type="ABS">148</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a67a4d7-d4d0-41df-9edc-f3db0c576f97</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Consideratien', memorie betreffende het verloop van de veldtocht in de Spaanse Nederlanden en Duitsland en het vertrek van het leger van Eugenius, prins van Savoye-Carignan, naar de Rijn. Met een uittreksel, concepten en afschriften.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">26 juni 1711</unitdate>
                    <physdesc>1 katern en 2 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Memorie in drie stadia.</p>
                  </odd>
                  <odd>
                    <p>Uittreksel in twee stadia.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492836" type="ABS">149</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d17a1d9-7506-4921-9f13-6c84c338bfd6</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij voorstelt de oorlog langs de Rijn te verhevigen en aldus troepen aan de verdediging in Frankrijk te onttrekken, waardoor een invasie aldaar mogelijk wordt. Origineel.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">9 juli 1711</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492837" type="ABS">150</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/443d5174-269c-433f-93fc-ebbcc39a8035</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Reflexien', memorie betreffende het verloop van de- veldtocht in de Spaanse Nederlanden. Met een uittreksel, concepten en afschriften.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">9 juli 1711</unitdate>
                    <physdesc>1 katern en 2 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Memorie in twee stadia.</p>
                  </odd>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">b.2</unitid>
                  <unittitle>Vlootexpedities</unittitle>
                </did>
                <odd>
                  <p>Zie ook: Plannen voor landingen in de Languedoc en Dauphine.</p>
                </odd>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492838" type="ABS">151</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d29543b-74e4-4736-9296-3916f00e174a</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Johann Peter, graaf van Goes, betreffende het uitvoeren van een invasie in Spanje met behulp van de vloot en enige detachementen. Origineel.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">[1702]</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492839" type="ABS">152</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca4444c3-8f02-490c-8f00-0a56ec178b73</unitid>
                    <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de Nederlands-Engelse vloot bij Portugal, waarin hij voorstelt delen van deze vloot naar de Middellandse Zee en West-Indië te zenden. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">11 augustus 1702</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492840" type="ABS">153</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e076707-29ad-41fb-8468-135b3952824d</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij voorstelt een poging te ondernemen om de zilvervloot te onderscheppen en Gibraltar te veroveren, zodat de Franse en de Spaanse vloot niet meer naar de Middellandse Zee kunnen. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">23 september 1702</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492841" type="ABS">154</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d59336ce-fb7e-4e97-9c0a-98ba04e12732</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende het zenden van een vloot naar Spanje, waarin hij voorstelt om het aantal schepen van deze vloot te verdubbelen en Henri Massue de Ruvigny, graaf van Galloway, tot generaal te benoemen. Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">20 oktober 1702</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492842" type="ABS">155</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e47b3e4-51cd-4fb5-8451-2e581d3689e4</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij hem feliciteert met de verovering van de zilvervloot, waarbij hij voorstelt tot het houden van een publieke gebedsdag en het zenden van expedities naar Spanje en West-Indië. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">16 november 1702</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492843" type="ABS">156</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f658bc68-e8e2-413d-9508-44a9b8687ca7</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende de vlootmanoeuvres van Frankrijk, waarbij hij waarschuwt voor een invasie in Schotland en klaagt dat zijn functie als advocaat hem weinig tijd laat voor het opstellen van memories. Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">3 april 1708</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492844" type="ABS">157</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/15421b4d-c266-44b7-9e29-84cfcc2e9988</unitid>
                    <unittitle>Missiven van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende het aanhouden van de vloot in de Middellandse Zee tot de aflossing ter plaatse zal zijn in verband met de opmars van Guilobald, graaf van Starhemberg, in Catalonië, concept en afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">24 en 25 augustus 1712,</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492845" type="ABS">158</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73c2ae24-1bad-4acc-8497-018711236f0e</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij voorstelt Engeland te verzoeken om steun voor de keizerlijke troepen in Catalonië en hiertoe een vloot te sturen. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">10 september 1712</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">5.</unitid>
              <unittitle>De Vrede van Utrecht</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">a.</unitid>
                <unittitle>Preliminairen, 1709-1711 (oktober)</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492846" type="ABS">159</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/46b30ad1-f765-489e-a47a-282e65bf9076</unitid>
                  <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende het verloop van de campagne en voorstellen om Frankrijk tot vredesonderhandelingen te dwingen. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">[1709]</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492847" type="ABS">160</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/357864ec-f7f2-42e3-9703-51ad0be10565</unitid>
                  <unittitle>Memorie betreffende de gevolgen van het mislukken van de vredesonderhandelingen in Geertruidenberg. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">[1709]</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492848" type="ABS">161</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cdb8073a-6053-4d56-ab4e-00b6f5e1951e</unitid>
                  <unittitle>Missiven van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Remarques', memories betreffende de vredesvoorstellen van Frankrijk, waarbij hij waarschuwt voor het gevaar dat de katholieke geallieerden een verdrag met Frankrijk sluiten, waardoor de protestantse geallieerden verzwakt zouden raken. Met een uittreksel, concepten en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">29 maart,11,12 en 15 mei 1709</unitdate>
                  <physdesc>1 katern en 4 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Eén missive in twee stadia.</p>
                  <p>Eén memorie in vijf versies.</p>
                  <p>Uittreksel in twee stadia.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492849" type="ABS">162</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f16c9fa-b62a-4c69-a759-06c1eaee329b</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met een memorie, waarin hij de stellingen uit de 'Remarques' van 12 en 15 mei 1709 kort weergeeft, concept en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">18 mei 1709</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Memorie in twee stadia.</p>
                  <p>Zie voor de memorie van 12 en 15 mei 1709 inv. nr.161.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492850" type="ABS">163</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/041b95fe-d046-49b2-be7d-51daf0f348c2</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Nadere Remarques'en 'Corte remarques', memories betreffende de vredesonderhandelingen tussen Frankrijk en de geallieerden; met een uittreksel, concepten en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">24 mei 1709</unitdate>
                  <physdesc>1 katern en 3 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>'Nadere remarques' in twee stadia.</p>
                </odd>
                <odd>
                  <p>'Corte remarques' in twee stadia.</p>
                </odd>
                <odd>
                  <p>Uittreksel in tweevoud.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492851" type="ABS">164</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39a347a4-4365-4beb-8724-e4323062fee3</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende de preliminaire punten van de vredesonderhandelingen. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">25 mei 1709</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492852" type="ABS">165</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/57d7b602-cc35-4bf2-aa11-f542c33be672</unitid>
                  <unittitle>'Nadere Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de vredesonderhandelingen, waarin verdrijving van Philips V, hertog van Anjou, uit Spanje door Frankrijk breekpunt is, en de gevolgen daarvan indien Frankrijk deze afbreekt, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">7 juni 1709</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492853" type="ABS">166</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/91e8ef8c-fdc0-4fe7-b910-d23b63191846</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Consideratien', memorie betreffende de preliminaire punten, de voortdurende oorlog, de handel in graan met de vijand en het voorkomen van epidemieën. Met een uittreksel, concepten en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">16 november 1709</unitdate>
                  <physdesc>1 katern en 2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Memorie in diverse stadia.</p>
                </odd>
                <odd>
                  <p>Uittreksel in twee stadia.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492854" type="ABS">167</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b93d8e22-f46d-4ddd-b08f-2bb4029d5898</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Consideratien', memorie betreffende de brief van Jean-Baptiste Colbert, markies de Torcy, over de preliminaire artikelen, concept en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">26 februari 1710</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Memorie in twee stadia.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492855" type="ABS">168</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2834f261-8e57-41ae-812c-d992ba4b39ae</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Remarques', memorie betreffende de houding van Oostenrijk ten opzichte van haar bondgenoten en de protestanten in haar erflanden, die in opstand zijn gekomen. Met een uittreksel, concept en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">18 april 1710</unitdate>
                  <physdesc>1 katern en 2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Memorie in twee stadia.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492856" type="ABS">169</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b45eac1-2725-460f-b9ab-63d60fb5ffa8</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Reflexien', memorie betreffende de verandering in de verhouding tussen de geallieerden door de wijziging van het ministerium in Engeland, de inval van Zweden in Noord-Duitsland en de oorlog tussen Turken en Russen. Met een uittreksel, concepten en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">31 augustus en 21 september 1710</unitdate>
                  <physdesc>1 katern en 2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Memorie in twee stadia.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492857" type="ABS">170</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a9c2897b-7725-4b20-860b-1717e78c489e</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck betreffende het verloop van de oorlog, de vredesonderhandelingen en de weigering van Frankrijk om akkoord te gaan met artikel 37 van de preliminairen inzake verwijdering, door Frankrijk, van Philips V, hertog van Anjou uit Spanje, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">december 1710</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492858" type="ABS">171</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/545f5285-cd71-4c1b-ad9f-3c8978694628</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck betreffende de vredesonderhandelingen en de relatie van de Republiek met Engeland. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">[eind 1710]</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492859" type="ABS">172</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d0c2b3a1-1c1a-40d6-8abe-1c9a40e6331b</unitid>
                  <unittitle>Adres van het Engelse parlement aan koningin Anne, waarin wordt geprotesteerd tegen de wijzigingen, die in het ministerium en de beambten zijn doorgevoerd en de voorgestelde preliminairen, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">[eind 1710]</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Wie het stuk heeft opgesteld en of het ooit is ingediend is niet duidelijk. De correcties zijn van de hand van Jacob Surendonck.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492860" type="ABS">173</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96b8506e-4155-4b1f-a9dd-002e5152de4e</unitid>
                  <unittitle>'Korte remarques', memorie van Jacob Surendonck betreffende het afstand doen van Sicilië en Sardinië door Jozef I, keizer van Oostenrijk, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">1710</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492861" type="ABS">174</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2fa71aa1-a178-457f-9d11-980a3a2ac578</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck betreffende de vredes-onderhandelingen en de redenen waarom de geallieerden hierbij van Frankrijk eisen, dat zij zorgen voor het vertrek van Philips V, hertog van Anjou, uit Spanje, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">1710</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492862" type="ABS">175</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f834e8d4-9d90-42b0-9d5e-89ea51dd5dea</unitid>
                  <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende artikel 37 van de preliminairen. Concepten.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">1710</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492863" type="ABS">176</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/77f0f66c-4d6c-442a-8e03-83b4ba62dca4</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Reflexien', memorie betreffende de conflicten in Noord- en Oost-Europa en de gevolgen hiervan voor de machtsverhoudingen in Europa, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">10 maart 1711</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492864" type="ABS">177</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aad7b555-87fb-4141-8664-e3f2186e39e4</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met een memorie betreffende de relatie van de Republiek met Rusland, waarbij hij voorstelt deze te verbeteren. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">[1711]</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Waarschijnlijk vervolg op inv. nr. 177.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492865" type="ABS">178</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5d63af52-34ce-4fe2-9cfb-4e14b35c2023</unitid>
                  <unittitle>'Remarques', memorie van Jacob Surendonck betreffende de gevolgen van het overlijden van Joseph I, keizer van Duitsland, en Lodewijk, hertog van Bourgondië, dauphine van Frankrijk, voor de vredesonderhandelingen. Concepten.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">27 april 1711</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492866" type="ABS">179</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4664ce9a-4b6b-4a57-8f8a-3b9444fa0d7d</unitid>
                  <unittitle>'Reflexien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de verkiezing van Karel VI, keizer van Oostenrijk, tot koning van Spanje en de gevolgen hiervan, vooral in de Spaanse Nederlanden, die hierdoor met Spanje en Oostenrijk werden verenigd. Met een uittreksel, concepten en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">4 mei 1711</unitdate>
                  <physdesc>1 katern en 1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492867" type="ABS">180</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7398616e-6a87-45ee-aa0b-41d20805f9de</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Remarques', memorie betreffende de oorlog in Noord-Europa, het zenden van een expeditie naar de kusten van Frankrijk en de aanspraken van Frederik I, koning van Pruisen, op Orange, concept en origineel.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">26 juli 1711</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492868" type="ABS">181</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b095e834-7412-4004-95c8-d87220928785</unitid>
                  <unittitle>'Remarques', memorie van Jacob Surendonck betreffende de oorlog in Oost-Europa tussen Rusland en de Ottomanen en het vredesverdrag, dat beide na de nederlaag van Rusland bij Proeth hebben gesloten, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">16 augustus</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">b.</unitid>
                <unittitle>De vredesbesprekingen, 1711-1713</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492869" type="ABS">182</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96b988c6-91b2-4e72-bfd7-75a6c6533b0a</unitid>
                  <unittitle>Stuk houdende de door Frankrijk en Engeland ondertekende preliminaire artikelen, opgesteld door Nicolaas Jean Ménager. Afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">27 september-8 oktober 1711</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>In het Frans.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492870" type="ABS">183</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/23cafa65-41a3-4cea-a630-f2fc9ade2d33</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende de kosten van de oorlog en mogelijkheden om het geld hiervoor bijeen te krijgen, met 'Reflexien' en 'Nadere Refle-xien', memories betreffende de preliminaire artikelen van Nicolaas Jean Ménager, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">23 en 25 oktober 1711</unitdate>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492871" type="ABS">184</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4181b798-9095-4c42-ac3e-cc00b9bc4640</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck betreffende de preliminairen, de houding van het Engelse ministerium hiertegenover en de gevolgen hiervan voor de Republiek. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">15 november 1711</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492872" type="ABS">185</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f402f96-05fb-402f-bf1f-ff61fbb548a7</unitid>
                  <unittitle>'Consideratien' en 'Nadere Consideratien', memories van Jacob Surendonck betreffende de onderhandelingen over de preliminairen en de houding van het Engelse minisetrium ten opzichte van de Republiek. Concepten.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">17 en 19 november 1711</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Beiden in twee stadia.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492873" type="ABS">186</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12367ad0-e2ad-4452-bba6-46a9a1d33e42</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij zijn bezorgdheid uitspreekt over de gevolgen van het accepteren van de voorgestelde preliminaire artikelen. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">22 november 1711</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492874" type="ABS">187</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b62d87e5-2a97-4840-b90f-7ebe24d124cc</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan de heer R., waarin hij benadrukt dat Nederland de preliminaire artikelen niet in deze vorm moet accepteren en naar het verkrijgen van Barrièresteden in de Spaanse Nederlanden moet blijven streven. Afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">19 december 1711</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492875" type="ABS">188</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/842bd7ee-4b40-42da-a7c5-daa3a5455dbd</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck betreffende de onderhandelingen over de preliminairen en de relatie met Engeland. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">[1711]</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492876" type="ABS">189</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b39c8784-4a55-446a-b90c-9010c0a3b971</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck betreffende de nieuwe voorstellen van Frankrijk voor de vredesonderhandelingen en de wijzigingen van het ministerium in Engeland, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">[1711]</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492877" type="ABS">190</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca44c52b-cd7a-450d-99da-2a3057e3008b</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck, gericht aan Anne, koningin van Engeland, houdende een rechtvaardiging van de houding van de Republiek bij de vredesonderhandelingen tegenover critici in Engeland, waarbij hij tevens oproept de preliminaire artikelen niet te aanvaarden. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">februari 1712</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492878" type="ABS">191</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c76840e2-4b2e-447b-966f-923b2068aa8e</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Reflexien', memorie betreffende de relatie tussen de Republiek en Engeland sinds de wijziging in het ministerium in Engeland en de gevolgen hiervan voor de onderhandelingen over de preliminairen, concept en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">3 maart 1712</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Memorie in twee stadia.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492879" type="ABS">192</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfda6b1c-a1ca-483f-be53-916164237c9d</unitid>
                  <unittitle>'Remarque', memorie van Jacob Surendonck betreffende de onderhandelingen over de preliminairen en de relatie met Frankrijk en Engeland. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">4 april 1712</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492880" type="ABS">193</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/644298a6-85e7-4791-ae05-401bfa4de66d</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Nadere Reflexien', memorie betreffende de onderhandelingen over de preliminairen en de relatie met Frankrijk en Engeland. Afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">22 april 1712</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492881" type="ABS">194</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da252de3-868c-4c0e-9016-ac190f052f78</unitid>
                  <unittitle>Resolutie van de Staten-Generaal inzake de door Thomas Wenthworth Raby, graaf van Strafford, ingediende propositie betreffende het leger in de Spaanse Nederlanden en Portugal. Afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">22 april 1712</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492882" type="ABS">195</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3609f2aa-300a-4288-9b47-9c666ee41538</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck betreffende de onderhandelingen over de Barrièresteden in de Spaanse Nederlanden en de handel op West-Indië, waarbij de Engelsen zichzelf in geheime artikelen ten nadele van de Republiek zouden bevoordelen. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">2 mei 1712</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492883" type="ABS">196</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e3ba730-2a46-4fbd-9bb8-fd7e118b3adb</unitid>
                  <unittitle>Memories van Jacob Surendonck betreffende de slavenhandel op West-Indië en het feit dat dit handelsrecht door de Fransen blijkens de preliminairen aan Engeland wordt verleend, concepten en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">11-13 mei 1712</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Beiden in twee stadia.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492884" type="ABS">197</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f203927-6283-4ce6-8d4b-2350df5499cd</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende de onderhandelingen tussen Engeland en de Republiek over de Barrièresteden en de handel op West-Indië,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">[1712]</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492885" type="ABS">198</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cdfa4bf0-d814-4f63-b3a5-27f2401b8600</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck betreffende de afzonderlijke vrede van Engeland met Frankrijk en de voordelen, die zij zich hierbij ten nadele van de Republiek hebben toebedeeld, waarom hij voorstelt de oorlog voort te zetten, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">14 juni 1712</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492886" type="ABS">199</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1bbd78b7-67b1-41f0-9383-51bc21a47f70</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Reflexien' en 'Nadere Reflexien', memories betreffende het vredesvoorstel dat Anne, koningin van Engeland, aan het Engelse parlement heeft voorgelegd, concept en afschrift en origineel.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">1 en 4 juli 1712</unitdate>
                  <physdesc>1 katern en 2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Memories in twee stadia, waarvan één in tweevoud.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492887" type="ABS">200</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c2f4d145-19f5-42f5-a412-d072dbca857e</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck betreffende de verhouding tussen de Engelse en Staatse troepen in de Spaanse Nederlanden, de gespannen verhouding tussen de Republiek en Engeland en de opvolging van Georg Ludwig, hertog van Hannover, in Engeland. Concepten.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">2 juli 1712</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492888" type="ABS">201</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4cc26d18-b549-4973-9841-e20c29677bf0</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij waarschuwt voor het gevaar dat de troepen van Joseph I, keizer van Duitsland, in de Spaanse Nederlanden steden zouden bezetten, waardoor het Staatse leger tussen de Oostenrijkse en Franse troepen ingeklemd zou raken. Afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">4 juli 1712</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492889" type="ABS">202</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/911c7db0-dac5-4a0b-b198-f6b8cbe45304</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met memories betreffende de wapenstilstand tussen Engeland en Frankrijk, als gevolg waarvan Engeland haar troepen terugtrekt uit de Spaanse Nederlanden, de gespannen verhouding tussen de Engelse en Staatse troepen en de gevolgen van de wapenstilstand voor de Republiek, concepten en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">8-20 juli 1712</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Missive in twee stadia.</p>
                </odd>
                <odd>
                  <p>De drie memories in twee stadia.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492890" type="ABS">203</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3cd6921-c8a8-4511-81ce-3560b9aa9695</unitid>
                  <unittitle>Missive van Franciscus van Schonenbergh, extraordinaris en-voyé in Lissabon, betreffende de vredesonderhandelingen. Drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">15 juli 1712</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492891" type="ABS">204</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed919f8a-a25c-4038-830f-de48789559bc</unitid>
                  <unittitle>'Reflexien', memorie betreffende de vredesvoorstellen, die in de huidige vorm voor Engeland voordeliger zijn als voor de Republiek, waarin hij voorstellen doet om hierin aan te brengen wijzigingen, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">25 juli 1712</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492892" type="ABS">205</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee4ab088-f0a0-4e10-84fa-5d8d28d610a6</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij voorstelt een vasten- en biddag te houden en de thesaurier in 's-Gravenhage voor overleg te ontbieden. Afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">29 juli 1712</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492893" type="ABS">206</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf426b24-63e1-431b-9876-22eab51074e2</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan [Anthonie Heinsius] betreffende de resolutie, die genomen is op het conciliatoir advies over de voorgestelde wapenstilstand. Met een uitreksel uit de resolutie. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">29 juli 1712</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Missive in twee stadia.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492894" type="ABS">207</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1e7a5e6-df85-4ee4-85d4-75e85eac9203</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende de wapenstilstand. Afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">22 augustus 1712</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492895" type="ABS">208</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f0680a8-1de4-4dac-a396-17ae28eca014</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende het bezoek van St. John, afgevaardigde van de Tories, aan het Franse hof. Afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">22 augustus 1712</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492896" type="ABS">209</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64c1a5c8-afb5-42c0-8077-3878a57bc9d3</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij voorstelt een advies met alternatieven voor het voorgestelde vredesverdrag aan Leopold I, keizer van Oostenrijk, te zenden. Met een bijlage, concepten en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">29 augustus 1712</unitdate>
                  <physdesc>1 katern en 3 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Alles in twee stadia.</p>
                </odd>
                <odd>
                  <p>Bijlage: concept-missive en advies, dat aan de keizer gezonden zou kunnen worden.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492897" type="ABS">210</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b120b1a9-63e1-4a7e-86de-2d585573e98a</unitid>
                  <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de vredesvoorstellen en de negatieve gevolgen voor de Republiek en de protestantse religie indien deze ongewijzigd geaccepteerd zullen worden, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">19 december 1712</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492898" type="ABS">211</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/836555ad-f942-4cc7-97f2-f64fb7f3fcb9</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck betreffende de vredesonderhandelingen, waarbij hij er op wijst dat de Republiek zonder de steun van Engeland de oorlog niet voort zal kunnen zetten. Afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712/1713">[1712-1713]</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Incompleet.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492899" type="ABS">212</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58761881-87d3-468b-9b78-e611bf4e667c</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Consideratien', memorie betreffende de crisis in de vredesonderhandelingen, waarin hij voorstellen doet voor wijziging van enkele artikelen,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1713">8 april 1713</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492900" type="ABS">213</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba71a7f7-bf86-4378-99bc-d516bf73afbd</unitid>
                  <unittitle>Stuk houdende de tekst van de tussen Frankrijk en de geallieerden gesloten Vrede van Utrecht. Drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1713">11 april 1713</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>In het Frans.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492901" type="ABS">214</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/94972fd8-1742-4bca-ba16-de937248be37</unitid>
                  <unittitle>Stukken houdende de 'Oprechte Haerlemse Courant' van 16 mei, 18 mei en 15 juni 1713, waarin het Tractaat met Frankrijk, het Tractaat van Commercie met Frankrijk en het Tractaat van Frankrijk met Pruisen zijn afgedrukt,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1713">16, 18 mei, 15 juni 1713</unitdate>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>In druk.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492902" type="ABS">215</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef432e9b-d0f3-4a46-9ae0-df3575bf7332</unitid>
                  <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de voorgenomen reductie van het leger na het bereiken van vrede, waarin hij voorstelt om meer troepen als voorgesteld in dienst te houden. Met een uittreksel, concept en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1713">oktober 1713</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Memorie in drievoud.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492903" type="ABS">216</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1760d4bd-9a91-4cd0-ad80-e046d07c63bc</unitid>
                  <unittitle>Memorie van N.N. aan Charles Townsend en James Stanhope, onderhandelaars van de Tory-regering in Engeland, betreffende de protestanten in de Oostenrijkse erflanden en het Barrière-tractaat, concept en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1713">1713</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>In drie stadia.</p>
                </odd>
                <odd>
                  <p>In het Frans.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492904" type="ABS">217</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7ac9daf-af3f-40af-abef-656d39899144</unitid>
                  <unittitle>Stuk houdende de tekst van het Tractaat van Vrede en Commercie met Spanje, Met een bijlage.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1714">26 juni 1714</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Bijlage: Oprechte Haerlemse Courant van 18 oktober 1714 over het verdrag.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492905" type="ABS">218</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/323c6870-ddc7-4492-8eda-d8cf42d8a653</unitid>
                  <unittitle>'Remarques', memorie van Jacob Surendonck betreffende punten van de Vrede van Utrecht, die nog nader geregeld moeten worden inzake onder andere het Barrière-tractaat en Catalonië. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1714">25 september 1714</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492906" type="ABS">219</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4eb827d7-f461-4c4c-9a0c-cd693626f7c9</unitid>
                  <unittitle>'Reflexien', memorie betreffende de verhouding tussen Frankrijk en Duitsland na het uiteenvallen van de Alliantie na de Vrede van Utrecht. Afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1714">[1714]</unitdate>
                  <physdesc>1 katern.</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">6.</unitid>
              <unittitle>De Hugenoten in Frankrijk</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">a.</unitid>
                <unittitle>Algemeen</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492907" type="ABS">220</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6193a8d1-f189-4605-90a6-f8c718191f69</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, waarin hij Willem III, koning van Engeland, en het parlement nieuwe plannen toezegt en tot een betere verdediging van de protestantse religie oproept. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">18 februari 1701</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492908" type="ABS">221</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c16c055-ce8d-4fec-8ab5-ec2ac472c83c</unitid>
                  <unittitle>Missiven van Jacob Surendonck aan het stadsbestuur en aan Johannes Hudde, burgemeester van Amsterdam, betreffende een collecte voor de Camisards in de Chevennes. Afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1703">5 mei 1703 en z.d.</unitdate>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>De bijlage bij de eerste missive ontbreekt.</p>
                </odd>
                <odd>
                  <p>Op de eerste twee missiven is geen reactie gekomen. In de derde missive verzoekt hij om antwoord.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492909" type="ABS">222</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e05d6a44-ed12-4093-9515-83cbc3d80001</unitid>
                  <unittitle>'Nadere Remarques', memorie van Jacob Surendonck houdende een verdediging van het recht van de Camisards om tegen het wettig gezag in opstand te komen, het recht van de geallieerden om hen hierbij te steunen en een oproep tot het houden van een collecte voor de Camisards, concepten en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1703">1703</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492910" type="ABS">223</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5eeda9fd-6784-40de-9b65-e9f3d3bc5043</unitid>
                  <unittitle>Resolutie van de Staten-Generaal inzake een omslag over de provincies tot het bijeenbrengen van f. 100.000,- ten behoeve van de Camisards. Drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1705">26 februari 1705</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492911" type="ABS">224</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed9715d2-91f9-4889-87f1-68696df8e145</unitid>
                  <unittitle>Staat houdende overzicht van de Franse protestanten, die om hun geloof tot de galeien veroordeeld zijn, met vermelding van de namen der galeien. Drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1707">15 maart 1707</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492912" type="ABS">225</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/15037fa2-9c0b-4f04-800f-189236c64096</unitid>
                  <unittitle>Missiven van Jacob Surendonck aan N.N. betreffende de protestanten in Frankrijk. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1707">15 juni 1707</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>In het Frans.</p>
                </odd>
                <odd>
                  <p>verzoekt een eventueel antwoord te zenden aan N.N. Clignet, postmeester te Leiden, ondertekent de missive met: J. Wilhelmi.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492913" type="ABS">226</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e755928a-29fe-48bf-8ae5-8a86e7dc52af</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan N.N. betreffende de positie van de Hugenoten in Frankrijk en de mogelijkheden bij de vredesonderhandelingen om hierin verbetering te kunnen brengen, onder andere door het herstel van het Edict van Nantes in een vredesverdrag op te nemen, concepten en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">[1709]</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>In drie verschillende stadia.</p>
                </odd>
                <odd>
                  <p>In het Frans.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492914" type="ABS">227</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b15a4922-569e-427c-9636-bf9687949c9f</unitid>
                  <unittitle>'Eenige consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de mogelijkheid om bij de vredesonderhandelingen met Frankrijk verbetering van de positie van de Hugenoten te verkrijgen onder andere door het herstel van het Edict van Nantes. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">[1709]</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492915" type="ABS">228</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38c620a4-5866-4633-887b-083e2dd5da9a</unitid>
                  <unittitle>'Quaeritur', memorie van Jacob Surendonck houdende een verdediging van het recht van protestantse vorsten en staten om de uit Frankrijk verdreven en aldaar wonende geloofsgenoten in de oorlog en bij de vredesonderhandelingen te steunen, concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">[na 1709]</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Memorie in tweevoud, twee gedeeltelijke afschriften.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492916" type="ABS">229</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9ecab05-9c64-433e-8f6f-3ce1a492e472</unitid>
                  <unittitle>Rekest van de Synode der Waalse gemeenten in Nederland aan de Staten-Generaal om het herstel van de protestantse religie in Frankrijk te willen steunen. Afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">14 mei 1709</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492917" type="ABS">230</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d17aaf80-0f28-45d0-917e-2a64b4a954e6</unitid>
                  <unittitle>'Remarques', memorie van Jacob Surendonck, waarin hij verzoekt in de preliminaire artikelen de erkenning door Frankrijk van de protestantse religie op te nemen. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">19 april 1710</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>In het Frans.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492918" type="ABS">231</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03c1f8e7-408e-4bc3-a696-994b60f37ba5</unitid>
                  <unittitle>'Eenige consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de positie van de protestanten in Frankrijk en de mogelijkheden van de geallieerden hierin bij de vredesonderhandelingen verbetering te brengen. Met een uitreksel. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">maart 1712</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1492919" type="ABS">232</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5363c158-e7b7-4406-b26a-2ca9b451d38c</unitid>
                  <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan (een hofdame) betreffende de protestantse religie, waarbij hij aandringt op het verlenen van steun aan de vervolgde Hugenoten in Frankrijk. Concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1713">11 maart 1713</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>In het Frans.</p>
                </odd>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">b.</unitid>
                <unittitle>Bijzonder</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">b.1</unitid>
                  <unittitle>Plannen voor landingen in de Languedoc en Dauphine</unittitle>
                </did>
                <odd>
                  <p>Zie ook inv.nrs.153-160</p>
                </odd>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492920" type="ABS">233</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c9ce9415-4a61-4f31-8cb5-6ca0ab1c5e70</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Consideratien', memorie betreffende de situatie in Europa, waarin hij voorstelt om ter ondersteuning van de Camisards een expeditie naar de Languedoc en Dauphine te zenden, originelen en afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">12 en 14 mei 1702</unitdate>
                    <physdesc>1 katern en 1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Memorie in twee stadia.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492921" type="ABS">234</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4421e8ab-2d3b-4302-b0c3-de337c3ce790</unitid>
                    <unittitle>'Nadere Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende het verlenen van assistentie aan de opstand van de Camisards, die voor de geallieerden als voordeel heeft dat de Fransen tot een oorlog op meerdere fronten worden gedwongen. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1703">1703</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492922" type="ABS">235</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b8bc96bd-fd22-4984-8f8b-43ae4f587bc5</unitid>
                    <unittitle>Missiven van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, van Willem Buijs, pensionaris van Amsterdam, Bruno van der Dussen, pensionaris van Gouda, en [N.N.] Haack, waarin hij hun om steun voor een expeditie naar de Languedoc en Dauphine ter ondersteuning van de opstand van de Camisards verzoekt, concepten en afschriften.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1704">4, 30 juni 1704 en z.d.</unitdate>
                    <physdesc>4 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Mogelijk Simon Haack, fiscaal van de Admiraliteit van het Noorderkwartier, of Albert Haack, secretaris van Enkhuizen en secretaris van het college van Admiraliteit van het Noorderkwartier.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492923" type="ABS">236</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7cf65982-39b7-4327-ba8a-0eaff9456431</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Willem Buijs, pensionaris van Amsterdam, betreffende een invasie in de Languedoc en Dauphine, waarbij hij het voordeel ervan voor de geallieerden benadrukt en inzake een expeditie naar West-Indië. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1704">1704</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492924" type="ABS">237</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9babaabf-bec7-4171-837a-66146809baf1</unitid>
                    <unittitle>Missiven van Jacob Surendonck aan John Churchill, hertog van Marlborough, waarin hij hem feliciteert met zijn overwinning in Duitsland en hem verzoekt bij Anne, koningin van Engeland, voor een expeditie naar de Languedoc en Dauphine te pleiten, juni en augustus concept en afschriften.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1704">1704</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Eén missive in twee stadia.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492925" type="ABS">238</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/251d85a1-49f0-4aed-a54b-e5f0005f8544</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Isaac van Hoornbeek, pensionaris van Rotterdam, betreffende het zenden van een expeditie naar Languedoc en Dauphine. Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1705">1 april 1705</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492926" type="ABS">239</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fa729e0f-54af-4cfd-908c-398f0a28e35a</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan [N.N.] van Petten en Nicolaas Witsen, burgemeester van Amsterdam, waarin hij hun verzoekt om in Amsterdam en in de Republiek hun invloed aan te wenden om het zenden van een expeditie naar de Languedoc en Dauphine mogelijk te maken. Afschriften.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1705">31 juli 1705</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492927" type="ABS">240</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b81ea9fe-0b2a-45dd-954c-e678d56be42c</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan John Churchill, hertog van Marlborough, waarin hij voorstelt om onder bevel van Eugenius, prins van Savoye-Carignan, vanuit Hessen een legeronderdeel naar Piemont te zenden om in de Dauphine een inval te doen. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1705">1705</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Frans.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492928" type="ABS">241</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/198d7de8-3680-4005-88b9-b6feca05919e</unitid>
                    <unittitle>'Reflexions', memorie van Jacob Surendonck betreffende een invasie vanuit Savoye. Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1707">mei 1707</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Frans.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492929" type="ABS">242</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa454e92-fbae-4fec-b6b9-54324d71c827</unitid>
                    <unittitle>'Reflexien', memorie van Jacob Surendonck betreffende een invasie in de Languedoc en Dauphine ter ondersteuning van de opstand van de Camisards, concept en afschrift. Met een uittreksel; Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1707">1707</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Memorie in twee stadia.</p>
                  </odd>
                  <odd>
                    <p>Uittreksel in het Frans.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492930" type="ABS">243</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a9a2acfe-0e00-4613-af83-2f804e448980</unitid>
                    <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck, waarin hij voorstelt tot het organiseren van een invasie in Languedoc en Dauphine. Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1707">1707</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492931" type="ABS">244</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ef944fc-98d6-4125-94cb-69bb48c3294a</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan [Anthonie Heinsius], waarin hij voorstelt tot het uitvoeren van een landing in de stad Sète in de Languedoc en andere kusten van Frankrijk om daardoor de vredesonderhandelingen af te dwingen. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">10 augustus 1710</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492932" type="ABS">245</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/471768f1-3d8a-453f-9856-ffb78081aab7</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jean Brondel, dit la Tour, aan [Jacob Surendonck] betreffende de organisatie van een invasie in de Dauphine. Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.)</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Frans.</p>
                  </odd>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">b.2</unitid>
                  <unittitle>Zaakwaarneming voor Jacques de Barjac, heer van Rochegude</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492933" type="ABS">246</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f182ae9-8caf-4aa2-874c-e6dac5c51ea8</unitid>
                    <unittitle>Missive van Karel XII, koning van Zweden, aan de verbonden steden van Zwitserland, waarin hij hun verzoekt voor het gerecht in Parijs aan Jacques de Barjac, heer van Rochegude een document over de religie mee te geven. Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1707">18 november 1707</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Latijn.</p>
                  </odd>
                  <odd>
                    <p>Gecontrasigneerd door Karel, graaf van Pipen, eerste minister van Zwitserland.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492934" type="ABS">247</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e574f914-420a-4bbd-9a01-57b22013dbcd</unitid>
                    <unittitle>Memorie van Jacques de Barjac, heer van Rochegude, ingediend bij de Staten-Generaal, betreffende de positie van de protestanten in Frankrijk. Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">10 juni 1709</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Frans.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492935" type="ABS">248</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ab34574-1c8d-4228-87d3-65e7836f5415</unitid>
                    <unittitle>Stuk houdende de artikelen van een geheim verdrag tussen Engeland en Frankrijk, overgeleverd door Jacques de Barjac, heer van Rochegude in 1709; afschrift.</unittitle>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Frans.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492936" type="ABS">249</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/070a5b5c-febb-4471-a6a0-fad766d03fb6</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Jacques de Barjac, heer van Rochegude, betreffende de positie van de protestanten in Frankrijk en de mogelijkheden om hierin verbetering te brengen. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">12 juli 1710</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Frans.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492937" type="ABS">250</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bfebea86-99f7-455b-967b-f32b10901037</unitid>
                    <unittitle>Memories van Jacob Surendonck voor Anne, koningin van Engeland, betreffende de vredesonderhandelingen met Frankrijk, en de mogelijkheden hierbij de positie van de protestanten in Frankrijk te verbeteren. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">juli 1710</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Een memorie in het Frans.</p>
                  </odd>
                  <odd>
                    <p>Een memorie verzonden aan Jacques de Barjac, heer van Rochegude en René de Saunière, heer van l'Hermitage.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492938" type="ABS">251</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/679ef57a-21ab-4f1c-a724-3772fa8055aa</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacques de Barjac, heer van Rochegude, aan Jacob Surendonck betreffende de mogelijkheden om bij de vredesonderhandelingen de positie van de protestanten in Frankrijk te verbeteren. Origineel.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">18 augustus 1710</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Frans.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492939" type="ABS">252</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f44f9513-ec4a-40ba-86cc-ce5ada246137</unitid>
                    <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan de Jacques de Barjac, heer van Rochegude, waarin hij voorstellen doet voor een invasie in Languedoc en de Dauphine door de geallieerden met Eugenius, prins van Savoye-Carignan, om daar een opstand te ontketenen. Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">4 augustus 1711</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Frans.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492940" type="ABS">253</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7033b7e5-b0ce-42ca-8267-394ead7ea2e3</unitid>
                    <unittitle>Rekest van de Jacques de Barjac, heer van Rochegude, aan de Staten-Generaal om de positie van de protestanten in Frankrijk bij de vredesonderhandelingen ter sprake te willen brengen en te proberen deze te verbeteren. Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.)</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Frans.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492941" type="ABS">254</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/394add87-aa2e-44e3-8958-90ab1fb2ba22</unitid>
                    <unittitle>Missive van de Jacques de Barjac, heer van Rochegude, aan Jacob Surendonck, waarin hij hem verzoekt om steun voor zijn rekest aan de Staten-Generaal. Origineel.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.)</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Frans.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492942" type="ABS">255</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3a7e125-786f-41e8-86da-8b6a50f4b241</unitid>
                    <unittitle>Memorie van de Jacques de Barjac, heer van Rochegude, ingediend hij de Staten-Generaal, betreffende de positie van de protestanten in Frankrijk, met een verzoek om bij de vredesonderhandelingen te pogen hun positie te verbeteren. Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">21 oktober 1711</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Frans.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492943" type="ABS">256</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b9e0aec8-50d4-420f-8d6b-72d22d6b054a</unitid>
                    <unittitle>Uittreksel van de door de Staten-Generaal op het rekest van de Jacques de Barjac, heer van Rochegude, genomen resolutie. Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">9 november 1711</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Frans en het Nederlands.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492944" type="ABS">257</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ea0fcb85-67a2-48ce-ad08-63952dd43a46</unitid>
                    <unittitle>Misive van de [Staten-Generaal] aan de Zwitserse kantons, waarin zij hen nogmaals verzekeren, dat zij bij de vredesonderhandelingen hun uiterste best voor de protestanten in Frankrijk zullen doen. Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">9 november 1711</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Frans en het Nederlands.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492945" type="ABS">258</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0789f86f-7d8e-4621-a28b-b4fd473cf38f</unitid>
                    <unittitle>Uittreksel uit een missive van [Bonnepart] aan Jacques de Barjac, heer van Rochegude, betreffende de in Frankrijk tot de galeien veroordeelde protestanten. Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">22 april 1712</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Frans.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492946" type="ABS">259</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f3bc95b-110a-4fc3-bb0b-545509589c0e</unitid>
                    <unittitle>Stuk houdende de tekst van redevoering van Jacques de Barjac, heer van Rochegude, voor een bijeenkomst van protestanten in Utrecht betreffende de positie van hun geloofsgenoten in Frankrijk en de mogelijkheden om hier bij de vredesonderhandelingen verbetering in te brengen. Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">26 april 1712</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Frans.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1492947" type="ABS">260</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ea2bd3b6-e0f3-43a1-93cd-98d7e3bf5a13</unitid>
                    <unittitle>Missive van de Jacques de Barjac, heer van Rochegude, aan de Staten van Holland met verzoek een bijgevoegde missive voor Anna, koningin van Engeland, aan haar te willen zenden, waarin om steun voor de protestanten in Frankrijk wordt verzocht, daar bij de Vrede van Utrecht niets voor hen is geregeld. Afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1713">[na 1713]</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>In het Frans.</p>
                  </odd>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">7.</unitid>
              <unittitle>Religie</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492948" type="ABS">261</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3c711c4-6fc9-4dc9-b1d0-f650fa2b4bca</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende de positie van de protestanten in Frankrijk en Duitsland en de nadelige gevolgen van de alliantie van de Republiek met de katholiek keizer van Oostenrijk, Leopold I, voor de protestanten in de Oostenrijkse erflanden, concept en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">16 augustus 1711</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492949" type="ABS">262</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c682a28-deb9-4cac-8a88-4c3f694a987d</unitid>
                <unittitle>Missive van de kerkeraad van Heidelberg aan Franz Ferdinand, graaf van Metternich, gezant van Pruisen, en [N.N.], vrijheer van Doringberg, gezant van Hessen-Kassel, betreffende de assignatie van de geestelijke goederen door het Evangelische Corpus en de veronderstelde mede-assignatie door de Lutherse Gemeente in de Palts, welke tegengesproken wordt, met verzoek om steun voor het behoud van de geestelijke goederen. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">27 september 1711</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492950" type="ABS">263</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab1cd8a5-191f-4796-b99f-0cf75a4f170e</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Consideratien', memorie betreffende de gereformeerde religie in de Republiek en Engeland en haar vermeende verval, concept en afschriften.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1714">26 september 1714</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Memorie in twee stadia.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492951" type="ABS">264</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a870314-fbcc-4f5f-b29a-3f75da4477d5</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met een memorie betreffende de positie van de gereformeerde religie in de Palts na de bereikte vrede, concept, origineel en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">9 januari 1720</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Missive in twee stadia.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492952" type="ABS">265</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/233be185-b08a-4682-bb0e-6cf67ba84767</unitid>
                <unittitle>Missive van de kerkeraad van Heidelberg aan Thomas Tenison, aartsbisschop van Canterbury, met verzoek om financiële steun voor de protestanten in de Palts. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">[1720]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>In het Latijn.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492953" type="ABS">266</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0be68e66-02cd-4407-a6b7-08c1c8bb964c</unitid>
                <unittitle>Missive van Thomas Tenison, aartsbisschop van Canterbury, aan de kerkeraad van Heidelberg houdende een steunbetuiging aan de vervolgde protestanten in de Palts. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">januari 1720</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>In het Latijn.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492954" type="ABS">267</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bfd50c91-07c0-4dd1-8590-3aeeeac37144</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan [N.N.] met verzoek deze door te geven aan [N.N.] Neuville, betreffende de protestanten in de Palts, die door de keizer vervolgd worden, met verzoek in Engeland op diplomatieke actie aan te dringen. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">2 mei 1720</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>De brief is bestemd voor graaf W. In 1720 was Charles Whitworth, ambassadeur van Engeland in 's-Gravenhage, woonachtig op het Voorhout. Mogelijk is Geo Harris, zijn secretaris, de geadresseerde.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492955" type="ABS">268</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/78b3327b-bb9a-4a0e-9b3a-7cc51ab43279</unitid>
                <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck roet verzoek om naar aanleiding van een onbetrouwbaar artikel over de ontvoering van een gereformeerd meisje door een katholiek priester in Cassel het drukken van de Antwerpse Courant in de Republiek te verbieden. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">[mei 1720]</unitdate>
                <unittitle>Met een bijlage,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">7 mei 1720</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492956" type="ABS">269</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d62b498-5ef2-4009-a4d5-07d4606b40a3</unitid>
                <unittitle>Missive van J.J. Hamel Bruyninx, gezant in Wenen, betreffende de religie en het Barrière-tractaat. Met bijlagen. Drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">27 april 1720</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>In tweevoud.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492957" type="ABS">270</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54c8b474-75bd-405b-8f69-5d2525ce8846</unitid>
                <unittitle>Missive van Nicolaas Clignet, postmeester te Leiden, aan N.N. betreffende de protestanten in de Palts, waarbij hij tevens opmerkt dat het artikel in de Antwerpse Courant onjuist is. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">11 mei 1720</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Zie ook inv.nr.269.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492958" type="ABS">271</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/873a21ac-aac2-482e-bad2-701a8c2629c3</unitid>
                <unittitle>Missive van N.N. uit Heidelberg aan N.N. betreffende de godsdiensttwisten in de Palts, waarbij de auteur de gebeurtenissen in strijd acht met de bepalingen van de Westfaalse Vrede. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">2 juni 1720</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492959" type="ABS">272</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/85f895c0-0122-4c99-8be2-7b0bc88ec06b</unitid>
                <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de verdeling van de kerkelijke inkomsten tussen de gereformeerden en luthersen in de Palts. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1721">14 oktober 1721</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492960" type="ABS">273</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6999b408-f26a-406f-87b8-83fb2eda2aa6</unitid>
                <unittitle>Stuk houdende een overzicht van de opbrengsten van de in de periode van 1718 tot 1721 in Noord- en Zuid-Holland ten behoeve van de gereformeerden in de Palts gehouden synodale collecten. Klad.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1721">19 oktober 1721</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492961" type="ABS">274</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/49bfc6cf-f30d-48bb-b61f-586db4166695</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de verdeling van de geestelijke goederen in de Palts tussen de gereformeerde en lutherse kerk. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1721">19 oktober 1721</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492962" type="ABS">275</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31d8bc7d-b657-4b55-b44d-06f5e00e6adb</unitid>
                <unittitle>Stuk houdende aantekeningen betreffende de gereformeerde religie in binnen- en buitenland, en het verval hiervan. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.)</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492963" type="ABS">276</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9736d1f-f1cd-4143-980a-e3f907cb04f4</unitid>
                <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de protestantse religie in de Palts. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1721">[1721],</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492964" type="ABS">277</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/718c7b2b-eab0-46d2-8d0a-a41c385afb16</unitid>
                <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende het verzoek van de lutherse kerk in de Palts om een zevende deel van de geestelijke goederen van de gereformeerde kerk toegewezen te krijgen, concept en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1721">[1721]</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492965" type="ABS">278</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/588585d4-c34b-48e3-a790-c0e7164a165d</unitid>
                <unittitle>Stuk betreffende de positie van de protestanten in de Oostenrijkse erflanden en Frankrijk. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.)</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492966" type="ABS">279</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72b92cf4-9c76-4cd7-b3a0-16c4daa4efec</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius met 'Consideratien', memorie betreffende de protestantse religie in binnen- en buitenland, origineel en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.)</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492967" type="ABS">280</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bb64c3e0-ffb1-417f-8310-e1ad6f9f9453</unitid>
                <unittitle>Stukken houdende verwijzingen bijbelteksten, waarvan één voor de koninklijke familie in Engeland is bestemd. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.)</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Mogelijk van 1695 (overlijden Mary Stuart, echtgenote van Willem III) of 1702 (overlijden Willem III), aangezien het stuk geadresseerd is aan de 'koninklijke familie'.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">8.</unitid>
              <unittitle>Triple en Quadruple alliantie, Barrieretraktaat, 1714-1720</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492968" type="ABS">281</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/21d60852-7fbd-402b-b132-6871fcc6cfba</unitid>
                <unittitle>Stuk betreffende de onderhandelingen van Karel VI, keizer van Duitsland, met Lodewijk XIV, koning van Frankrijk, George I, Engelse kroonpretendent, en paus Clemens XI over de gewijzigde situatie in Europa na het overlijden van Anna, koningin van Engeland, en het sluiten van de vrede van Rastadt, concept en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1714">[na 1714]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Afschrift incompleet.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492969" type="ABS">282</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a539078-4a56-4ada-bc10-b2965a3b09b7</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan de ambassadeurs van Engeland en Oostenrijk betreffende het Barrière-tractaat, waarin hij het belang hiervan voor de veiligheid van de Republiek benadrukt. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1713/1714">[1713-1714]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>In het Frans.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492970" type="ABS">283</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b7d7f5e9-8a9b-4157-bc6d-2e9c729bbd4e</unitid>
                <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck voor Anthonie Heinsius, houdende enige punten, vooral inzake het Barrière-tractaat en de protestantse religie, welken besproken zouden kunnen worden met George I, koning van Engeland, tijdens zijn bezoek aan de Republiek, origineel en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1714">5 en 6 september 1714</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492971" type="ABS">284</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e47444e5-8c57-4d74-8db6-a63205a79b01</unitid>
                <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de onderhandelingen over een Barrière-tractaat, dat de Republiek een verdedigingszone in de Spaanse Nederlanden tegen Frankrijk zou geven, concept en afschriften.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1714">28 september 1714</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>In twee stadia, waarvan deels in tweevoud.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492972" type="ABS">285</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a5013ad-455b-4fd1-802a-7b0b934447ca</unitid>
                <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de onderhandelingen over een barrière voor de Republiek in de Spaanse Nederlanden, de subsidie hiervoor en steden waar de garnizoenen gelegerd moeten worden. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1715">5 april 1715</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492973" type="ABS">286</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/560fbb0e-48c6-4b7c-bc8b-c80ae1048d74</unitid>
                <unittitle>'Consideratien' en 'Nadere Consideratien', memories van Jacob Surendonck betreffende het sluiten van een defensieve alliantie door de Republiek met Frankrijk, Engeland en Oostenrijk. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1716">20 en 26 mei 1716,</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Eén stuk in twee stadia.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492974" type="ABS">287</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/947b57af-5c3e-4614-8da9-95b24b655488</unitid>
                <unittitle>'Consideratien' en 'Nadere Consideratien', memories van Jacob Surendonck betreffende het sluiten van een defensieve alliantie door de Republiek met Frankrijk, Engeland, Oostenrijk en Spanje, concept en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1716">2 en 28 oktober 1716</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492975" type="ABS">288</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d27b4eca-a1a6-41d6-a714-ee8139a0861c</unitid>
                <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck houdende een rechtvaardiging van de op 28 oktober 1716 door de Staten-Generaal genomen resolutie betreffende het aangaan van de defensieve alliantie, concept en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1716">30 oktober 1716</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492976" type="ABS">289</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d93fb7d5-e337-4cac-851c-17017d915838</unitid>
                <unittitle>Stuk houdende de door Frankrijk, Engeland en de Republiek gesloten Triple Alliantie, afschrift en drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1717">4 januari 1717</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Het gedrukte exemplaar in het Latijn.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492977" type="ABS">290</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4aaa536-1417-4ca4-b116-d2548b0dde38</unitid>
                <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de voor - en nadelen van het aangaan van de Quadruple Alliantie voor de Republiek. Concept. Met een uitreksel; Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1718">1718</unitdate>
                <physdesc>1 katern en 1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492978" type="ABS">291</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ef97f5a-c0ac-400d-9d71-64bd3e68cfb9</unitid>
                <unittitle>Stuk houdende de tekst van de door Engeland, Frankrijk, Spanje met de Republiek gesloten Quadruple Alliantie. Drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1718">23 april 1718</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>In het Frans.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492979" type="ABS">292</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d724f43c-6043-466a-8748-162ca290d460</unitid>
                <unittitle>Stuk houdende aanvullende artikelen op het verdrag van de Quadruple Alliantie. Drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1718">[1718]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>In het Frans.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492980" type="ABS">293</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb7a0b29-c28e-4889-be63-2d0915f03b7d</unitid>
                <unittitle>Missive van de Staten-Generaal aan de Staten van Holland met verzoek om de Quadruple Alliantie goed te keuren. Met een bijlage; Drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1718">29 april 1718</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Bijlage in het Frans in tweevoud.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492981" type="ABS">294</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d026a1c5-75a8-4abb-bbcc-69927afaba72</unitid>
                <unittitle>'Remarques', memorie van Jacob Surendonck betreffende de Quadruple Alliantie en het hierop door de steden van Holland uitgebrachte rapport. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1718">[1718]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492982" type="ABS">295</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3eb61336-e929-4a1d-b117-d4ccde4ce837</unitid>
                <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de Triple en Quadruple Alliantie, waarin hij voorstelt om zich in relatie met het buitenland neutraal op te stellen en zich van het sluiten van allianties te onthouden, concept en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1718">14 en 19 juni 1718</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492983" type="ABS">296</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/93e73439-7ed9-4937-943e-9c3bcdc4dddc</unitid>
                <unittitle>Missive van de Staten-Generaal aan de Staten van Holland betreffende de ratificatie van het Barrière-tractaat, 23 december. Met bijlagen. Drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1718">23 en 24 december 1718</unitdate>
                <physdesc>1 katern en 2 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Eén bijlage in het Frans in drievoud.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492984" type="ABS">297</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cea298c0-c845-4770-b83a-be69e0fa6772</unitid>
                <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de gesloten Quadruple Alliantie. Concepten.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1719">27 april 1719</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492985" type="ABS">298</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4d2bbf05-8e8a-4663-93b7-11acb2a4f53a</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende de Quadruple Alliantie, waarin hij benadrukt hoe belangrijk het is om ook Spanje tot toetreding tot de alliantie te bewegen. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1719">4 november 1719</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492986" type="ABS">299</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/09b2a552-a5c2-4a3e-bda4-8fba778d254c</unitid>
                <unittitle>'Consideratien' en 'Nadere Consideratien', memories van Jacob Surendonck betreffende de Quadruple Alliantie, waarin hij aandringt op ratificatie van het verdrag door de Republiek. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1719">9 en 11 oktober 1719</unitdate>
                <physdesc>1 katern en 1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492987" type="ABS">300</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d6b5737-b558-4f87-8d6d-a53a25b01e8e</unitid>
                <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de naar Spanje voor onderhandelingen over de Quadruple Alliantie gezonden afvaardiging. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1719">23 november 1719</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">9.</unitid>
              <unittitle>Opvolging van koningin Anna van Engeland</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492988" type="ABS">301</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c1d6c24d-2d5d-433b-a825-2013c3085409</unitid>
                <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de opvolging door George Lodewijk, keurvorst van Hannover, in Engeland na het overlijden van Anna, koningin van Engeland, en de noodzaak om hem zo snel mogelijk naar Engeland te laten vertrekken. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1714">25 februari 1714</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492989" type="ABS">302</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ce3f50d9-62db-4baf-a624-ea72c2fab8e6</unitid>
                <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de opvolging in Engeland door George van Hannover en de omwenteling in de regering daar. Concept. Met een bijlage; Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1714">5 september 1714</unitdate>
                <physdesc>1 katern en 1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492990" type="ABS">303</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4dc8261f-2939-4776-95f4-631f6f90621c</unitid>
                <unittitle>Stuk houdende voorbeeldtekst voor een eerste toespraak van George I, koning van Engeland, in het parlement, concept en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1714">1714</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>In twee verschillende versies.</p>
              </odd>
              <odd>
                <p>In het Frans</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">10.</unitid>
              <unittitle>Relatie met Zweden</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492991" type="ABS">304</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e7d45f4f-bc47-4db8-824e-2b0ffbc7e285</unitid>
                <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de voor - en nadelen, vooral voor de handel op de Oostzee, van de vrijlating van George Heinrich von Görtz, diplomaat van Zweden, die in 's-Gravenhage over een verbond tussen Zweden en Spanje onderhandelde. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1717">28 mei 1717</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492992" type="ABS">305</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/febc42e7-c1e2-40fb-8408-fc50e4251bef</unitid>
                <unittitle>Memorie van Frederik, koning van Zweden, waarin deze de vrijlating eist van George Heinrich von Görtz. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1717">29 mei 1717</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492993" type="ABS">306</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7bc05d3b-e6a1-426c-b0a7-f789fee768e7</unitid>
                <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de voorgenomen vrijlating van George Heinrich von Görtz en de voordelen welke dit zal hebben voor de handel en de veiligheid van de schepen op de Oostzee. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1717">juli 1717</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492994" type="ABS">307</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bdb6a694-fb43-47c1-bff8-02ae8f4d61f6</unitid>
                <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de procedure voor de aanwijzing van een extraordinaris ambassadeur in Zweden, waarin hij voorstellen doet om de selectie van personen hiervoor beter te regelen. Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1719">15 mei 1719</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492995" type="ABS">308</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c90bdda-3d50-47e1-8a03-acf6efec44fc</unitid>
                <unittitle>Uittreksels uit de resoluties van de Staten-Generaal en van de Staten van Holland inzake het zenden van een extra-ordinaris gezant naar Pruisen. Drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">27 februari en 14 maart 1720</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492996" type="ABS">309</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40a17b38-fffc-41e9-a2c9-750b136147a8</unitid>
                <unittitle>Uittreksels uit de resoluties van de Staten van Holland inzake de problemen rond het zenden van een extra-ordinaris ambassadeur naar Zweden. Drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">23 maart en 18 april 1720</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492997" type="ABS">310</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c86dc8a-f3a5-4f32-85ea-2dbdb11c47a0</unitid>
                <unittitle>'Consideratien', memorie van Jacob Surendonck betreffende de aanvallen en confiscaties van Nederlandse schepen door Zweden in de Oostzee, concept en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1714">26 juli 1714</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>In twee stadia, waarvan één in tweevoud.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492998" type="ABS">311</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47c86d7f-c0bb-4dc0-8200-91a8666a9be3</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius betreffende de problemen, die de Nederlandse handelsschepen van Zweedse kapers in de Oostzee ondervinden. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">11 maart 1720</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">11.</unitid>
              <unittitle>Compagnie van Oostende</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1492999" type="ABS">312</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/130b484d-1d6e-4e40-bfe6-d281a995f57c</unitid>
                <unittitle>Remonstrantie van de Oost-Indische Compagnie, waarin men verzoekt om tegen de vaart op Oost-Indië vanuit Oostende maatregelen te nemen. Drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">16 april 1720</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493000" type="ABS">313</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/68ab1f31-4e78-4c05-b9cd-8423247c5f15</unitid>
                <unittitle>Memorie van Jacob Surendonck voor de Staten van Holland, waarin hij voorstelt om de voor de Oost en West-Indische Compagnie nadelige handel van de Compagnie van Oostende, met of zonder octrooi van Karel VI, keizer van Duitsland, en de soeverein van de Spaanse of Oostenrijkse Nederlanden, te verbieden. Concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1722/1727">[1722-1727]</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493001" type="ABS">314</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee8d2e63-4ccf-44dc-ade6-b1cc85e38380</unitid>
                <unittitle>Correspondentie van Jacob Surendonck met [N.N.], burgemeester van Amsterdam, met 'Consideratien', memorie betreffende de Compagnie van Oostende en de mogelijkheden deze compagnie te liquideren, concept en afschriften.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1727">februari-april 1727</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>In 1727 waren Jan Trip, Ferdinand van Collen, Jan van de Pol en Mr. Lieve Geelvinck burgemeester van Amsterdam.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493002" type="ABS">315</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4265ec8e-7640-4965-8418-a180f46c4672</unitid>
                <unittitle>Stuk houdende een verdrag tussen Spanje en Oostenrijk, waarin Spanje de Pragmatieke sanctie erkende en de Compagnie van Oostende dezelfde voorrechten voor de handel op Amerika verleende als Engeland, en Oostenrijk de aanspraken van Spanje op Italië en Gibraltar erkende. Drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1725">30 april 1725</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>In het Latijn</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">12.</unitid>
              <unittitle>Overige buitenlandse aangelegenheden</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493003" type="ABS">316</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32037c07-4717-49c5-bf9a-618b06e2ae32</unitid>
                <unittitle>Missiven van Jacob Surendonck aan Anthonie Heinsius, de gedeputeerden van Amsterdam, de burgemeesters van Amsterdam en Evert van Weede, heer van Dijkveld met 'Quaeritur', memorie betreffende de voorgestelde benoeming van George, koning van Denemarken, tot generalissimus, concept, origineel en afschriften.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">13 april en juli 1702</unitdate>
                <physdesc>5 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Missive aan Heinsius in twee stadia.</p>
              </odd>
              <odd>
                <p>Memorie in concept en in afschrift in drievoud.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493004" type="ABS">317</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8846c912-b990-4895-b667-0cacbbce0bf8</unitid>
                <unittitle>Missive van Jacob Surendonck aan Maria Louise, prinses van Hessen-Kassel, weduwe van Johan Willem Friso, prins van Nassau, waarin hij haar feliciteert met de verkiezing van haar broer, Frederik, prins van Hessen-Kassel, tot koning van Zweden, concept en afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">3 juni 1710</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">III.</unitid>
          <unittitle>Stukken waarvan het verband met het archief niet is aangetoond</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1493005" type="ABS">318</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a83086f9-d428-4d57-bbb7-d7c3e7452d05</unitid>
            <unittitle>Missiven van Jan Jacob Mauricius, resident te Hamburg, en uittreksels hieruit, betreffende het Derde Verdrag van Wenen tussen Oostenrijk en Frankrijk, met de preliminairen hiervan, afschriften.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1735">28 september, 3, 11, 18 en 28 oktober, 1 en 25 november 1735</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1493006" type="ABS">319</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8fa89988-13db-4aae-ba07-62de72dcb851</unitid>
            <unittitle>Memorie van de Staten-Generaal houdende een voorstel voor een generale vrede; met antwoord hierop van de geallieerden. Afschriften.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1735">20 juli 1735 en z.d.</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>In het Frans.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1493007" type="ABS">320</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c575ef55-1e48-4d68-8a30-de5943e46bc9</unitid>
            <unittitle>Missive van N.N. (uit Londen) aan N.N. betreffende een op instigatie van Frankrijk tussen Oostenrijk en het Ottomaanse Rijk gesloten gesloten vredesverdrag, waardoor de invloed van Rusland in de Oostzee verloren dreigt te gaan en Frankrijk hier het overwicht dreigt te krijgen. Afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1739">22 september 1739</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">IV.</unitid>
          <unittitle>Bijlage</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1493008" type="ABS">321</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b7d89ca-e9b2-4fe6-80eb-c9022e617fef</unitid>
            <unittitle>Oude inventaris van de collectie Surendonk, vermoedelijk opgemaakt ten tijde van de veiling, met de inleiding van de oude inventaris van de toemalige Rijksarchivaris B. van 't Hoff, afschrift en getypt.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1862/1952">[1862] en 1952</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>