<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "https://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!-- 27-06-2019 21:47:26 -->
<ead audience="external">
<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.22.06::Charters Warmond)//NL" url="http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2691-38d6-e053-09f0900adc4e" urn="NL-HaNA_3.22.06.ead.xml">3.22.06</eadid>
<filedesc>
<titlestmt>
<titleproper>Inventaris van de collectie Charters Warmond, 1282-1837</titleproper>
<author>H.A.J. van Schie</author></titlestmt>
<editionstmt><edition>Versie: 27-06-2019</edition></editionstmt>
<publicationstmt>
<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2019">2019</date>
<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
</filedesc>
<profiledesc>
<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date normal="2019" era="ce" calendar="gregorian">2019</date>  vervaardigd door Henny van Schie op basis van de richtlijn <title>Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>. Eindredactie: Henny van Schie, <date normal="20190625" era="ce" calendar="gregorian">25 juni 2019</date>.</creation>
<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen:<bibref>  <title>ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;<bibref>  <title>Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.</descrules>
</profiledesc>
<revisiondesc audience="internal">
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce"/>
<item/>
</change>
</revisiondesc>
</eadheader>
<archdesc level="fonds" type="inventory">
<did>
<head>Beschrijving van het archief</head>
<unittitle label="Naam archiefblok: ">Charters Warmond</unittitle>
<unittitle type="short">Charters Warmond</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1282/1837" type="inclusive">oudste stuk - jongste stuk:  1282-1837</unitdate>
<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">33023</unitid>
<physdesc label="Omvang: "><extent unit="files">225 inventarisnummer(s); </extent><extent unit="meter">1,80 meter</extent></physdesc>
<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven documenten. Kennis van het middeleeuwse handschrift is noodzakelijk.</materialspec>
<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
<physloc/>
<origination label="Archiefvormers: ">
<corpname>Groot Seminarie Warmond</corpname>, 1799-1967
</origination>
<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De verzameling charters betreft hoofdzakelijk akten betrekking hebbend op rechtshandelingen waarbij een geestelijke instelling of persoon betrokken was. Het gaat dan om vestiging en collatie van vicarieën en prebenden, koop en verkoop van huizen, percelen land en rentebrieven, alsmede om geschillen ter zake. Een relatief groot aantal charters betreft ook de plaats Warmond.</abstract>
</did>
<descgrp type="context">
<head>Archiefvorming</head>

<bioghist>
<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
<p>Het Groot Seminarie Warmond, opgericht in 1799, was de priesteropleiding van de Rooms-Katholieke Kerk in Holland en Zeeland. Later werd de opleidingsfunctie beperkt tot de priesteropleiding van de Bisdommen Haarlem en Rotterdam. Na de oprichting van de Katholieke Theologische Hogeschool in Amsterdam werd het Groot Semninarie in Warmond gesloten. De bibliotheek is gedeeltelijk overgegaan naar de nieuwe hogeschool in Amsterdam en deels vernietigd. De waardevolle elementen van het bezit van het seminarie zijn overgedragen aan het Rijksmuseum Het Catharijneconvent. </p>
</bioghist>
<custodhist>
<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
<p>Het Groot Seminarie Warmond heeft in de loop der jaren een verzameling handschriften en charters verworven. Deze verzamelingen werden beheerd in de bibliotheek van die instelling. Waarschijnlijk is een deel aangekocht. Na de opheffing in 1967 van het Groot Seminarie is aan het Rijksmuseum Het Catharijneconvent te Utrecht de opdracht om een goed onderkomen te zoeken voor de in de bibliotheek aanwezige handschriften en charters. In juli 1984 heeft de rijksarchivaris van het Rijksarchief in Zuid-Holland te kennen gegeven dat de verzameling charters het beste kan worden overgebracht naar het Algemeen Rijksarchief. In april 1985 zijn de charters daadwerkelijk in beheer genomen. Een lijst van aanwezige charters in de vorm van een regestenlijst werd meegeleverd. </p>
<acqinfo altrender="ABS">
<head>De verwerving van het archief</head>
<p>Het archief is voor langere tijd in beheer, niet in eigendom verkregen.</p>
</acqinfo>
</custodhist></descgrp>

<descgrp type="content_and_structure">
<head>Inhoud en structuur van het archief</head>

<scopecontent>
<head>Inhoud</head>
<p>De verzameling charters betreft hoofdzakelijk akten betrekking hebbend op rechtshandelingen waarbij een geestelijke instelling of persoon betrokken was. Het gaat dan om vestiging en collatie van vicarieën en prebenden, verlening van aflaten, koop en verkoop van huizen, percelen land en rentebrieven, alsmede om geschillen ter zake. Een relatief groot aantal charters betreft ook de plaats Warmond, terwijl de plaatsen Leiden, Sassenheim, Haarlem en Alkmaar ook veel voorkomen. Een tiental oorkonden, niet specifiek op Holland betrekking hebbend, bevat algemene pauselijke of bisschoppelijke richtlijnen. Hoewel de verzameling charters van verschillende herkomst bevat, dient deze toch als een geheel bewaard te blijven. Bij de overdracht van de collectie is bepaald dat charters, die tot een ander archief behoren, daarnaar niet mogen worden overgebracht. </p>
</scopecontent>
<appraisal>
<head>Selectie en vernietiging</head>
<p>Uit de collectie is bij de bewerking niets vernietigd. </p>
</appraisal>
<accruals>
<head>Aanvullingen</head>
<p>Aanvullingen worden niet verwacht. </p>
</accruals>
<processinfo>
<head>Verantwoording van de bewerking</head>
<p>De charters waren genummerd 1-171 en 171 a - 171 u7. De reeks 171 a - u7 is vernummerd tot 172-223. Als beschrijving was aanvankelijk alleen een regestenlijst beschikbaar. Deze lijst is in 2019 omgezet naar een archiefinventaris, waarbij de regesten zijn gebruikt als inhoudelijke beschrijving. De datering en overige gegevens van de regestenlijst zijn vervolgens aan de inventarisbeschrijvingen toegevoegd. Sommige bestanddelen bestaan uit meer dan één charter. De beschrijving van het tweede of derde charter is dan als een toelichting bij de beschrijving van het eerste charter opgenomen. </p>
</processinfo>
<arrangement>
<head>Ordening van het archief</head>
<p>De beschrijvingen zijn opgenomen in volgorde van de oorspronkelijke inventarisnummers. </p>
</arrangement></descgrp>

<descgrp type="access_and_use">
<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head>
<accessrestrict id="accessrestrict">
<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
<legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus>
</accessrestrict>
<userestrict><head>Beperkingen aan het gebruik</head><p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p></userestrict>
<phystech type="ABS">
<head>Materiële beperkingen</head>
<p>Het archief kent  beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
</phystech>
<odd type="application_instruction">
<head>Aanvraaginstructie</head>
<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: 
<list numeration="arabic" type="ordered">
<item><extref actuate="onrequest" href="https://www.nationaalarchief.nl/user/login" linktype="simple" show="new">Creëer een account of log in</extref>.</item><item>Selecteer in de archiefinventaris een archiefstuk.</item>
<item>Klik op ‘Reserveer’ en kies een tijdstip van inzage.</item>
</list></p>
</odd>
<prefercite>
<head>Citeerinstructie</head>
<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief  tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan  worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Charters Warmond, nummer toegang 3.22.06, inventarisnummer ... </p>
<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Charters Warmond, 3.22.06, inv.nr. ... </p>
</prefercite></descgrp>

<descgrp type="allied_materials">
<head>Verwant materiaal</head>

<altformavail type="ABS">
<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
<p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar</p>
</altformavail></descgrp>
<dsc type="combined">
<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>

<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180750" type="ABS">1</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-26c1-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Georgius degmont oorkondt, dat hij op verzoek van Jacobus filius Adriani de Torenborch, rector en possessor van de vicarie of eeuwigdurende kapellanie van de H. Geest in de parochie kerk van Alcmaar, het contract van erfpacht en alles wat daarin beschreven en vervat is, approbeert en confirmeert.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1552">1552 april 13.; Actum anno domini millesimo quingentesimo quinquagesima secundo, die decima tertia mensis aprilis.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.<lb/>Transfix van een niet aanwezige akte.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 93.<lb/>(Bergno.: 0001)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180758" type="ABS">2</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-26c9-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Gerryt Pietersz en Adriaen Jansz van den Nyenburch, leenmannen van de grafelijkheid van Holland oorkonden, dat mr. Jacob van Thorenburch, als rector en possessor van de vicarie, gefundeerd op het H. Geest altaar in de parochiekerk te Alkmaar, in eeuwige erfpacht heeft uitgegeven aan Cornelis Jacobsz. Zijts, Jan Cornelisz, Ysbrant Aeriaensz, Zijbrant Jansz. en Jan Jansz. alle buurlieden van Hensbrouck, de helft van een stuk land, “’t peerdelandt”, gelegen in de ban van Hensbrouck. Belend: de helft van het voorschreven “peerdelandt”, dat Pieter Volckertsz. in erfpacht heeft aan de noorzijde, Trijn Jan Gerryts weduwe aan de westzijde; Claes Pieter Claes Jans kinderen aan de oostzijde voor 11 carolus gulden en 10 stuivers per jaar, voor 20 stuivers brabantse munt de gulden berekend, te betalen in 2 termijnen: de eerste op S. Jacobsavond 24 juli 1565 eerst komende, de andere helft op Kerstavond.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1565">1565 april 19.; Actum den XIX en dach aprilis anno XVI c vijff ende tsestich.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Het zegel van Gerryt Pietersz. geschonden, het andere verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 102.<lb/>(Bergno.: 0002)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180765" type="ABS">3</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-26d0-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>De notaris imperiael instrumenteert, dat Claes Jansz., poorter van Alcmaer, in tegenwoordigheid van de getuigen Jan Jacobsz. van Oudenijdorp en IJsbrant Pietersz. van Coedijck, beide wonende te Alcmaer, als oudste en naaste bloedverwant van wijlen Cristina van Thorenburch, fundatrice van een cappelrye op het H. Geest als “tsmits altaer” in de parochiekerk te Alcmaer en als zodanig als patroon tot collatie gerechtigd zijn collatie rechten overdraagt aan zijn neef mr. Jacob van Thorenburch.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1575">1575 april 8.; In den jaere duysent vijff hondert vijff ende tzeventich nae Paesschen den achtsten dach van april.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Auth. copie.<lb/>Perkament.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 109.<lb/>(Bergno.: 0003)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180772" type="ABS">4</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-26d7-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Cornelius de Cappella (?) openbaar notaris apostoliek en imperiael bij het Hof van Holland geadmitteerd, instrumenteert, dat juffrouw Jozijne van Ruyfven, weduwe van Anthonis van Zuylen en van Nijvelt, in tegenwoordigheid van Johan van Vuytrecht, heere van den tempel Groenevelt Stroomspolderz en mr. Ghysbrecht van Hoogendorp, de begeving der vicarie, gefundeerd in de parochiekerk te Alckmaer op ’t O.L. Vrouwe altaar, genaamd de Nood Gods welke begeving haar man had bezeten, onder bepaalde voorwaarden heeft opgedragen aan haar dochter juffrouw Anna van Nyevelt, echtgenote van Huybrecht van Vliet.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1550">1550 juli 4.; In den jaere duysent vijf hondert ende vijftich, den vierden dach van Julio.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Perkament. Met het merk van de notaris.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 92.<lb/>(Bergno.: 0004)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180779" type="ABS">5</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-26de-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>De officiaal van de aartsdiaken van Utrecht, oorkondt, dat tot de vicarie op het altaar van de H. Maagd in de parochiekerk te Alcmaar, waarvan de begeefster is Clara van Nyvelt, weduwe van Theodoricus de Wael, welke vicarie is opgekomen door vrijwillige resignatie van Anthonius van Vliet, is aangesteld Gerardus Henrici Hoetmaker, priester; dat de proclamaties zijn verricht en niemand bij de deken van Kennemerland bezwaren heeft ingediend. Daarom beveelt hij de hem ondergeschikte geestelijken, genoemde Gerardus als zodanig te erkennen en hem  de eed van getrouwheid en gehoorzaamheid af te nemen. Theodoricus ter Hoech notarius scripsit.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1568">1568 juli 10.; Datum Trajecti anno domini millesimi quingentesimo sexagesima octavo, die decima mensis Julii continuata a die nona supra dicta.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Fragment van een zegel.<lb/>In dorso staat, dat Johannes Adriani, notarius en clericus van het diocees Utrecht, Gerardus Henrici op de gebruikelijke wijze in het bezit heeft gesteld van genoemde vicarie en dat getuigen waren Symon Joannis en Gualterus Johannis, priesters te Alkmaar 1568 juli 16.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 104.<lb/>(Bergno.: 0005)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180787" type="ABS">6</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-26e6-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Willem van der Couster, domproost en aartsdiaken van Utrecht, oorkondt dat hij in de parochiekerk van Alcmer, heeft gefundeerd een eeuwigdurende kapelanie van 3 missen per week ter ere Gods en O.L. Vrouw voor de ziel van zijn broeder Rembrant, die Jacob de bastert van Egmonde en Florens Symonsz. hebben doodgeslagen, terwijl hij diens zoon Jan als eerste priester aanstelt. Hij doteert deze kapelanie met 28 geersen land, gelegen in Winkelremade en Nyedorp, door Aernt, heer van Egmonde en Yselsteyn ten zoen voor de moord gegeven.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1397">1397 november 13.; Ghegheven in den Hage, des dynxdages na sinte Martinisdach in den winter int jair ons heren MCCC seven ende tnegentich.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel van Willem van der Couster, een weinig geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 9.<lb/>(Bergno.: 0006)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180794" type="ABS">7</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-26ed-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Fredericus episcopus Trajectensis oorkondt, dat hij de stichting van de kapelanie door Wilhelmus van der Couster en de aanstelling van Jan van der Couster, tot eerste vicaris goedkeurt en bevestigt.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1398">1398 mei 18.; Datum anno domini 1398, sabbato post dominicam vocem.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel van Frederik van Blankenheim een weinig geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 10.<lb/>(Bergno.: 0007)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180801" type="ABS">8</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-26f4-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Akten tot stichting van stichting van de kapelanie door Wilhelmus van der Couster en de aanstelling van Jan van der Couster, tot eerste vicaris.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1400/1499">[15e eeuw].</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Auth. Copie</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 9+10<lb/>(Bergno.: 0008)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180807" type="ABS">9</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-26fa-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Swederus episcopus Trajectensis, oorkondt, dat hij aan Elysabeth, dochter van Nicolaus de Thorenburch en stichteres van een kapelanie (van welke stichting een originele akte bestaat) vergunt om een inkomst van 3 Wilhelmus schilden uit een bezitting geheten “die zaet van Rustenborch” en de opbrengst van een stuk land in het district “Hensbrouck (alias) in lutke Hensbrouck” tot bona ecclesiastica te maken.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1431">1431 november …; Datum anno domini millesimo, quadringentesimo trigesimo primo mensis novembris … .</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 26.<lb/>(Bergno.: 0009)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180814" type="ABS">10</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2701-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Marie Françoise de Berghe, vrouwe en prinses van Nivelle en van het heilige Rijk, wereldlijk  abdis van de collegiale kerk van de H. Gertrudis en de stad Nivelle enz., begeefster van een der twee prebenden, gesticht in de Gertrudiskerk te Bergen op Zoom, oorkondt, dat zij een dezer prebenden vacant door de dood van de vorige bezitter Abraham Bastinius geeft aan “martial de parenteau de S.te maison.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">1711 april 10.; Le dixième d’avril mil sept cent onse.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Perkament.<lb/>Met de handtekening van Marie F. de Berghe.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 211.<lb/>(Bergno.: 0010)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180822" type="ABS">11</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2709-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>De officiaal van de aartsdiaken van Utrecht oorkondt, dat voor de vicarie der S. Antonius kapel in het Haagse bosch, welke vicarie is opengekomen door de dood van Joannes Wilhelmi, door de heer Joannes de Ketel, bezitter van het huis en de goederen van Iselmonde in ’s Gravenhage en patroon der vicarie is voorgedragen Joannes Jacobi uit Dordrecht, clericus van het diocees van Utrecht. Hij beveelt de 3 gebruikelijke afkondigingen en mededeling van eventuele bezwaren.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1567">1567 mei 22.; Datum anno domini millesimo quinquagesimo septimo, die vero vigesima secunda mensis maii.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met fragment van een zegel.<lb/>Anno domini 1567. ipso die venerabilis sacramenti. (mei)<lb/>In dorso: Dit mandaat is uitgevoerd door Nicolaus Beemdius, vice-kapelaan van de parochiekerk te ’s Gravenhage, terwijl niemand tegen de benoeming bezwaren heeft ingebracht.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 247.<lb/>(Bergno.: 0011)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180831" type="ABS">12</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2712-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Joannes Theodori Stekelwerf, clericus van het diocees Haerlem en notarius instrumenteert, dat mgr. Henricus Quirini Talesius pastoor in Spaernwoude en mgr. Meinardus Henrici, pater van het S. Ursulaklooster te Haarlem, beiden burgers van Haerlem en oudste vicarii van het kapittel der cathedrale en parochiale kerk van Haarlem, patronen en begevers (zoals zij verzekerd hebben) van een capellanie op het altaar van O.L. Vrouw van Smarten in de zo even genoemde kerk, deze, door het openvallen er van door de dood van mgr Gulielmus Cornelii pictoris – bloedverwant van de stichter Petrus Jacobi – opdragen aan diens broeder Petrus, zoon van Cornelis pictor, en dat zij de goedkeuring vragen van de aartsdiaken van Haarlem.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1591">1591 maart 25.; Anno a notivitate Domini millesimo quingentesimo nonagesimo primo die vero Martii vicesima quinta.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Auth. Copie<lb/>Perkament, met de signatuur van de notaris.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 119.<lb/>(Bergno.: 0012)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180838" type="ABS">13</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2719-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>De notaris Joannes instrumenteert, dat Nicolaas van Remborch een vicarie ter ere van S. Martinus confessor sticht in de kerk te Leiden en dat hij deze doteert met enig land te Overhove, Zoeterwoude en in de parochie te Leiderdorp, benevens enige inkomsten uit huizen te Leiden.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1367">1367 juni 10.; Anno nativitatis domini millesimo junii die decima.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met signatuur van de notaris.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 6.<lb/>(Bergno.: 0013)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>13a</unitid>
<unittitle>Arnoldus, episcopus Trajectensis oorkondt, dat hij de stichting en de dotatie van de vicarie van Nicolaas de Reynsborch, vermeld in de brief, waardoor deze gestoken is goedkeurt en bevestigt. Hij plaatst ze in de parochiekerk van de H. Maria te Leiden, stelt Wilhelmus de Campo aan tot vicaris en bepaalt dat niemand als zodanig mag worden voorgedragen, of hij moet priester zijn, of binnen het jaar na zijn institutie worden gewijd., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1372">1372 februari 13.; Actum terca decima die mensis Februarii sub anno domini millesimo trecentesimo septuagesimo secundo.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel een weinig geschonden.<lb/>Transfix bij akte d.d. 1367 juni 10.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 7.<lb/>(Bergno.: 0013)</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>13b</unitid>
<unittitle>Rudolphus episcopus Trajectensis oorkondt, dat hij de bepalingen van bisschop Arnold herroept., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1448">1448 mei 29.; Datum anno domini millesimo quadringentesimo quadragesimo octavo feria quarta post festum venerandissimi sacramenti.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>Transfix bij akte d.d. 1372 febr. 13.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 28.<lb/>(Bergno.: 0013)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180861" type="ABS">14</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2730-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Philippus Johannis, priester en kanunnik van de St. Pancratiuskerk te Leyden, geeft een vidimus van een akte d.d. 1408 juni 26, gezegeld door heer Thomas, curatus van de Mariakerk aldaar met een insertie van bisschop Fredericus van Blankenheim d.d. 1408 juli 1.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1408">1408 augustus 6.; Datum anno domini millesimo quadringentesimo octavo ipso die beati sixti pape.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel gaaf.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 18.<lb/>(Bergno.: 0014)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>14</unitid>
<unittitle>Coenraet Janssoen priester en vicarius der St. Martinus vicarie in de O.L. Vrouwekerk te Leyden, oorkondt, dat hij met verlof van zijn zwager Aelbrecht Jacopssoen, begever der voornoemde vicarie, verkocht heeft aan heer Florys van Alcmaede, ridder, ten behoeve van een weg, die hij met de buren van Soeterwoude liet maken, ongeveer – 1½  - hont land, gelegen aldaar en toebehorende aan bovengenoemde vicarie; dat hij heeft ontvangen een schepenbrief van Leyden, groot een halve engelse nobel ’s jaars gaande uit een huis en hofstede, gelegen aldaar., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1408">1408 juni 26.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Auth. copie<lb/>Insertie.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 16.<lb/>(Bergno.: 0014)</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>14</unitid>
<unittitle>Fredericus (van Blankenheim) bisschop van Utrecht oorkondt, dat hij, alles, wat vervat is in de brief, waardoor deze gestoken is, goedkeurt en bevestigt., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1408">1408 juli 1.; Datum anno domini millesimo quadringentesimo octavo in vigilia visitationis beate Marie virginis gloriose.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>---<lb/>Insertie.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 17.<lb/>(Bergno.: 0014)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180882" type="ABS">15</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2745-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>De officiaal van de aartsdiaken van Utrecht, oorkondt, dat voor de vicarie van de H. Martinus in de Maria kerk te Leiden, waarvan begeefster is, Adriana, dochter van Wilhelmus van der Does, opengekomen door de dood van Johannes Heeman, clericus, is aangesteld Jacobus de Lochorst, priester; dat aan Hasa, weduwe van wijlen Aelwinus Petri uit Leiden, die zich ook het recht van begeving der vicarie wilde aanmatigen en als zodanig daartoe aangesteld wilde zien Nycolaus, filius Henrici, clericus, haar eis wordt ontzegd en dat zij veroordeeld wordt in de kosten van het proces. Tevens beveelt de officiaal de hem ondergeschikte geestelijken genoemde Jacobus de Lockhorst als wettige vicaris te erkennen en hem na aflegging van de eed in het bezit zijner vicarie te stellen.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1522">1522 mei 23.; Datum Trajecti anno domini millesimo quingentesimo vicesimo secundo die vero mensis maii vicesima tertia.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>In dorso staat: Ik, Wilhelmus de Petten heb Jacobus de Lochorst in het bezit gesteld van genoemde vicarie, 1522 mei 27. Getuigen waren mgr. Gherardus Renckert van Coudekerck en Johannes de Leewen, priesters. Wilhelmus de Petten, notarius scripsi</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 69.<lb/>(Bergno.: 0015)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180890" type="ABS">16</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-274d-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Meester Jan van Zeyst, doctor in de medicijnen en Willem Willemsz, brouwer, oorkonden, dat Pieter Symonsz. wever verkocht heeft aan heer Claes Heynricxz, priester en bezitter der S. Martinus vicarie in de O.L. Vrouwe kerk te Leyden, ten behoeve van deze vicarie, een rente, groot 45 schellingen, gaande uit een huis en erf, gelegen op de middelste graft te Leyden, te verhalen op al de roerende en onroerende goederen, waar ook gelegen.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1524">1524 februari 9.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels een weinig geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 70.<lb/>(Bergno.: 0016)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180897" type="ABS">17</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2754-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>De notaris Johannes van Goch, instrumenteert, dat Adriana, dochter van Willem van der Does, weduwe van Johannes van Lochorst de bediening vaststelt van de S. Martinus vicarie in de parochiekerk van de H. Maria te Leyden, van welke vicarie zij de collatrice is, welke bepalingen door Hendrik van Beieren worden geratificeert. Tevens geeft hij inserties van verschillende akten.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1528">1528 januari 12.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zie no.: 0013.<lb/>Met signatuur van de notaris.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 73.<lb/>(Bergno.: 0017)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>17a</unitid>
<unittitle>Henricus van Beieren, elect, oorkondt, dat hij het door vrouwe Adriana bepaalde in de brief waardoor deze gestoken is, goedkeurt en bevestigt., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1528">1528 januari 13.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>Transfix bij akte d.d. 1528 jan. 12.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 74.<lb/>(Bergno.: 0017)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180913" type="ABS">18</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2764-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Phillips Vrancken, clericus uit het bisdom van Utrecht, notarius, intrumenteert, dat jonkvrouw Adriane Willemsdochter van der Does, weduwe van wijlen Jans van Lochorst en begeefster van een vicarie perpetua op het St. Martinus altaar in de O.L. Vrouwe kerk te Leiden, de bediening van deze vicarie, opengekomen door de dood van Claes Heynricxz, priester, heeft gegeven aan jonghe Frans Dirck van Leeuwenszoen, terwijl zij de aartsdiaken en domproost van Utrecht verzoekt deze benoeming goed te keuren. Deze is verleden ten huize van genoemde jonkvrouw Adriane, staande aan Sinte Pieters kerchoff, in presentie van heer Gherijt van Lochorst ridder, enige zoon en erfgenaam van genoemde Adriane; Frans Baselair en Martijn Janssen van Leyderdorp, inwoners der stad Leyden, als getuigen.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1544">1544 juli 22.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met signatuur van de notaris. Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 84.<lb/>(Bergno.: 0018)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180920" type="ABS">19</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-276b-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Het zelfde als reg. no. In plaats van de getuige Martijn Janssen van Leyderdorp, vindt men nu Joachim Everssen.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1544">1544 augustus 1.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met de signatuur van de notaris en gaaf zegel.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 85.<lb/>(Bergno.: 0019)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180927" type="ABS">20</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2772-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Lambertus ten Duene, kanunnik der Utrechtse kerk, plaatsvervangend proost en aartsdiaken (wegens het openstaan van dit ambt) en officiaal, oorkondt, dat voor de vicarie op het S. Martinus altaar in de Mariakerk te Leiden, opengekomen door de dood van Nicolaus Henrici, priester, van welke vicarie begeefster is, Adriana dochter van Wilhelmus van der Does, weduwe van wijlen Johannes de Lochorst, is voorgedragen Franciscus zoon van Theodoricus van Leeuwen. Hij beveelt de hem ondergeschikte geestelijken de drie gebruikelijke afkondigingen te doen en verzoekt ieder eventuele bezwaren mede te delen aan de deken van Rijnland.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1544">1544 augustus 4.; Datum anno domini millesimo quingentesimo quadragesimo quarto mensis augesti, die quarta.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>In dorso staat de mededeling van Cornelis Johannis, pastoor der Mariakerk te Leiden, dat de afkondigingen geschied zijn en dat niemand zich tegen de benoeming heeft verzet.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 86.<lb/>(Bergno.: 0020)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180935" type="ABS">21</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-277a-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Willem Willemsz. priester, oorkondt, dat hij met Dirc van den Bosch, zijn zwager, een vicarie sticht van één mis per week voor hen zelf en hun ouders, op het altaar van de H. Katherina, of wanneer dit ooit gesticht zal worden, op het altaar van de H. Maria Magdalena in de St. Pieterskerk te Leyden; dat de vicarie ter begeving staat van Dirc van den Bosch in zijn nakomelingen, en dat als eerste vicaris wordt aangesteld genoemde Willem Willemsz. Deze laatste geeft voor de capelrie een stuk land te Zoeterwoude met een jaarlijkse huur-opbrengst van 14 pond Hollands en 12 schellingen. Dirc van den Bosch geeft een stuk land ter zelfder plaatse, het welk jaarlijks 13 Hollandse ponden en 8 schellingen aan huur opbrengt.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1406">1406 mei 28.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels een gaaf, het andere een weinig geschonden.<lb/>Met transfix d.d. 1406 sept. 2.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 14.<lb/>(Bergno.: 0021)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>21a</unitid>
<unittitle>Frederik van Blankenheim, episcopus Trajectensis, oorkondt, dat hij alles, vervat in de brief, waardoor deze gestoken is, goedkeurt en bevestigt., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1406">1406 september 2.; Datum anno domini millesimo CCCCM sexto, mensis septembris die secunda.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>Transfix bij akte d.d. 1406 mei 28.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 15.<lb/>(Bergno.: 0021)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180951" type="ABS">22</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-278a-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>De notaris Johannes Nicolai de Haga, instrumenteert, dat in presentie van Theodoricus Theodorici Cock, pastoor te Warmond en Cornelius Bartholdi, schout (?) te Wouda, als getuigen, Johannes de Matenesse, priester en pastoor der parochiekerk te Esselickerwoude en vicarius van de S. Pieterskerk te Leiden, zijn vicarie, ter ere van de H. Katharina in bovengenoemde kerk gesticht en de daaraan verbonden rechten enz. afstaat aan zijn broeder Philippus de Matenesse, kloosterling in het Cistercienserklooster Mariënhave te Warmond. Deze doet er echter weer afstand van en draagt alles over aan Jacobus de Duvenvoirda, clericus en zoon van Johannes de Duvenvoirda, heer van Warmond en consiliarius van zijne keizerlijke majesteit aan het hof van Holland, terwijl deze benoeming ter goedkeuring wordt voorgedragen aan de aartsdiaken van Utrecht.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1527">1527 mei 17.; Anno millesimo quingentesimo vicesimo septimo mensis maii die decima septima.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met de signatuur van de notaris.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 72.<lb/>(Bergno.: 0022)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180958" type="ABS">23</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2791-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>De notaris Cornelis van Capelle intrumenteert, dat Theodricus van Poelgeest, priester in het diocees Utrecht afstand zal doen van de vicarie perpetua op het St. Katharina-altaar in de parochie kerk van St. Pieter te Leiden, zodra de heer van Assendelf, door wie hij daartoe was gepresenteerd, dat van hem verlangt, ten behoeve van wie als zijn opvolger wordt benoemd door genoemde heer van Assendelf of door de procureurs, die Poelgeest bij dezen aanstelt.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1552">1552 augustus 3.; Anno millesimo quingentesimo quinquagesimo secundo, die tertia mensis augusti.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met signatuur van de notaris.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 94.<lb/>(Bergno.: 0023)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180965" type="ABS">24</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2798-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Meester Pieter de Bruyn, licenciaat in de rechten, deken van de St. Pancraskerk te Leyden, meester Gherijt Vinck en heer Huge Philipsz., confessor der regularessen te “Roma” op het Rapenburch en Jacob van Bosschusen, schout van Leyden, oorkonden, dat zij als executeurs-testamentair van heer Dirck Florijnsz., priester en vicarius van het S. Pancratiuscollegium, hebben gefundeerd een eeuwigdurende vicarie van 2 missen per week op het St. Lucasaltaar in de St. Pieterskerk te Leyden, met gebeden voor zijn zielerust en die zijner bloedverwanten. Zij begiftigen de vicarie met enige stukken land en met een verguld zilveren kelk en een door hem zelf geschreven missaal. Begevers der vicarie zullen zijn de oudste mannelijke bloedverwant van Dirck Florijsz, of de vrouwelijke of bij ontstentenis van beiden, de heer of vrouwe der heerlijkheid van Montfoort.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1501">1501 november 17.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Copie.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 63.<lb/>(Bergno.: 0024)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>24</unitid>
<unittitle>Fredericus Marchio de Baden, bisschop van Utrecht, oorkondt, dat hij alles, vermeld in de brief, waardoor deze gestoken is, goedkeurt en bevestigt., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1501">1501 november 18.; Anno domini millesimo quingentesimo primo, die decima octava mensis novembris.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Copie.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 64.<lb/>(Bergno.: 0024)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180977" type="ABS">25</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-27a4-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Adrianus van Renesse, deken van het kapittel der kathedrale kerk te Utrecht, en Johannes Beyer “canonicus prebendatus ecclesie ejusdem et prepositus westfrisie in eadem”, oorkonden, dat zij ontvangen hebben van Johannes Sybrandi, pastoor der parochiale kerk te Medemblick en van Cornelius Remboldi de statuten der memorie-meesters van bovengenoemde kerk te Medemblick. Daarna volgen de statuten.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1556">1556 juni 1.; Trajecti anno domini millesimo quingentesimo quinquagesimo sexto, die vero prima mensis junii.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Een zegel verloren, het andere geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 97.<lb/>(Bergno.: 0025)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180984" type="ABS">26</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-27ab-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>De Staten van Hollandt en Westvrieslandt geven verlof aan Johan van Wassenaer, vrij Heer van Warmont, heere van Haserswoude en aan Adriaen van Ylem, patronen van een vicarie op het Vrouwenaltaar te Voorburgh, om van de som van 40000 gulden, welke zij hadden ontvangen door de verkoop van landen en goederen, die tot genoemde vicarie behoorden, om van die som 27000 gulden als hypotheek te vestigen op de heerlijkheid van Schaghen, Schagercogge enz. onder bepaalde voorwaarden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672">1672 augustus 18.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 172.<lb/>(Bergno.: 0026)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66180991" type="ABS">27</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-27b2-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Het Hof van Holland approbeert een verdrag, gesloten tussen de familie van Wassenaar van Warmond en van Ylem, om een einde te maken aan het geschil, ontstaan over het jus patronatus, hetwelk deze beide families onverdeeld bezaten van een vicarie in de O.L. Vrouwekerk te Voorburgh. Geïnsereerd het verdrag. d.d. 1692 dec. 10.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">1693 februari 10.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 202.<lb/>(Bergno.: 0027)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>27</unitid>
<unittitle>Het huis van Wassenaer van Warmond en het huis van Ylem contracteren betreffende het jus patronatus over de vicarie in de O.L. Vrouwekerk te Voorburgh, dat mr. Daniel Lestevenon zal worden erkend als bezitter van dit beneficie, terwijl na diens dood het recht tot begeving van de vicarie weer zal komen aan die van het huis van Wassenaer van Warmond., <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">1692 december 10.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Insertie in de akte d.d. 1693 febr. 10. ( reg no.     ).</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 201.<lb/>(Bergno.: 0027)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181004" type="ABS">28</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-27bf-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Akte waarbij de Staten van Holland en West-Friesland aan Cornelis Boon toestemming verlenen de goederen en inkomsten behorende tot de vicarie in Onze Lieve Vrouwekerk te Voorburg te aanvaarden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1738">1738.</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Regestnr. 250.</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181007" type="ABS">29</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-27c2-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Heynricus filius Hugonis Nicolai clericus Trajectensis en notarius publicus instrumenteert, dat Johannes de Wouda, ridder, Arnoldus Goetman, filius Arnoldi, priester, Aleydis filia Symonis een eeuwigdurende vicarie stichten ter ere van de almachtige God, de H. Maagd Maria, de H. Jocobus en de 10000 martelaren in een kapel in de S. Mathyaskerk te Warmond en dat zij haar begiftigen met vele landerijen, gelegen te Warmond, Catwijc en Valkenburgh. Als eerste priester stellen zij aan Arnoldus Goetman, terwijl de begeving der vicarie blijft aan de erfgenamen van Arnoldus Goetman tot aan het ogenblik, waarop zij driemaal door hem begeven is. Daarna gaat de begeving over aan Johannes de Wouda en zijn erfgenamen, die voor altijd dit recht zullen behouden.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1413">1413 september 27.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met signatuur van de notaris.<lb/>Met transfix d.d. 1413 okt. 4 en transfix d.d. 1443 mei 1.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 21.<lb/>(Bergno.: 0029)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>29a</unitid>
<unittitle>Fredericus (van Blankenheim) episcopus Trajectensis, oorkondt, dat hij de fundatie van de kapelanie in de kerk van S. Mathyas te Warmond en de aanstelling van Arnoldus Goetman tot eerste vicarius goedkeurt en bevestigt., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1413">1413 oktober 4.; Datum anno domini millesimo quadringentesimo tercio decimo mensis octobris die quarta.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>Transfix van akte d.d. 1413 sept. 27.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 22.<lb/>(Bergno.: 0029)</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>29b</unitid>
<unittitle>Rudolphus (van Diepholt) oorkondt, dat hij aan Johannes Arnoldi en zijn zoon Arnoldus, op hun verzoek verlof verleent, om de vicarie uit de kerk te Warmond, over te brengen naar de parochie-kerk te Catwijc., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1443">1443 mei 1.; Datum anno domini millesimo tercio mensis maii, die prima.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>Transfix van akten d.d. 1413 sept. 27 en d.d. 1413 okt. 4.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 19.<lb/>(Bergno.: 0029)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181031" type="ABS">30</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-27da-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>De officiaal van de aartsdiaken te Utrecht, oorkondt, dat niemand bezwaar heeft ingebracht bij de deken van Delftland tegen de aanstelling van Christoforus, zoon van Arnold, bastaard van IJsselsteyn, tot vicarius van de vicarie op het altaar der H. Maagd Maria in de parochie kerk te Warmond, waartoe hij is voorgedragen door Florentius van Alkemade, weshalve hij deze aanstelling goedkeurt en bevestigt.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1496">1496 juni 4.; Anno domini millesimo quadringentesimo nonagesimo sexto, die vero Mercurii post festum venerabilis Sacramenti, continuata a die Lunae precedente et supra scripta.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 58.<lb/>(Bergno.: 0030)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181038" type="ABS">31</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-27e1-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>De officiaal van de aartsdiaken van Utrecht oorkondt, dat door Johannes de Duvenvoirda, echtgenoot van Maria de Mathenes, heer van Warmond, ridder, wegens de dood van Theodricus Theodrici Cock, aan de aartsdiaken als pastoor van de parochiale kerk te Warmond is voorgedragen, Jacobus de Duvenvoirda, zoon van bovengenoemde heer en clericus uit het diocees Utrecht. Hij beveelt de hem ondergeschikte geestelijken, dit op de gebruikelijke wijze driemaal af te kondigen en verzoekt de genen, die bezwaren mochten hebben tegen deze voordracht, hiervan mededeling te doen aan de deken van Rijnland.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1537">1537 maart 6.; Datum anno domini millesimo quingentesimo tricesimo septimo die sexta mensis martii.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>In dorso staat: Honorabili domino decano Rijnlandie. Ik Adrianus (Petri Block) vicecuratus der kerk te Warmond maak bekend, dat de afkondigingen in de parochiale kerk te Warmond hebben plaats gehad en dat niemand bezwaren heeft ingediend.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 78.<lb/>(Bergno.: 0031)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181046" type="ABS">32</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-27e9-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>De officiaal van de aartsdiaken van Utrecht, oorkondt, dat als pastoor van de parochiekerk te Warmond, welk ambt was opengekomen door de dood van Theodricus Theodrici Cock, is aangesteld Jacobus van Duvenvoorden, clericus, die als zodanig aan de aartsdiaken ter bevestiging was voorgedragen door Johannes van Duvenvoorden, ridder, heer van Warmond, consiliarius ordinarius van het Hof van Holland, en diens echtgenote Maria van Mathenes, beiden begevers der parochiekerk. Hij beveelt de hem ondergeschikte geestelijken, genoemde Jacobus als zodanig te erkennen en, na gedane eed, hem in het bezit te stellen van de kerk te Warmond en de daaraan verbonden inkomsten.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1537">1537 maart 21.; Datum anno domini millesimo septimo, feria quinta post dominicam “Judica, continuata a feria quarta”.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>In dorso staat: dat tot procurator van Jacobus van Duvenvoorden door mgr. Johannes Arnoldi, alias petyt, deken van Rijnland is aangesteld mgr. Johannes Vetteman, pastoor der St. Pancratius kerk te Leiden, get. Philippus Vranconis not.<lb/>Anno millesimo quingentesimo tricesimo septimo die vero vicesima prima mensis marcij. (1537 maart 21).</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 80.<lb/>(Bergno.: 0032)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181055" type="ABS">33</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-27f2-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Henricus (van Beieren) elect van Utrecht, oorkondt, dat hij aan Johannes van Duvenvoirde en diens vrouw Maria van Mathenesse vergunt de missen van de ter hunner collatie staande vicarie in het kasteel van Warmond, ook elders te laten lezen, met behoud der rechten van bisschop, aartsdiaken en rector der vicarie en van de opbrengsten aan hen verschuldigd.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1526">1526 april 20.; Anno domini millesimo quingentesimo vicesimo sexto, die vicesima mensis aprilis.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Fragment van een zegel.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 71.<lb/>(Bergno.: 0033)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181062" type="ABS">34</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-27f9-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>De officiaal van de aartsdiaken te Utrecht oorkondt, dat door Johan van Duvenvoorden, heer van Warmond, namens diens echtgenote, Maria van Matenes, vrouwe van Warmond, voor de vicarie van de apostel Jacobus en de 10000 martelaren in den huize Warmond is voorgedragen Jacobus van Duvenvoorden, clericus te Utrecht. Hij beveelt de hem ondergeschikte geestelijken dit op de gebruikelijke wijze driemaal af te kondigen en verzoekt ieder eventuele bezwaren kenbaar te maken aan de deken van Rijnland.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1537">1537 februari 20.; Anno domini millesimo quingentesimo tricesimo septimo, die vero vicesima mensis februarii.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel een weinig geschonden.<lb/>In dorso staat: Honorabili domino decano Rijnlandie. Ik Adrianus filius Petri Block vicecuratus der kerk te Warmond, maak bekend dat de afkondigingen in de parochiale kerk te Warmond hebben plaats gehad en dat niemand bezwaren heeft ingediend.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 77.<lb/>(Bergno.: 0034)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181070" type="ABS">35</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2801-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>De officiaal van de aartsdiaken van Utrecht, oorkondt, dat voor de vicarie op het altaar van de apostel Jacobus en de 10000 maagden (!) in den huize Warmond, welke vicarie was opengekomen door de dood van Theodricus Theodrici Cock is aangesteld Jacobus van Duvenvoorden, clericus uit het diocees Utrecht. Hij beveelt de hem ondergeschikte geestelijken genoemde Jacobus of zijn procurator als zodanig te erkennen en van hem of zijn procurator de eed van getrouwheid en gehoorzaamheid af te nemen.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1537">1537 maart 7.; Datum anno domini millesimo quingentesimo tricesimo septimo die vero Jovis post dominicam “Oculi”, continuata a feria quarta.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel een weinig geschonden.<lb/>In dorso staat: 1537 maart 7. is in tegenwoordigheid van notaris Philippus Vranconis en van Adrianus Petri Block, priester en vicecureit in Warmond en van Johannes Jacobi, een leek door mgr. Johannes Arnoldi, alias petyt, deken van Rijnland voor de vicarie van de apostel Jacobus en de 10000 maagden (!) in den huize Warmond, waartoe Jacobus van Duvenvoorden was benoemd, als diens procurator aangesteld mgr. Johannes Vetteman, pastoor der St. Pancratius kerk te Leiden. Getekend Philippus Vranconis not.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 79.<lb/>(Bergno.: 0035)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181078" type="ABS">36</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2809-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Rodolphus episcopus Trajectensis oorkondt, dat hij aan Johannes, episcopus Corhagensis, zijn vicaris generaal in pontificalibus verlof geeft, het altaar toegewijd aan de H. Maagd Maria, de H. Katharina, de H. Franciscus en de H. Johannes de evangelist te Alkmaar te consacreren. Hij verleent aan allen die de mis op dit altaar lezen, bijwonen, of die dit altaar op enige wijze begiftigen een aflaat van 40 dagen.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1449">1449.; Anno domini millesimo quadringentesimo quadragesimo nono.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel een weinig geschonden.<lb/>In dorso staat: Die brief van die wieinghe onses hoghe altaers in die ere Marie, Katherine, Francisci ende Sant Jans ewangelist.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 29.<lb/>(Bergno.: 0036)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181086" type="ABS">37</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2811-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Judocus, bisschop van Hiëropolis en vicaris generaal in pontificalibus van David van Bourgondie, bisschop van Utrecht, oorkondt, dat hij een kapel van het St. Katharina klooster, gelegen in de parochie kerk te Alkmaar en toegewijd aan de H. Maagd heeft geconsacreerd en dat hij een aflaat van 40 dagen verleent aan allen, die deze kapel op bepaalde tijden bezoeken en aldaar bidden en aan degene, die deze kapel op een of andere wijze begiftigen.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1456">1456 december 8.; Datum anno domini millesimo, quadringentesimo quinquagesimo sexto mensis decembris die octava.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel gaaf.<lb/>In dorso staat: Die brief van onse kerckwiinghe ende haer kermisse is sonnendaghes na Sinte Martijn.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 33.<lb/>(Bergno.: 0037)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181094" type="ABS">38</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2819-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Broeder Pieter Jansz. Been, prior en broeder Jan van Oesterwijck, procurator en alle conventualen van het regulierenklooster te Rugge, buiten Brielle oorkonden, verzocht te hebben aan Jan Heyricsz. Verrije ongeveer 24½ gemeten land, gelegen te Velgersdijck in den Oesterdeelschen houck. Zij verklaren de koopsom te hebben ontvangen.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1545">1545 mei 3.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel een weinig geschonden.<lb/>In dorso staat: Deze brieven in den inventaris niet gesteld alzoe men niet en weet wijede selfde toe commen.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 87.<lb/>(Bergno.: 0038)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181102" type="ABS">39</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2821-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Innocentius episcopus, servus servorum Dei, verzoekt de universitas der stad Dordrecht het Benedictijner klooster te Egmond en zijn abt Hugo te verdedigen tegen de hun in de laatste tijd aangedane beledigingen en verongelijkingen.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1360">1360 november 4.; Avinioni II non. Novembris pontificatus nostri anno octavo.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met loden zegel, aan een touw.<lb/>In dorso staat: haec bulla Inno centii VI est scripta Avenion anno MCCCLX. Dilectis filiis Universitatis oppidi de Dordraco Trajectensis diocesis.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 5.<lb/>(Bergno.: 0039)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181110" type="ABS">40</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2829-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Paus Nicolaas (V) geeft aan de abt van het klooster van de H. Maximinus buiten Trier opdracht, zelf visitatie te gaan doen of te laten doen in de abdijen te Egmond en Rijnszburch, om daar de verslapte tucht te herstellen.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1450">1450 juni 15.; Datum Rome apud sanctum Petrum anno incarnationis dominice millesimo quadringentesimo decimo septimo kl. julii pontificatus nostri anno quarto.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met loden zegel.<lb/>Bovenaan staat: Deze bulle is crachtelois gemaickt myt privilegien die die cloisteren van Egmondt ende van Rijnsburch dair of hebben.<lb/>In dorso: Ita apud me Petrum de Noxeto.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 30.<lb/>(Bergno.: 0040)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181119" type="ABS">41</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2832-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Phillips, hertoge van Bourgongen enz., oorkondt, dat zijn onderhoringen in Holland, Zeeland en Westfriesland, moeten verhinderen, dat de abt van het Maximijns klooster buiten Trier, overeenkomstig een opdracht hem door de paus in een bul gedaan, de kloosters van Egmonde en Reynsborch zal visiteren.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1451">1451 mei 4.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 31.<lb/>(Bergno.: 0041)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181126" type="ABS">42</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2839-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>David van Bourgondie, episcopus Trajectensis, oorkondt, dat hij de overgang van het tertiarissen klooster van de H. Caecilia te Haarlem, tot de regel van de H. Augustinus goedkeurt en bekrachtigt.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1468">1468 januari 16.; Anno domini millesimo quadringentesimo sexagesimo octavo mensis januarii die decima sexta.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 41.<lb/>(Bergno.: 0042)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181133" type="ABS">43</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2840-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>De notaris Adrianus … instrumenteert, dat Barbara filia Harconis de Hairlem een eeuwigdurende vicarie sticht op het H. Kruisaltaar in de kerk van het convent van de H. Cecilia te Hairlem, tot lof en eer van de almachtige God, de boodschap des engels aan Maria en van alle heiligen. Zij begiftigt de vicarie met een stuk teelland, “die Koech” geheten en gelegen in de parochie van Castricom, terwijl zij als eerste vicaris aan bisschop David van Bourgondie voordraagt Nicolaas de Berkenroede, clericus uit het diocees van Utrecht. De akte werd opgesteld in het huis van Stephanus Petri, in tegenwoordigheid van heer Cornelius, filius Johannis, priester en Wilhelmus filius Adriani de Dordraco en clericus uit het diocees van Utrecht.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1493">1493 augustus 22.; Anno a nativitate ejusdem millesimo quadringentesimo nonagesimo tercio, mensis augusti die vicesima secunda.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met signatuur van de notaris.<lb/>Met transfix d.d. 1493 sept. 13.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 54.<lb/>(Bergno.: 0043)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>43a</unitid>
<unittitle>David van Bourgondie, episcopus Trajectensis oorkondt, dat hij alles wat vermeld staat in de suppliek van Barbara, filia Harconis de Haerlem, waardoor deze gestoken is, goedkeurt en bevestigt., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1493">1493 september 13.; Anno domini millesimo quadringentesimo nonagesimo tercio mensis septembris die decima tercia.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>Transfix van akte d.d. 1493 aug. 22.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 55.<lb/>(Bergno.: 0043 b)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181149" type="ABS">44</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2850-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Fredericus van Baden episcopus Trajectensis, oorkondt, dat hij aan allen, die op bepaalde dagen de dienst bijwoont in, of medewerkt tot instandhouding of verfraaiing van de kerk van het S. Caecilia klooster te Hairlem, waar de relieken van de 10000 martelaren bewaard worden, een geschenk van Barbara filia Herkonis een aflaat verleent van 40 dagen.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1504">1504 november 17.; Anno domini millesimo quingentesimo quarto, die decima septima mensis novembris.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel gaaf.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 66.<lb/>(Bergno.: 0044)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181156" type="ABS">45</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2857-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Het Hof van Holland vernietigt vonnis van het gerecht der stad Haerlem, hetwelk had bevestigd de eis van Gerrit Allert Rommersz., poorter van Haerlem, die van de pater en mater van het Caecilia convent te Haerlem opvorderde ten voordele van zijn echtgenote, de inventaris, nagelaten door Katherina, zuster in genoemd klooster en tante van zijn vrouw. Het Hof veroordeelt bovendien de eiser tot betaling van de kosten van het proces.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1538">1538 juni 6.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 82.<lb/>(Bergno.: 0045)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181163" type="ABS">46</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-285e-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Johannes Nicolai clericus Trajectensis et publicus notarius instrumenteert, dat Theodericus de Wassenaer, pastoor van de S. Bavo parochie te Herlem, aan de nonnen van het S. Michaelklooster bij de Grote Houtstraat het recht verleent, om zich een eigen biechtvader te kiezen, een eigen kapel en kerkhof te bezitten, op voorwaarde van een jaarlijkse portio canonica. (1 scudatum Francial) als getuigen traden op: Jacobus filius Johannis, Gerardus Bloet, Johannes Scoten priesters en Johannes de Bakenesse, leek.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1416">1416 augustus 14.; Anno millesimo quadringentesimo decimo sexto, mensis augusti, die decima quarta.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.<lb/>Met signatuur van de notaris.<lb/>Met transfix d.d. 1416 aug. 19.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 24.<lb/>(Bergno.: 0046)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>46a</unitid>
<unittitle>Fredericus de Blankenheim, episcopus Trajectensis oorkondt, dat hij aan de pastoor van de S. Bavo parochie of aan de commandeur van het S. Janshuis te Haerlem het voorrecht verleent, de zusters van het S. Michaelklooster aldaar te besluiten en dat hij de door de pastoor verleende privileges goedkeurt en bevestigt. Anno domini millesimo quadringentesimo sexto mensis augusti die decima nona., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1416">1416 augustus 19.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>Transfix bij akte d.d. 1419 aug. 14.<lb/>In dorso staat: Iste littere sunt de privilegiis conventus ex parte pastoris de sepultura etc.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 25.<lb/>(Bergno.: 0046 b)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181181" type="ABS">47</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2870-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Frater Theodericus Aurige, vicarius van de generaal der  minderbroeders observanten, oorkondt, dat hij de mater en de zusters van het S. Michael convent (te Haarlem) deelachtig maakt aan alle gebeden en goede werken, welke door genoemde minderbroeders worden verricht.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1457">1457 oktober 18.; Anno millesimo quadringentesimo quinquagesimo mensis octobris die decima octava.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>In dorso staat: Pro sororibus sancti Mychaelis.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 35.<lb/>(Bergno.: 0047)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181189" type="ABS">48</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2878-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>De officiaal van de bisschoppelijke curie van Haarlem instrumenteert, dat Johannes, Cornelius, Maria en Geertrudis, kinderen van Laurentius en erfgenamen van een zekere Geertrudis Johannis geweigerd hebben een somma van 48 car. guldens in vierjaarlijkse termijnen te voldoen, te betalen aan Rumboldus, priester en rector van het S. Michaelklooster aldaar en aan de rectrix en de zusters van genoemd convent. Thans voor de rechtbank van de bisschop gedaagd, maar niet verschenen, worden zij veroordeeld tot betaling der achterstallige gelden en tot de kosten van het proces, in tegenwoordigheid van S. Gansius, officiaal, Anthonius de Kuyck, doctor u triusque juris en consiliarius van bisschop Godefridus van Mierlo, voorts mr. Romboldus, rector van het C. Michaelconvent, en Johannes van Amerongen, procurator of syndicus, alsmede mr. Jacobus Guerhardus Medeblicensis, licentiaat in de beide rechten en Henricus Johannis, cursor juratus van de curie.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1576">1576 januari 16.; Anno millesimo quingentesimo septuagesimo sexto mensis januarii die decima sexta.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>Met ondertekening van Johannes de Vollenhoe, notarius publicus et scriba curie.<lb/>In dorso staat: Instrumentum curie pro conventu S. Michaelis in Haerlem.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 110.<lb/>(Bergno.: 0048)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181198" type="ABS">49</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2881-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Broeder Dirc Gherijtsz. prior en het convent der reguliere kanunniken op die Woerd buiten Haerlem, oorkonden, dat jonfrou Bartraet van der Scure hen begiftigd heeft met 7 maden land, gelegen opt Vlieland onder voorwaarde, dat zij na haar dood elk jaar 6 eng. nobels zullen uitbetalen: waarvan drie aan de priester, die door genoemd convent zal worden aangewezen, om wekelijks 3 missen te lezen op het altaar van het heilig graf in de parochie kerk te Haerlem, naast de sacristiedeur voor de zielerust van Bartraet en haar echtgenoot Symon van der Scure, vervolgens 1 nobel aan de regularissen binnen Haerlem “totten Zile” (Zijlklooster) aan de zusters van het S. Michaelklooster en aan die van het S. Mariaklooster aldaar, op voorwaarde van 1 mis per week.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1440">1440 augustus 31.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.<lb/>In dorso staat: Dese brif spreckt opt die reguliers een gouden engelsche nobel of, payment syn waert daer voer.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 27.<lb/>(Bergno.: 0049)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181206" type="ABS">50</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2889-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Broeder Joost, prior en het convent der regulieren buiten Haerlem opte Woirdt oorkonden, dat zij van het Zijlklooster te Haerlem hebben gekocht 1/6 van een stuk land, gelegen in de ban van Wtgheest, dat gelegateerd was door Katrijn Jacobsdr. begijn te Haerlem. Zij verbinden zich, om aan het Zijlklooster, indien zich moeilijkheden voordoen, het testament van Katrijn Jacobsdr. te zullen geven. Geïnsereerd het testament d.d. 1430 mei 22.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1473">1473 oktober 22.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 43.<lb/>(Bergno.: 0050)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181213" type="ABS">51</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2890-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Burgemeesteren, schepenen en raden van de stad Haarlem oorkonden, dat zij op verzoek van de mater en de zusters van het klooster “Ten Zijl” haar hebben vergund een orsmolen te plaatsen, om haar eigen koren en dat van andere poorters van Haerlem te malen.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1491">1491 oktober 13.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Een zegel geschonden, de twee andere verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 52.<lb/>(Bergno.: 0051)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181220" type="ABS">52</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2897-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jan Reyersz. schout van Sparnedamme en van Hairlemmerlyede, Gherijt van Schoten en Evert Jansz. van der Meer, leenmannen van de grafelijkheid van Hollandt, oorkonden dat Machtelt Philipsdr. met haar voogd Jacop Engbrechtsz. overdraagt aan de priorin en de regularissen van het klooster “Te Zijl” binnen Haarlem, vooreerst 2 kampen land, te zamen 6 maden, gelegen in de ban van Sparnedamme aan de Hagedijck, vervolgens een kamp land “die zes maden” geheten in de ban van Hairlemmerlyede en eindelijk na haar dood, al haar roerende goederen, onder voorwaarden, dat zij haar gehele leven in en door het klooster zal worden onderhouden en een jaarlijkse lijfrente van 14 rijnse guldens zal ontvangen, terwijl bovendien na haar dood het klooster een jaarlijkse lijfrente van 6 rijnse guldens zal uitkeren aan haar nicht Machtelt Claisdr., zolang deze leeft.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1499">1499 juli 13.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Drie zegels verloren, het vierde geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 61.<lb/>(Bergno.: 0052)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181227" type="ABS">53</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-289e-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Henry Stercke, conseillier tresorier de L’ordre et receveur général des finances de l’empereur, erkent ontvangen te hebben van het Zijlklooster te Haerlem de somma van 350 pond vlaams tot aflossing van een erfrente groot 20 ponden en van een hypotheek op de vroonlanden buiten Alcmaer en op enige andere bezittingen in Kermerlant.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1545">1545 oktober 26.; Le XXVIe jour d’octobre XVc quarante cinq.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Het opgedrukt zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 88.<lb/>(Bergno.: 0053)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181234" type="ABS">54</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-28a5-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Abt Rutgerus en het convent van het Cistercienzer klooster “vallis sancti Petri” te Heysterbach in het diocees van Keulen, oorkondt, dat hij met consent van Mathias, abt van het klooster van Hymenrode in het diocees Trier verkocht heeft aan Conrardus, zoon van zekere Conrardus genaamd “ver nesen soen”, inwoner van Dordrecht enige bezittingen, die eerstgenoemd klooster bezat in de omtrek van Dordrecht in het gebied van Daniel de Marweda, en in de streken genaamd “Cleynen Heysterbach”, “Auelinghe” en “die hoefslach”.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1392">1392 februari 12.; Datum anno MCCC nonagesimo secundo die duodecima mensis febr.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels verloren.<lb/>De akte was mede bezegeld door Albertus, hertog van Beieren, graaf van Holland, Zeeland en Westfriesland.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 8.<lb/>(Bergno.: 0054)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181242" type="ABS">55</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-28ad-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>David de Burgundia, episcopus Trajectensis, oorkondt, dat hij de privileges, vroeger door zijn voorganger aan het klooster van de H. Iheronimus op het Rapenburg te Leyden geschonken, bevestigt en dat hij haar verlof geeft zich te onderwerpen aan de visitatie van het kapittel van Syon en deszelfs voorrechten te genieten. Tevens verleent hij de zelfde voorrechten aan de zusters van het klooster van de H.H. Katharina en Barbara te Noortwijck, terwijl hij de genoemde twee kloosters gelast, tweemaal per jaar elkander te visiteren.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1464">1464 juli 16.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>Met transfix d.d. 1471 juli 18.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 40.<lb/>(Bergno.: 0055)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>55a</unitid>
<unittitle>David de Burgondia, episcopus Trajectensis, oorkondt, dat hij de privileges door zijn voorgander Rodolphus aan het klooster van de H. Iheronimus te Leyden verleend, ook schenkt aan de zusters van het klooster van de H.H. Katharina en Barbara te Noortwijck. Hij onderwerpt het eveneens aan de visitatie van het kapittel van Syon, maar deze visitatie mag slechts geschieden door prior met de confessarius van het klooster der regulieren Leyderdorp, Beverwijck, nabij Harlem van het klooster van de H. Iheronimus te Leyden, van de H. Agatha te Delf of dat der H. Ursula te Schiedam., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1471">1471 juli 18.; Datum anno domini millesimo quadringentesimo septuagesimo primo mensis julii die decima octava.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met fragment van een zegel.<lb/>Transfix bij akte d.d. 1464 juli 16.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 42.<lb/>(Bergno.: 0055 b)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181258" type="ABS">56</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-28bd-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Mathias filius Johannis (de Delff) notarius en clericus van het diocees Utrecht, instrumenteert, dat Vranco de Boochorst, armiger, hem ter copiering bij wijze van vidimus heeft overhandigd een brief, welke hij insereert, voor heer Hugo Hugonis, rector van het klooster van de H. Ieronimus te Leyden en door middel van deze voor dit klooster en voor het Katharina klooster te Noirtich.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1457">1457 februari 10.; Anno domini millesimo quadringentesimo quinquagesimo septimo mensis februarii die decima.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met signatuur van de notaris.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 34.<lb/>(Bergno.: 0056)</p>
</odd>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
<did>
<unitid>56</unitid>
<unittitle>Theodricus de Oyen, clericus van het diocees van Utrecht en openbaar notaris, instrumenteert, dat frater Arnestud, filius Nycolai, priester en minister generalis van de broeders en zusters der derde orde van de H. Franciscus in het bisdom Utrecht, afstaat, namens het generaal kapittel van genoemde orde, het recht dat zij hadden op het klooster van de H. Barbara te Noirtich, gelegen nabij de parochiale kerk aldaar en de daartoe behorende bezittingen, onlangs door brand verwoest. Hij verzoekt heer Vranco de Boechorst, armiger te Noirtich, die het eertijds aan het kapittel had geschonken, genoemd goed, weer als kerkelijk goed te herstellen, weer bewoonbaar te maken voor de zusters en dezen altijd te beschermen. Getuigen: heer Theodericus Voss. kanunnik der Pancraciuskerk te Leyden, provisor van het bisdom Utrecht en deken van Rijnland, heer Arnoldus Brinck, priester, Adrianus de Boochorst, armiger, Voppo Jo(annis) biechtvader in het klooster “Poel” bij Leyden, Johannes Jannesz. biechtvader van het klooster van de H. Katherina te Leyden en Guerardus Heinrici, leek., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1455">1455 oktober 29.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>---<lb/>Insertie in de akte van 1457 febr. 10.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 32.<lb/>(Bergno.: 0056 b)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181272" type="ABS">57</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-28cb-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Henricus tinctoris, clericus en notarius intrumenteert, dat hij op last van mr. Laurentius de Merinck, pastoor en curatus van de parochiele kerk te Noirtwijck heeft geschreven en voorgelezen een privilegebrief, welke hij insereert, ten voordele van het Augustinessen klooster aldaar. Het stuk is opgesteld in het Kartuizer klooster buiten Utrecht, in tegenwoordigheid van de abt van het S. Paulus convent te Utrecht en van Arnestus de Dorschen, Everardus Henrici de Veesen en Henricus Dunen, leken uit het diocees van Utrecht.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1460">1460 augustus 23.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met signatuur van de notaris en gaaf zegel van de abt van het S. Paulus convent.<lb/>Met transfix d.d. 1460 aug. 25.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 37.<lb/>(Bergno.: 0057)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>57</unitid>
<unittitle>Mr. Laurencius de Merinck, pastoor en curatus van de parochiale kerk te Noirtwijck verleent aan de zusters van het Augustinessen klooster der H.H. Katherina en Barbara aldaar bevestiging van de voorrechten, haar door de Paus en haar overheden geschonken, en verleent haar onder bepaalde voorrechten, verschillende nieuwe privilegien., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1460">1460.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Auth. copie<lb/>Insertie. Met signatuur van de notaris.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 39.<lb/>(Bergno.: 0057 b)</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>57a</unitid>
<unittitle>David de Burgundia, episcopus Trajectensis, oorkondt, dat hij, datgene, dat vermeld staat in de akte, waardoor deze gestoken is, goedkeurt en bevestigt., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1460">1460 augustus 25.; Datum anno domini MCCCC sexagesimo mensis augusti, die vicesima quinta. </unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>Transfix bij akte d.d. 1460 aug. 23.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 38.<lb/>(Bergno.: 0057 c)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181295" type="ABS">58</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-28e2-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Lambertus Vijerling, filius Lamberti, clericus en notarius instrumenteert, dat Nycolaus filius Petri de Dordrecht het Augustinessen klooster van de H.H. Katharina en Barbara te Noirtwijck begiftigt met een rente van 7 goud-guldens (volgens de munt van wijlen David van Bourgondië, bisschop van Utrecht) gaande uit een stuk land, dat hij te ’s Gravenzande bezit, thans in huur gehouden door Wilhelmus Gherardi aldaar. Uit naam van het klooster wordt de schenking opgedragen aan Zyfridus, filius Petri de Medeblyck, pastoor der hofkapel in den Haag, waarbij als getuigen waren Anthonius Koch, procurator causarum voor het hof van Holland en Johannes van der Bueecke, camerario domini locum tenentis etc.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1497">1497 september 21.; Anno domini millesimo quadringentesimo nonagesimo septimo, die vicesima prima mensis septembris.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met signatuur van de notaris.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 59.<lb/>(Bergno.: 0058)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181302" type="ABS">59</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-28e9-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Martinus Vliet en Joannes Cullart, priesters uit het diocees van Kamerijk, kapelanen der collegiale kerk van O.L. Vrouw te Antwerpen delen mede, dat mr. Stephanus de Plana, bij zijn leven kanunnik van genoemde kerk te Antwerpen en bezitter van een officium ecclesiasticum, vroeger door mr. Johannes Hugonis, alias Coop te Noortich gesticht, indertijd beloofd heeft aan Johannes Janssen van Noortich, genoemd beneficie op zijn (d.i. Janssens) kosten te geven aan het convent der Augustinessen te Noortich. Getuigen waren mr. Petrus Patenier, kapelaan der O.L. Vrouwekerk te Antwerpen en Balthazarus de Wase, priesters uit het diocees van Kamerijk.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1533">1533 december 17.; Anno millesimo quingentesimo tricesimo tercio, mensis decembris die decima septima.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Copie<lb/>Onderschrift luidt: Copia ex originali instrument de verbo ad verbum translata.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 76.<lb/>(Bergno.: 0059)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181309" type="ABS">60</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-28f0-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Georgius de Egmont, episcopus Trajectensis, oorkondt, dat hij aan de pater en priorisse van het convent van de H.H. Barbara en Katherina te Nortwijck verlof verleent tot verkoop van 5 mensuren land, gelegen in het district van Pynaker, onder voorwaarde, dat zij binnen 3 maanden, hem of zijn vicaris daarvan kennis geven en de opbrengst besteden ten behoeve van het klooster.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1537">1537 september 5.; Anno millesimo quingentesimo tricesimo septimo die quinta mensis septembris.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 81.<lb/>(Bergno.: 0060)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181316" type="ABS">61</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-28f7-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Georgius de Egmont, episcopus Trajectensis oorkondt, dat hij aan de pater en de priorisse en het convent der regularissen te Nortwijck, op hun verzoek verlof geeft, de oude kapel en enige aangrenzende huizen af te breken en de stenen te gebruiken voor de bouw van een nieuwe kloosterkerk of deze ten behoeve van deze laatste te verkopen, onder voorwaarde, dat zij zijn vicaris-generaal verantwoording doen van hun handelwijze.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1539">1539 december 16.; Anno domini millesimo quingentesimo tricesimo nono, die decima sexta mensis decembris.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 83.<lb/>(Bergno.: 0061)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181323" type="ABS">62</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-28fe-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>De abdis Lizebet en het convent te Lewenhorst oorkonden, dat zij aan vrouwe Aleyde en haar zoons Jan en Niclaise, priesters, jaarlijks zullen geven 34 pond Hollandse penningen, gaande uit hun kloostergoederen te Merske, op voorwaarde, dat zij jaarlijks aan het convent uitreiken 2 pond voor de jaargetijde van Aleydes overleden echtgenoot Niclaes Scriver en twee pond voor de jaargetijde van haar overleden dochter Agnesse. By niet-nakoming der verplichtingen, vervallen de 34 pond aan het klooster te Campen, welks abt, heer Arnout, alsmede Dideric, heer van Brederode ridder, en de edele luiden Dideric van Teylinghe en Willem van Ousghiest het stuk hebben bezegeld.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1302">1302 mei 27.; Des naesten zonendaghes vor ons heren upvart.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels geschonden. Het zegel van Dideric van Teylinghe gaaf, dat van Willem van Ousghiest verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 2.<lb/>(Bergno.: 0062)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181330" type="ABS">63</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2905-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Agnese van Noortich en van der Buechorst, abdis, Staes van Brakel, priorisse en het convent van Lewenhorst maken bekend, dat zij door de raad van den graaf van Oestenrike, van Bourgognen etc. in den Haag gedagvaard waren ter zake van Ewout Willem Berthoen, weleer van de kloostergoederen en dat zij gewijgerd hadden aan die dagvaarding gehoor te geven, op grond van hun aloud exemptie recht. Tevens verklaren zij aan hun pachters en huurders, dat deze geen betalingen mogen doen aan genoemde Ewout, of zijn broeder Jan Duyker of aan Dirck van Delff.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1481">1481 december 21.; Up sinte Thomasavont apostel.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Papier. Opgedrukte zegels geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 44.<lb/>(Bergno.: 0063)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181337" type="ABS">64</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-290c-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Burgemeesteren, schepenen en raden van Delf geven een vidimus van een koopakte d.d. 1484 nov. 30.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1487">1487 januari 20.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 49.<lb/>(Bergno.: 0064)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>64</unitid>
<unittitle>Eustachia van Brake, abdis van het klooster te Leeuwenhorst, Elburch van Meresteyn, priorin oorkonden, dat zij verkocht hebben aan Joest Philipsz. 6 morgen land, gelegen in het ambacht van Maeselant., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1484">1484 november 30.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Auth. copie</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 48.<lb/>(Bergno.: 0064 a)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181350" type="ABS">65</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2919-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Barthe de Lancheraeck, abdis van het klooster te Reynsburgh, verzoekt aan de paus, dat iedere zuster van het convent in articulo mortis zich een eigen biechtvader mag kiezen uit de seculiere of reguliere geestelijken. De paus stemt in het verzoek toe.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1349">(1349 oktober 22).</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Volgens Schotel Eugenius IV, blz. 48 noot 26.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 4.<lb/>(Bergno.: 0065)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181356" type="ABS">66</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-291f-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Notaris Harmannus Bitter de Rienen instrumenteert, dat Johannes Petrus Voet, Cureit van de parochiekerk van Rijnsburg ten overstaan van Margaretha van Buren, abdis, en Elisabeth van Hodenpijl, priorin, verlof heeft gevraagd een Bedevaart naar Rome te mogen ondernemen. Na dit verzoek heeft Voet gezworen de abdis en haar convent steeds trouw en gehoorzaam te zijn. Nadat deze eed was afgelegd, heeft de abdis haar toestemming gegeven, mits hij voor een waardige priester als plaatsvervanger zou zorgen. Johannes Voet verzocht verder, aan de kapelaan die hem zou vervangen hetzelfde voedsel, de kleding en inkomsten te verstrekken, zoals hij zelf altijd van het klooster genoten had.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1403">1403 september 13.; Anno millesimo quadringentesimo tercio, mense septembri die tredecima.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met signatuur van de notaris.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 13.<lb/>(Bergno.: 0066)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181363" type="ABS">67</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2926-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Elborch van Langheraeck, abdis en Vrouwe van Rijnsborch enz. oorkondt, dat zij aan Ghijsbert Jansz. Coppedraeyer, wonende binnen de heerlijkheid van Boschcoop- - die ten huize van aem Claesz., bode aldaar in een twist een zekere jonge Jan Werboutsz. van Alphen had vermoord en diensvolgens door het gerecht verbannen was en zijn goederen verbeurd verklaard waren gelijk ook het geval was geweest met oude Jan Wermboutsz. Ellert Wermboutsz. en Cornelis Wermboutsz., broeders van de vermoorde, die bij de moordenaar al de glazen en het huisraad hadden stuk geslagen- - dat zij aan genoemde personen gratie verleent en van rechtsvervolging ontslaat, op voorwaarde, dat de moordenaar tot zoen 250 gulden nederlegt op het hoog-altaar in de kerk te Alphen.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1560">1560 augustus 29.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel gaaf.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 98.<lb/>(Bergno.: 0067)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181370" type="ABS">68</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-292d-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Stichtingsakte van het klooster Mariahave te Warmond.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1412">1412; In profesto Martini episcopi et confessoris</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Regestnr. 248.<lb/>(Bergno.: 0068)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181374" type="ABS">69</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2931-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Broeder Gheryt, prior en het convent van het klooster “Marienhave” te Warmonden, oorkonden, dat Jan van der Woude, ridder, heer Aernt Goeman, priester, Alijt Gherijtsdr. en Clemens Symonsdr. aan het klooster in bewaring hebben gegeven een brief, die zij insereren, betreffende een capelrie in de parochie kerk te Warmond.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1416">1416 mei 13.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>Gecollationeerd door Heynricus filius Hugonis Nycholai, clericus et publicus notarius.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 23.<lb/>(Bergno.: 0069)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>69</unitid>
<unittitle>Notaris Heynricus, clericus, filius Hugonis Nycholai, instrumenteert, dat in tegenwoordigheid van Johannes filius Symonis, vicecuratus van de kerk te Warmond en van Gheraerdus, filius Johannis de Grieken, custos van dezelfde kerk en clericus uit het diocees van Utrecht, Johannes de Wouda, ridder, heer Arnoldus Goetman, priester, zoon van Arnoldus, Aleydis filia Gherarde en Femensa, filia Symonis, een eeuwigdurende kapelanie stichten in de kerk van S. Matthias te Warmond en deze begiftigen met verschillende landerijen gelegen nabij Catwijc en Valkenburch, onder bepaalde voorwaarden., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1413">1413 september 27.; Anno domini millesimo quadringentesimo tredecimo, mensis septembris die vicesima septima.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Auth. copie</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 20.<lb/>(Bergno.: 0069 a)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181388" type="ABS">70</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-293f-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Lambertus de Randen, officiaal van de aartsdiaken der S. Lebuinuskerk te Deventer, oorkondt, dat hij in tegenwoordigheid van Johannes Lubberti canonicus, Johannes ten Bome, vicarius perpetuus van bovengenoemde kerk en Henricus ter Porten, laicus, door Wilhelmus Henrici, clericus uit het diocees van Utrecht en notarius een afschrift heeft laten maken van een brief, welke hij door middel van Amilius de Assche, priester uit het diocees van Utrecht van bisschop Fredericus de Blanckenhem had ontvangen.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1401">1401 augustus 26.; Anno domini millesimo quadringentesimo primo, mensis augusti, die vicesima sexta.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 12.<lb/>(Bergno.: 0070)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>70</unitid>
<unittitle>Fredericus de Blanckenhem, episcopus Trajectensis, oorkondt, dat hij aan een aantal personen uit zijn diocees, zowel mannen als vrouwen, verlof geeft bij elkander te gaan wonen in gemeenschap van goederen, onder voorwaarde, dat zij geen nieuwe klooster orde stichten of een of ander klooster gewaad dragen., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1401">1401 april 30.; Anno domini millesimo quadringentesimo primo, mensis aprilis die ultima.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Auth. copie</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 11.<lb/>(Bergno.: 0070 a)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181401" type="ABS">71</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-294c-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Mathias de Harlem, clericus Trajectensis en notarius intrumenteert, dat hij in tegenwoordigheid van Paulus, pastoor van de kerk te Beverwijck en diens vicarious Nicolaas ontvangen heeft van Gherbrandus van Egmond, rector van het klooster “Nazereth” te Beverwijck, een afschrift van een brief van paus Alexander VI (reg. no. 60) welk afschrift genoemde Gherbrandus had ontvangen van Henricus Gruwel, clericus uit het diocees van Keulen, notarius, die het afschrift naar het origineel nauwkeurig had geschreven en ondertekend op last van Wilhelmus van Heyck, abt van het Benedictijner klooster van de H. Maagd Maria te Luxemburg (reg. no. 62). Voorts erkent Mathas de Harlem, dat hij genoemd afschrift in tegenwoordigheid van bovengenoemde getuigen heeft laten afschrijven en het zelf heeft ondertekend.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1503">1503 mei 16.; Anno millesimo quingentesimo tercio mensis maij die decima sexta.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met signatuur van de notaris.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 65.<lb/>(Bergno.: 0071)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>71</unitid>
<unittitle>Wilhelmus de Heyck, abt van het Benedictijner klooster van de H. Maagd Maria te Luxemburg, oorkondt, ontvangen te hebben van paus Alexander VI een brief, waarvan hij een afschrift heeft laten maken door Henricus Gruwel, notarius, clericus uit het diocees Keulen; deze laatste verklaart aan de hem gegeven opdracht, nauwkeurig te hebben voldaan., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1501">1501 oktober 29.; Anno domini millesimo quingentesimo primo, die vicesima nona mensis octobris.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Auth. copie</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 62.<lb/>(Bergno.: 0071 b)</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>71a</unitid>
<unittitle>Paus Alexander VI oorkondt, dat hij de reeds vroeger geschiede incorporatie in het kapittel van Windesheim der vrouwenkloosters Marienbusch bij Zwolle, in Stederburch, in Heningkem, in Berich, in Hildeshem, en in Eldassen, krachtens welke, deze zich voor altijd mogen onderwerpen aan het bestuur en de visitatie van het klooster te Windesheim of uit naam van het kapittel van het te Sulta, Wittenborch, Bodeke of Molenbeke. Tevens geeft de paus haar dezelfde gunsten, voorrechten en verplichtingen als de andere kloosters van het kapittel., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1499">1499 maart 24.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Auth. copie</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 60.<lb/>(Bergno.: 0071 c)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181420" type="ABS">72</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-295f-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Paus Innocentius (VIII) oorkondt, dat hij aan de zusters van de 3e orde van S. Franciscus de Poenitentia, van het graafschap Holland verlof geeft eens per jaar te biechten bij de pastoor van haar parochie in plaats van bij haar speciale biechtvader.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1490">1490 januari 29.; Anno millesimo quadringentesimo nonagesimo kl. februarii.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 51.<lb/>(Bergno.: 0072)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181427" type="ABS">73</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2966-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Gerardus Roel de Clinis, priester uit het diocees van Utrecht en publicus notarius instrumenteert, dat Petrus, abt van het premonstratenzer klooster te Middelburch, conservator van de rechten, privileges, exempties en vrijheden van de gardiaan en de paters minderbroeders-observanten in de provincies Frantia, Colonia, en Burgundia een brief heeft ontvangen van Paus Pius II, z.g., welke brief wordt geïnsereerd, krachtens welke hem enige verplichtingen ten opzichte van genoemde paters worden opgelegd; dat hij door bezigheden verhinderd daaraan zelf gevolg te geven als zijn plaatsvervangers benoemt, Ludolphus de Veno “ecclesie majoris Trajectensis” en Jacobus Ruys “in capella curie Hagecomitis decani”. Getuigen waren: mr. Johannes de Cloetingh, licentiaat in de beide rechten en Anthonius Montfrant.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1506">1506 maart 21.; Datum et actum Middelburch nostro in monosterio anno millesimo quingentesimo septimo, die vicesima prima mensis martii.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel van de abt van Middelburg ontbreekt.<lb/>Met signatuur van de notaris.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 68.<lb/>(Bergno.: 0073)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>73</unitid>
<unittitle>Paus Pius II, oorkondt, dat hij “archiepiscopo Bisuntinensi et dilectis filiis Middelburgensis ac Sancti Nicolai extra muros furnenses Trajectensis et Morinensis dyocesium monasteriorum abbatibus” opdracht verleent te waken voor de rechten en privileges der minderbroeders-observanten in de provincies Frantia, Colonia en Burgundia en wel op verzoek van Isabella, hertogin van Burgundia. Mocht iemand de vrijheden, rechten en privileges van genoemde observanten willen schenden, dan  kunnen zij hem, zo nodig zelfs met behulp van de wereldlijke macht, straffen., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1458">1458 januari 18.; Datum Rome, anno millesimo quadringentesimo quinquagesimo octavo, quintodecimo kalendis februariarum.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Auth. copie.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 36.<lb/>(Bergno.: 0073 b)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181441" type="ABS">74</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2974-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Schout en schepenen van Aelsmer oorkonden, dat Jacob Jonge Claesz. uit Amstelveen verkocht heeft stukken land, gelegen aldaar aan Maerten Jansz. voor 642 gulden, tegen 10 stuivers het stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1633">1633 december 29.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 143.<lb/>(Bergno.: 0074)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181448" type="ABS">75</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-297b-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Schepenen van Alcmaer oorkonden, dat Jacob Thoensz. stoeldraaier, verkocht heeft aan Matheeus Claesz. laickencoeper, de jaarlijkse pacht van 20 stuivers op zijn camer, en erf gelegen aldaar in het Paygelop, alsmede op al zijn roerende en onroerende goederen voor een som van 16 car. guldens van 20 stuivers het stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1553">1553 mei 5.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 89.<lb/>(Bergno.: 0075)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181455" type="ABS">76</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2982-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Burgemeesteren, schepenen en Raedt van de stad Bruessele oorkonden, dat Johanna van Gindertalen, echtgenote van jonkheer Loys d’Herville, geassisteerd door haar man, onder bepaalde voorwaarden hebben overgedragen aan Diderich van Scaghen, vrijheer van Goudryaen, Sinte Hubert etc. de hofstede van Spierincxhouck voor een somma van 9000 … 100 car. guldens van 20 stuivers het stuk. Zij dragen Dirck de Jonghe, advocaat van het hof van Holland op, uit hun naam, bovengenoemd transport te vernieuwen voor de stadhouder en de leenmannen van de prins van Lingen te ‘sGravenhaghe.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1619">1619 april 26.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 130.<lb/>(Bergno.: 0076)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181462" type="ABS">77</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2989-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Johan Capoen, baljuw en schout en Alewijn Lenaertsz. Catburgh en Joris Cornelisz. Bouman, schepenen der heerlijkheid Esselickerwoude, oorkonden, dat Jan Lenaertsz. Aeckerboom verkocht heeft aan Jan Jacobsz. Eethootgen een partij land, gelegen in de Vroonlandsche polder, voor 100 gulden, te betalen in twee termijnen op het feest van S. Petrus’ banden 1686 en 1687.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1686">1686 maart 13.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 192.<lb/>(Bergno.: 0077)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181469" type="ABS">78</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2990-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Schepenen van Haerlem oorkonden, dat Geertruyt van Berckenroede, weduwe van Cornelis Gerrytsz. Kelon, met haar neef en voogd Cornelis van Berckenroede, tresorier van Haerlem, verkocht heeft, onder bepaalde voorwaarden, aan Nicolaes van der Hooch, haar neef ¼ deel van de pachten, welke Gerryt van Berckenroede, schout van Haerlem, in 1504 in leen had ontvangen van koning Philips van Castilië enz. en welke pachten geheven worden van het S. Lijsbethengasthuis te Haerlem en van verschillende plaatsen in Kennemerland en het Noorderkwartier.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1583">1583 maart 28.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels verloren.<lb/>Op het aangehechte strookje papier staat: Desen brieff comdt Mey Catharyna van Berckenroede halff toe ende hebbense tsamen angeleyt int jaer duysent vijffhondert drie ende tachtich.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 113.<lb/>(Bergno.: 0078)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181477" type="ABS">79</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2998-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Schepenen van Haarlem oorkonden, dat Jan Pieterssen c.s. hebben verkocht aan Elysabeth Mathijs, weduwe van wijlen Jacob IJsbrantsz. Dobbius, een kamer met een erf, gelegen in de Clercqsteeg te Haerlem.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1627">1627 september 4.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 139.<lb/>(Bergno.: 0079)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181484" type="ABS">80</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-299f-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Schepenen van Haerlem oorkonden, dat Jacob Dobbius, uit eigen naam en ook uit naam van zijn zusters Gerrebrechta en Elisabeth en van Bernardus en Cornelis Dobbius, heur minderjarige broeders, verder als gemachtigde van Elisabeth en Marya van der Hooch, kinderen van Albertus van der Hooch, verkocht heeft onder bepaalde voorwaarden aan Arnoldus van Gouthoeven, koopman te Amsterdam, een paar percelen met daarbij behorende stukken grond op de Baeckenessergracht en in de Clercqsteegh te Haerlem gelegen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672">1672 januari 9.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Een zegel licht geschonden, het andere een fragment.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 169.<lb/>(Bergno.: 0080)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181491" type="ABS">81</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-29a6-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Willem van der Voerd en Jan van Ruck, leenmannen van de grafelijkheid van Hollant, oorkonden, dat Claes Willemsz. van Veen, man en voogd van Aef Hugendochter van Bullegryen heeft overgedragen aan Jan Outgerzoon, een jaarlijkse rente van 23 stuivers, gaande uit een stuk land te Kastercom, toebehorend aan Vyvien Bartoleusz. en in gebruik thans bij Pieter Dircz. te Wtgeest.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1483">1483 juni 19.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 46.<lb/>(Bergno.: 0081)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181498" type="ABS">82</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-29ad-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>(in den Hage). Arnoult Niclay, president, jonkheer Artus van Brederoede, Pelgrim van Loon en Pieter de Hunoza, raadslieden, oorkonden, dat het Hof van Holland op verzoek van mr. Heyndrick Talesius uit Haerlem, 2 morgen land, gelegen onder Sassenheim en toebehorende aan Maerten Pieterssen uit Sassem verkocht heeft aan Jan van Heusden Cornelisz, baljuw te Noortwijck voor de som van 601 gulden. Het Hof beveelt iedereen genoemde Jan van Heusden in het rustig bezit van deze twee morgen te laten.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1582">1582 september 4.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 112.<lb/>(Bergno.: 0082)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>82</unitid>
<unittitle>(In den Haege) Het Hof van Hollant veroordeelt Maerten Pieterssen uit Sassem, die in 10 jaar geen rente had betaald, van een hypotheek, welke mr. Heyndrick Talesius, op landerijen van genoemde Maerten bezat, tot betaling der achterstallige renten met de schade, daaruit voortgekomen, terwijl tevens de 2 morgen land moeten verkocht worden., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1581">1581 juni 16.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 111.<lb/>(Bergno.: 0082 a)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181512" type="ABS">83</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-29bb-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Maerten Kouwenhove de Jonge, schout, David Leendertse Oldenbroeck en Aryen Dirckse Jonghste, schepenen van Kethel, oorkonden dat mr. Adriaen de Bie, advocaat te ‘sGravenhage, in opdracht van de heer Floris Carel van Beyeren, van Schage, graaf van Warsure etc. aan den heer Cornelis Spieringh, raad en havenmeester te Delff, de adelijke hofstad van Spieringhshoeck, gelegen tussen Vlaerdingen en Overschie, met deszelfs annexe wateren, boomgaarden en lanen, alsmede nog enige partijen land, gelegen in het ambacht van Kethel, samen voor 10875 gulden heeft verkocht.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1695">1695 mei 7.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 206.<lb/>(Bergno.: 0083)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181518" type="ABS">84</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-29c1-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Schepenen van Leyden oorkonden, dat Agnese Symon Janszoons weduwe met haar voogd IJsbrant Jansz. heeft overhandigd aan Jan Pietersz. een schepenbrief, waardoor deze gestoken is.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1495">1495 maart 16.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels verloren.<lb/>Met transfix d.d. 1487 febr. 1.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 57.<lb/>(Bergno.: 0084)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>84a</unitid>
<unittitle>Schepenen van Leyden oorkonden, dat Willem Jansz., onder zekere voorwaarden heeft aangenomen van Agnese Symon Janzoons weduwe, tegen een jaarlijkse erfhuur van 8 pond holl., ¼ deel van 14 morgen land met daarop staande woning, schuur, hooiberg, bomen en tuin, gelegen in het ambacht van Voerschoten., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1487">1487 februari 1.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels verloren.<lb/>Transfix bij akte d.d. 1495 maart 16.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 50.<lb/>(Bergno.: 0084)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181534" type="ABS">85</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-29d1-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Dirck Troost, Rutgerss. schout in het ambacht van Oestgeest en Zassenhem, Jan Willemss. en Cornelis Dircxz., schepenen in Zassenhem, oorkonden, dat Jan van Heusden Cornelisz., eertijds en schout te Noordwijck verkocht heeft aan Meynsgen Baerthoutsdr., weduwe van wijlen Maerten Pietersz. te Warmond, 2 morgen land, gelegen aan de Warmonderdam onder Zassenhem voor 601 gulden, onder bepaalde voorwaarden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1583">1583 april 4.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 114.<lb/>(Bergno.: 0085)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181541" type="ABS">86</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-29d8-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Dirck Troost, Entgertssen, schout, Jacob Wiertssen schepen en Dammas Gerritsz. buurman van Sassenhem oorkonden, dat Johan van Duvenvoirde (de jongere) en Woude, heer te Warmond, opperkerkmeester van de kerk te Warmont, Sacharias Mathyssen, Jacob Gerritsen en Jan Symonssen, kerkmeesters, onder bepaalde voorwaarden verkocht hebben aan Meynsgen Bartoutsdr. een stuk land, gelegen in het ambacht van Sassenhem, hetwelk haar voorouders steeds van genoemde kerk hebben gehuurd.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1595">1595 april 6.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 123.<lb/>(Bergno.: 0086)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181548" type="ABS">87</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-29df-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Gerrit van Meijburch, schout, Claes Janssen van den Helder en Bruyn Willems van Egmont, schepenen van Sassenhem, oorkonden, dat Maerten Janss. Wassenaer gekocht heeft van Cornelis Jacobss. Clous, medebuurman van Sassenhem een stuk weiland gelegen aldaar  voor 3000 gulden. Zijn borg is Jan Cornelis Warmonderdam.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1651">1651 mei 12.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren. <lb/>In dorso staat: dat Pieter Maertensz. ontvangen heeft bij transport van Maerten Jansz. Wassenaer de laatste termijn à f 1000.-<lb/>Het charter is gecasseerd.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 152.<lb/>(Bergno.: 0087)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181557" type="ABS">88</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-29e8-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Gerrit van Meyburch, schout te Sassenhem, Claes Jansz. van der Kelder en Bruyn Willemsz. van Egmont, schepenen aldaar, oorkonden, dat Cornelis Jacobss. Rous., buurman, onder bepaalde voorwaarden verkocht en opgedragen te hebben aan Maerten Janss. Wassenaer een stuk wei- of hooiland gelegen te Sassenhem, waarvoor laatstgenoemde betaald heeft een custingbrief, groot f 3000.-.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1651">1651 juli 7.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 153<lb/>(Bergno.: 0088)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181564" type="ABS">89</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-29ef-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Gerrit van Meyburch, schout te Sassenhem, Bruyn Willemsz. van Egmont en Arent Dircxz., schepenen aldaar oorkonden, dat Claes Jansz. Clinckenberch en Willem Govertsz. c.s. verkocht hebben voor 2500 gulden een stuk hooiland, genaamt de Mient en gelegen aldaar aan Jan Cornelisz. Warmonderdam. Bovendien ook nog een stuk land, vroeger toebehorend aan de abdij van Rijnsburg, jaarlijks belast met 16 gulden, te voldoen aan de ontvanger van het geestelijk kantoor te Delft, Coolwijck.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1652">1652 mei 15.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 154.<lb/>(Bergno.: 0089)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181571" type="ABS">90</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-29f6-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Gerrit van Meyburch, schout te Sassenhem, Cornelis Bouwensz. en Evert Dircxz., schepenen aldaar, oorkonden, dat Maerten Jansz. Wassenaer verklaart heeft, gekocht te hebben van Neeltgen Jocobs, weduwe van Dirck Willemsz. van Steenvoorden, onder bepaalde voorwaarden, 1 morgen en 246 roeden land, gelegen te Sassenhem voor 1200 gulden in 3 termijnen te betalen. Als borg stelt hij Jan Cornelisz. Warmonderdam.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1657">1657 mei 23.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Het charter is gecasseerd.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 156.<lb/>(Bergno.: 0090)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181578" type="ABS">91</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-29fd-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Gerrit van Meyburch, schout te Sassenhem, Cornelis Adriaensz. Kercklaan en Gerrit Jansz. Doornevelt, schepenen aldaar, oorkonden dat Gerrit Jansz. van Leeuwen, echtgenoot van wijlen Willempgen Gerritsdr. ten overstaan van Schout en weesmannen van Warmont, ten voordeele van zijn kinderen heeft verkocht en opgedragen onder bepaalde voorwaarden aan Maerten Jansz. Rous, een stuk hooiland, groot elf hont, gelegen in de Clinckenberger-polder voor 1789 gulden, 7 stuivers en 8 penningen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1661">1661 september 17.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 162.<lb/>(Bergno.: 0091)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181585" type="ABS">92</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2a04-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Gerrit van Meyburch, schout te Sassenhem, Dirck Meesz. Clinckenberch en Jan Jacobsz. van der Werff, schepenen aldaar, oorkonden dat Jacob Gerritsz. Langevelt onder bepaalde voorwaarden heeft verkocht en opgedragen aan Maerten Jansz. Wassenaer een partij wei- en hooiland, gelegen te Sassenhem voor 1654 van 40 groten ’t stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1664">1664 mei 20.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 165.<lb/>(Bergno.: 0092)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181592" type="ABS">93</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2a0b-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Werner Cleuters, provisioneel schout van Sassenhem, Ary Jacobsz. van der Werff en Jacob Jacobsz. van der Horst, schepenen aldaar oorkonden, dat Lijsbet Jansdr. van Aaken, weduwe van Cornelis Jansz. Warmonderdam, en Ary Evertsz. Klinckenberch en Cornelis Gerritsz. Ruijs, beiden wonende te Sassenhem en voogden over de minderjarige kinderen van genoemde Lijsbet, verkocht en opgedragen hebben aan de weled. Heer Wouter van Lantschoth, een stuk land, genaamd “de Mient” gelegen aldaar, voor 425 gulden van 40 groten ’t stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1694">1694 juli 25.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 204.<lb/>(Bergno.: 0093)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181599" type="ABS">94</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2a12-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Leendert van der Beest, schout te Sassenheym, Pieter Symonss Elstgeest en Teunis Gerritss. den Haan, schepenen aldaar, oorkonden, dat de heer Alexander van Lanschot, schepen en raad der stad Alkmaar voor zich zelf en voor de andere kinderen van de hooged. heer Wouter van Lanschot, verkocht heeft aan Cornelis Maartenss. Wassenaar een stuk land genaamd De Mient, gelegen in de Warmonderdamse polder voor de som van 120 gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1718">1718 januari 24.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 214.<lb/>(Bergno.: 0094)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181606" type="ABS">95</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2a19-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Johannes van Dijk, schout te Sassenheijm, Jacob Gerritsz. den Haan en Gerrit Boon, schepenen aldaar, oorkonden dat Alben van Lutzenburgh en Cornelis Overzijl, kerkmeesters der parochiekerk van Warmond, onder bepaalde voorwaarden verkocht hebben aan Marijtie Meerburgh, weduwe van wijl en Leendert Boshuijsen een partij land, gelegen in den Clinckenbergerpolder voor de som van 380 gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1739">1739 maart 24.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel gaaf.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 225.<lb/>(Bergno.: 0095)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181613" type="ABS">96</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2a20-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Johan van Dijk, schout te Sassenheym, Jacob Claase Langebent en Joost Buyteweg, schepenen aldaar, oorkonden, dat Huybert Hoekman, echtgenoot van Aagje Pieters van der Post, weduwe van wijlen Pieter van der Geest en voornoemde Aagje als moeder en voogdes van de kinderen uit haar eerste huwelijk, onder bepaalde voorwaarden, verkocht hebben aan Cornelis Raaphorst een partij land, gelegen in de Klinkenbergerpolder voor de som van 525 gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1751">1751 april 30.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel gaaf.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 232.<lb/>(Bergno.: 0096)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181620" type="ABS">97</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2a27-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Sijvert Schaegen, schout en Claes Claessen en Witmaer Pieters, schepenen in de ban van Schoterbosch, oorkonden, dat burgemeesteren, schepenen en raden der stad Haerlem, volgens contract met de heren Staten van Hollandt verkocht hebben aan Gerrit Willemssen, poorter van Haerlem een partij land gelegen in de ban van Schoterbosch, afkomstig van het grote hof binnen Haerlem.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1572">1572 juni 20.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Een zegel verloren, het andere geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 105.<lb/>(Bergno.: 0097)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181627" type="ABS">98</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2a2e-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>De Ridderschap, edelen en steden van Hollandt en Westvrieslant, oorkonden, dat zij ten behoeve van de oprichting der universiteit te Leiden, verkocht hebben in het openbaar aan Pieter Jacobssen Clinckenberch een partij land, afkomstig van het convent Marienpoel, gelegen in het ambacht van Sassenhem.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1592">1592 december 12.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 120.<lb/>(Bergno.: 0098)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181634" type="ABS">99</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2a35-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Abraham Mens, schout, Olivier Hollebeeck en Gijsbert Gerritsz. ’s Gravemade, schepenen in de ban van Tettrode, Aelbertsbergh en Vogelesangh, oorkonden, dat Andrees Danielsz. echtgenoot van Pieternelletge Cornelis, dochter en mede-erfgenaam van Cornelis Joosten van Diest, verkocht heeft aan Willem Maertensz. ’s Grave-made, een huis, met boomgaard en erven gelegen in de Vogelesangh.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1690">1690 maart 2.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 197.<lb/>(Bergno.: 0099)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181641" type="ABS">100</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2a3c-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Harmen de Vries Wipkes schout, Huybert Symonssen en Dirck Jansz. Out, schepenen te Voorhoudt, oorkonden, dat Leenaert Gerritsz. Cuyper. c.s. verkocht hebben aan oude Dirck Claesz. Vettewaerier, onder bepaalde voorwaarden, een perceel land, gelegen in het ambacht van Voorhoudt voor de som van 9030 gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1610">1610 mei 28.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 127.<lb/>(Bergno.: 0100)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181648" type="ABS">101</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2a43-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Boudewijn van Beest, schout, Cornelis van Campen en Pieter Adriaanse Kerkvliet, schepenen van Voorhout, oorkonden, dat Adriaan Mens, gewezen secretaris van Voorhout, wonende te Noordwijk, verkocht heeft aan Gerrit Korssen Breroe, ten behoeve van Jan Huyberse Boshuyse, oud 7 à 8 jaren, een stuk land, gelegen in het ambacht van Voorhout, voor de som van 20 gulden, onder bepaalde voorwaarden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1731">1731 november 20.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 220.<lb/>(Bergno.: 0101)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181655" type="ABS">102</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2a4a-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Cornelis Willemsz. van Rijn, schout te Voorschoeten, Louris Willemsz. en Jacob Gherijtsz., gezworenen aldaar, oorkonden, dat Gherijt van Stienevelt Floryssen verkocht heeft aan Eeuwout Adriaensen, Quyrijn Claesz., Joest Willemssen en Huybrecht Allewijnssen, bestuurders van het armenhuis van de parochie van St. Pieter te Leiden, een rentebrief, groot 30 gouden car. guldens ’s-jaars. Hij geeft al zijn goederen in pand en stelt als borg Dierck van Huessen te Leiden.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1562">1562 augustus 27.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 100.<lb/>(Bergno.: 0102)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181662" type="ABS">103</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2a51-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>….. schout van het ambacht van Voorschoten, Willem Jansz. en Jan Cornelisz. Colijn, gezworenen aldaar, oorkonden, dat Dirck van Heussen en Nyclaes van Heussen, uit naam van zijn echtgenote ..... Vranckendr., inwoners van Leiden, onder bepaalde voorwaarden hebben verkocht aan ….. van Rijn, wonende te Voorschoten, een stuk land, gelegen aldaar.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1583">1583 december 10.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.<lb/>Het charter heeft door vocht zeer geleden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 115.<lb/>(Bergno.: 0103)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181670" type="ABS">104</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2a59-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Frans van Cingelshouck, gesurrogeerd door de baljuw en de schout, Pieter Huigensz. van Noort en Cornelis Cornelisz. van Egmont, schepenen van Voorschoten, oorkonden, dat Cornelis en Willem Cornelisz. Hillenaar, c.s. verkocht hebben aan Jan Jansz. Meerburch, een stuk weiland, “op den Donet” te Voorschoten voor 2375 gulden à 40 groten ’t stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1668">1668 april 25.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 167.<lb/>(Bergno.: 0104)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181677" type="ABS">105</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2a60-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Dirck Jansz., Roomsche schout in het ambacht en de vrije heerlijkheid van Warmondt, oorkondt, dat voor Thees Gerritsz. en Pieter Huybrechtsz. schepenen aldaar, Huych Jacobsz. heeft overgedragen aan zijn broeder Jan Jacobsz en diens erfgenamen, de helft van een stuk hooiland, gelegen te Warmond.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1587">1587 januari 27.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>Met transfix d.d. 1664 mei 12.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 118.<lb/>(Bergno.: 0105 b)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>105a</unitid>
<unittitle>Pieter van Sevenhoven, baluw en schout te Warmond, Dammas Leendertssen van Griecken en Doe Janssen Entepoel, schepenen aldaar, oorkonden, dat Jannetgen Jansdr. Naerdenburch, dochter en mede-erfgename van Jan Janssen Naerdenburch en Marijtgen onder de Linde, verkocht heeft aan Jan Cornelissen van Buitendijck, onder bepaalde voorwaarden, een stuk hooiland, gelegen onder Warmond voor 900 gulden à 40 groten ’t stuk., <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1664">1664 mei 12.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>Transfix bij akte d.d. 1587 jan. 27 (Bergno.: 0105).</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 164.<lb/>(Bergno.: 0105 b)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181693" type="ABS">106</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2a70-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Willem Dammasz. schout in het ambacht en de heerlijkheid van Warmont oorkondt, dat voor hem en voor Zeger Adriaensz. en Cornelis Pietersz., schepenen aldaar, Engel Cornelisz., buurman van Warmont heeft overgedragen aan Claes Willemsz. een stuk bouwland, gelegen naast de kerk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1593">1593 mei 3.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel gaaf.<lb/>Met 4 transfixen, d.d. 1598 april 6; 1604 april 9; 1609 april 27; 1618 oktober 15.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 121.<lb/>(Bergno.: 0106)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181701" type="ABS">107</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2a78-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Cornelis van Roosenburgh, baljuw en schout van de heerlijkheid Warmont, Jan Thoniss. en Cornelis Corneliss. Yperlaen, schepenen aldaar, oorkonden, dat de familie van Jan Corneliss. Craen heeft verkocht aan Jan Corneliss. Buijtendijck, onder bepaalde voorwaarden, een boomgaard, hooibergen, schuren en weiland, een onversterfelijk erfleen van den huize Warmont.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1646">1646 juni 4.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 147.<lb/>(Bergno.: 0107)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181708" type="ABS">108</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2a7f-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Cornelis van Roosenburch, baljuw en schout te Warmont, Cornelis Dircxen Cranenburch en Cornelis Wilhemsen Swanenburch, schepenen aldaar, oorkonden, dat Jan Jansz. Linde te Warmont heeft overgedragen aan Pieter Jansz. Roeloffaertgensveen en Claes Pietersz. van Sassenhem, voogden van de kinderen van genoemde Jan Jansz. Linde en zijn echtgenote Sijburch Wilhemsdr., een huis met een stuk grond, gelegen te Warmont en 8 hont vrij patrimoniaal land, waarop belastingen, welke deels aan de universiteit te Leiden, deels aan de heer van Haserswouden, deels aan de dijkgraaf en hoogheemraden van Rijnlant, deels aan Johan van Lijn komen, voor de som van 3788 gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1647">1647 juni 25.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 149.<lb/>(Bergno.: 0108)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181715" type="ABS">109</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2a86-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Cornelis van Roosenburgh, baljuw en schout te Warmont, oorkondt, dat Sacharias Cornelissz Entepoel, vader en Leendert Corneliss. Buytendijck als neef, zamen voogden over de vijf weeskinderen, nagelaten door Jannitgen Willeboorts, ten overstaan van Gerrit Harmensz. van der Spoor en Aelbert Cornelisz. Boon, schepenen aldaar en van Pieter Corneliss. van Outshoorn en Willem Corneliss. Roscam, weesmannen, hebben overgedragen, onder bepaalde voorwaarden, aan Jacob Huygensz. metselaar, uit een erfenis, nagelaten door hun kind en halve broeder Huijch Huygensz., een stuk land, gelegen onder Sassenhem in den Clickenbergerpolder.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1656">1656 januari 25.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 155.<lb/>(Bergno.: 0109)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181722" type="ABS">110</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2a8d-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Andreas van Anstenraet, baljuw en schout van Warmont, oorkondt, dat voor hem en mr. Philip de Baudoes en Dirck Corneliss. Entepoel, schepenen aldaar, Pieter Jansz. Naerdenbuyrch heeft overgedragen aan Jan Cornelisz. Buytendijck, een stuk land, groot 3 hont en 88 roeden voor de som van 750 gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1659">1659 april 21.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 159.<lb/>(Bergno.: 0110)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181729" type="ABS">111</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2a94-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Andreas van Anstenraet, baljuw en schout te Warmond, oorkondt, dat voor hem en Dirck Corneliss. Entepoel en Doe Jans Entepoel, schepenen aldaar, Daniel Mattheus van Strichtenhuysen en Pieter Willem van Ysselstein, uit naam van het aalmoezeniershuis te Leyden, hebben overgedragen aan Jan Cornelisz. Buytendijck, wonende te Warmond, 5 hont land, gelegen aldaar in ruil voor een partij land, gelegen in Leyderdorp.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1659">1659 juni 16.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 160.<lb/>(Bergno.: 0111)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181736" type="ABS">112</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2a9b-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jan van Leeuwen, provisioneel baljuw en schout te Warmondt, mr. Philips de Ba(u)dous en Jan Claesz. Immerseel, schepenen aldaar, oorkonden, dat Johan baron van Wassenaer, vrijheer van Warmondt, Haserswoude enz. heeft overgedragen aan Ryckge Maertensz. weduwe van Jan Corneliss. Buytendyck een stuk land voor de som van 132 car. guldens.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1677">1677 april 16.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 181.<lb/>(Bergno.: 0112)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181743" type="ABS">113</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2aa2-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Lourens van Dijckslooth, baljuw en schout te Warmondt, oorkondt, dat Joris Cornsz. van Egmondt voor hem en schepenen, onder bepaalde voorwaarden verkocht heeft aan Maerten Jansz. Buytendijck een partij weiland, gelegen in de “Laackenpolder” voor de som van 30 guldens tegen 40 groten ’t stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1685">1685 juli 31.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 191.<lb/>(Bergno.: 0113)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181750" type="ABS">114</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2aa9-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Hendrick van Gaalen, secretaris van Warmondt, gesubstitueerd van Lourens van Dijckslooth, baljuw en schout, Cornelis Pietersz. van den Bosch en Pieter Cornelisz. van Sweylant, schepenen aldaar oorkonden, dat Maertge Jansdr. de Linde, weduwe van Cornelis Endelstraat met haar zoon Cornelis Cornelisz. Endelstraat en Lourens van Dijckslooth, schout, als door schepenen gecommitteerd tot het verkopen der lenen en allodiaal. goederen, onder bepaalde voorwaarden, hebben verkocht aan heer Huijgo Gael 2/3 van een huis, erf enz. een leen van den huize Warmondt voor 950 gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">1693 maart 2.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 203<lb/>(Bergno.: 0114)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181757" type="ABS">115</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2ab0-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Lourens van Dijckslooth, baljuw en schout te Warmondt, Dammes van Eijken en Dammes Boon, schepenen aldaar, oorkonden, dat Pieter Jansz. Langevelt, echtgenoot van Aeltie Jans Buijtendijck, als voogden van Rijkie Maertens Buijtendijck, onder bepaalde voorwaarden hebben verkocht aan Cornelis Meerburgh ¾ van een partij weiland gelegen in de coy of thuijnderpolder voor 187 gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1703">1703 mei 6.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>Het charter is beschadigd.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 210.<lb/>(Bergno.: 0115)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181765" type="ABS">116</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2ab8-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Johan Bernard van der Marck, baljuw en schout te Warmondt, Cornelis van den Bosch en Cornelis van ’t Sweylandt, schepenen aldaar, oorkonden, dat Claas Joosten Overpoel verkocht heeft aan Cornelis Meerburgh een stuk land, gelegen in de coypolder.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1719">1719 juli 15.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 215.<lb/>(Bergno.: 0116)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181772" type="ABS">117</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2abf-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Johan Bernhard van der Marck, baljuw en schout van Warmondt, Willem Klinkenberg en Quirin van Brienen schepenen aldaar, oorkonden, dat Johannes Philippus Valentinus Kaltenauer op last van François, Paul, Emijle, graaf van Oultremond, echtgenoot van vrouwe Maria Isabelle van Beyeren van Schagen verkocht heeft aan Maria Meerburg een stuk land, groot 2 hont en 93 roeden voor de som van 17 gulden van 40 groten ’t stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1729">1729 juni 5.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 217.<lb/>(Bergno.: 0117)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181779" type="ABS">118</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2ac6-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Johan Bernhard van der Marck, baljuw en schout te Warmondt, Willem Klinkenberg en Fuyt van Leeuwen, schepenen aldaar, oorkonden, dat Symen Groenendijck verkocht heeft aan Engel van Leeuwen een huis en erf, belast met jaarlijks 1 gulden ten behoeve van de kerk te Warmondt, vervolgens een gedeelte water in de Leede en eindelijk nog een partij teelland, alles gelegen te Warmondt voor een som van 150 gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1731">1731 januari 9.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 219.<lb/>(Bergno.: 0118)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181786" type="ABS">119</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2acd-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Johan Bernhard van der Marck, baljuw en schout te Warmond, Fuyt van Leeuwen en Cornelis van Duijken, schepenen aldaar, oorkonden, dat Albert van Lutsenburgh en Cornelis Overzijl, kerkmeesters van de kerk te Warmond, verkocht hebben aan Marijtje Meerburgh, weduwe van Leendert Boshuijsen, een stuk land, groot 6 morgen, 138 roeden voor een som van 1850 car. guldens.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1739">1739 maart 17.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 223.<lb/>(Bergno.: 0119)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181793" type="ABS">120</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2ad4-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Johan Bernhard van der Marck, baljuw en schout te Warmond, Fuyt van Leeuwen en Cornelis van Duijker oorkonden, dat Albert van Lutsenburgh en Cornelis Ovenzijl, kerkmeesters van de kerk te Warmond, verkocht hebben aan Jacobus de Vries en Pieter van der Bijl, een partij land, gelegen bij de korenmolen te Warmond voor de som van 50 car. guldens.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1739">1739 maart 17.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 224.<lb/>(Bergno.: 0120)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181800" type="ABS">121</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2adb-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Cornelis Boon, secretaris van Warmond, plaatsvervanger van Johan Bernhard van der Marck, baljuw en schout, Jan de Koningh, en Jan Klinkenbergh, schepenen aldaar, oorkonden, dat genoemde Johan Bernhard van der Marck, als curator in de boedel en de goederen van Heyltje van der Sluys, gescheiden echtgenote van Pieter van der Bijl, onder bepaalde voorwaarden verkocht heeft aan Jacobus de Vries ½ van een huis en erf van een partij teelland, alles gelegen te Warmond, voor de som van 220 guldens en 10 stuivers.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1744">1744 augustus 10.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 228.<lb/>(Bergno.: 0121)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181807" type="ABS">122</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2ae2-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Cornelis Haeck, baljuw en schout te Warmond, Jan van den Akker en Dammas van Leeuwen, schepenen aldaar, oorkonden, dat Hendrik van Setten uit Amsterdam en zijn echtgenote Maria Magdalena de Vries verkocht hebben aan Cornelis Raaphorst, een stuk land, groot 341 roeden, gelegen te Warmond voor de som van 56 gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1777">1777 november 24.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 238.<lb/>(Bergno.: 0122)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181814" type="ABS">123</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2ae9-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>(den Hage). De staten van Holland en West-Vriesland verkopen aan Bastiaen de Boers, een lijfrente van 50 ponden, ten lijve van Maerten de Boers “den penningh elf en een negende vrij gelt”. De rente zal zolang Maerten de Boers leeft in 2 termijnen worden voldaan, vrij van alle belasting.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">1697 maart 14</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>Gedrukt.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 207.<lb/>(Bergno.: 0123)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181822" type="ABS">124</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2af1-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>(den Hage). De staten van Hollant en Westvrieslant verkopen aan Bastiaen de Boers een rente van 45 ponden ten lijve van Maerten de Boers. De rente zal jaarlijks in 2 termijnen worden voldaan, vrij van alle belastingen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">1701 maart 18.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>Ondertekend v.d. Hoef, J. Beijer, Simon van Beaumond.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 208.<lb/>(Bergno.: 0124)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181830" type="ABS">125</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2af9-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Mr. Willem Jacob van Noor en mr. Jean Gijsberto de Meij, schepenen te Leiden oorkonden, dat zij ingevolge een vonnis der commissarissen uit het comitee van civiele en criminele justitie te Leiden, ten laste van Cornelis Vrolijk en ten voordele van Pieter van Hemeren, ten overstaan van Cornelis van der Reijden, Johannes Adriaans, gecommitteerden uit bovengenoemd comitee verkocht hebben aan Martinus van Roijen, wonende onder Stompwijk een huis en erf, gelegen aan de Herengracht te Leiden, voor de som van 720 gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1803">1803 juli 30.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 245.<lb/>(Bergno.: 0125)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181837" type="ABS">126</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b00-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jan Loot Pellenz. schout te Warmondt, Jan de bostaert van Noertich, schout te Noertich, Jacop Willemsz. van Warmont, schout te Voerhout en Pauwels Claesz. schout te Noertigerhout, oorkonden, dat Cornelis Cornelisz. en Jacop Pietersz., beiden uit Warmond, met consent van de ingelanden van genoemde dorpen en onder bepaalde voorwaarden in erfpacht hebben ontvangen van Cornelis Symonsz. en Cornelis Cornelisz. Verdel, ambachts bewaarders van Voorhout zekere rooiwallen of landen, die voornoemde dorpen in de ban van Warmont hebben liggen. Getuigen waren: van Warmond: Jan Willemsz. en Zacharias Fransz.; van Noordwijk: Mees Jansz. en Jeroen Jansz.; van Voorhout: Symon Aertsz. en Zacharias Fransz.; van Noordwijkerhout: Gerijt Gerijtsz. en Claes Dircxz.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1547">1547 maart 30.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 91.<lb/>(Bergno.: 0126)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181844" type="ABS">127</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b07-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Marije van Mathenes, vrouwe van Warmondt, weduwe van wijlen Johan van Duvenvoerde, ridder, oorkondt, dat zij aan Adriaen Jansdr. weduwe van wijlen Florys Garbrantsz. heeft gegeven in onversterfelijk erfleen de helft van een woning cum annexis, gelegen te Warmond, en dat Jan van Duvenvoerde Marije’s zoon en voogd van Adriaen Jansdr. de eed heeft gedaan in tegenwoordigheid van Aernt van Duvenvoerde Ghijsbrechtsz., Marije’s neef en van mr. Boudewijn Jacobsz. licentiaat in de rechten, beiden leenmannen van de grafelijkheid van Hollandt.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1553">1553 september 22.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 96.<lb/>(Bergno.: 0127)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181851" type="ABS">128</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b0e-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jacop van Duvenvoerde en Woude, heer van Warmont, ridder, oorkondt, dat Adriana Jansdr. weduwe van wijlen Florys Gherbrantsz uit Hoorn, ten behoeve van haar zoon Symon Florysz. afstand heeft gedaan van het recht op ½ woning cum annexis, gelegen in Warmond, en dat hij (Jacop) deze bezitting in erfleen heeft gegeven aan laatstgenoemde, waarvoor deze de vereiste eed heeft gedaan in tegenwoordigheid van Martijn Florysz. en Dieloff Adriaensz. baljuw te Warmont.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1563">1563 mei 8.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel fragment</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 101.<lb/>(Bergno.: 0128)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181858" type="ABS">129</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b15-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jacob van Duvenvoirde en Woude, ridder, heer van Warmont, ordinaris-raad der koninklijke majesteit in het hof van Hollant, oorkondt, dat hij aan Symon Symonsz. op diens verzoek verleent ½ woning cum annexis, hem aangekomen door de dood van zijn tante Marie Jansdr. en dat genoemde Symon hiervoor de gewone eed heeft afgelegd in tegenwoordigheid van mr. Adriaen Brasser, ordinaris-raad in het hof van Hollant en van Adriaen Arluwijnsz. van der Made, beiden leenmannen der grafelijkheid.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1575">1575 januari 13.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 108.<lb/>(Bergno.: 0129)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181865" type="ABS">130</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b1c-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Johan van Duvenvoirde en Woude, heer van Warmont enz., oorkondt, dat Adriaen Pietersz., wonende te Hooren, voor zijn stadhouder Heyman Bouman Cornelisz. en de leenmannen Willem Baertouts en Anthonius Jacobs, als man en voogd van Marie van Waerden Joostendr. hem heeft opgedragen een woning, huizing en hofstede met 6 morgen land, gelegen te Warmont, ten behoeve van Cornelis Jansz. Craen; dat voorn. heer van Warmond deze woning cum annexis aan Cornelis Jansz. Craen in erfleen heeft gegeven, die daarvoor hulde, eed en manschap heeft gedaan.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1605">1605 juni 20.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 124.<lb/>(Bergno.: 0130)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181872" type="ABS">131</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b23-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Frederick Hendrick, Prince van Orangien enz. enz. oorkondt, dat hij aan Jan Cornelis den Ouden Kraen en diens twee broeders en zusters verlof geeft tot het aanvaarden van een partij land, gelegen te Warmont, hun aangekomen bij de dood van hun vader Cornelis Jansz. den ouden Kraen. en dat Cornelis Jansz. de jonge Kraen, oom en voogd van genoemde kinderen, hiervoor hulde, eed en manschap gedaan heeft in handen van Johan Tuning, stadhouder van het leenhof van Naeldtwijck, in tegenwoordigheid der leenmannen Eeuwoudt Brandt, Cornelis Vosmaer en Hendrick van Schorrenberg.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1621">1621 januari 7.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 132.<lb/>(Bergno.: 0131)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181879" type="ABS">132</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b2a-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>De Ridderschap, edelen en de steden van Hollandt en Westvrieslandt, oorkonden, dat zij vergund hebben aan Anneken Jans, minderjarige dochter van Jan Lenaertssen Leenbroer, bezit te nemen in onversterfelijke erfleen van een stuk land, gelegen in het ambacht van Zoeterwoude, in  de ban van Stompwijk en haar gegeven door jonfr. Marie Doubles, weduwe van wijlen Dominicus de Potteregerssen. en dat zij hiervoor hulde, eed en manschap heeft gedaan door middel van haar voogd en voeder Jan Lenertssen Leenbroer, in handen van heer Johan van Wassenaer, heer van Duvenvoorde enz. stadhouder der lenen, in tegenwoordigheid van Jo Gerrit van Soendenrode, Gert van der Aa, heer van Sevender, baljuw en dijkgraaf van Delfflandt, beiden leenmannen van Hollandt, Dirck Gool, griffier der lenen en Dirck van Grave, secretaris van de Wildernisse van Hollandt en Westvrieslandt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1631">1631 november 5.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 141.<lb/>(Bergno.: 0132)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181886" type="ABS">133</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b31-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>(te ’s Gravenhage) Frederick Hendrick, Prince van Orangiën enz. enz. oorkondt, dat in tegenwoordigheid van de stadhouder zijner lenen en derzelver leenmannen Adriaen van der Mijll en Cornelis Vosmer, ... Craen heeft opgedragen en kwijtgescholden een bezitting en dat hij (de prins) deze weer in erfleen opdraagt aan Jan van Lijn uit Leiden, die daarvoor hulde en manschap heeft gedaan in handen van de stadhouder en der leenmannen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1636">1636 april 28.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel ontbreekt.<lb/>Het charter is zeer beschadigd. In dorso staat een mededeling van Senwout Brand, dat Johan Claesz. van Lijn, vóór hem en in tegenwoordigheid van mr. Gerard Tunius, advocaat voor het Hof van Holland en David Vinck, leenmannen zijn eed heeft gedaan en vernieuwd. op heden 1647 aug. 19.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 144.<lb/>(Bergno.: 0133)</p>
</odd>
<phystech type="ABS">
<p>Niet raadpleegbaar</p>
</phystech>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181894" type="ABS">134</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b39-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jacob van Wassenaer, heer van Warmont, enz. oorkondt, dat Cors. Cornelisz. Craen, Wilhem Jacobsz. van Leeuwen, man en voogd van Adriaentgen Pietersdr, weleer weduwe van Jan Cornelisz. Craen, alsmede de voornoemde Cors. Cornelisz. als oom en Philips Cornelisz. als oom, beiden voogden der 4 nagelaten kinderen van Jan Cornelisz. Craen, aan hem hebben opgedragen en kwijtgescholden een woning, huizing en hofstede met 6 morgen land gelegen te Warmont en dat hij (de heer van Warmont) dit weer geeft tot een onsterfelijk erfleen aan Jan Cornelisz. Buijtendijck, die daarvoor hulde en manschap heeft gedaan in handen van Anthonis Bijndop, stedehouder van de heer van Warmont, in tegenwoordigheid van Cornelis van Roosenburch, baljuw der heerlijkheid en Johan Kermans, beiden leenmannen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1646">1646 juni 4.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 146.<lb/>(Bergno.: 0134)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181901" type="ABS">135</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b40-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Elois van Alckemade, leenheer van Alckemade, heer van Maneghem etc. oorkondt, dat hij aan Symon Janse in onversterfelijk erfleen heeft gegeven een partij land, gelegen in de ban van Wermont en dat genoemde Symon Janse hiervoor de behoorlijke eed heeft gedaan, door middel van Claes Cornelisse, zijn oom en voogd, in tegenwoordigheid van Cornelis Cornelisse van der Meer en Theunis Geijsbersen van Bemmel, leenmannen van bovengenoemde heer.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1669">1669 oktober 9.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.<lb/>In dorso staat: dat na de dood van Claes Cornelisse, Leendert Jacobss. van Weenen, voogd van Symon Janss. den behoorlijken eed voor hem gedaan heeft in tegenwoordigheid van Jan Gerritsen, leenman en Michael Hooger. aug. 11.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 168.<lb/>(Bergno.: 0135)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181909" type="ABS">136</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b48-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>(in den Haege). Willem Henrick, Prince van Orange en van Nassau etc. etc. oorkondt, dat hij aan heer Hugo Gaal, wonende te Rotterdam, tot een onversterfelijk erfleen heeft gegeven een partij land, gelegen te Warmond, hem aangekomen bij de dood van zijn moeder Eva van Campen, weduwe van wijlen Johan Gaal, onder de gewone voorwaarden en dat hij hiervoor de behoorlijke eed heeft afgelegd in handen van mr. Ewout Brand, stadhouder van den leenhove van Naaldwijk, in tegenwoordigheid van Simon Ruijning en Albertus Brand, vervangende Matheus van Coevenhoven, leenmannen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1686">1686 april 23.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 193.<lb/>(Bergno.: 0136)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181916" type="ABS">137</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b4f-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Anna Catharina de Renesse van Elderen, baronnesse douairière van Warmondt, oorkondt, dat zij als moeder en voogdes van Truyllijn Anna Hendrina van Wassenaer van Warmondt, dochter van wijlen heer Johan, baron van Wassenaer, vrijheer van Warmondt enz. enz. onder bepaalde voorwaarden aan Ryckie Maertensdr. Buijtendijck in onversterfelijk leen heeft gegeven een perceel land met woning enz. haar aangekomen bij de dood van haar vader, Maerten Jansz. Buijtendijck en dat Maerten Nanninghsz. Beverwijk, haar voogd hiervan hulde, eed en manschap heeft gedaan in handen van de stadhouder der lenen Lourens van Dijckslooth, baljuw en schoot van Warmond, in tegenwoordigheid van Jan Leendertsz. Buijtendijck en Hendrik van Gaalen, leenmannen van den huize Warmond.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">1692 februari 25.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 200.<lb/>(Bergno.: 0137)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181923" type="ABS">138</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b56-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jacob, baanderheer van en tot Wassenaer enz. oorkondt, dat hij Cornelis Spieringh, raad en havenmeester te Delfft, beleent met de hofstede genaamd Spieringshouck, gelegen in de parochie de Kethel, welke Wassenaer heeft gekocht uit de nalatenschap van jhr. Floris van Beyeren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1695">1695 januari 28.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 205.<lb/>(Bergno.: 0138)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181930" type="ABS">139</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b5d-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>François, Paul, Emile, graaf van Oultremont enz., heer van den huize Warmond, oorkondt, dat hij in leen geeft aan Maria Cornelis Meerburgh, 6 morgen land en een daarop staand huis en dat haar voogd Arie van den Bosch, hiervoor hulde en manschap heeft gedaan in handen van Johannes Philippus Valentinus Kaltenauer.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1729">1729 november 19.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 218.<lb/>(Bergno.: 0139)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181937" type="ABS">140</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b64-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Schout en schepenen te Voorhout, wijzen aan Anna Jans. Warmond toe een woning met land, gelegen aldaar, haar door een oom vermaakt, op welk huis een hypotheek schijnt te rusten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1736">1736 juni 7.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met opgedrukt zegel.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 221.<lb/>(Bergno.: 0140)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181944" type="ABS">141</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b6b-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>(den Hage) Unico Wilhelm, graaf van Wassenaar, enz. oorkondt, dat hij aan mr. Franc van der Burch te Delf, advocaat voor de Hoven van Justitie in Holland in erfleen heeft gegeven de hofstede “Spieringshoek” in de parochie de Kethel, aan genoemde van der Burch vermaakt door Cornelis Spriering, en dat wegens minderjarigheid van den leenman diens voogd, Adriaan van der Goes, Raad, oud hoofdofficier en schepen der stad Delft, daarvoor hulde en manschap heeft gedaan in handen van Sebastiaan Thierry de Bye, stadhouder der lenen van Wassenaar en Zuidwijk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1747">1747 november 17.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>In dorso staat: een mededeling van Johan Thierry de Bye, dat mr. Frans van der Burch, na bekomen venia aetatis hulde en manschap heeft gedaan aan de heer van Wassenaar en Zuidwijk in handen van S.T. de Bye.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 229.<lb/>(Bergno.: 0141)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181952" type="ABS">142</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b73-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>(in ’s Hage) Frederik, koning van Pruisen enz. oorkondt, dat hij aan Marijtje Leendertse Boshuyssen het recht verleent om bezit te nemen van elf hont land gelegen in Warmond, geërfd van haar halve zuster Trijntje Cornelissen Iperlaen, en dat wegens haar minder minderjarigheid haar voogd Jacob Boshuyssen hulde en manschap heeft gedaan in handen van de stadhouder van den leenhove van Naaldwijk, en dat bij de dood van haar voogd, bij minderjarigheid of huwelijk van genoemde Marijtje, dit binnen een jaar wederom moet geschieden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749">1749 december 22</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 231.<lb/>(Bergno.: 0142)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181959" type="ABS">143</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b7a-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Hermina Jacoba, douairière van Leyden, van Warmond, geboren de Thorns, oorkondt, dat zij aan Leendert Raaphorst te Warmond een partij land met huis enz. tot een onversterfelijk erfleen heeft gegeven onder bepaalde voorwaarden en dat hij hulde en manschap heeft gedaan in handen van Cornelis de Clercq, baljuw van Warmond, stadhouder in tegenwoordigheid van Claas Koning en Cornelis van Dam, leenmannen van den huize Warmond.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1799">1799 april 17.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 244.<lb/>(Bergno.: 0143)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181966" type="ABS">144</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b81-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Cornelis Willemsz. van Rijn, schout in het ambachts te Voorschoten, Dirck Jorysz. en Maertijn Jorisz., gezworenen aldaar, oorkonden, dat Jan Cornelisz. wonende op de Donck, genaamd Vlarenburch, erkent schuldig te zijn aan Gherijt van Stienevelt Florijsz. een jaarlijkse losrente groot 36 gouden car. guldens wegens koop van ½ hofstede met de helft van 18 morgen land; dat hij als onderpand stelt deze hofstede met land en dat als borgen zich stellen Dirck Jansz, van Voorschoten en Gherijt Jacopsz. van Benthuyzen.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1553">1553 juli 8.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel gaaf.<lb/>In dorso staat een mededeling van de schout, dat de schuld van 600 car. guldens is voldaan.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 95.<lb/>(Bergno.: 0144)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181974" type="ABS">145</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b89-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Pieter van Teylingen en Matheus Gerritsz., schepenen in Alcmaer oorkonden, dat Cornelis Claesz. Druyff en Aerian Pietersz. kistenmaecker erkennen schuldig te zijn “van wegen die verarmde vrinden van Thorenburch” aan Trijn Claesdr., weduwe van wijlen Claes Symonsz Verwel, de som van 1154 holl. guldens van 40 groten vlaams ’t stuk wegens koop van 3 kamers en een erf, gelegen te Alcmaer.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1585">1585 mei 23.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels verloren.<lb/>In dorso staan de verschillende betalingen vermeld.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 117.<lb/>(Bergno.: 0145)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181982" type="ABS">146</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b91-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Heyman Bouman schout in het ambacht van Sassenhem en Floris Cornelisz. van Heemskerck en Jan Geritsz. Coppen, schepenen aldaar oorkonden, dat Jan Maertsz., buurman van Sassenhem erkent schuldig te zijn aan Geertgen Dircxdr. weduwe van Anthonis Arysz. van Rijpweteringen een som van 600 guldens, onder bepaalde voorwaarden te voldoen in jaarlijkse termijnen van 30 gulden, onder verband van zijn huis, hooiberg, schuur en land.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1614">1614 november 8.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 128.<lb/>(Bergno.: 0146)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181989" type="ABS">147</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b98-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Gerrit van Meyburch, schout te Sassenhem, Pieter Jacobsz. Clinckenberch en Jan Gerritsz. Coppen, schepenen aldaar oorkonden, dat Jan Maertsz. Rous, buurman van Sassenhem erkent geleend te hebben en diens volgens schuldig te zijn aan Dirc van der Nath, wonende te Haerlem, de som van 300 gulden met een losrente van 18 gulden en 15 stuivers onder bepaalde voorwaarden en dat hij een partij land en al zijn andere goederen stelt onder verband van betaling.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1624">1624 januari 6.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 135.<lb/>(Bergno.: 0147)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66181996" type="ABS">148</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2b9f-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Gerrit van Meyborch, schout te Sassenhem, Jan Gerritsz. Coppen en Bart Jacobsen, schepenen aldaar, oorkonden, dat Jan Maertsz Rous, buurman te Sassenhem erkent schuldig te zijn aan de erfgenamen van wijlen Dirck van der Nath, een jaarlijkse losrente van 37 gulden, in eens te voldoen met een hoofdsom van 600 gulden en dat hij al zijn goederen in onderpand geeft.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1625">1625 december 20.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 137.<lb/>(Bergno.: 0148)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182003" type="ABS">149</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2ba6-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jacob de Ram en Dirck Olycan, schepenen te Haerlem, oorkonden, dat Claes Cornelisz. Brouwer, tuinman, erkent schuldig te zijn aan Cornelis Coppesz. of zijn erfgenamen een jaarlijkse losrente van 20 car. guldens of ineens voldaan een som van 400 car. guldens onder verband van zijn tuin met opstal.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1663">1663 juni 5.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 163.<lb/>(Bergno.: 0149)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182010" type="ABS">150</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2bad-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Arnout Clignet, baljuw en schout te Warmond, Albert van Lutsenburgh en Jan van der Wild, schepenen aldaar, oorkonden, dat Marijtje Meerburgh, weduwe van wijlen Cornelis Yperlaan en laatst van wijlen Leendert Boshuysen, erkent schuldig te zijn aan Jacobus de Vries, de som van 1500 car. guldens, welke zij met rente in termijnen zal voldoen, onder verband van enige stukken land, gelegen in de heerlijkheid Warmond.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1760">1760 augustus 11.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel ontbreekt.<lb/>Het charter is gecasseerd.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 233.<lb/>(Bergno.: 0150)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182018" type="ABS">151</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2bb5-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Theodoricus de Zassenem, ridder, instrumenteert, dat hij onder bepaalde voorwaarden legaten vermaakt aan het klooster in Le(euwenhorst) aan het klooster der Predikheren, der Minderbroeders, der Witte Vrouwen, het S. Servatius- en S. Katherina klooster, alle te Utrecht, vervolgens aan het convent te Rinseburch, aan de Begijnen te Utrecht en te Haarlem, aan het klooster genaamd “porta celi” op Walcheren, en aan het nonnenklooster te Sledenhurst. Eindelijk nog aan zijn kleindochter Cilla, geeft hij het vruchtgebruik, onder enkele voorwaarden, van 12 morgen land, gelegen nabij Leyden tussen de Marne en Sile.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1282">1282 mei 8.; Anno domini MCCLXXX secundo, feria secunda post dominicam qua cantatur misericordia domini.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels geschonden.<lb/>Het stuk is bezegeld door de prior der Predikheren, de gardiaan der Minderbroeders te Utrecht en door Th. de Teylinghen, ridder.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 1.<lb/>(Bergno.: 0151)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182026" type="ABS">152</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2bbd-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Cornelis van Berckenroede en Philips van der Maedt, schepenen te Haerlem oorkonden, dat meester Joost Pietersz. priester en pater van het S. Maria-convent te Haerlem zijn testament heeft gemaakt, waarin hij onder bepaalde voorwaarden verschillende legaten vermaakt aan de kapel van S. Nicolaas, aan het S. Mariaconvent, aan zijn dienstbode en aan enkele andere personen en dat als executeurs worden aangesteld mr. Reyer Aerntssen Rufus, priester, Jacob Jansz Pos en de pater, die na zijn dood in het S. Maria-convent zal zijn.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1566">1566 juni 8.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 103.<lb/>(Bergno.: 0152)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182033" type="ABS">153</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2bc4-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Notaris Cornelius de Hamerrode te Amsterdam intrumenteert, dat Willem Petersz., oud-burgemeester van Hoorn zijn testament maakt, waarbij hij tot zijn erfgenamen benoemt de 5 kinderen van hem en Reyner Simonsdr. onder voorbehoud, dat zijn zoon IJsbrand niets mag vervreemden, zonder toestemming van de meerderheid der broeders en der getuigen van dit testament.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1573">1573 februari 15.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met signatuur van de notaris.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 106.<lb/>(Bergno.: 0153)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182040" type="ABS">154</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2bcb-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Willem Dammasz., schout in de heerlijkheid van Warmont, en Matijs Geritsz en Cornelis Jansz. schepenen aldaar, oorkonden, dat de erfgenamen de nalatenschap hebben gedeeld van Meynsgen Baertoutsdochter. Er is sprake van zekere opbrengst aan de kerk van Warmond.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1606">1606 januari ..</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.<lb/>Het charter is zeer beschadigd.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 125.<lb/>(Bergno.: 0154)</p>
</odd>
<phystech type="ABS">
<p>Niet raadpleegbaar</p>
</phystech>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182048" type="ABS">155</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2bd3-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Willem Dammasz., schout in de heerlijkheid van Warmont, Bouwe Cornelisz. en Willem Cornelisz. de Haen, schepenen aldaar, oorkonden, dat Pancraesgen Mourijnsdr., weduwe van Cornelis Pietersz. te Warmont met haar vader Mourijn Pancraesz. ter ener zijde en Dirck Pietersz. en Louweris Jansz., voogden over de twee onmondige kinderen van Cornelis Pietersz. ter anderer zijde, ten overstaan van de schout, Cornelis Jacobsz. en Willem Jansz., weesmannen te Warmond, bepalingen hebben gemaakt, betreffende de nalatenschap van wijlen Cornelis Pietersz.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1608">1608 juni 16.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 126.<lb/>(Bergno.: 0155)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182055" type="ABS">156</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2bda-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Notaris Willem van Trier instrumenteert, dat Andries Pieters van Souwen, commandeur van het convent van St. Jan te Haerlem zijn testament maakt, waarbij hij voor het bij het convent behorende gasthuis legateert f 200.- en een rentebrief, groot f 150.-, ten laste van de stad Haerlem, vervolgens aan de leprozen te Beverwijck, aan de kerk te Hazerswoude en te Heemskerk, elk f 200.-.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1617">1617 augustus 16.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met signatuur van de notaris.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 129.<lb/>(Bergno.: 0156)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182062" type="ABS">157</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2be1-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Cornelis Claessen van Rijn, schout te Voorschoten, Louris Meessen van Roen en Cornelis Huybrechtsen Groen, schepenen aldaar, oorkonden, dat Willem Cornelissen van Vlaerenburch, Cornelis Claesz. van Rijn, echtgenoot en voogd van Marijtgen Cornelisdr., onderling, onder bepaalde voorwaarden, de erfenis hebben gedeeld, hun aangekomen door het overlijden van Cornelis Vrancken, hun vader.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1621">1621 januari 16.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 133.<lb/>(Bergno.: 0157)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182069" type="ABS">158</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2be8-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Notaris Feyt Ghijsbertsz. van Sijp instrumenteert, dat in zijn tegenwoordigheid en die van Jacob de Haes en Jaecop Wiertsz. als getuigen, Jan Maertsz. Rousch en Jannetgen Franssendr., beiden uit Sassenhem, hun testament hebben gemaakt, waarbij zij de langstlevende tot universeel erfgenaam benoemen, onder verschillende voorwaarden, met betrekking tot hun kinderen en in geval de langstlevende een nieuw huwelijk zal sluiten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1624">1624 november 5.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met opgedrukt zegel en handtekening van de notaris.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 136.<lb/>(Bergno.: 0158)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182076" type="ABS">159</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2bef-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Notaris Balm Mathijsz. instrumenteert, dat mr. Joost Cats, wereldlijk priester, residerende te Haerlem, voor hem en voor mr. Johan de Witt advocaat en Wessel Noorman, zijn testament maakt, waarbij hij de heren mrs. Niclaes Nomius en Steven Crachtius tot executeurs-testamentair benoemt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1626">1626 september 24.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met opgedrukt zegel en ondertekening door de notaris.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 138.<lb/>(Bergno.: 0159)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182083" type="ABS">160</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2bf6-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Notaris Henric Melchiorsz. Brasser te Leiden instrumenteert, dat in zijn tegenwoordigheid en van Adolphus Paulusz. van Westervelt en Bartholomeus Pietersz. Voosa, als getuigen, Symon Zijbrechtsz. Adegeest en zijn echtgenote Dirckge Cornelisdr. van Rhijn, wonende onder Voorschoten “int Hoflant” een voogd en een toeziende voogd hebben aangesteld over hun minderjarige kleinkinderen en over dier afstammelingen en erfgenamen, om, onder bepaalde voorwaarden, de goederen, die zij comparanten, zullen nalaten, om onder deze te verdelen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1636">1636 juli 5.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 145.<lb/>(Bergno.: 0160)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182090" type="ABS">161</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2bfd-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Bartholomeus Cornelissen van Swanenburch, gesubstitueerd schout van Johan Verloo in het ambacht van der Aer oorkondt, dat Maritgen Mourijns, weduwe van Michiel Korssen, tegenwoordig echtgenote van Pieter Willemsz. van Zijl ter ener, en Kors Dircxsz., grootvader en Dirck Korsz. oom der vijf nagelaten kinderen van Michael Korsz. ter anderer zijde, voor hem en twee schepenen Jan Cornelis Aertsz. en Jan Janssen Ball, een boedel scheiding hebben aangegaan, waarbij Maritgen al de roerende en onroerende goederen behoudt op voorwaarde, dat zij de vijf kinderen zal opvoeden en hun waarneer zij meerderjarig zijn of trouwen, een bepaalde som gelds enz. uitkeert.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1649">1649 december 17.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 150.<lb/>(Bergno.: 0161)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182097" type="ABS">162</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c04-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Notaris Jan van Outshooren te Leiden, instrumenteert, dat Louris Adriaensz. van Roosenburch en zijn vrouw Geertgen Claes uit Voorschoten, hun testament maken, waarbij eerstgenoemde onder bepaalde voorwaarden, zijn vrouw en zijn vier kinderen, elk voor een vijfde gedeelte van al zijn goederen tot erfgenamen maakt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1650">1650 december 14.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met signatuur en handtekening van de notaris.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 151.<lb/>(Bergno.: 0162)</p>
</odd>
<phystech type="ABS">
<p>Niet raadpleegbaar</p>
</phystech>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182104" type="ABS">163</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c0b-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Notaris E. van Berendrecht instrumenteert, dat de erfgenamen van Trijntgen Fransdr., gewoond hebbende te Sassenheim, haar nagelaten goederen hebben gescheiden en gedeeld.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1660">(1660).</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Fragment.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 161.<lb/>(Bergno.: 0163)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182111" type="ABS">164</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c12-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Vijf bisschoppen in Italië oorkonden, dat zij ieder een aflaat van 40 dagen verlenen, aan de weldoeners van het hospitaal te Dordrecht.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1325">1325 oktober 13.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Het charter is zeer beschadigd.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 3.<lb/>(Bergno.: 0164)</p>
</odd>
<phystech type="ABS">
<p>Niet raadpleegbaar</p>
</phystech>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182118" type="ABS">165</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c19-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Stamboom van zes generaties nakomelingen van Christina van Torenborch (ca 1430)</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1651/1699">[Na 1650].</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 252.<lb/>(Bergno.: 0165)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182124" type="ABS">166</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c1f-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Paus Sixtus beveelt aan de kapittels, prelaten, conventen, collegies en aan de kerkelijke personen van beiderlei geslacht, zowel reguliere als seculiere, in het rijksgebied van Maximiliaan, hertog van Oostenrijk en zijn zoon Philips, die meer dan zes beneficies bezitten, daarvan een of meerdere af te staan, ten voordele van die studenten van de universiteit van Leuven, die niet meer hebben, dan een jaarlijks inkomen van 40 Kamerijkse goudguldens, of die om hun armoede een of andere graad niet kunnen halen. Hij draagt de abt van het S. Gertrudis klooster te Leuven en de deken van de S. Gudula-kerk te Brussel op, ervoor te zorgen, dat dit bevel wordt opgevolgd.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1483">1483 april 28.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Auth. copie</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 45.<lb/>(Bergno.: 0166)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>166</unitid>
<unittitle>Theodricus, abt van het S. Gertrudis klooster van de orde van de H. Augustinus te Leuven in het diocees van Luik, oorkondt, dat hij uit handen van mgr Johannes Moedreloyz. professor in de theologie, rector van de universiteit te Leuven een brief heeft ontvangen van Paus Sixtus, welke hij insereert. Hij beveelt aan alle priesters, clerici, honorarii en tabelliones uit het rijksgebied van Maximiliaan, hertog van Oostenrijk en van hertog Philips, de inhoud van die brief bekend te maken aan alle prelaten, kapittels, conventen, collegies en kerkelijke personen van beiderlei geslacht, reguliere, zowel als seculiere, uit het zelfde rijksgebied. Getuigen waren: Adrianus de Heusden en Cornelius Jacobi de Capella, clerici uit het diocees van Luik en Utrecht., <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1483">1483 augustus 4.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 47.<lb/>(Bergno.: 0166)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182136" type="ABS">167</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c2b-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Thomas filius Theodrici de Medemblick, clericus uit het diocees van Utrecht en openbaar notaris instrumenteert, dat heer Wilhelmus Jacobi Staill, priester uit hetzelfde diocees, zijn kleinzoon mr. Nicolaus Symonis, priester uit genoemd diocees aanstelt, om in zijn naam een proces te voeren tegen de erfgenamen van wijlen Jacobus de Borsalia “miles in armis” en tegen Leonardus Florentii en Petrus Adriani, bebouwers van 12 gemeten land, geheten “froonlant” in Sommelsdijck, tegen Adrianus Korstantii en andere bebouwers van 12 gemeten land, geheten “dijckerslant” in genoemde plaats gelegen, welke bovengenoemde Jacobus weleer had gegeven tot stichting van een vicarie. Getuigen waren: Johannes Gerardi en Theodricus Gerardi, inwoners van ’s Gravenhage.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1505">1505 januari 15.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Met signatuur en handtekening van de notaris.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 67.<lb/>(Bergno.: 0167)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182143" type="ABS">168</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c32-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Frans van Roll, Florisz, Damaes Philipsz., Jan Bol Jacopsz. en meester Aert Staesz., gasthuismeesters van het H. Sacramentsgasthuis te Dordrecht erkennen in naam van het gasthuis ontvangen te hebben van Pieter Thoenis die Windt, de somma van 14 pond gr. vl., waarvoor zij beloven wekelijks een mis te laten lezen op een der altaren van het gasthuis.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1540">1540 augustus 11.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>In dorso staat: 1547 september 19 geeft Pieter Tonisz. de Windt, vóór het gerecht van Dordrecht, in tegenwoordigheid van Hugo Coel Heyn Pietersz., mr Aert Heyn Paessen, aan de gasthuismeesters nog een som van 7 pond gr. vl. voor de wekelijkse mis, opdat de priester ten volle tevreden en beloond zal zijn.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 90.<lb/>(Bergno.: 0168)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182151" type="ABS">169</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c3a-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Wilhelmus de Goes, abt van het benedictijner klooster van de H. Adalbertus te Egmond, oorkondt, dat hij de tonsura clericalis heeft toegediend aan Jacobus Adriani scholaris, parochiaan van de kerk te Alcmaar.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1532">1532 december 28.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>In dorso staat: litere tonsure clericalis Jacobi de Torenburch 1532.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 75.<lb/>(Bergno.: 0169)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182159" type="ABS">170</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c42-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Joannes Mensinck, “utriusque nationis Germanie substitutus et domini pape” ….., verklaart, dat Simon Jacobi uit Oderschie in Holland, uit het diocees van Utrecht, zijn pelgrimsreis naar Rome heeft volbracht.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1561">1561 mei 12.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 99.<lb/>(Bergno.: 0170)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182166" type="ABS">171</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c49-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Het Bataafs Genootschap der Proefondervindelijke Wijsbegeerte, opgericht te Rotterdam, benoemt J.P. Lipkens tot gewoon lid, onder voorwaarde, dat genoemde heer zal medewerken aan het bereiken van het doel, waarvoor het genootschap is opgericht.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1837">1837 september 14.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Perkament. Met opgedrukt zegel.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 246.<lb/>(Bergno.: 0171)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182173" type="ABS">172</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c50-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Gerrit Butter en Adriaan Bras, schepenen te Schagen, oorkonden, dat Abraham Koning, predikant aldaar c.s. als executeurs-testamentair van Adriaan Mulder, onder bepaalde voorwaarden hebben verkocht aan Cornelis Opdam en Gerrit Jansz. Gorter te Schagen, een stuk weiland, gelegen aan de Sneevaart te Schagen voor de som van 1392, 14 stuivers en 4 penningen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1784">1784 april 20.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 239.<lb/>(Bergno.: 0171 a)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182180" type="ABS">173</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c57-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jan van Zijl en Cornelis Boonacker, schepenen te Schagen, oorkonden, dat de erfgenamen van Abraham Petten en Neeltje Zeegers Schoorl te Schagen hebben verkocht onder bepaalde voorwaarden aan Cornelis Opdam en Gerrit Jansz. Gorter een stuk weiland, gelegen aan de Sneevaart te Schagen voor 1835 gulden en 9 stuivers.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1790">1790 mei 31.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 242.<lb/>(Bergno.: 0171 b)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182187" type="ABS">174</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c5e-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Claas de Graaf en Cornelis Bootsman schepenen te Schagen, oorkonden, dat Pieter Bruyn, wonende te Egmond op den Hoef verkocht heeft onder bepaalde voorwaarden aan Cornelis Opdam te Schagen twee stukken weiland, genaamd “de Boedweyden” gelegen aan het Keynsmerwegje onder Schagen, voor 1721 gulden, 17 stuivers en 8 penningen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1797">1797 maart 9.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Een zegel geschonden, het andere ontbreekt.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 243.<lb/>(Bergno.: 0171 c)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182194" type="ABS">175</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c65-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Gerrit van Royen, vertegenwoordiger van mr. Andreas Cornelius de Normandie, schout en ambachtsheer van Schalkwijk, Johannes van Lint en Gerrit Christiaan Berlang, schepenen aldaar, oorkonden dat Joannes Muntendam, predikant te Schalkwijk, heeft geschonken aan de kerkmeesters, ten behoeve van de pastorie van Schalkwijk een stuk land, dat door bovengenoemde ambachtsheer, als opperkerkmeester wordt aanvaard.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1776">1776 maart 13.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 237.<lb/>(Bergno.: 0171 d)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182201" type="ABS">176</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c6c-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Mr. Hartman Isaac le Pla en mr. Nicolaas Hartingh, schepenen te Leyden oorkonden, dat Jan van Gulik, wonende te Middelburg, als last en procuratie hebbende van Anna Leena Kargo, echtgenote van Lambert Leerintveld, verkocht heeft 1e een erfpacht op een huis op de Breestraat bij de Koornbrugsteeg te Leyden 2e een erfpacht op drie verschillende huizen in de Koppeltunsteeg te zamen voor 50 gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1788">1788 mei 1.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 241.<lb/>(Bergno.: 0171 e)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182208" type="ABS">177</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c73-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jacobus de Angulo, deken der S. Pancraskerk te Leyden, Jacobus Ruysch, deken van den Haag en raadsheer van Holland, en Albertus, prior van het karmelieten klooster te Haarlem, oorkonden, dat zij in het dominicaner klooster te ’s Gravenhage, als afgevaardigden van de abt van Egmond, Jordanus de Dryell besprekingen hebben gevoerd met de abten van Keulen en Werden en de Heer van Egmond om een regeling te treffen over de voorgenomen reformatie van de abdij van Egmond, doch dat beide partijen niet tot overeenstemming konden komen.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1492">1492 april 19.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 53.<lb/>(Bergno.: 0171 f)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182214" type="ABS">178</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c79-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Adrianus de Buysseghem, notarius en clericus instrumenteert, dat Theodricus Boschmann, proost van de abdijkerk van Egmond, als afgevaardigde van Henricus de Rees, gekozen abt van Egmond verklaard heeft, dat de klachten van Ogerus Crallin, Franciscis Wadick en een zekere de Blois, monniken van de abdij van Egmond, omtrent hun voeding en onderhoud ongegrond zijn.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1494">1494 maart 19.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 56.<lb/>(Bergno.: 0171 g)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182220" type="ABS">179</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c7f-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Johan de Noy, schout, Jacob van Neck en Pieter Prins, schepenen te Weespercarspel, oorkonden, dat de erfgenamen van Jan Elbertsz. Bout en Neeltje Claes verkocht hebben aan Cornelis Geelvinck, heer van Castricum 13 hont land, gelegen aan de zuidzijde van de Gaesp voor 175 gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1678">1678 januari 23.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels gaaf.<lb/>Bijgevoegd duplicaat, 1 zegel verloren, twee andere geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 182.<lb/>(Bergno.: 0171 h)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182228" type="ABS">180</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c87-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Cornelis Schouten, schout, Ysbrant Gijsbert Arlebout en Hendrik Joosten van der Haer, schepenen te Weespercarspel, oorkonden, dat Pieter Huysvoorn, makelaar, als speciale last en procuratie hebbende van mr. Lieve Geelvink, heer van Castricum enz. ten overstaan van notaris en getuigen verkocht heeft aan Isaak Westerveen een hofstede genaamd “Reygersbroeck” cum annexis groot 31 morgen, gelegen aan de westzijde van de Gaesp voor 12000 car. guldens van 20 stuivers het stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1739">1739 maart 27.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels gaaf.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 226.<lb/>(Bergno.: 0171 i)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182235" type="ABS">181</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c8e-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Cornelis van Marken, schout, Henricus van Toll en Hendrik Cannegieter, schepenen van Weespercarspel oorkonden, dat Jacob Hartjens voor zich en bij procuratie voor de andere erfgenamen van Jacomina Brouwer, weduwe en enige erfgenaam van Isaak Westerveen heeft verkocht aan Ambrosius Pool, een hofstede, genaamd Reygersbroeck cum annexis, gelegen aan de westzijde van de Gaesp voor de som van 8177 car. guldens en 10 stuivers tegen 20 stuivers de gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1761">1761 april 29.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Twee zegels geschonden, het derde verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 234.<lb/>(Bergno.: 0171 j)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182242" type="ABS">182</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c95-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Cornelis van Marken, schout, Willem de Lange en Tijmen van der Haay, schepenen van Weespercarspel, oorkonden, dat Pieter Stadnitski, gemachtigd door zijn moeder Sara de Clercq, weduwe en enige geïnstitueerde erfgename van Wijlen Jan Stadnitski, heeft verkocht aan Ambrosius Pool, een partij land, gelegen achter de westzijde van ’t Geijn voor de som van 1807 car. guldens en 10 stuivers, tegen 20 stuivers de gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1762">1762 oktober 16.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 235.<lb/>(Bergno.: 0171 k)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182249" type="ABS">183</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2c9c-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Cornelis Claesz. en Claes Cornelisz. Diemen schepenen te Weespercarspell, oorkonden, dat Michiel Ghijsbertsz – Jan Claesz c.s. verkocht hebben aan Matthijs Conraerdtsz. en Cornelis Reynersz. elk de helft van een huis cum annexis, gelegen bij de Gaesp aldaar.</unittitle>
<unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1573">1573 oktober 29.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>Met transportakte d.d. 1585 en acquit wegens afgelost thinsrecht d.d. 1659.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 107.<lb/>(Bergno.: 0171 l)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>183a</unitid>
<unittitle>Bruyn Claes Heynisz. en Jan Claes Dircxsz. schepenen te Weespercarspell oorkonden, dat Cornelis Reynersz. verkocht heeft aan Matthijs Conraetsz, de helft van een huis cum annexis, gelegen bij de Gaesp aldaar., <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1585">1585 mei 18.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels geschonden.<lb/>Met transportakte d.d. 1573 en aflossing van het thinsrecht d.d. 1659.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 116.<lb/>(Bergno.: 0171 l)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182265" type="ABS">184</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2cac-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Paus Gregorius (XIV) oorkondt, dat het kanonikaat en de prebende van de kerk te Hildesheim, eerlang verkregen door Wilhelmus Borchardus a Falchembergh, nu na diens dood worden geschonken aan Wilhelmus a Weldfelt, uit het diocees Munster, student aan het college Germanicum te Rome.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1594">1594 maart 9.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Loden zegel gaaf.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 122.<lb/>(Bergno.: 0171 m)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182272" type="ABS">185</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2cb3-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jan van Leeuwen provisioneel baljuw en schout te Warmondt oorkondt, dat Baron van Wassenaer, vrijheer van Warmondt etc. getransporteert heeft aan Dirck Cornelis Deeckenm? een stuk teelland, groot 250 roeden, gelegen op de Warmonder geest.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1681">1681 mei 30.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 184.<lb/>(Bergno.: 0171 n. 1)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182279" type="ABS">186</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2cba-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Johan Bernard van der Mark baljuw en schout te Warmondt, oorkondt, dat Jacob Jacobsz. Rous verkocht heeft aan Pieter Heemskerk, 375 roeden geestland, gelegen te Warmond voor de som van 350 gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1717">1717 juni 17.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 212.<lb/>(Bergno.: 0171 n. 2)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182286" type="ABS">187</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2cc1-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jan van Leeuwen provisioneel baljuw en schout te Warmondt oorkondt, dat Jacob Dirckz. Lelivelt voor hem en schepenen verkocht heeft aan mr. Bastiaen den Boer, Franse schoolmeester aldaar, een stuk teelland groot 250 roeden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1683">1683 april 7.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 189.<lb/>(Bergno.: 0171 n. 3)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182293" type="ABS">188</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2cc8-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Lourens van Dijckslooth, baljuw en schout te Warmondt, oorkondt Dirck Cornelis van Heemskerck voor hem en schepenen verkocht heeft aan mr. Sebastiaen Boers, Francoise schoolmeester aldaar, een partij teelland, groot 250 roeden, gelegen op de Warmonder geest.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1688">1688 juni 11.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 194.<lb/>(Bergno.: 0171 n. 4)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182300" type="ABS">189</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2ccf-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Mr. Jan Jacob van Dijckslooth, baljuw en schout van Warmondt, oorkondt dat voor hem en voor Jacobus Vredenburgh en Cornelis van den Bosch, schepenen aldaar, Pieter Janse Wassenaar heeft verkocht aan Dirk van der ….., 457 roeden land, gelegen op de Warmondergeest.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1730">1730 oktober 1.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 140.<lb/>(Bergno.: 0171 o. 1)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182307" type="ABS">190</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2cd6-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jan van Leeuwen, provisioneel baljuw en schout te Warmond, oorkondt, dat Johan, baron van Wassenaer voor hem en voor schepenen verkocht heeft aan mr. Bastiaen de Boer, Franse schoolmeester 232 roeden geestland, gelegen tussen de kerk en de Moolewateringh.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1683">1683 april 7.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 190.<lb/>(Bergno.: 0171 o. 2)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182314" type="ABS">191</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2cdd-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jan van Leeuwen, provisioneel baljuw en schout te Warmond, oorkondt, dat Joris Cornelis van Egmondt, verkocht heeft, mede in tegenwoordigheid van schepenen, aan Bastiaen de Boer, Franse schoolmeester, een stukje geestgrond, groot 1 hont, 98 roeden, gelegen op de geest, belast met 1 duit thijns.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1682">1682 mei 6.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 188.<lb/>(Bergno.: 0171 o. 3)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182321" type="ABS">192</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2ce4-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jan van Leeuwen, provisioneel baljuw en schout te Warmond, oorkondt, dat voor hem en schepenen aldaar, Jan Bartholomeus Klinckenbergh, mr. timmerman, verkocht heeft aan Quirinus Bosch, predikant te Warmond een huis en erf, gelegen te Warmond voor de som van 65 car. guldens van 40 groten ’t stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1682">1682 april 20.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 186.<lb/>(Bergno.: 0171 o. 4)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182328" type="ABS">193</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2ceb-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jan van Leeuwen, provisioneel baljuw en schout te Warmond, oorkondt, dat voor hem en schepenen aldaar, Jan Bartholomeus Klinckenbergh, mr. timmerman heeft verkocht aan mr. Bastiaen de Boer, Franse schoolmeester, een ledig erf, en een erfje waar een steenen schuurtje op staat voor de som van 44 car. guldens van 40 groten ’t stuk, beide gelegen te Warmond.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1682">1682 april 20.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel gaaf.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 187.<lb/>(Bergno.: 0171 p. 1)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182335" type="ABS">194</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2cf2-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jan van Leeuwen, provisioneel baljuw en schout te Warmond, oorkondt, dat voor hem en schepenen aldaar, quirinus Bosch, predikant verkocht heeft aan Bastiaen de Boer, Franse schoolmeester, een huis en erf, voor de som van 150 car. guldens, van 40 groten ’t stuk, gelegen in de kerkbuurt te Warmond.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1682">1682 april 20.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 185.<lb/>(Bergno.: 0171 p. 2)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182342" type="ABS">195</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2cf9-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jan van Leeuwen, provisioneel baljuw en schout te Warmond, oorkondt, dat voor hem en schepenen aldaar, Robbert Joris van der Smal heeft verkocht aan Bastiaen de Boer, Franse schoolmeester, een huis en erf, gelegen in de kerkbuurt voor de som van 40 car. guldens van 40 groten ’t stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1678">1678 februari 21.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 183.<lb/>(Bergno.: 0171 p. 3)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182349" type="ABS">196</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2d00-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jan van Leeuwen, provisioneel baljuw en schout te Warmond, oorkondt, dat voor hem en schepenen aldaar, Quirinus Bosch, predikant verkocht heeft aan Bastiaen de Boer, Franse schoolmeester, een huis en erf, gelegen in de kerkbuurt te Warmond voor de som van 230 car. guldens van 40 groten ’t stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1676">1676 december 7.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 178.<lb/>(Bergno.: 0171 p. 4)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182356" type="ABS">197</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2d07-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Silvester van Swanenburch, secretaris van Pieter van Sevenhoven, baljuw en schout te Warmondt oorkondt, dat voor hem en schepenen aldaar dat Robbrecht Lovel verkocht heeft aan Pieter van Sevenhoven een huis cum annexis gelegen te Warmondt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1665">1665 mei 11.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>Met transportakte d.d. 1672 april 19.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 166.<lb/>(Bergno.: 0171 p. 5)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>197a</unitid>
<unittitle>Jan Jansz. van Leeuwen, provisioneel baljuw en schout van Warmond, oorkondt, dat voor hem en schepenen aldaar, Adriana …. weduwe van Pieter van Sevenhoven verkocht heeft aan Bartholomeus Bosch, brouwer een huis cum annexis, gelegen te Warmond voor de som van 1200 guldens., <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672">1672 april 19.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>Met transportakte d.d. 1665 mei 11.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 171.<lb/>(Bergno.: 0171 p. 5)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182372" type="ABS">198</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2d17-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Johan Bernard van der Marck, baljuw en schout te Warmondt, oorkondt, dat Pieter van Leeuwen voor hem en schepenen heeft overgedragen aan Maarten Boers, een partij land, gelegen op de geest, voor de som van 100 gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1723">1723 juni 8.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 134.<lb/>(Bergno.: 0171 q.1)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182379" type="ABS">199</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2d1e-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jan van Leeuwen, provisioneel baljuw en Schout te Warmont oorkondt, dat voor hem en schepenen ds Quirinus Bosch heeft overgedragen aan Bastiaen den Boer, Franse schoolmeester een huis cum annexis, gelegen aldaar voor de som van 700 gulden van 20 stuivers ’t stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1675">1675 januari 21.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 173.<lb/>(Bergno.: 0171 q. 2)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182386" type="ABS">200</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2d25-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Johan Bernard van der Mark, baljuw en schout te Warmondt, oorkondt, dat voor hem en schepenen, Jacob van der Werff heeft overgedragen aan Ary van den Bosch, twee partijtjes teelland, gelegen op de geest voor de som van 200 gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1717">1717 juni 7.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 213.<lb/>(Bergno.: 0171 q. 3)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182393" type="ABS">201</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2d2c-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Cornelis van Roosenburgh, baljuw en schout van Warmont en Doe Jansz. Entepoel en Thonis Jansz. Lutsenburgh schepenen aldaar, oorkonden, dat Jacobus Bouman verkocht heeft aan Engel van Haestenradt een huis cum annexis, gelegen te Warmont voor de som van 2000 gulden van 40 groten ’t stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1658">1658 mei 6.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>Met transportakte d.d. 1672 april 19 en een schuldbrief van 1658.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 158.<lb/>(Bergno.: 0171 q. 4)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>201a</unitid>
<unittitle>Jan Jans van Leeuwen, provisioneel baljuw en schout te Warmondt en Jan Dircxs Entepoel en Huijch Jacobsz. van der Plas, schepenen aldaar, oorkonden, dat Engel van Haestenradt heeft overgedragen aan Bartholomees Bos, brouwer, een huis cum annexis, gelegen te Warmondt., <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672">1672 april 19.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.<lb/>Met transportakte d.d. 1658 mei 6. en een schuldbrief van ’t zelfde jaar.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 170.<lb/>(Bergno.: 0171 q. 4)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182409" type="ABS">202</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2d3c-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Lourens van Dijckslooth, baljuw en schout te Warmondt en Jan van Leeuwen en Jan Thonisz. Beeckesteyn schepenen aldaar oorkonden, dat Pieter Leendertsz, van Leeuwen verkocht heeft aan mr. Bastiaen Boers, een partij teelland, groot 580 roeden, gelegen op de Warmondergeest voor de som van 243 gulden, 3 st.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1689">1689 juni 13.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 196.<lb/>(Bergno.: 0171 r. 1)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182416" type="ABS">203</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2d43-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Johan Bernhard van der Marck baljuw en schout te Warmond, oorkondt, dat voor hem en schepenen aldaar, Cornelis Pietersz. van Heemskerk heeft overgedragen aan Maarten Boers een partij teelland, gelegen op de Warmonder geest voor de som van 400 car. guldens van 40 groten ’t stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1740">1740 december 28.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 227.<lb/>(Bergno.: 0171 r. 2)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182423" type="ABS">204</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2d4a-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Lourens van Dijckslooth, baljuw en schout van Warmondt, oorkondt, dat voor hem en schepenen aldaar, Ary Pietersz. van den Bosch heeft verkocht aan mr. Bastiaen Boers, 222 roeden teelland, gelegen op de Warmondergeest voor 112 gulden, 10 stuivers, belast met 2 duijt thijns.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1689">1689 juni 2.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 195.<lb/>(Bergno.: 0171 r. 3)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182430" type="ABS">205</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2d51-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jacob van Wassenaer, heer van Warmont, enz. oorkondt, dat hij als ’t opzicht hebbende over de kerk goederen te Warmont in erfpacht heeft uitgegeven aan Grietje Jansdr. van der Poll, weduwe van Heyman Bouman 125 roeden land, voor de som van 5 gulden jaarlijkse erfpacht.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1646">1646 augustus 29.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel gaaf.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 148.<lb/>(Bergno.: 0171 r. 4)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>205a</unitid>
<unittitle>Jan van Leeuwen, provisioneel baljuw en schout te Warmondt oorkondt, dat Nicolaes en Geertruijt Bosch, verkocht heeft aan Quirinus Bosch, predikant aldaar, een huis cum annexis, gelegen te Warmond voor de som van 300 gulden van 40 gr. vl. ’t stuk., <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1676">1676 november 30.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 177.<lb/>(Bergno.: 0171 r. 4)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182444" type="ABS">206</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2d5f-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Heyman Bouman, schout te Warmont en Feyt Sachariasz. en Phillips Symonsz. Achthoven, schepenen aldaar oorkonden, dat Neeltgen Jansdr. weduwe van Gerit Cornelisz. Schevaert verkocht heeft aan Jacob Jacobsz. Rousch, omtrent 384 roeden teelland gelegen te Warmont.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1633">1633 januari 18.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 142.<lb/>(Bergno.: 0171 r. 5)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182451" type="ABS">207</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2d66-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Mr. Leonard van de Kasteele, baljuw en schout te Warmond, Cornelis van der Bijl en Diert Jansz. van der Wadding, schepenen aldaar, oorkonden, dat mr. Jacobus van Lutsenburg, schout en secretaris van Lisse heeft getransporteerd aan Pieter van Deventer een partij wei- of teelland, gelegen aan de Heerenweg, groot één morgen, 470 roeden voor de som van 1104 guldens.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1784">1784 april 22.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 240.<lb/>(Bergno.: 0171 s. 1)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182458" type="ABS">208</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2d6d-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Lourens van Dijckslooth, baljuw en schout van Warmondt, Jan Leendertsz. Buitendijck en Cornelis Pietersz. van den Bosch, schepenen aldaar, oorkonden, dat mr. Bastiaen Boers, heeft overgedragen aan Gerrit Jansz. Vlaenderen, een partij teelland, groot ongeveer een morgen, gelegen op de Warmonder geest voor de som van 125 gulden van 40 groten ’t stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1690">1690 december 26.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 198.<lb/>(Bergno.: 0171 s. 2)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182465" type="ABS">209</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2d74-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Cornelis Boon, secretaris van Warmond, gesubstitueerd door Arnoldus Clignet, baljuw en schout, Cornelis van der Gaag en Cornelis van der Meij, schepenen aldaar oorkonden, dat Maarten Boers geschonken heeft aan zijn zoon Bastiaan Boers, een partij land, groot 222 roeden, gelegen te Warmond.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">1748 augustus 4.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 230.<lb/>(Bergno.: 0171 s. 3)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182472" type="ABS">210</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2d7b-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Lourens van Dijckslooth, baljuw en schout van Warmond, Dammes Boon, schepenen aldaar, oorkonden, dat Gerrit Jansz. Vlaenderen heeft overgedragen aan mr. Bastiaen Boers, een stuk teelland, groot 580 roeden, gelegen te Warmond voor de som van 280 car. guldens van 40 groten ’t stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1703">1703 april 11.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel verloren.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 209.<lb/>(Bergno.: 0171 s. 4)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182479" type="ABS">211</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2d82-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Johan Bernard van der Marck, baljuw en schout te Warmondt, Pieter Rous en Jacob Jacobsz. Rous, schepenen aldaar, oorkonden, dat Dirk van der Werff heeft overgedragen aan Martinus Boers 2 partijen afgezand teelland, gelegen op de Warmonder geest voor de som van 300 gulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1719">1719 augustus 28.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 131.<lb/>(Bergno.: 0171 t. 1)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182486" type="ABS">212</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2d89-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Johan Bernhard van der Marck, baljuw en schout van Warmond, Willem Klinkenberg en Quirin van Brimen, schepenen aldaar, oorkonden, dat Pieter van Vliet heeft overgedragen aan Maerten Boers, een jaarlijkse rente, groot 30 gulden van 40 groten ’t stuk, gaande uit de wal of weg ten noordoosten van het klooster te Warmond.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1729">1729 april 5.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 216.<lb/>(Bergno.: 0171 t. 2)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182493" type="ABS">213</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2d90-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Johan Bernhard van der Marck, baljuw en schout te Warmond, Fuijt van Leeuwen en Cornelis Klinkenbergh, schepenen aldaar, oorkonden, dat Petronelle Monseur, weduwe van wijlen Ary van den Bosch, c.s. heeft overgedragen aan Maarten Boers, 2 partijen teelland, naast elkander gelegen op de geest, voor de som van 930 car. guldens van 40 groten ’t stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1738">1738 april 1.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 222.<lb/>(Bergno.: 0171 t. 3)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182500" type="ABS">214</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2d97-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Cornelis van Roosenburch, baljuw en schout van Warmont, Jan Mourijnsz. van Langerlaan en Thonis Jansz. van Lutsenburgh, schepenen aldaar, oorkonden, dat Jan Jansz. Bout heeft overgedragen aan Dirck Jacobsz. Rousch, een stuk teelland, groot 2½ hont, gelegen aan de doelsteeg te Warmond, voor de som van 300 gulden van 40 groten ’t stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1658">1658 april 8.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 157.<lb/>(Bergno.: 0171 t. 4)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182507" type="ABS">215</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2d9e-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jan van Leeuwen, provisioneel baljuw en schout van Warmondt, Cornelis Dircxz. Boon en mr. Philips de Badous, schepenen aldaar, oorkonden, dat Dirck Cornelis Boon, c.s. kerkmeesters van Warmond hebben overgedragen een hont, 98 roeden land, gelegen tussen het Veer en St. Anthonis huysken, op de geest, aan Joris Cornelis van Egmondt, voor de som van 22 gulden van 40 groten ’t stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1677">1677 februari 22.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 180.<lb/>(Bergno.: 0171 t. 5)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182514" type="ABS">216</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2da5-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Cornelis Boon, secretaris van Warmond, gesubstitueerd door Arnoud Clignet, baljuw en schout aldaar, oorkondt, dat Machtelt Damhoff heeft overgedragen aan Albert van Lutzenberg een partij weiland, groot één morgen, 470 roeden, gelegen aan de Heereweg voor de som van 795 guldens van 40 groten ’t stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1764">1764 juli 3.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 236.<lb/>(Bergno.: 0171 t. 6)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182521" type="ABS">217</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2dac-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jan van Leeuwen, provisioneel baljuw en schout van Warmond, mr Jan Croon en Cornelis Willemsz. Swanevelt schepenen aldaar oorkonden, dat Robert Joris v.d. Sman heeft overgedragen aan Bastiaen den Boer, Franse schoolmeester, wonende te Warmond, omtrent 16 roeden land, gelegen in de Kerckbuurt voor de som van 30 car. guldens van 40 groten ’t stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1676">1676 november 7.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 176.<lb/>(Bergno.: 0171 u. 1)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182528" type="ABS">218</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2db3-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Cornelis Boon, secretaris van Warmond, oorkondt dat voor hem en schepenen aldaar, Gerard Verkolje en Huybert Massaer hebben overgedragen aan Willem Struijf, drie partijen weiland, groot 6 morgen en 100 roeden en een huis en erf met landereijen, groot 8 morgen, gelegen te Warmond van de som van 1600 gulden van 40 groten ’t stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1763">1763 maart 1.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel gaaf.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 251.<lb/>(Bergno.: 0218)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182535" type="ABS">219</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2dba-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Lourens van Dijckslooth, secretaris van Warmondt, gesubstitueerd schout van Jan van Leeuwen, provisioneel baljuw en schout, Cornelis Dircx Boon en Pieter Benjamin Maerlevelt, schepenen aldaar, oorkonden, dat genoemde Jan van Leeuwen heeft overgedragen aan mr. Pieter van Wassenaer een stuk teelland, groot omtrent 1½ hont, gelegen onder Warmond voor de som van 52 guldens van 40 groten ’t stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1677">1677 februari 17.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels geschonden.<lb/>Met transportakte d.d. 1691 aug. 10.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 179.<lb/>(Bergno.: 0171 u. 3)</p>
</odd>
<c02 level="item">
<did>
<unitid>219a</unitid>
<unittitle>Lourens van Dijckslooth, baljuw en schout te Warmondt, Cornelis Pietersz. van den Bosch en Louis Dircksz. Boon schepenen aldaar oorkonden, dat Pieter Jansz. Wassenaer heeft overgedragen aan mr. Bastiaen Boers, een partij teelland, gelegen op de Warmondergeest, groot omtrent 150 roeden voor de som van 70 gulden., <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1691">1691 augustus 10.</unitdate></unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegels geschonden.<lb/>Met transportakte d.d. 1677 febr. 17.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 199.<lb/>(Bergno.: 0171 u. 3)</p>
</odd>
</c02>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182551" type="ABS">220</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2dca-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Mr. Herman van der Meer, president-burgemeester van Leyden, oorkondt, dat hij aan Cornelis Willemsz. Bommenaer, genoemd Los, in erfpacht heeft overgedragen, een huis en erf, gelegen achter de kerk te Warmond, belast met 10 st. ’s jaars.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1675">1675 april 27.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 174.<lb/>(Bergno.: 0171 u. 4)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182558" type="ABS">221</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2dd1-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Mr. Herman van der Meer, heer van Hoogeveen, oorkondt dat hij aan Jan Bartholomeus van Clinckenbergh in onversterfelijke leen heeft gegeven een huis ca, gelegen achter de kerk te Warmond en dat deze hiervoor hulde, eed en manschap heeft gedaan in tegenwoordigheid van Jan van der Meer en Nicolaas van der Meer.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1674">1674 maart 4.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 249.<lb/>(Bergno.: 0221)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182565" type="ABS">222</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2dd8-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Jan van Leeuwen, provisioneel baljuw en schout van Warmondt, Pieter van Claeveren en Cornelis Willemsz. Swanenvelt, schepenen aldaar, oorkonden, dat Maritge Pietersdr. Bucquet, weduwe van wijlen Jacob Jansz. van Leeuwen heeft overgedragen aan Robert Joris van der Sman, een huis en erf, gelegen in de kerckbuyrt aldaar voor de som van 30 car. guldens van 40 groten ’t stuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1676">1676 februari 11.</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.<lb/>Zegel geschonden.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 175.<lb/>(Bergno.: 0171 u. 6)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182572" type="ABS">223</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2ddf-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Lijst van transportakten uit de jaren 1665-1689, (waarschijnlijk gebruikt bij een proces).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">[18e eeuw].</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspr.</p>
</scopecontent>
<odd>
<p>Regestnr. 253.<lb/>(Bergno.: 0223)</p>
</odd>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182578" type="ABS">224</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2de5-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Alfabetische klapper op namen, voorkomende in de charters, A - I</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965">ca. 1965</unitdate>
</did>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="66182579" type="ABS">225</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c52ec49-2de6-38d6-e053-09f0900adc4e</unitid>
<unittitle>Alfabetische klapper op namen, voorkomende in de charters, J - Z</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965">ca. 1965</unitdate>
</did>
</c01></dsc>

</archdesc>
</ead>