<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "https://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!-- 31-10-2018 00:06:47 -->
<ead audience="external">
<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.08.45::Beheerder van Nederlandsche Eigendommen later Afdeling Beheer van Nederlandsche Eigendommen ressorterend onder het bureau van de Financiële Raad van de Ambassade der Nederlanden te Londen)//NL" url="http://hdl.handle.net/10648/10d6061f-61c8-4666-a029-e9f2cb39a357" urn="NL-HaNA_2.08.45.ead.xml">2.08.45</eadid>
<filedesc>
<titlestmt>
<titleproper>Inventaris van het archief van de Beheerder van Nederlandsche Eigendommen later Afdeling Beheer van Nederlandsche Eigendommen ressorterend onder het bureau van de Financiële Raad van de Ambassade der Nederlanden te Londen, 1940-1959</titleproper>
<author>R.E. Telgt</author></titlestmt>
<publicationstmt>
<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2003">2003</date>
<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
</filedesc>
<profiledesc>
<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Elena Magnée-Smirnova, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20061005">5 oktober 2006</date></creation>
<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: <lb/>S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898;<lb/>S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920;<title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974;<title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;<title linktype="simple">ISAD (G) : General International Standard Archival Description, second edition</title>, Ottawa 2000;<title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975;<title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983</descrules>
</profiledesc>
<revisiondesc audience="internal">
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080812">12 augustus 2008</date>
<item><num>1</num>bijlage literatuur ingevoegd door <name>Pauline van den Heuvel</name>.</item>
</change>
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100615">15 juni 2010</date>
<item><num>2</num>Lijst vernietigde stukken ingevoegd door <name>Arina Overkleeft</name>.</item>
</change>
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce"/>
<item/>
</change>
</revisiondesc>
</eadheader>
<archdesc level="fonds" type="inventory">
<did>
<head>Beschrijving van het archief</head>
<unittitle label="Naam archiefblok: ">Beheerder van Nederlandsche Eigendommen later Afdeling Beheer van Nederlandsche Eigendommen ressorterend onder het bureau van de Financiële Raad van de Ambassade der Nederlanden te Londen</unittitle>
<unittitle type="short">Beheer Nederlandse Eigendommen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1940/1959" type="inclusive">oudste stuk - jongste stuk: 1940-1959</unitdate><unitdate type="bulk" era="ce" calendar="gregorian"/>
<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">F28061</unitid>
<physdesc label="Omvang: "><extent unit="files">384 inventarisnummers</extent>; <extent unit="meter">4,90 meter</extent></physdesc>
<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language> en het <language langcode="eng" scriptcode="Latn">Engels</language>.</langmaterial>
<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
<physloc/>
<origination label="Archiefvormers: ">

<corpname>Beheerder van Nederlandsche Eigendommen</corpname>1940-1943

<corpname>Ambassade der Nederlanden te Londen / Bureau van de Financiële Raad / Afdeling Beheer van Nederlandsche Eigendommen</corpname>1943-1959
</origination>
<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Toen de Nederlandse regering in mei 1940 naar Londen uitweek, was één van de eerste prioriteiten het veilig stellen van Nederlandse bezittingen in het buitenland. Het eerste Londense Koninklijke Besluit (A1) legde de juridische basis hiervoor. De Beheerder van Nederlandsche Eigendommen had aanvankelijk alleen bevoegdheid in Engeland, Schotland en Noord-Ierland, maar kon vanaf 1942 in de hele wereld tegoeden blokkeren.<lb/>In het archief bevinden zich doorslagen van uitgaande brieven uit de periode 1941-1956, er is correspondentie met het Ministerie van Justitie, het Ministerie van Financiën, het Ministerie van Buitenlandse Zaken, de Nederlandsche Bank en de Custodians of Enemy Property. Er zijn stukken over de organisatie, het personeel, het beleid en de uitvoering van de financiële blokkeringsmaatregelen.</abstract>
</did>
<descgrp type="context">
<head>Archiefvorming</head>

<bioghist>
<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
<p>Nadat in mei 1940 Nederland door de Duitsers bezet werd, was de Nederlandse regering naar Londen vertrokken. </p>
<p>Het werd noodzakelijk voorlopige maatregelen te treffen ten einde over te gaan tot beheer van Nederlandse vorderingen en aanspraken buiten bezet gebied. </p>
<p>De Nederlandse Scheepvaart- en Handelscommissie had in mei 1940 een volmacht gekregen van de regering voor het beheer van de Nederlandse schepen en voor de liquidatie van tal van ladingen, die naar bezet Nederland voeren. De eigenaars van bedoelde schepen bevonden zich in bezet Nederland. </p>
<p>Deze volmacht was aanvankelijk gebaseerd op het Wetboek van Koophandel en was daarna uitgewerkt in twee brieven, die de minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart in mei 1940 en op 17 juni 1940 tot de Scheepvaartcommissie richtte. </p>
<p>De directe aansprakelijkheid tegenover de belanghebbenden in bezet Nederland was bij het Rijk. </p>
<p>Tien dagen na vestiging in Londen werd door de regering in ballingschap het Koninklijk Besluit van 24 mei 1940, Staatsblad A1 afgekondigd. Dit besluit was het eerste dat afgekondigd werd na het begin van de oorlog. </p>
<p>In Engeland was in eerste instantie geen sprake van erkenning van A1. </p>
<p>Men achtte A1 wel een 'rechtmatige uitoefening van de Nederlandse regering' maar niet bindend voor de Engelse rechter. De Nederlandse regering in ballingschap kreeg de raad een Nederlandse Custodian (Beheerder) te benoemen die dan gezamenlijk met de Britse Custodian of Enemy Property de Nederlandse belangen kon behartigen. Met ingang van 16 mei 1941 werd W. Chr. Posthumus Meyjes benoemd tot Custodian in tijdelijke dienst over alle vorderingen en aanspraken in het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittannië en Noord Ierland. <note>  <p> Zie inv.nr. 72. </p></note>  Deze vorderingen en aanspraken kwamen de regering toe krachtens A1. </p>
<p>Dit besluit bepaalde dat vorderingen op personen, vennootschappen, firma's, instellingen en publiekrechtelijke lichamen, welke vorderingen toebehoren aan in het Koninkrijk der Nederlanden gevestigde natuurlijke of rechtspersonen, voor zover deze vorderingen en aanspraken buiten het Rijk in Europa in enigerlei vorm voor belening, realisatie en dergelijke vatbaar zijn, fiduciair in eigendom overgaan op de Staat der Nederlanden, vertegenwoordigd door de Nederlandse regering te Londen. </p>
<p>De juridische moeilijkheden, die zich bij integrale toepassing van A1 konden voordoen, werden in oktober 1944 opgelost bij het sluiten van het 'Agreement between His Majesty's Government in the United Kingdom, and the Royal Netherlands Government concerning Property within the United Kingdom of the Netherlands' <note>  <p> Zie inv.nr. 252. </p></note>  volgens welke het de Engelse overheid met gebruikmaking van Engels recht mogelijk werd A1 uit te voeren. </p>
<p>De Beheerder van Nederlandse Eigendommen ressorteerde voor alle beheers- en beleggingsmaatregelen onder de minister van Financiën en voor andere aangelegenheden onder de minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart. </p>
<p>De bevoegdheid van de Beheerder van Nederlandse Eigendommen te Londen strekte zich aanvankelijk niet verder uit dan Engeland, Schotland en Noord-Ierland. Alle vorderingen en aanspraken, die op andere landen betrekking hadden, (met uitzondering van de Verenigde Staten en Canada) <note>  <p> Zie inv.nr. 71. </p></note>  werden behandeld bij de minister van Financiën. </p>
<p>In oktober 1942 werd bij beschikking van de ministers van Justitie en van Financiën de Beheerder tevens belast met het beheer van zodanige vorderingen en aanspraken in alle andere landen ter wereld, voor zover daar ten behoeve van de Nederlandse regering geen andere organisatie reeds voor dit doel optrad. </p>
<p>De taak van de Beheerder strekte zich alleen uit tot de administratie en het beheer der bezittingen. <note>  <p> Zie inv.nr. 71. </p></note> </p>
<p>Alle kwesties betreffende het bij de uitvoering van het besluit te voeren beleid (zoals de vraag of een bepaalde vordering al dan niet onder het te voeren beleid viel, of kwesties van vrijgave) vielen buiten de bevoegdheid van de Beheerder en werden door de betrokken departementen van Buitenlandse Zaken, Financiën, Handel, Nijverheid en Scheepvaart, Koloniën en Justitie, in interdepartementaal overleg behandeld. </p>
<p>Alle correspondentie met de Beheerder geschiedde door tussenkomst van de minister van Buitenlandse Zaken. </p>
<p>Op 7 juni 1940 werd het Koninklijk Besluit A6 afgekondigd <note>  <p> Zie inv.nr. 115. </p></note>  houdende een voorziening, ten einde te verhinderen, dat het rechtsverkeer in oorlogstijd schade zou toebrengen aan de belangen van het Koninkrijk der Nederlanden. </p>
<p>De Commissies Rechtsverkeer in Oorlogstijd te Curaçao en Paramaribo kregen in 1942 een beheersopdracht bij beschikking van de ministers van Justitie, Buitenlandse Zaken, Koloniën, Financiën en Handel, Nijverheid en Scheepvaart. De Beheerder was ook belast met de controle op de verslagen van beheerders, benoemd door de CORVO of door de minister van Justitie over de eigendommen van natuurlijke of rechtspersonen, en tevens belast met het onderzoek van de naleving van de bepalingen van bestuursopdrachten, door de CORVO verleend, of door de minister van Justitie. <note>  <p> Zie inv.nrs. 162, 210-211 en 187. </p></note> </p>
<p>Deze beheersopdracht gaf machtiging om de betreffende gelden te innen en te beheren, maar niet om deze zonder goedkeuring te gebruiken of te beleggen. Slechts indien naast een door de minister van Justitie verstrekte beheersopdracht een bestuursopdracht werd verleend door de CORVO aan dezelfde persoon, is het deze toegestaan de geïnde gelden aan te wenden in het bedrijf, binnen de perken van een normale bedrijfsvoering. </p>
<p>De Beheerder was benoemd door de ministers van Justitie en Financiën en ressorteerde dus onder genoemde ministers. Zijn bureau maakte dan ook deel uit van het Departement van Financiën. Toen de heer mr. M.P.L. Steenberghe de Departementen van Financiën en van Handel, Nijverheid en Scheepvaart tegelijk beheerde heeft deze in augustus 1941 de behandeling van de A1-zaken van beide departementen geconcentreerd bij laatstgenoemd departement, zulks ter bezuiniging op personeel. <note>  <p> Zie inv.nr. 73. </p></note> </p>
<p>Nadat hij in 1942 was afgetreden als minister en de portefeuilles van Financiën en van Handel, Nijverheid en Scheepvaart niet meer in één hand waren verenigd, werd besloten dat de Beheerder weer zou moeten ressorteren onder de minister van Financiën en dat de kosten op diens begroting zouden moeten worden uitgetrokken. </p>
<p>Dit vond plaats met ingang van 1 oktober 1942. </p>
<p>Vanaf het begin was er sprake van een verkeerde opzet ten aanzien van de positie van de Beheerder, omdat zijn dienst een onafhankelijk orgaan geacht werd te zijn, dat zelfstandig de vorderingen, onder A1 aan de Staat overgegaan, zou kunnen innen. <note>  <p> Zie inv.nrs. 74 en 75. </p></note>  Maar in de praktijk geschiedden de werkzaamheden steeds door een intermediair, voor Engeland door de minister van Financiën en de 'Trading with the Enemy Department' te Londen en voor andere geallieerde en neutrale landen door middel van het Ministerie van Buitenlandse Zaken. </p>
<p>In juni 1943 verzocht Posthumus Meyjes ontheffing van zijn functie als Beheerder van Nederlandse Eigendommen daar een nieuwe hem opgedragen taak al zijn aandacht en inspanning opeiste. </p>
<p>De ministers van Justitie en Financiën verleenden hem bij beschikking 2641a/J2377 eervol ontslag, hieven de functie van Beheerder van Nederlandse Eigendommen op en bepaalden dat de werkzaamheden tot dusverre verricht in het vervolg zouden geschieden door of vanwege de minister van Financiën. <note>  <p> Zie inv.nrs. 74 en 75. </p></note> </p>
<p>De Britse regering erkende het recht van de Nederlandse Scheepvaart- en Handelscommissie en van andere vanwege de Staat der Nederlanden door de Nederlandse regering aangestelde bewindvoerders om als Beheerder op te treden en vorderingen die verband hielden met de hun verstrekte volmacht te innen. </p>
<p>Ingeval een debiteur weigerde dergelijke vorderingen te betalen geschiedde inning door de Custodian of Enemy Property. </p>
<p>Alle vorderingen die niet geïnd werden door een speciale door de Nederlandse regering aangewezen bewindvoerder, moesten betaald worden aan de Custodian of Enemy Property, die in deze geacht werd op te treden als 'agent' voor de Nederlandse regering. De als voren door de Custodian of Enemy Property geïnde gelden werden gestort op een 'special account', 'The Netherlands Account', waarover de Nederlandse regering volledige beschikking had en waarbij alle gegevens betreffende de geïnde bedragen, debiteur en oorspronkelijke crediteur op geregelde tijden aan de Nederlandse regering of aan een door haar aan te wijzen instantie werden verstrekt. </p>
<p>Aanvankelijk zou het grootste deel van het Departement van Financiën in Londen blijven functioneren en de liquidatie daarvan zou slechts geleidelijk kunnen geschieden. Te voorzien viel dat nog gedurende geruime tijd na het einde van de vijandelijkheden allerlei financiële zaken te Londen zouden moeten worden behandeld. </p>
<p>Het Londens gedeelte heette het 'Agency of the Ministry of Finance' en dr. A. Treep fungeerde als hoofd. Deze was tevens benoemd als Financiële Raad van Hare Majesteits regering te Londen. De agency ressorteerde onder de Nederlandse Ambassade in Engeland. </p>
<p>Het Custodian Department veranderde haar activiteiten niet, noch haar personeel. </p>
<p>Het was bekend dat de taak van de Afdeling Beheer niet geheel door haar naam werd gedekt. Op 13 augustus 1946 werd echter het aanhangig maken van de deblokkering van alle voorwerpen van eigendom in het Verenigd Koninkrijk, waarbij derhalve ook waren inbegrepen de groepen voorwerpen waarmee de Afdeling Beheer tot dan toe geen of gering contact had gehad, ook aan deze afdeling opgedragen. </p>
<p>Gedurende de oorlog ontving de Afdeling Beheer van Nederlandse Eigendommen gelden van derden, welke in overeenstemming met het bepaalde in A1 in de toekomst aan de rechthebbenden dienden te worden doorbetaald. Zolang het Ministerie van Financiën een eigen administratie in Londen onderhield, werden zekere betalingen aan niet-ingezetenen, welke in vreemde valuta verschuldigd waren, door dit ministerie verricht en in haar boekhouding verwerkt. </p>
<p>Tijdens de oorlog werd bij het Departement van Financiën een centrale boekhouding gevoerd van alle daar gedane ontvangsten en uitgaven. Deze boekhouding werd voortgezet tot 1 november 1946, waarna zij werd overgebracht naar het Afwikkelingsbureau van het Agentschap van het Ministerie van Financiën, Toussaintkade 53 te 's-Gravenhage, onder leiding van de heer M.C. Noë. Naast ontvangsten en uitgaven voor de Londense rijksbegroting, hebben door het Ministerie van Financiën te Londen ook ontvangsten en uitgaven plaats gehad voor rekening van departementen en derden in Nederland. <note>  <p> Zie inv.nr. 59. Brief van P.C. Witte aan de minister van Financiën te 's-Gravenhage. </p></note> </p>
</bioghist>
<custodhist>
<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
<p>Het archief is niet als één geheel naar het Ministerie van Financiën overgebracht. </p>
<p>Door het hoofd van de Afdeling Beheer van Nederlandse Eigendommen van de Nederlandse Ambassade te Londen zijn aan de Fiscale Inlichtingen- en Opsporingsdienst te Amsterdam in de eerste naoorlogse jaren een aantal dossiers en andere bescheiden toegezonden ten behoeve van de Belastingdienst. </p>
<p>Nadat deze hun waarde voor deze dienst hadden verloren werd in 1958 besloten de dossiers in de ruimte van het semi-statisch archief van het Ministerie van Financiën op te bergen. </p>
<p>In 1971 werden de nog bij de Nederlandse Ambassade te Londen aanwezige dossiers ook naar dit ministerie overgebracht. </p>
<p>Van de dossiers inzake A1-gevallen zijn bij De Nederlandsche Bank, Afdeling Certificatie, duplicaten aanwezig. </p>
<p>Vernietiging van deze duplicaten stuitte tot nog toe op het bezwaar dat de duplicaten bij de bank in de dossiers door eigen stukken van de bank gemengd zijn, zodat een schifting van wat vernietigd kan worden en wat bewaard moet blijven veel arbeid zal vergen. </p>
<p>Deze dossiers zijn niet volledig, doch bevatten slechts afschriften van de door genoemde bank met de Ambassade en met de Nederlandse belanghebbenden gevoerde correspondentie. </p>
<p>Duplicaten van de uitvoeringsdossiers betreffende de vrijgave zijn aanwezig op het Ministerie van Justitie. </p>
<p>Men ging uit van een alfabetische ordening, maar er heeft vermenging plaatsgevonden van -ingang op namen van partijen, -ingang op trefwoorden en -ingang op namen van overheidsorganen. Bovendien liepen er een tweetal systemen door elkaar.   </p>
<p>Vervolgens, toen het oude systeem niet meer voldeed in de steeds uitgebreider wordende administratie, heeft men enkele dossiers uit de series gelicht en deze met een aanduiding van Romeinse en Arabische cijfers volgens een rubriekensysteem bijeengevoegd. </p>
<p>Naast dit rubriekensysteem werden ook enkele series aangelegd van correspondentie met de Custodian of Enemy Property en met de Ministeries van Financiën, Justitie en van Buitenlandse Zaken; deze series zijn intact gebleven. </p>
<p>Hulpmiddelen om het archief toegankelijk te maken in de vorm van fiches, indices of agenda's waren niet aanwezig. </p>
<acqinfo>
<head>De verwerving van het archief</head>
<p>Overbrenging van een overheidsarchief </p>
</acqinfo>
</custodhist></descgrp>

<descgrp type="content_and_structure">
<head>Inhoud en structuur van het archief</head>

<appraisal>
<head>Selectie en vernietiging</head>
<p>De dossiers, die de uitvoering van het Koninklijk Besluit A1 betreffen, zijn vernietigd evenals het bijbehorende kaartsysteem. </p>
<p>Eveneens vernietigd zijn de op de uitvoering betrekking hebbende formulieren en de correspondentie met De Nederlandsche Bank. </p>
<p>Op grond van de incidentele machtiging, verkregen van de algemeen rijksarchivaris bij zijn brief van 20 juni 1983, kenmerk CD/RAI/83/260/S, zijn de archiefbescheiden vernietigd. </p>
<p>
<list numeration="arabic" type="ordered">
<head>Lijst van vernietigde stukken behorende tot het archief van de beheerder van Nederlandsche eigendommen later de afdeling beheer van Nederlandsche eigendommen ressorterend onder het bureau van de financiële raad van de ambassade der Nederlanden te Londen</head>
<item>Geleide-, aanbiedings-, terugzendings- en ontvangstbevestigingsbrieven, voor zover niet voorzien van bijzondere opmerkingen
</item>
<item>Stukken betreffende abonnementen en lidmaatschappen
</item>
<item>Opgaven van adressen, telefoonnummers, verhuisberichten
</item>
<item>Verzoeken om afschriften, duplicaten, eenvoudige inlichtingen en dergelijke, met de afdoening
</item>
<item>Stukken betreffende de uitvoering van het Koninklijk Besluit d.d. 24 mei 1940 Staatsblad A1
</item>
</list></p>
<p>Toelichting: De hieronder genoemde stukken, die de uitvoering betreffen van het genoemde KB A1, bestaan onder meer uit series dossiers, alfabetisch gerangschikt met als ingang kaartenbestand. De beleidsbepalende dossiers waren hier al door de toenmalige administratie uitgelicht, zodat alleen de routinestukken overbleven, welke nu voor vernietiging worden voorgedragen. Bovendien zijn van elke vrijgave duplicaatdossiers aanwezig bij het Ministerie van Justitie, omdat daar in eerste instantie de verantwoording voor de uitvoering lag.  
<list numeration="loweralpha" type="ordered">
<item>verzoeken om teruggave ingevolge artikel 5, KB A1 van vorderingen, welke krachtens het bepaalde in KB A1 op de Staat der Nederlanden fiduciair in eigendom zijn overgegaan
</item>
<item>formulieren; dienende als hulpmiddel voor de administratie bij de afwikkeling van het gestelde in KB A1
</item>
<item>kaartenbestand; dienende als hulpmiddel voor de administratie bij de afwikkeling van het gestelde in KB A1
</item>
<item>ingekomen en uitgaande telexberichten aan De Nederlandsche Bank, deviezenkantoor Amsterdam, afkomstig van de Afdeling Beheer van Nederlandsche Eigendommen en het Bureau van de Financiële Raad betreffende door Britse instanties gedeblokkeerde activa
</item>
</list></p>
</appraisal>
<processinfo>
<head>Verantwoording van de bewerking</head>
<p>Bij het inventariseren van het archief is uitgegaan van het gebruikte rubriekensysteem en aan de hand van de artikelen 1, 2 en 5 van het Koninklijk Besluit A1 een systematische indeling gemaakt. </p>
<p>Doordat het archief niet als één geheel is overgebracht en men niet constant dezelfde ordening heeft toegepast en bovendien de uitvoeringsdossiers zijn vernietigd, was toepassen van het restauratiebeginsel niet bevordelijk voor de toegankelijkheid van het archief. </p>
<p>Restaureren werd eveneens bemoeilijkt door het feit dat van veel mappen in de loop der tijd een nadere omschrijving is verdwenen. </p>
<p>In dit archief berusten bestanddelen waarvan de stukken gericht zijn aan het Agentschap van het Ministerie van Financiën te Londen, aan het Bureau van de Financiële Raad van de Nederlandse Ambassade te Londen en aan de minister van Financiën. Ook enkele afschriften van de uitgaande brieven van deze overheidsorganen zijn in dit archief te vinden. </p>
<p>Gezien het feit dat deze instanties de rechtsopvolgers zijn van het Departement van Financiën te Londen en vanwege het feit dat de administratie geen scheiding heeft gemaakt tussen de verschillende archieven, zijn de stukken van genoemde instanties eveneens als één archief beschouwd. </p>
<p>Aangezien de administratie geen eigen boekhouding heeft gevoerd, zijn er in het archief niet veel boekhoudkundige bescheiden aangetroffen. De boekhoudkundige administratie van het ontvangen en het teruggeven van A1-gelden is wel door de Afdeling Beheer zelfstandig gevoerd, maar er zijn geen stukken aangetroffen in het archief. </p>
<p>De omvang van de thans geïnventariseerde archivalia bedraagt, na vernietiging van 42 strekkende meter, 4.5 strekkende meter. </p>
</processinfo></descgrp>

<descgrp type="access_and_use">
<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head>

<accessrestrict id="accessrestrict">
<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
<legalstatus type="ABS">Deels openbaar, deels beperkt openbaar (B).</legalstatus>
</accessrestrict>
<userestrict><head>Beperkingen aan het gebruik</head><p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p></userestrict>
<phystech type="ABS">
<head>Materiële beperkingen</head>
<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat</p>
</phystech>
<odd type="application_instruction">
<head>Aanvraaginstructie</head>
<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: 
<list numeration="arabic" type="ordered">
<item>U maakt een profiel aan op <extref actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;
</item>
<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;
</item>
<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;
</item><item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;
</item>
<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.
</item>
</list></p>
</odd>
<prefercite>
<head>Citeerinstructie</head>
<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief  tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan  worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Beheerder van Nederlandsche Eigendommen later Afdeling Beheer van Nederlandsche Eigendommen ressorterend onder het bureau van de Financiële Raad van de Ambassade der Nederlanden te Londen, nummer toegang 2.08.45, inventarisnummer ... </p>
<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Beheer Nederlandse Eigendommen, 2.08.45, inv.nr. ... </p>
</prefercite></descgrp>

<descgrp type="allied_materials">
<head>Verwant materiaal</head>

<altformavail type="ABS">
<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
<p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar</p>
</altformavail>
<relatedmaterial>
<head>Verwante archieven</head>
<p>Voor de afwikkeling van de Amerikaanse A1-zaken verwijs ik nog naar de 'Archieven van de 'Nederlandse Financiële Vertegenwoordiging' te New York' 1940-1958 (ca.1972). </p>
</relatedmaterial>
<bibliography>
<head>Publicaties</head>
<bibliography>
<head>Bronnen en literatuur</head>
<p><bibref linktype="simple">  <title linktype="simple">Verslag van de Parlementaire Enquête-Commissie Regeringsbeleid 1940-1945, deel: Financieel en Economisch beleid.</title>Staatsdrukkerij, 's Gravenhage, 1949.</bibref> </p>
</bibliography>
<bibliography>
<head>Archieven</head>
<p><archref linktype="simple">  <title linktype="simple">Archief van het Ministerie van Financiën</title>: dossier 07.353.221 Overneming A1-dossiers van Fiscale Inlichtingen- en Opsporingsdienst (Directie Juridische Zaken); dossier -1825.1 Bankrekeningen van het Rijk in het buitenland, juli 1947 t/m juli 1974 (Directie Buitenlands Betalingsverkeer)</archref> </p>
<p><archref linktype="simple">  <title linktype="simple">Inventaris van het archief van het Departement van Financiën te Londen, later: Afwikkelingsbureau van het Agentschap van het Ministerie van Financiën te Londen, 1940-1948</title>, C.P. Stegenga. Ministerie van Financiën, 1974.</archref> </p>
</bibliography>
</bibliography></descgrp>
<dsc type="combined">
<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>

<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">1</unitid>
<unittitle>STUKKEN VAN ALGEMENE AARD</unittitle>
</did>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">1.1</unitid>
<unittitle>Correspondentie</unittitle>
</did>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>1-57</unitid>
<unittitle>Doorslagen van uitgaande brieven.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1956">1941-1956</unitdate>
<physdesc>56 bundels, 1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>De stukken uit de periode september 1943 - augustus 1945 ontbreken en de nummering van de stukken is niet overal consequent doorgevoerd.</p>
</odd>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692529" type="ABS">1</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5c27725e-8b5e-448c-a69b-50b95472c73f</unitid>
<unittitle>1941 juli - dec. </unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692532" type="ABS">2</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d8fb0130-2b9b-4547-8adc-4c13fd31b40d</unitid>
<unittitle>1942 jan. - dec. </unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692535" type="ABS">3</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6061a86f-a293-480e-82cd-3a5a35ddda88</unitid>
<unittitle>1943 jan. - sep., 1176 - 4381 </unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692538" type="ABS">4</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dc026034-4123-4121-932a-b912ce59ce2c</unitid>
<unittitle>1945 aug. - nov., 5001 - 5200 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20210101">01-01-2021</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692541" type="ABS">5</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d094c064-09f9-4df0-8d76-7a1593f475d9</unitid>
<unittitle>1945 nov. - 1946 feb., 5201 - 5611 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20210101">01-01-2021</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692544" type="ABS">6</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/27ae8964-1725-4293-9231-d40598531f68</unitid>
<unittitle>1946 feb. - mrt., 5601 - 5900 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20220101">01-01-2022</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692547" type="ABS">7</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8acac1ec-da6e-4f62-8c54-89330e80e925</unitid>
<unittitle>1946 mrt. - apr., 5901 - 6200 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20220101">01-01-2022</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692550" type="ABS">8</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f7f0d76b-77e0-4558-9a2b-978bd808cf7d</unitid>
<unittitle>1946 apr., 6201 - 6500 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20220101">01-01-2022</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692553" type="ABS">9</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2a7dafad-3781-463b-8c6d-63c8c46faffa</unitid>
<unittitle>1946 apr. - mei, 6501 - 6900 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20220101">01-01-2022</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692556" type="ABS">10</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/95a5e453-4f5a-4a53-8277-643750d057ba</unitid>
<unittitle>1946 mei - juni, 6901 - 7200 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20220101">01-01-2022</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692559" type="ABS">11</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e248ae97-d72f-4f94-ad67-c201dde11302</unitid>
<unittitle>1946 juni - juli, 7201 - 7500 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20220101">01-01-2022</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692562" type="ABS">12</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b527595d-e121-4e9e-9c0f-54f63b36d394</unitid>
<unittitle>1946 juli - aug., 7501 - 7800 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20220101">01-01-2022</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692565" type="ABS">13</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3e63dc80-7818-477d-921c-04243af3d399</unitid>
<unittitle>1946 aug. - sep., 7801 - 8102 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20220101">01-01-2022</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692568" type="ABS">14</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9a4e2f45-4e17-44e1-a421-d472e80ccad4</unitid>
<unittitle>1946 sep. - okt., 8103 - 8603 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20220101">01-01-2022</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692571" type="ABS">15</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3ef5eb07-13a0-437e-9a59-9707c19962b9</unitid>
<unittitle>1946 okt. - nov., 8604 - 9004 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20220101">01-01-2022</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692574" type="ABS">16</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9c128652-9db1-4e08-9b6b-4c5cc5ef059a</unitid>
<unittitle>1946 nov., 9005 - 9305 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20220101">01-01-2022</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692577" type="ABS">17</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dcd5a94a-842d-4d5d-9123-2c65c1c544f3</unitid>
<unittitle>1946 nov. - dec., 9306 - 9605 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20220101">01-01-2022</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692580" type="ABS">18</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0d7016f7-84a8-47fe-8e92-022d1de030c4</unitid>
<unittitle>1946 dec., 9606 - 9906 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20220101">01-01-2022</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692583" type="ABS">19</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9f15fef9-085a-4229-b988-a95fffea677d</unitid>
<unittitle>1946 dec. - 1947 jan., 9907 - 10407 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692586" type="ABS">20</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/31fa4f49-1771-44fc-a11a-a5b65f9cfe92</unitid>
<unittitle>1947 jan. - feb., 10408 - 10708 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692589" type="ABS">21</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7898b472-9ab6-4287-850b-6945ddcfc29d</unitid>
<unittitle>1947 feb., 10709 - 11009 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692592" type="ABS">22</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ab94dc4d-b74f-4bbf-92c7-172e67fcb1ec</unitid>
<unittitle>1947 feb. - mrt., 11010 - 11309 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692595" type="ABS">23</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a6bda4e3-b743-490c-b277-fbf351c9fc81</unitid>
<unittitle>1947 mrt., 11310 - 11743 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692598" type="ABS">24</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2003ddd2-e09c-40f1-a8b2-5456228c9c5d</unitid>
<unittitle>1947 mrt. - apr., 11759 - 12259 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692601" type="ABS">25</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5942cdd4-8f95-4cb2-8d8a-6972afced680</unitid>
<unittitle>1947 apr. - mei, 12260 - 12759 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692604" type="ABS">26</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fe53e69a-b4d4-4153-92a7-7ab9b0b38d93</unitid>
<unittitle>1947 mei - juni, 12760 - 13260 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692607" type="ABS">27</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/87ed1f2b-29f6-41e9-8c26-b9e811c2ed1c</unitid>
<unittitle>1947 juni, 13261 - 13762 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692610" type="ABS">28</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/11e43f1f-971a-4464-bd2c-f5827743333a</unitid>
<unittitle>1947 juni - juli, 13763 - 14263 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692613" type="ABS">29</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/80b51e0b-229a-4af6-9a12-b245b3683f33</unitid>
<unittitle>1947 juli - aug., 14264 - 14764 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692616" type="ABS">30</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f799f752-efc4-4f6e-b56d-40b9f02927cc</unitid>
<unittitle>1947 aug. - sep., 14765 - 15265 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692619" type="ABS">31</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1bbeca0f-57dd-4d19-bc78-0999b283958b</unitid>
<unittitle>1947 sep. - okt., 15266 - 15766 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692622" type="ABS">32</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f4ff8e4e-7979-46f8-9c89-1abce6d8371a</unitid>
<unittitle>1947 okt. - nov., 15767 - 16300 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692625" type="ABS">33</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1e73aac2-332d-44b6-8a21-7b76aad2dca2</unitid>
<unittitle>1947 nov. - dec., 16301 - 16800 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692628" type="ABS">34</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0b3a7770-b9e1-4a65-9514-002de731ce15</unitid>
<unittitle>1948 jan. - feb., 16801 - 17300 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20240101">01-01-2024</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692631" type="ABS">35</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ecb200e8-a3a2-49d5-81f8-f54b4b7d7ff3</unitid>
<unittitle>1948 feb. - mrt., 17301 - 17800 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20240101">01-01-2024</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692634" type="ABS">36</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fafe7a2a-1737-4797-9cf9-d9f1642a769c</unitid>
<unittitle>1948 mrt. - mei, 17804 - 18398 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20240101">01-01-2024</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692637" type="ABS">37</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e0eaa2ab-873e-4230-be90-83dbf7a717dc</unitid>
<unittitle>1948 mei - juli, 18400 - 18999 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20240101">01-01-2024</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692640" type="ABS">38</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2d84b987-7182-4ad2-864b-255eb68e0e6b</unitid>
<unittitle>1948 juli - sep., 19001 - 19500 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20240101">01-01-2024</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692643" type="ABS">39</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7f2d2f5f-3128-40a9-af66-1a796806d9e4</unitid>
<unittitle>1948 sep. - nov., 19501 - 20000 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20240101">01-01-2024</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692646" type="ABS">40</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d989fd38-44e9-4c86-88bd-9e4dec886a9d</unitid>
<unittitle>1948 nov. - 1949 jan., 20001 - 20450 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20250101">01-01-2025</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692649" type="ABS">41</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d5bd00f9-8804-4063-a3f7-8aef6f629ce5</unitid>
<unittitle>1949 jan. - mrt., 20451 - 21000 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20250101">01-01-2025</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692652" type="ABS">42</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1444b5e6-e3b3-4ffb-9c41-77411769b40b</unitid>
<unittitle>1949 mrt. - mei, 21001 - 21500 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20250101">01-01-2025</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692655" type="ABS">43</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1a5185a4-3be4-4368-9dfd-7461fce80118</unitid>
<unittitle>1949 mei - juli, 21501 - 22000 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20250101">01-01-2025</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692658" type="ABS">44</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/16c3871b-e402-4012-ab14-70f0c796cd75</unitid>
<unittitle>1949 juli - sep., 22001 - 22500 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20250101">01-01-2025</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692661" type="ABS">45</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1c5bfc81-7d2f-4779-9871-acd6f9665d3f</unitid>
<unittitle>1949 sep. - nov., 22501 - 23000 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20250101">01-01-2025</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692664" type="ABS">46</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a045109c-7915-4536-bf03-2330961302b5</unitid>
<unittitle>1949 dec. - 1950 feb., 23001 - 23500 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20260101">01-01-2026</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692667" type="ABS">47</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3b8e2f67-862d-4a2d-927a-a50f5312228f</unitid>
<unittitle>1950 feb. - apr., 23501 - 24010 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20260101">01-01-2026</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692670" type="ABS">48</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/500682da-5ecb-4819-a7cb-abdf8f71956e</unitid>
<unittitle>1950 apr. - juni, 24011 - 24500 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20260101">01-01-2026</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692673" type="ABS">49</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4f1aff9d-c8bb-4526-b7e0-6b9004e1c858</unitid>
<unittitle>1950 juni - aug., 24501 - 25000 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20260101">01-01-2026</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692676" type="ABS">50</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/eafa4775-5203-43aa-8c45-69128c6e7421</unitid>
<unittitle>1950 aug. - dec., 25001 - 25500 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20260101">01-01-2026</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692679" type="ABS">51</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5bb54634-d852-42fa-9031-4d862be3cafe</unitid>
<unittitle>1950 dec. - 1951 apr., 25501 - 26000 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20270101">01-01-2027</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692682" type="ABS">52</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fb36cbac-1324-47b8-9c99-0e1e8c5d7240</unitid>
<unittitle>1951 apr. - juli, 26101 - 26700 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20270101">01-01-2027</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692685" type="ABS">53</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4410bf1e-6539-438d-8101-8192f3605dbd</unitid>
<unittitle>1951 aug. - dec., 26701 - 27200 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20270101">01-01-2027</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692688" type="ABS">54</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fc8b214b-a43c-4d77-a9ed-73704eb34d8a</unitid>
<unittitle>1951 dec. - 1952 mei, 27201 - 27700 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20280101">01-01-2028</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692691" type="ABS">55</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0e198647-a0a7-4b2d-8e71-cd8f3986b1c9</unitid>
<unittitle>1952 mei - dec., 27701 - 28485 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20280101">01-01-2028</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692694" type="ABS">56</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3712eb12-30bc-4122-a236-518a997a7149</unitid>
<unittitle>1953 jan. - dec., 28486 - 19243 </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20290101">01-01-2029</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692697" type="ABS">57</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/166d34e4-86c6-4540-a34d-33732cbf355b</unitid>
<unittitle>1954 jan. - 1956 aug., 29244 - 29918 </unittitle>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20320101">01-01-2032</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692700" type="ABS">58</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7a17dcb5-0b4d-4ac2-aa7e-04d8f21b9c52</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met het Ministerie van Justitie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1946">1941 okt. - 1946 juli</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692701" type="ABS">59</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/760895d0-df0e-4d32-a81b-16ed96f40d0f</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met het Ministerie van Financiën.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1959">1944 mrt. - 1959 juni</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692702" type="ABS">60</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/08f335e6-70d6-470a-98ee-eb534ef0cb97</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met het Ministerie van Buitenlandse Zaken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1949">1941 sep. - 1949 mrt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692703" type="ABS">61</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0fc5297a-7d75-4eea-9b18-2feab3ed32bb</unitid>
<unittitle>Ingekomen en uitgaande telexberichten van en aan De Nederlandsche Bank betreffende de deblokkering van A1-gelden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946 feb. - 1947 okt.</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Niet compleet.</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692706" type="ABS">62</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1164d0b1-7f67-4671-b070-46c6638cf4be</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de Custodians of Enemy Property.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1953">1941 apr. - 1953 mrt.</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20290101">01-01-2029</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>63-66</unitid>
<unittitle>Indicateurs van ingekomen brieven bij de Beheerder van Nederlandse Eigendommen te Londen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1951">1946-1951</unitdate>
<physdesc>4 delen</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692710" type="ABS">63</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2c741c4d-2f57-46c4-ab8a-475ed0ffa65c</unitid>
<unittitle>1946 mei 29 - 1947 juni 26 </unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692711" type="ABS">64</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/338c499b-39fa-4884-9405-6c4fd488b72d</unitid>
<unittitle>1947 juni 26 - 1948 dec. 22 </unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692712" type="ABS">65</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c7bc3279-fa58-45d3-9711-0b35fc3399ce</unitid>
<unittitle>1948 dec. 23 - 1950 mrt. 13 </unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692713" type="ABS">66</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0fc56bd3-85a9-443e-885e-e77d1d423685</unitid>
<unittitle>1950 mrt. 13 - 1951 dec. 5 </unittitle>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>67-69</unitid>
<unittitle>Indicateurs van uitgaande brieven van de Beheerder van Nederlandse Eigendommen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1951">1946-1951</unitdate>
<physdesc>3 delen</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692715" type="ABS">67</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/43e38cbd-ee96-4185-8e29-c111066ccbe5</unitid>
<unittitle>1946 sep. 5 - 1947 juli 3 </unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692716" type="ABS">68</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/321c5bfb-0623-4378-94ac-b4ae3167885f</unitid>
<unittitle>1947 juli 31 - 1949 feb. 22 </unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692717" type="ABS">69</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8eed7499-ba39-457b-b30e-e2a6d150a10a</unitid>
<unittitle>1949 feb. 23 - 1951 juni 21 </unittitle>
</did>
</c04>
</c03>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">2</unitid>
<unittitle>STUKKEN BETREFFENDE BIJZONDERE AANGELEGENHEDEN</unittitle>
</did>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.1</unitid>
<unittitle>Organisatie</unittitle>
</did>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.1.1</unitid>
<unittitle>Instelling, opheffing van de instantie van Beheer van Nederlandsche Eigendommen</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692721" type="ABS">70</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d5d93895-834a-4a27-8a4e-40c355fb2d28</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de bevoegdheid van de Financieel Adviseur van de Nederlandse Ambassade J.W. Beyen met betrekking tot het verlenen van vrijstellingen en vrijgaven op grond van A1.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 jan. - 1941 feb.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692722" type="ABS">71</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d70ed325-e283-423b-9ab4-885aaf6bf5e2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de afbakening van het gebied, waarbinnen de instanties die belast zijn met het beheer van de Nederlandse eigendommen, vallend onder A1 bevoegd zijn haar taak uit te oefenen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1942">1941 apr. - 1942 okt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692723" type="ABS">72</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4ca8a264-6a19-47ae-8ec3-c9302c6b9fbc</unitid>
<unittitle>Besluit van 30 mei 1941 van de ministers van Financiën en van Justitie houdende de benoeming van W.Chr. Posthumus Meyjes tot Beheerder in tijdelijke dienst over alle vorderingen en aanspraken in het Verenigd Koninkrijk van Groot Brittannië en Noord-Ierland, welke aan de Staat der Nederlanden toekomen krachtens A1, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 mei</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692724" type="ABS">73</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e3217d82-0541-4e12-807b-47d57319c109</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de verantwoordelijkheid van de minister van Financiën in verband met de uitvoering van het KB A1 en de taak van de Beheerder.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1942">1941 dec. - 1942 okt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692725" type="ABS">74</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2e21589c-a714-4243-9744-ecca98d833b4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het ontslag van de Beheerder van Nederlandse Eigendommen en de overdracht van diens werkzaamheden aan het Nederlandse Ministerie van Financiën.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 apr. - dec.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692726" type="ABS">75</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c6660523-91f4-4c96-9eac-c07878c33e4e</unitid>
<unittitle>Beschikking van de minister van Financiën houdende de bepaling dat de werkzaamheden die tot dusverre verricht werden door de Beheerder van Nederlandse Eigendommen bij het departement zullen worden verricht door J. de Koning onder leiding van A. baron Mackay, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 dec. 13</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.1.2</unitid>
<unittitle>Organisatie van de werkzaamheden voor de uitvoering van het KB A1</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692728" type="ABS">76</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/605632fa-45f8-4109-9441-33664f8a0973</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de administratieve werkzaamheden van de afdeling Beheer in verband met de uitvoering van KB A1.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1949">1940 juni - 1949 mrt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692729" type="ABS">77</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8ad3ecfc-792c-4114-85e5-af52bc05ad93</unitid>
<unittitle>Uitgaande brief aan de minister van Justitie en afschrift van een brief van de minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart aan de minister van Buitenlandse Zaken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 aug. - sep. 2</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692730" type="ABS">78</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/54b7eabc-fb2f-49f2-920a-0860179d3eb8</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief van de minister van Buitenlandse Zaken betreffende de 'National Registration Identity Cards' van personen aan wie diplomatieke status werd verleend en die de nummers van deze kaarten wensen te annuleren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 feb. 27</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692731" type="ABS">79</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d07f99de-6a7a-42a4-93ab-07bbcd9e7802</unitid>
<unittitle>Briefwisseling tussen de Financiële Raad, A. Treep en de Juridisch Adviseur, W. de Jager van de Nederlandse Ambassade, betreffende de overdracht van niet afgedane stukken door de Ambassade aan het bureau van de Juridisch Adviseur en de afhandeling van de daaruit voortvloeiende werkzaamheden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 aug.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692732" type="ABS">80</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/25fff2b8-62d8-4780-b497-f826ba5a4b8f</unitid>
<unittitle>Memorie inzake de behandeling van vijandelijk eigendom, de problemen die zich daarbij voordoen en een voorstel tot verandering van de werkwijze om tot meer bevredigende resultaten te komen, opgesteld door J.M. Fehmers, hoofd van de afdeling Beheer, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 feb. 14</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692733" type="ABS">81</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/64a58ddb-9902-47e9-a41a-0271bd8d1094</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de feitelijke toestand, de te verwachten ontwikkelingen en de wensen van de afdeling Beheer, met betrekking tot de werkzaamheden in verband met de deblokkeringen in het Verenigd Koninkrijk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">ongedateerd, ca. 1947</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692734" type="ABS">82</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/561de9fa-cfa1-414e-bff8-2a6d579ce418</unitid>
<unittitle>Memorie betreffende de werkzaamheden van de afdeling Beheer met betrekking tot de werking van KB A1.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">ongedateerd</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>bladzijde uit een onbekend groter geheel.</p>
</odd>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.1.3</unitid>
<unittitle>Financiële administratie</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692738" type="ABS">83</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cdba8b6a-00de-49b8-8e6d-8d245d0a3f16</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de administratieve en boekhoudkundige procedure rond de teruggave en uitbetaling van gelden, welke in verband met KB A1 onder beheer van de Nederlandse regering zijn gekomen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 feb. - juni</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692739" type="ABS">84</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e50ef813-da96-49c0-abf3-e0fc1df6ac63</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met leveranciers betreffende de betaling van nog openstaande rekeningen voor door hun geleverde goederen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1946">1941 dec. - 1946 mei</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692740" type="ABS">85</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/128b0fdb-1a36-4942-afb0-2dac21bf5248</unitid>
<unittitle>Nota opgesteld door de Beheerder van Nederlandse Eigendommen betreffende de wijze van vergoeding voor accountantshulp bij het controleren van rapporten door beheerders van Nederlandse belangen ingestuurd, welke beheerders zijn benoemd door de CORVO en/of de minister van Justitie, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 feb. 23</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692741" type="ABS">86</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6c5eefbc-db67-4c60-9596-9d5ef17209f4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het openen en het gebruiken van rekeningen door de Nederlandse Ambassade te Londen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1952">1941 okt. - 1952 nov.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692742" type="ABS">87</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e988713b-9916-48b0-ac72-81f3d05d92b1</unitid>
<unittitle>Brief aan de Post Office Savings Bank betreffende de procedure te volgen bij geldopname bij deze bank door personen in Nederland, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 nov. 26</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692743" type="ABS">88</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/083ddc02-f869-4927-b927-128c3a6b3bc5</unitid>
<unittitle>Memorie betreffende de indeling van totaalstaten en wekelijkse overzichten over de in een bepaalde periode geblokkeerde activa vallende onder KB A1, doorslag.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 nov. 26</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692744" type="ABS">89</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a5a78e6c-7c79-46d7-8d28-dcdebc925592</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de betaling van buren van safeloketten gehuurd door de afdeling Beheer of door derden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946 dec. - 1947 nov.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692745" type="ABS">90</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72d5e9fb-af37-4c0c-8e6d-4bbe1e49552b</unitid>
<unittitle>Notitie betreffende de indeling van de werkzaamheden van de boekhouding van de afdeling Beheer, ingedeeld naar die verband houdende met de registratie en de teruggave van A1-eigendommen, doorslag.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 mrt. 20</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692746" type="ABS">91</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/00b37d23-f6c8-4610-b8b2-7606aed4e44e</unitid>
<unittitle>Brief afkomstig van dr. H. Riemens, Financiële Raad van de Nederlandse Ambassade aan H.K. Wethmar, hoofd van de afdeling Comptabiliteit, Ministerie van Financiën, betreffende het indienen van een voorstel van een suppletoire verhogingswet voor de geraamde kosten van de afdelingen Beheer, Rechtsherstel en Financiën in Londen, doorslag.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 juni 30</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692747" type="ABS">92</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d33cc184-12e3-423f-b7ba-fa177c68d839</unitid>
<unittitle>Memorie van J.M. Fehmers betreffende cijfermateriaal met betrekking tot personeelsuitgaven, materiële behoeften en overige uitgaven van de afdeling Beheer, doorslag.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">ongedateerd ca. 1946</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.1.4</unitid>
<unittitle>Administratieve hulpmiddelen en huisvesting</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692749" type="ABS">93</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5f904bbf-4a38-4819-8d67-90a3facde045</unitid>
<unittitle>Memorandum van W.P. Early aan de Beheerder van Nederlandse Eigendommen betreffende het aanleggen van een kleine voorraad administratieve benodigdheden, doorslag.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 juli</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692750" type="ABS">94</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2aba441a-a81a-4c10-9970-e6f4a8dfd2e2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het opgeven van telegramadressen van de Nederlandse Beheerder van Nederlandse Eigendommen aan de Controller Telegraphs in Londen; de betaling en de opheffing hiervan.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1944">1941 juli - 1944 juli</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692751" type="ABS">95</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d8bc2fa3-4410-4710-8e01-f84db12d35d0</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de toezending van diverse hulpmiddelen ter ondersteuning van de administratie voor de uitvoering van KB A1.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1948">1941 aug. - 1948 apr.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692752" type="ABS">96</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/820b9645-ca2f-4f40-b550-c3bd31016019</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief van de minister van Justitie betreffende de vorm van interdepartementale correspondentie te voeren door geadresseerde, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 sep. 22</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692753" type="ABS">97</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6029c604-ec70-41c3-840d-d77691a7230b</unitid>
<unittitle>Nota voor de Ministeries van Justitie, Financiën, Handel, Nijverheid en Scheepvaart betreffende het gevaar van verbranden van archieven en administratie en een oplossing hiervoor, opgesteld door de Beheerder van Nederlandse Eigendommen, doorslag.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 dec. 19</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692754" type="ABS">98</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b0f6f636-4957-492e-9ca9-6d4e452a86cb</unitid>
<unittitle>Memorandum aan het hoofd van de huishoudelijke dienst van de Beheerder van Nederlandse Eigendommen betreffende het gereed maken van de kantoren voor de verhuizing van Stratton Hous naar Dover Street, doorslag.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 okt. 6</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692755" type="ABS">99</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d73c9ceb-e4c7-4f1e-b79e-eaea9793e8e9</unitid>
<unittitle>Brief aan de minister van Financiën met een verzoek de kantoren van de Beheerder van Nederlandse Eigendommen te willen uitsluiten van een op hande zijnde verhuizing naar Pinners Hall aangezien dit, gelet op de aard der te verrichten werkzaamheden, problemen op kan leveren, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 dec. 16</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692756" type="ABS">100</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c7b3aa0d-afdb-4d28-92f5-c19e97edb81c</unitid>
<unittitle>Memorandum voor de Beheerder van Nederlandse Eigendommen opgesteld door R.J. Rodrigues Pereira, houdende een overzicht van te rappelleren A1-gevallen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 jan. 26</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692757" type="ABS">101</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9efa59b6-eacb-44eb-89a7-e6f6ac620059</unitid>
<unittitle>Brief aan W. de Jager, Juridisch Adviseur, betreffende de registratieformulieren, welke bij de afdeling Beheer worden gebruikt, doorslag.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 aug. 18</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692758" type="ABS">102</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/79321bfc-4e16-4aa1-8c65-ea1ba962d16e</unitid>
<unittitle>Memorandum van J.C.M. de Koning aan A.M.C. van Asch van Wijck betreffende de verzending van A1-formulieren en kaartindex naar een eventueel op te richten bureau voor het beheer van Nederlandse eigendommen in 's-Gravenhage, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944 jan. 11</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692759" type="ABS">103</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/55518d90-7fa1-4c8e-8dae-7814eed54270</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief van F.H. Davey, Schotse Custodian of Enemy Property, betreffende het beschikbaar stellen van gegevens met betrekking tot teruggave van vorderingen en bezittingen van personen of instellingen in Nederland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945 okt. 8</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692760" type="ABS">104</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a5116432-eac9-4a77-8e1d-9f782e41b8ee</unitid>
<unittitle>Memorandum opgesteld door J.M. Fehmers, hoofd van de afdeling Beheer, betreffende een bezoek aan de heren Glaser en Perry op het kantoor van de Engelse Custodian of Enemy Property op 3 januari 1946, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 jan.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692761" type="ABS">105</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ea5b7564-fbae-44aa-b1da-3b43188343e0</unitid>
<unittitle>Verslag van de bespreking op 28 augustus 1946 tussen J.M. Fehmers en W. de Jager, juridisch adviseur van het Ministerie van Justitie, naar aanleiding van de overname van de stukken behorende tot de afwikkeling van KB A1 uit de archieven van het Ministerie van Justitie door de Ambassade, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 aug. 28</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692762" type="ABS">106</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/64f02469-ac1b-4a7b-84f5-08af736eeeff</unitid>
<unittitle>Brief aan De Nederlandsche Bank betreffende het materiaal waarin brieven van De Nederlandsche Bank in Engeland arriveren, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948 nov. 4</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692763" type="ABS">107</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4dc127f4-acb9-4f2e-9473-ec3949736785</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief van de Automatic Haircream Vending Machines Ltd. betreffende het retourzenden van vier Nederlandse munten aan de Nederlandse Ambassade, met dankzegging voor het lenen daarvan ter testing van machines.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950 juli 21</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692764" type="ABS">108</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3faa8aad-7302-4fe0-9f44-65dcf28328a1</unitid>
<unittitle>Briefwisseling van de Financieel Attaché, hoofd van de Financiële afdeling van de Nederlandse Ambassade te Londen, afdeling Beheer van Nederlandse Eigendommen aan het hoofd van de Fiscale Inlichtingen- en Opsporingsdienst te Amsterdam verstrekte dossiers en bescheiden met betrekking tot A1-gegevens.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1958">1957 okt. - 1958 mrt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692765" type="ABS">109</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/af23d6eb-08b1-41c2-bd7b-633cec43feb4</unitid>
<unittitle>Specimina van formulieren welke in gebruik zijn bij de afdeling Beheer als hulpmiddel voor de administratie in verband met de werkzaamheden bij de uitvoering van KB A1.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">ongedateerd</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2</unitid>
<unittitle>Personeel</unittitle>
</did>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.1</unitid>
<unittitle>Personeelsaangelegenheden</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692768" type="ABS">110</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c0c3a316-8d40-49b7-9b42-c419af3e0a88</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het verlenen van tekenbevoegdheid aan diverse personen over de periode 1941-1957.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1957">1941 aug. - 1957 apr.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692769" type="ABS">111</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fc9ac118-4f35-4ee9-a0c3-001883b11387</unitid>
<unittitle>Brief aan de minister van Oorlog betreffende de overplaatsing van een in werkelijke dienst zijnde soldaat naar het kantoor van de Beheerder, doorslag.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 nov. 26</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692770" type="ABS">112</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5b4d8a0b-b7ea-4b21-ab6d-acc15330e3d5</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief van de minister van Buitenlandse Zaken betreffende een nieuwe regeling voor de bezoldiging van in militaire dienst opgeroepen arbeidscontractanten, doorslag.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 sep. 29</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692771" type="ABS">113</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b2cff0c3-93ef-4233-88d1-6450e82d82d8</unitid>
<unittitle>Memorandum opgesteld door het hoofd van de afdeling Beheer gericht aan dr. H. Riemens, Financiële Raad van de Nederlandse Ambassade betreffende een prognose aangaande de personeelsbezetting van de Beheerder met het oog op de voortgang van de te verwachten werkzaamheden, doorslag.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 mei 17</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692772" type="ABS">114</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/69ec4706-a891-4be8-bd19-43c69b87e6a2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de taakverdeling over het Engels personeel van de afdeling Beheer, geschreven.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">ongedateerd</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.3</unitid>
<unittitle>Taak</unittitle>
</did>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.3.1</unitid>
<unittitle>Beleidsvorming</unittitle>
</did>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.3.1.1</unitid>
<unittitle>Bepaling van het te voeren beleid bij de toepassing van de financiële blokkeringsmaatregelen</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692776" type="ABS">115</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c1366175-63c8-4cc3-9546-629a64bd2c6f</unitid>
<unittitle>Memorie betreffende opmerkingen omtrent de toepassing van de bepalingen van het Koninklijk Besluit d.d. 7 juni 1940, Staatsblad A6, gedrukt, anoniem.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940 dec. 4</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692777" type="ABS">116</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e02a2dad-1c16-4024-80bb-613f422233d8</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de Britse richtlijnen opgesteld door de Trading with the Enemy Department, The Board of Trade, de Lord High Chancellor to Parliament en andere Britse instanties.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1945">1940 okt. - 1945 okt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692778" type="ABS">117</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/582ec5a5-6746-4e55-b941-1e1b68c88f35</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het vaststellen van de hoogte der retributie, ingevolge E 150, een vergoeding voor door de Custodian bewezen diensten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 sep.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692779" type="ABS">118</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/243cbda5-3353-4a95-a578-ec156eb8ef23</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van het Koninklijk Besluit C 34 van 8 april 1942 dat ten doel heeft de betekenis van enkele bewoordingen voorkomende in de Besluiten A1 en C18 d.d. 6 maart 1942 buiten twijfel te stellen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 jan. - apr.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692780" type="ABS">119</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d1febd11-eeaf-4672-8289-b9efcc34c170</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de regeling en toepassing van C18 in diverse landen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1946">1942 mrt. - 1944 okt. en 1946 dec.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692781" type="ABS">120</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/47075cc4-3794-410b-9c44-98c76e253e38</unitid>
<unittitle>Ingekomen telegram van de Consul Generaal te Simla, verzonden uit Delhi d.d. 1942 mei 17, betreffende de afwikkeling van contracten welke een Nederlandse firma in Brits-Indië had aangegaan, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 mei 19</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692782" type="ABS">121</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3433f45a-6d00-4257-8a61-372cee331e42</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de publicatie en het gebruik van meerdere, ongelijkluidende vertalingen van de Koninklijke Besluiten A1 en C18.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 juli</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692783" type="ABS">122</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b7f8cf0f-ef65-4457-a516-90c94d657513</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de kosten gemaakt ten behoeve van een nalatenschap aan een persoon in bezet gebied opgekomen, die als preferente schuld op de boedel uit de baten daarvan moeten worden bestreden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1943">1942 okt. - 1943 mrt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692784" type="ABS">123</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/046fcf8d-718e-4dcb-9aef-8e1b6aaa66a3</unitid>
<unittitle>Circulaire van de minister van Koloniën aan de minister van Financiën betreffende de inwerkingtreding van Koninklijke Besluiten in de West-Indische gebiedsdelen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 jan.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692785" type="ABS">124</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/31d1c0ef-48f8-4b5a-b5da-0b86bbd9c0a9</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het onderscheid tussen het vrijmaken van rekeningen - excemption ingevolge artikel 2, KB A1 - en de vervroegde teruggave aan de voormalig rechthebbende ingevolge artikel 5, KB A1, naar aanleiding van een misverstand tussen de minister van Financiën en de Nederlandse Ambassadeur te Washington.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 sep. - nov.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692786" type="ABS">125</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8d309deb-5b5f-42fd-8aac-413644a197b4</unitid>
<unittitle>Nota van J.C.M. de Koning aan A.M.C. van Asch van Wijck betreffende het voorstel dat, alvorens het KB A1 door de Engelse regering is erkend, de Custodians alvast beginnen met het incasseren van de handelsvorderingen en de afdeling Beheer maandelijkse lijsten van betaling toezendt, doorslag.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 dec.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692787" type="ABS">126</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/44df3e1e-46e1-4b5c-9221-842eafa19311</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de beslissing van de Nederlandse regering om in samenwerking met het Verenigd Koninkrijk en de Verenigde Staten de Nederlandse lijst van Vijandelijke Onderdanen van kracht te doen blijven nog enige tijd na de staking van de vijandelijkheden met Duitsland, doorslagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944 sep. - okt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692788" type="ABS">127</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8aa345b2-9619-4b3a-afbe-5d6927ea993f</unitid>
<unittitle>Staten houdende cijfermateriaal met betrekking tot de tegoeden vallende onder de Nederlandse financiële blokkeringsmaatregelen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1953">1944 dec. - 1953 juli</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692789" type="ABS">128</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/92869bbb-8c7b-4a92-b407-b960a6998c83</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de procedure rond de effectenregistratie en de vaststelling van formulieren voor het incasseren van rente en dividenden op Nederlandse effecten, welke toebehoren aan Britse ingezetenen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 juni - nov.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.3.1.1.1</unitid>
<unittitle>Bepaling van het te voeren beleid bij de toepassing van art. 1 van het KB A1</unittitle>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692791" type="ABS">129</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e0934127-79e2-4e14-a6be-a04c5bb28e24</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het beheer van gelden door de 'Commissie voor de belegging van gelden, welke de Staat voor derden onder zich heeft' met betrekking tot het voldoen van schulden in het Verenigd Koninkrijk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940 aug. - nov.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692792" type="ABS">130</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e6135ac4-852b-4aa6-93a5-7512d27f4bcc</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de behartiging van aan Nederlanders in bezet gebied toekomende octrooirechtelijke belangen in het buitenland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1946">1940 okt. - 1946 juli</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692793" type="ABS">131</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dd972808-494f-471d-854f-bea312989e01</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief van de minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart aan de minister van Buitenlandse Zaken betreffende de honorering van vrachtrabatwissels, kennisnemingsafschriften.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 feb.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692794" type="ABS">132</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7df6081a-5dd7-47f3-a7d4-099d4cb8b093</unitid>
<unittitle>Nota opgesteld door de Beheerder van Nederlandse Eigendommen en een ingekomen brief van de minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart betreffende een regeling voor de inning van vorderingen, welke krachtens KB A1 aan de regering toekomen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 mrt. - feb.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692795" type="ABS">133</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a0e6d903-dbb7-4a38-aa53-9b9e9dd6fc30</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de gerezen vraagstukken met betrekking tot 'innen' van vorderingen en aanspraken en beheren van daaruit opkomende gelden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 mrt. - juni</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692796" type="ABS">134</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72175712-4434-495b-8ecb-d1620a688ef4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de kwijting van schulden in het buitenland door betaling in Nederlandse bankbiljetten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1944">1941 mrt. - 1944 apr.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692797" type="ABS">135</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/55562d9d-e3a1-4a96-bcc7-dc63ac5cc3c3</unitid>
<unittitle>Brief aan de minister van Buitenlandse Zaken, betreffende het standpunt van P.S. Gerbrandy, minister-president, minister van Justitie a.i., ten opzichte van de verkoop van onder A1 vallende aandelen door de Britse Custodian, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 juli 2</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692798" type="ABS">136</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/26f7c367-c6f8-4ba1-b9c1-fa8eb5a23f1a</unitid>
<unittitle>Brief aan de minister van Financiën betreffende een voorstel van de CORVO tot clearing van Nederlandse vorderingen en schulden, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 juli 26</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692799" type="ABS">137</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2f722aca-0674-4022-a23f-089e28b76e6e</unitid>
<unittitle>Brief van de minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart aan de minister van Buitenlandse Zaken betreffende de honorering van een in Nederland voor de invasie afgegeven cheque.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 aug. 27</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692800" type="ABS">138</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4330a423-23a6-466f-a0d4-3aa08f3142d4</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief met bijlage van de minister van Koloniën betreffende enkele vragen aan de CORVO te Curaçao met betrekking tot haar bevoegdheden in gevallen waarop A1 van toepassing is, doorslag.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 sep. 6</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692801" type="ABS">139</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/018e60d7-c6dd-4dac-84a2-6748c7f9c9f1</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de bezwaren van Amerikaanse banken met betrekking tot het overmaken van onder de bepalingen van A1 geblokkeerde gelden en documenten aan de Britse Custodian of Enemy Property.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 sep. - okt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692802" type="ABS">140</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3432e6f3-3485-4b2b-85fb-68cec1399d24</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het doen van betalingen uit vorderingen vallende onder KB A1.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1946">1941 sep. - nov., 1946 feb. - aug.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692803" type="ABS">141</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cc5808ac-ab01-4549-91a9-b406d8a9c40c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende betalingen van bedragen vallend onder KB A1, toekomend aan personen in bezet gebied door en aan de Beheerder van Nederlandse Eigendommen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1942">1941 sep. - 1942 mei</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692804" type="ABS">142</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4eb210e0-416b-4bf1-b171-fceb9412cba1</unitid>
<unittitle>Notitie van de secretaris-generaal van Financiën betreffende een vergadering van de CORVO gehouden in verband met de houding van de Britse regering ten aanzien van handel met de vijand van hun onderdanen in neutrale landen en de uitspraak van de Britse rechter in een dergelijke zaak, doorslag.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 nov. 20</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692805" type="ABS">143</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1615fe1d-9da9-4059-97d9-b2e8340b8a05</unitid>
<unittitle>Brief afkomstig van de minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart aan de voorzitter van de CORVO betreffende de vraag in hoeverre aan Nederlanders in neutrale landen toestemming kan worden verleend om handel te drijven met bezet gebied, kennisnemingsafschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 nov. 25</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692806" type="ABS">144</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b9fe5976-0fe6-49fd-81c1-97ed0b1c8ea7</unitid>
<unittitle>ingekomen brief voor de minister van Financiën van de gezant te Washington en uitgaande brief aan de minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart betreffende het aandelenbezit van Nederlandse Administratiekantoren en vennootschappen in maatschappijen welke hun bedrijf uitoefenen in het Verenigd Koninkrijk, Zuid-Afrika, Midden- en Zuid-Amerika, afschriften.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 nov. - dec.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692807" type="ABS">145</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c75a3958-6149-4df9-a7aa-ea6bd79b1252</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief met bijlage van het Ministerie van Justitie aan de minister van Financiën betreffende de aanwijzing van beheerders van Nederlandse eigendommen in Curaçao en Suriname.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 jan.</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692808" type="ABS">146</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ca8766cc-4b2b-4f06-8e09-d8df04661f6a</unitid>
<unittitle>Afschrift voor de minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart van de brief van de minister van Financiën aan de CORVO te Londen betreffende een voorgenomen wijziging in KB A1 en ten aanzien van de positie van de minister van Financiën.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 jan.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692809" type="ABS">147</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a4f2f28b-6a04-4ebc-99fd-65024ee8b577</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief van de minister van Justitie betreffende de invulling van de beheersopdracht ten aanzien van de vorderingen en aanspraken in de zin van KB A1, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 feb.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692810" type="ABS">148</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/498c9068-3287-4785-a555-b29b4693b195</unitid>
<unittitle>Nota betreffende de positie van de Netherlands Shipping and Trading Committee (NSTC) in verband met de aansprakelijkheid van de regering, afschrift, anoniem.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 mrt. 30</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692811" type="ABS">149</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d664cf33-cf44-4239-bbbb-85712d9f9e5d</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met A.W.R. baron Mackay, Netherlands Treasury Department, betreffende een door de Port of Londen Authority ingediende declaratie met betrekking tot goudverschepingen gedurende de dagen der invasie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 mei</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692812" type="ABS">150</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3e315daa-2fe1-4727-8d7d-10d056579403</unitid>
<unittitle>Brief aan de minister van Financiën betreffende de levensverzekeringspolissen in het Verenigd Koninkrijk, Canada, Australië en de Verenigde Staten van Amerika van Nederlandse in bezet Nederland en Nederlandsch Oost-Indië.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 mei 29</unitdate>
<physdesc>4 stukken</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692813" type="ABS">151</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3a67d4b4-774b-4441-813a-bc408107c4a5</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief van het Trading with the Enemy Department aan de heer Snijders, Ministerie van Financiën, betreffende de positie van Engelse maatschappijen gevestigd in Nederland of vallend onder KB A1, waarvan de directeuren of aandeelhouders afwezig zijn.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 mei 29</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692814" type="ABS">152</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/36f8ea76-cb6b-4f21-890a-8dbbfc4b510a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het treffen van een regeling voor de aflossing van scheepshypotheken bij het vergaan van schepen, alsmede voor de voldoening van verplichte aflossing van scheepshypotheken en de rente op hypotheekschulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 mei - juni</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692815" type="ABS">153</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ba3c71af-9bbf-4ec6-8656-1df9876e65a0</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een regeling inzake de uitoefening van de eigendomsrechten welke aan de Staat der Nederlanden toekomen krachtens KB A1, van aandelen welke voor personen in Nederlands bezet gebied in Britse maatschappijen werden gehouden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 juli</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692816" type="ABS">154</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c8fdc70d-e621-4169-b6f9-6f24115aa95a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van een wet regelende de registratie van effecten in het bevrijde Koninkrijk der Nederlanden, voor het doen vervallen aan de Staat van niet-erkende en niet ter registratie aangemelde effecten en daarmee verbandhoudende aangelegenheden. 1942 okt. - 1943 sep., 1946 nov. - 1947 mrt.</unittitle>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692817" type="ABS">155</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7776cc6e-d6cd-4efe-9ec1-c842e1bbc107</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de verdeling van de opbrengst van de scheepsladingen die na de invasie buiten bereik van de vijand waren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 okt. - nov.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692818" type="ABS">156</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2fcc9a51-dff7-4b9d-b2e4-b3d33a584bc2</unitid>
<unittitle>Brief afkomstig van de minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart aan de minister van Justitie betreffende de te nemen wetgevende maatregelen ter voorbereiding van de pooling der opbrengsten der door de NSTC geliquideerde Nederlandse ladingen, kennisnemingsafschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 nov. 4</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692819" type="ABS">157</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/97a7665d-638c-41cd-a83e-d50bb5c5b7d1</unitid>
<unittitle>Brief van de minister van Financiën aan de minister van Justitie betreffende de behandeling in de interdepartementale Commissie A1 van de samenvoeging van de opbrengsten van geliquideerde particuliere ladingen, kennisnemingsafschrift voor de Beheerder van Nederlandse Eigendommen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 nov. 6</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692820" type="ABS">158</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bbf2b3b3-4b34-49ff-be0a-d8abee590c23</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het door een in Engeland verblijvende particulier voldoen van vorderingen voortvloeiende uit een handelstransactie met bedrijven in bezet Nederland aan de NSTC.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1943">1942 dec. - 1943 jan.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692821" type="ABS">159</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fa480c3d-d4de-4d65-a97a-7fad0caaac45</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de opeisbaarheid en de invordering van de ingevolge E 150 verschuldigde retributie ter dekking van de door de regering voor de uitvoering van KB A1 gemaakte onkosten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1954">1943 feb. en 1954 sep.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692822" type="ABS">160</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/99424516-41e4-4c9f-9c29-c1879be60e65</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief van de minister van Justitie aan de minister van Buitenlandse Zaken betreffende de drie onderscheidingen welke gemaakt worden betreffende bankrekeningen waaraan gelden voor levensonderhoud worden onttrokken, kennisnemingsafschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 juni 1</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692823" type="ABS">161</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/560b8d8d-1b4d-4bd5-bcbe-9d71ee39255f</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief van de minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart betreffende de bloembollenteelt in bezet Nederland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 okt. 1</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692824" type="ABS">162</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2924a4b7-3a42-4761-894a-bbcf687da9bd</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief van de CORVO te Londen betreffende het controleren van door de CORVO toegezonden verslagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944 apr. 4</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692825" type="ABS">163</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/13efba7f-063f-407c-8a23-c5d2c278df96</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief met bijlage van de NSTC en memorandum van J. de Koning aan W. de Jager, Ministerie van Justitie, betreffende de vrijgave door het Trading with the Enemy Department van goederen aan het NSTC.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944 juni</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692826" type="ABS">164</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5fbfd558-83a4-4981-8255-53de3b11333c</unitid>
<unittitle>Brief aan de minister van Justitie betreffende de vertegenwoordiging van N.A. de Gaay Fortman in de Commissie van Advies tot uitvoering van KB A1, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944 juli 14</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692827" type="ABS">165</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/11a5c817-deb1-4d2e-9737-f5f2b1b770d9</unitid>
<unittitle>Brief van J.M. Fehmers aan E.E. Parker, Schotse Custodian, betreffende het innen van in Schotland uitstaande vorderingen, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945 apr. 10</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692828" type="ABS">166</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/de06893a-6249-4780-b181-3bc60709f2f1</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met het Netherlands office for Relief and Rehabilitation betreffende de vernietiging van bij dit kantoor onder beheer staande goederen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945 juli</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692829" type="ABS">167</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/38b5a034-d7dd-408f-aa23-68a0f922eeeb</unitid>
<unittitle>Notitie betreffende de datum van koersverandering van de gulden in verband met het innen van guldensvorderingen door Custodians, anoniem, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945 juli</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692830" type="ABS">168</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/13c94355-e5cd-4204-b5da-ba1ab69d93e1</unitid>
<unittitle>Notitie van de waarnemend thesaurier-generaal mr. Van den Dries aan J.M. Fehmers betreffende een regeling inzake de aansluiting van KB A1 op de Deviezenblokkeringsmaatregel.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945 juli 13</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692831" type="ABS">169</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f2532e22-7e38-4547-a624-98b4cf6f298d</unitid>
<unittitle>Brief met bijlagen van het hoofd Bureau Londen van het Ministerie van Justitie aan het Ministerie van Handel, Nijverheid en Scheepvaart, afdeling Reisvergunningen betreffende het verstrekken van reisvergunningen aan personen die naar Engeland reizen om openstaande handels- en andere vorderingen te incasseren, kennisnemingsafschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945 nov.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692832" type="ABS">170</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/30008310-eedb-4bc4-b0a6-12246162f82d</unitid>
<unittitle>Brief van J.M. Fehmers aan mr. Van Lennep, De Nederlandsche Bank, afdeling Deviezenvergunningen betreffende de uitbetaling van door de Custodian geïncasseerde devidenden, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 juni</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692833" type="ABS">171</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2e69d916-945a-4db5-b3ca-433bd1ca0c8e</unitid>
<unittitle>Afschriften van de Financiële Raad, A. Treep, aan de minister van Buitenlandse Zaken aan het Agentschap van het Ministerie van Financiën betreffende vorderingen van Nederlandse crediteuren bij de Nederlandse Consulaten door buitenlandse schuldenaren betaald.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 feb. - mrt.</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692834" type="ABS">172</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ce62954d-5f4e-47f1-a5a2-6d122408b632</unitid>
<unittitle>Blanco formulieren verzonden door De Nederlandsche Bank met betrekking tot de ingevolge Deviezenbekendmaking 6/46, Staatscourant 1-4-1946, nr. 64, op grond van artikel 28 van het Deviezenbesluit 1945 verplichting buitenlandse vorderingen aan te bieden aan De Nederlandsche Bank, gedrukt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 juni</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692835" type="ABS">173</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/44c8657d-5461-4799-ad6a-a8ca3bb05ef6</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met een in Nederland verblijvende particulier betreffende informatie over de tolunie tussen Nederland, België en Luxemburg.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 juli</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692836" type="ABS">174</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/97d9d867-2206-4dfc-8916-87251b80f32c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het betalen van Britse inkomstenbelasting ten laste van onder A1 geblokkeerde rekeningen en betaling aan derden voor onkosten in verband met de inkomstenbelasting.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948">1946 juli - 1948 nov.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692837" type="ABS">175</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1a59f0c3-cfba-4e00-aeac-79900ce31519</unitid>
<unittitle>Verslag van een bespreking van J.M. Fehmers met de heren Ingham en Perry, Custodian of Enemy Property Department, op 9 december 1946 betreffende de stand bij de Custodian of Enemy Property inzake vorderingen per 30 september 1946, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 dec. 10</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692838" type="ABS">176</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/40cb5f42-0c83-4f14-a208-852a0bd3ca5a</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief van G. van Hall, secretaris van de vakgroep Administratiekantoren Amsterdam, en afschriften van uitgaande brieven van A. Treep en J.M. Fehmers aan G. van Hall en A.S. Tolhurst, Trading with the Enemy Department, betreffende de incassering door administratiekantoren van de in de oorlog geaccumuleerde dividenden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 jan.</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692839" type="ABS">177</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fe304ee7-0237-4e52-8cb6-b54e5238e6c4</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de Midland Bank Ltd. betreffende de terugbetaling van Nederlandse belasting over de rente van effecten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 feb. - mrt.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692840" type="ABS">178</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/31ce5d90-c9b8-4edd-8b8b-a87ff232ba06</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende zich in Engeland bevindende vermogenswaarden behorende tot nalatenschappen met Nederlandse belangen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 juni - okt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692841" type="ABS">179</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/29d2b804-7208-48d4-af15-a78329b3a0bb</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de Incasso Bank te Amsterdam betreffende vooroorlogse incassi op Australië, India en Pakistan.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949 okt.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692842" type="ABS">180</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c7cf6ae3-627b-43f1-8c59-300f0ded7ea9</unitid>
<unittitle>Concept van een brief van de Commissie voor Aangehouden Lading aan de NSTC betreffende het verzekeren van goederen vallend onder KB A1.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">ongedateerd, ca. 1948</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692843" type="ABS">181</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d8ae14a3-06ba-4919-8b81-f412689b5800</unitid>
<unittitle>Memorie gericht aan J.M. Fehmers betreffende de mogelijkheid van de regering om in uitzonderingsgevallen uit geblokkeerde activa schulden aan derden te voldoen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">ongedateerd</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692844" type="ABS">182</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/05fdd990-385d-40fb-8cdf-30c17780cd12</unitid>
<unittitle>'Guide to Travellers' gids voor reizigers Engeland binnenkomend of verlatend met regels met betrekking tot de hoeveelheid geld en de valuta daarvan, wat in de verschillende landen in- en uitgevoerd mag worden, gedrukt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">ongedateerd</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692845" type="ABS">183</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b0131c93-5678-4277-bcdc-7926a04ea832</unitid>
<unittitle>Circulaire opgesteld door de afdeling Beheer, gericht aan Nederlandse bloembollenhandelaren, houdende het advies om debiteuren in Engeland persoonlijk aan te manen aan hun verplichtingen te voldoen en indien dit na zes maanden nog niet is gebeurd een incassobureau in te schakelen, gedrukt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">ongedateerd</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692846" type="ABS">184</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/06a0aeaa-82ad-405b-8f7f-d8c829c0b258</unitid>
<unittitle>Staat houdende de geregistreerde patenten in Engeland van instellingen in Nederland, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">ongedateerd</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692847" type="ABS">185</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4671b8d1-63ec-4443-8353-11d49f172a2d</unitid>
<unittitle>Circulaires opgesteld door het hoofd van de afdeling Beheer en door de Financiële Raad, respectievelijk J.M. Fehmers en A. Treep, betreffende de teruggave van onder KB A1 berustende tegoeden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>niet compleet.</p>
</odd>
</c06>
</c05>
<c05 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.3.1.1.2</unitid>
<unittitle>Bepaling van het te voeren beleid bij de toepassing van art. 2 van het KB A1</unittitle>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692851" type="ABS">186</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/21ecff45-7258-4f5f-97d9-dfc9906b5659</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de minister van Buitenlandse Zaken betreffende een schrijven van de heer Boissevain, consul generaal te Shanghai, in verband met de zetelverplaatsing van naamloze vennootschappen wier bestuurders zich in bezet gebied bevinden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940 aug.</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.3.1.1.3</unitid>
<unittitle>Bepaling van het te voeren beleid bij de toepassing van art. 5 van het KB A1</unittitle>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692853" type="ABS">187</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/80ed2a31-0a58-4fb9-b3ac-bd477e7d20a7</unitid>
<unittitle>Brief afkomstig van de minister van Justitie aan de minister van Buitenlandse Zaken betreffende vervroegde teruggave ingevolge art. 5, lid 2 KB A1, kennisnemingsafschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 juli 7</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692854" type="ABS">188</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ab94543e-2b2f-4905-8b68-19ae90f93ad4</unitid>
<unittitle>Brief afkomstig van de minister van Buitenlandse Zaken aan de minister van Justitie betreffende de vrijgave onder KB A1 van Amerikaanse bankrekeningen of effectendepots ten behoeve van de Britse Custodian of Enemy Property, kennisnemingsafschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 aug. 3</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692855" type="ABS">189</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6128aa41-6731-4961-bd84-9e86e52252c6</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de vrijgave van de onder KB A1 vallende tegoeden in Britse koloniën, dominions en mandaatgebieden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1947">1943 jan., 1945 nov. en 1947 jan. - juni</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692856" type="ABS">190</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/52ccde21-bc73-498d-85dd-7295960b618f</unitid>
<unittitle>Brief van de minister van Justitie betreffende het in gevallen van vervroegde teruggave van gelden ingevolge art. 5, lid 2 geraken tot een verrekening van voorschotten aan de rechthebbende op deze gelden inzake reis- en verblijfkosten, kennisnemingsafschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 juni 24</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692857" type="ABS">191</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2995eb7f-69eb-49f0-8f74-b29fb4fd2e7a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de Britse registratie van vorderingen op vijandelijke personen, bezittingen in vijandelijk gebied en oorlogschade.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 sep. - dec.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692858" type="ABS">192</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b059908-11ff-422f-9f1a-63e0c85ee78d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het overgaan tot invordering door de Britse Custodian of Enemy Property van de schulden aan natuurlijke of rechtspersonen in bezet gebied, voordat de Brits-Nederlandse overeenkomst tot stand is gekomen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 dec.</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692859" type="ABS">193</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b05f40a1-c8e4-4c7e-943c-2818d1bf44be</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de liquidatie van KB A1 en de procedure rond de vrijgave van vorderingen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945 juli - dec.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692860" type="ABS">194</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/af66ea13-b888-4be6-9c75-8d6a39d88078</unitid>
<unittitle>Concept brief van de minister van Financiën aan de minister van Justitie betreffende de deblokkering van onder KB A1 berustende goederen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945 sep.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692861" type="ABS">195</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1c7d9e7a-b26c-4f92-acca-a83d87fde300</unitid>
<unittitle>Brief aan de minister van Justitie betreffende de vergunning die moet zijn verkregen van De Nederlandsche Bank als deviezeninstituut alvorens men over onder KB A1 vallende gelden die men terugontvangen heeft kan beschikken, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945 sep. 17</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692862" type="ABS">196</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bfb951e2-f56d-43f8-aab0-34975dd432b2</unitid>
<unittitle>Brief aan de minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart betreffende de teruggave in Nederland van gelden en goederen en de hierbij te volgen omrekeningskoers bij bedragen in vreemde muntsoorten, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945 nov.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692863" type="ABS">197</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/94746a3b-f891-4616-bf6a-968abb69e95f</unitid>
<unittitle>Brieven betreffende het verlenen van een vergunning aan de afdeling Beheer door De Nederlandsche Bank volgens deviezenbekendmaking 3/45 art. K voor het afdragen van de bedragen, ontvangen van de Britse Custodian, aan de rechthebbende, afschriften.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1946">1945 dec. - 1946 feb.</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692864" type="ABS">198</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/711dcdfc-20cb-4da9-95fa-596dbfb851a4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de procedure en de registratie van de deblokkering en de teruggave over KB A1, zomede de overdracht aan Nederland van banksaldi, safes en andere A1-waarden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692865" type="ABS">199</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/474277b0-2d84-428c-80bc-34e5d4319c64</unitid>
<unittitle>Circulaire opgesteld door de afdeling Beheer betreffende de doorbetaling van gedeblokkeerde gelden nadat deze door de afdeling Beheer zijn ontvangen van de Britse Custodian en een verklaring van geen bezwaar is ontvangen van het Bureau Londen van het Ministerie van Justitie, gedrukt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 feb.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692866" type="ABS">200</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7962c353-b176-4400-a2e8-91706fdfc5b4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de aanvraag van de Algemene Kunstzijde Unie bij De Nederlandsche Bank voor een deviezenvergunning teneinde de AKU in staat te stellen aan een kapitaalsuitgifte van een dochteronderneming in Engeland te participeren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 feb. - mei</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692867" type="ABS">201</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/67ea86bb-0eb7-4237-9f1d-c944e1196adc</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het bezoek van een Nederlandse delegatie aan Engeland teneinde besprekingen te voeren met de Britse autoriteiten over de vrijmaking van in Groot-Brittannië geblokkeerde Nederlandse vermogensbestanddelen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 apr. - mei</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692868" type="ABS">202</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3a066a0a-c3d0-4b92-8f08-932d8fbe178a</unitid>
<unittitle>Beschikkingen van de ministers van Justitie en van Overzeesche Gebiedsdelen ter verlening van vervroegde teruggave van vorderingen en aanspraken in de zin van KB A1, afschriften.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946 sep. - 1947 feb.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692871" type="ABS">203</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a49311b0-0d6f-40bb-ab3b-221bcfd8aecf</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de Britse Custodian of Enemy Property betreffende het innen van cheques welke waren gedekt door gelden van de Duitse Treuhand und Revisions A.G..</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 sep. - okt.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692872" type="ABS">204</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4cd1d0e4-2b18-46f8-bc5a-ac414c02fe16</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het openen, controleren en eventueel deblokkeren van safeloketten, waarvan de inhoud geblokkeerd is onder KB A1.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 mrt. - okt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692875" type="ABS">205</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6d9dd211-78e1-4205-ab3b-065fc7b1a514</unitid>
<unittitle>Brief en telegram aan De Nederlandsche Bank betreffende de deblokkering van handelsvorderingen, afschriften.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 juli</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692876" type="ABS">206</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/663f27e6-d461-4b19-9eff-f27f92daed7e</unitid>
<unittitle>Brief aan het Nederlands Beheersinstituut betreffende vermogensbestanddelen waarvan de eigenaren afwezig zijn, waardoor deze door de Britse Trading with the Enemy Act geblokkeerde eigendommen vooralsnog niet gedeblokkeerd kunnen worden, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 aug. 8</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692877" type="ABS">207</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f9d1a10c-1403-42f1-ae67-49496c805aa2</unitid>
<unittitle>Brief aan De Nederlandsche Bank betreffende een ontwerpinstructie inzake deblokkering van effecten, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692878" type="ABS">208</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5d916034-c40e-4512-8c0d-96de17088fb7</unitid>
<unittitle>Memorie inzake de incassering en teruggave van A1-vermogens welke onder feitelijk beheer van het departement van Financiën zijn gebracht, gedrukt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">ongedateerd, ca. 1946</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692879" type="ABS">209</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a74a1ff5-63fb-432b-ac59-be82e6a2eaf6</unitid>
<unittitle>Verslag van de bespreking op 1 maart tussen J.M. Fehmers met W. de Jager en de heer Swaab van het Ministerie van Justitie betreffende de te volgen procedure bij het deblokkeren van banksaldi, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">ongedateerd, ca. 1946</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.3.1.2-</unitid>
<unittitle>Bepaling van het te voeren beleid bij de toepassing van financiële blokkeringsmaatregelen in de Verenigde Staten</unittitle>
</did>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>210-211</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de erkenning van de Koninklijke Besluiten A1 en A6 en de toepassing en uitvoering van deze besluiten in de Verenigde Staten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1946">1940-1946</unitdate>
<physdesc>2 omslagen</physdesc>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692882" type="ABS">210</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f5d69f03-5ac0-4943-841b-3507dab2ccfe</unitid>
<unittitle>1940 aug. - 1941 juni </unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692883" type="ABS">211</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0fd49598-8a72-4033-a948-4048e91918d7</unitid>
<unittitle>1941 juli - 1946 jan. </unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692884" type="ABS">212</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51e0b170-d6c9-42c6-90e7-db1085e2d8e7</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de wijzigingen van de New Yorkse bankwet welke in verband met de erkenning van KB A1 voor de Nederlandse regering van belang zijn, alsmede betreffende de Federale Amerikaanse wet.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940 dec. en 1941 apr. - juni</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692885" type="ABS">213</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b79fffa9-01ff-4681-a6de-851be6bfc1cc</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief van J.W. Beyen betreffende de als bijlage bijgevoegde brief inzake de Nederlandse deviezenregeling.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940 dec.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692886" type="ABS">214</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6779e98a-8e45-4822-84f4-fee795d30296</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de pogingen bevroren guldens in Nederland te compenseren tegen debetsaldi in guldens, welke Amerikaanse banken in Nederland hebben.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940 dec. - 1941 jan.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692887" type="ABS">215</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1d22cb4c-9176-457d-8afa-d1506a777ab1</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het toestaan van uitbetalingen uit in Amerika aanwezige dollartegoeden, hetgeen een vermindering van het dollartegoed van de regering tengevolge heeft.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1943">1941 jan. - nov. en 1943 apr. - mei</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692888" type="ABS">216</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/47121262-0ef3-4670-bafc-b8432270f227</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het geschatte Nederlands bezit in de Verenigde Staten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 jan. - sep.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692889" type="ABS">217</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1776ea0a-a317-430e-87c6-d0fb5d0c6930</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het denkbeeld van Ph. Keller, accountant-generaal van de Nederlandse regering te New York, die controle-werkzaamheden verricht voor de CORVO/Curaçao te New York, om guldens-saldi in bezet Nederland, toebehorend aan Nederlanders in de Verenigde Staten, aan Amerikaanse banken over te doen tegen dollars.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 feb. - mei</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692890" type="ABS">218</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/66d88d6c-2968-4373-8871-241bb9f3c25f</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het doen van betalingen in de Verenigde Staten ten laste van de ingevolge KB A1 in eigendom op de Staat overgegane tegoeden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1943">1941 mrt. en 1943 jan. - sep.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692891" type="ABS">219</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e4a66eb1-0efe-4e25-abaf-78a4dff9e50c</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven aan D. da Silva Solis en afschrift van de uitgegane brief betreffende de gevolgen voortvloeiende uit de aankoop van Nederlandse effecten in de Verenigde Staten met een groot disagio en de door Da Silva Solis gevonden oplossing hiervoor.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 mrt. - aug.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692892" type="ABS">220</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5a5f24d4-3a97-4fb2-abf6-9b564258ce09</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de houding van de Amerikaanse autoriteiten ten aanzien van de vrijgave van bevroren Nederlandse vorderingen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1944">1941 apr., 1943 apr. en 1944 mrt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692893" type="ABS">221</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/26c9c7bd-8e42-4d5f-bb8d-0ed119e069af</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de NSTC in verband met een door A.Ph. van Hemert te New York als voorzitter der sub-commissie voor Financiën der Nederlandse Scheepvaart- en Handelscommissie aangeboden overzicht der werkzaamheden van genoemde sub-commissie tot 31 december 1941.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1942">1941 mei - 1942 jan.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692894" type="ABS">222</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/943544b5-9bad-4b84-8db5-082076fe67c4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de verslagen over de periodes januari 1941 tot februari 1941 en april tot december 1941 van de gezant te Washington over de administratie gevoerd door de Handelsafdeling van het gezantschap met betrekking tot de onder KB A1 vallende tegoeden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1942">1941 okt. - 1942 mei</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692895" type="ABS">223</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ab072a72-4cf3-4de8-b527-98e944d01192</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de minister van Justitie betreffende de gevolgde politiek inzake de vrijgave van gelden tot betaling van vóór 15 mei 1940 aangegane verplichtingen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 mei</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692896" type="ABS">224</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f1c944a2-12e3-4947-8844-639a860f1eb7</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de door de ministerraad aangenomen richtlijnen met betrekking tot de gedragslijn welke de gezant te Washington zal moeten innemen ten aanzien van orders uit bezet gebied betreffende onder KB A1 vallende vorderingen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 juni - juli</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692897" type="ABS">225</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/eef3d2e1-bf15-4a2c-90e3-49f6c2aad986</unitid>
<unittitle>Brief met bijlagen aan de minister van Koloniën betreffende bericht van de Britse treasury, Fraser, dat registratie vereist is van U.S.-dollarrekeningen in het bezit van vluchtelingen van niet-Britse nationaliteit.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 juni</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692898" type="ABS">226</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3bd8c808-a5dd-4b71-a666-ad8ecaa21488</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de deblokkering van Duitse en Italiaanse eigendommen in de Verenigde Staten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 juni - juli</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692899" type="ABS">227</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9ec13316-b50a-4726-a691-a819b8ae5164</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief met bijlagen van de minister van Buitenlandse Zaken aan de minister van Justitie betreffende de procedure rond de betaling van Amerikaanse inkomstenbelasting uit tegoeden vallende onder KB A1.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 juli 19</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692900" type="ABS">228</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a349f354-f014-49ec-9b89-c0b8804de910</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de uitvoering van de Koninklijke Besluiten A1 en A6 in de Verenigde Staten en het toezicht op de uitvoering, door middel van het vormen van een Missie voor Midden- en Zuid-Amerika.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1945">1941 juli - 1945 juni</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692901" type="ABS">229</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/be5823e5-cb64-4b56-bc13-9de953ff6484</unitid>
<unittitle>Brief van de minister van Justitie aan de minister van Buitenlandse Zaken en brief met bijlagen van B. Kleijn Molekamp, Handelsraad, aan de minister van Buitenlandse Zaken betreffende de aflosbaarstelling door uitloting van aandelen en daarmee in verband staande uitloting door het Administratiekantoor van een aantal certificaten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1942">1941 juli - 1942 mei</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692902" type="ABS">230</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/eb29a368-5ccf-4608-8971-59f7d959c218</unitid>
<unittitle>Brief van de minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart aan de minister van Buitenlandse Zaken betreffende de uitbreiding van de Amerikaanse wetgeving ten aanzien van handel met de vijand, kennisnemingsafschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 jan. 23</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692903" type="ABS">231</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8b4933e9-4bd4-41e0-885b-2a3a9b8053ee</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de registratie en eventuele ontvreemding van Amerikaanse waardepapieren in Nederland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1945">1942 feb. - 1945 juli</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692904" type="ABS">232</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9ddce988-2714-42fa-98e3-f6116b7c5c8c</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief van de minister van Buitenlandse Zaken met bijlagen betreffende het beleid van het Reichs-Wirtschaft-Ministerium, die Joodse eigenaren ertoe aanzet hun aandelen in een Nederlandse firma te verkopen aan deze firma en deze de koopprijs te laten betalen uit haar tegoed in New York, welke geblokkeerd is, waardoor de Nederlandse regering verplicht zal zijn deze blokkeringen op te heffen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 feb. 24</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692905" type="ABS">233</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/471ff5ec-67db-42d1-8748-5047608ed1b3</unitid>
<unittitle>Afschrift van een rapport met bijlagen van A. Philips, Financieel Adviseur van het departement van Financiën te New York, betreffende de toepassing van Koninklijke Besluiten in de Verenigde Staten met begeleidend schrijven van de minister van Buitenlandse Zaken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 apr.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692906" type="ABS">234</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/17b19552-5f7f-4362-8645-45a325be10ca</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de behandeling van belastingkwesties van administratiekantoren in de Verenigde Staten door een advocaat en de betaling van een honorarium hiervoor aan hem na toestemming van de regering.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 juli</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692907" type="ABS">235</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/87d17481-c917-4968-b662-d4c7ab448dca</unitid>
<unittitle>Brief van de ambassadeur te Washington aan de minister van Buitenlandse Zaken met bijlage betreffende een uiteenzetting door de Amerikaanse secretaris van de Schatkist over doel en draagwijdte van de Amerikaanse bevriezingsmaatregelen; met begeleidend schrijven van de minister van Buitenlandse Zaken aan de minister van Financiën.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 juli</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692908" type="ABS">236</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5b3820fc-06b5-443d-9321-55b5add592a0</unitid>
<unittitle>Circulaire nr. 2479, d.d. 12 augustus 1942, van de Federal Reserve Bank of New York, houdende de General Ruling nr. 10-A van het U.S. Treasury Department welke een moratorium voor schulden van 'Philippine Companies' in het leven roept, met begeleidend schrijven van A. Philips, adviseur van het Ministerie van Financiën te New York.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 aug.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692909" type="ABS">237</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6ec2891b-7854-4989-8fb8-1bc0cfea72d6</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de organisatie van de werkzaamheden betreffende de uitvoering van KB A1 in Amerika, onder meer instelling en werkzaamheden van de Economische, Financiële en Scheepvaart Missie te Washington onder leiding van M.P.L. Steenberghe.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 jan. - juli</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692910" type="ABS">238</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a33ef111-86ae-4699-b98b-4208f1b1a005</unitid>
<unittitle>Uitgaande brief van A. Andriesse, leider sub-comité voor Financiën aan B. Kleijn Molekamp, betreffende schrijvers mening over de vraag of de regering zou moeten investeren in U.S. Government-effecten met een deel van de ingevolge KB A1 fiduciair aan de Staat toebehorende gelden, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 mrt. 1</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692911" type="ABS">239</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9707e014-7e00-4261-af58-f425340e071b</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het rapport, januari 1943, uitgebracht door A. Boissevain, voorzitter van het sub-comité voor Administratiekantoren betreffende het aandelenbezit, eigendom van Nederlandse Administratiekantoren, waarover in de afgelopen drie jaar geen dividend is betaald.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 mrt. - mei</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692912" type="ABS">240</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/430c5ed1-2764-4ee5-a0f2-7c3c7292e9b2</unitid>
<unittitle>Brief van de minister van Buitenlandse Zaken aan de ministers van Justitie en van Koloniën betreffende het verlenen van vervroegde teruggave van voormalige eigendommen volgens art. 5, lid 2 A1 aan personen die Nederland na de bezetting verlaten hebben en hiervoor naar oordeel van de ambassadeur te Washington in aanmerking komen, kennisnemingsafschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 mrt. 29</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692913" type="ABS">241</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/30539adb-9507-4ba2-a08f-dabde2d77217</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de werkzaamheden van de Handelsafdeling van de Ambassade te Washington met betrekking tot de verstrekte vrijgaven ingevolge de voorschriften van KB A1, naar aanleiding van een rapport, opgemaakt door de ambassadeur, over het jaar 1942.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 mei - dec.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692914" type="ABS">242</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fe83d858-607f-4258-8f77-b9432a7a76bd</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de bezoldiging van A. Boissevain en C.W. Dresselhuys, die als voorzitters der betrokken sub-commissies van de voormalige Nederlandse Scheepvaart- en Handelscommissies te New York ten behoeve van de Ambassade A1-zaken te New York behandelden en bij Steenberghe's Missie in dienst blijven.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 nov.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692915" type="ABS">243</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d040d491-7d18-4478-a5ab-f77a87fbe21f</unitid>
<unittitle>Ingekomen rapport houdende de bijzonderheden van de in de Verenigde Staten ten name van de Nederlandse Administratiekantoren geregistreerde effecten en de daaruit voortvloeiende dividenden tot 31 december 1943, met begeleidend schrijven van A. Boissevain, financieel adviseur te Washington, alsmede een kopie van de uitgaande brief aan A. Boissevain.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944 mrt. - apr.</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692916" type="ABS">244</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/464a4adb-8cd5-486e-b905-b52acd8395c6</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de overdracht van de werkzaamheden voortvloeiende uit de uitvoering van KB A1 in de Verenigde Staten van de Ambassade te Washington naar de Economische en Financiële Missie aldaar.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1944">1943 juli - 1944 juni</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692917" type="ABS">245</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/59d6b6a0-2b9e-44c5-a569-9dcda8e80b1e</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende 'vesting orders' uitgevaardigd door de Alien Property Custodian, waarbij Nederlandse belangen zijn betrokken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1944">1943 juli - 1944 aug.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692918" type="ABS">246</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f403bba9-c6d3-4bae-972d-25d1771c2392</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de vrijgave van de bezittingen en inkomsten daaruit van Miss. M. Webster.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 mei - juni</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
<odd>
<p>valt niet onder KB A1, maar onder Trading with the Enemy Act 1939.</p>
</odd>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692923" type="ABS">247</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/49efb0d0-9959-48b2-8949-14e81a02fdf9</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief van Clifford-Turner &amp; Co, doorgestuurd door Consulate General, met bijlage en kopie van de uitgaande brief betreffende aanvragen voor vrijgaven van waarden vallend onder Trading with the Enemy Act 1939.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 dec.</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c05>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.3.2</unitid>
<unittitle>Bevordering van de erkenning van de financiële blokkeringsmaatregelen</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692927" type="ABS">248</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2661d638-26c0-441f-80ef-85e25689b12f</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de erkenning van de rechtsgevolgen van KB A1 en de praktische toepassing daarvan in het Verenigd Koninkrijk; alsmede de erkenning van het 'Custodianship' der NSTC in het Verenigd Koninkrijk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1944">1940 juni - 1944 okt.</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692928" type="ABS">249</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/71d652d7-bf7a-4968-a894-d68682d91df6</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende in verschillende neutrale landen gedane pogingen van Duitsland om het Nederlandse KB A1 en andere Nederlandse wettelijke maatregelen aan te tasten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940 juli - sep.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692929" type="ABS">250</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b42df102-650f-49b5-bab7-7bbcee1fe8b4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de rechtsgrond van de Koninklijke Besluiten A1 en A6.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940 sep.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692930" type="ABS">251</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cd79059b-da71-495b-88c0-b6e0f3a26da5</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief met bijlagen van de minister van Justitie betreffende de adviezen van twee Engelse juristen W.M. Runt en C.T. LeQuesne over de geldigheid in het Verenigd Koninkrijk van de besluiten A1 en C18.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 sep.</unitdate>
<physdesc>4 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692931" type="ABS">252</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bedb7f99-ac6a-47c2-84b7-f8870e0149c1</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van het 'Agreement between His Majesty's Government in the United Kingdom and the Royal Netherlands Government concerning Property within the United Kingdom belonging to Persons resident in the Kingdom of the Netherlands', dat de regeling bevat tussen Groot-Brittannië en Nederland met betrekking tot bezittingen in Engeland toebehorend aan personen of instellingen verblijvend in Nederland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1944">1943 aug. - 1944 nov.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692932" type="ABS">253</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b9f6683e-d06d-442f-895b-7aa8608700df</unitid>
<unittitle>Ontwerpen van brieven met bijlage van de Nederlandse aan de Engelse minister van Financiën betreffende de bereikte regeling in het Anglo-Netherlands Monetary Agreement.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944 juli - okt.</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692933" type="ABS">254</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ec517681-d3b0-4b87-ae4f-ea614c7acdb6</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende garantieverklaring bestemd voor de Britse Custodian of Enemy Property samenhangend met art. 10 van de Brits-Nederlandse overeenkomst inzake KB A1 op 2 oktober 1944 gesloten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1945">1944 nov. - 1945 feb.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692934" type="ABS">255</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f72242f2-86e7-4681-aab3-0857e6cf795e</unitid>
<unittitle>Brieven van de minister van Financiën aan de minister van Justitie en van de Nederlandse ambassadeur aan de heer E. Levin, Member of Parliament, betreffende het voortzetten van de samenwerking tussen de Nederlandse en Britse autoriteiten ondanks het feit dat door de beëindiging van de in de oorlog in Nederland de Anglo-Netherlands Property Agreement formeel niet meer van kracht is, afschriften.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945 juli - sep.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692935" type="ABS">256</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/52d63ed7-6f2b-4021-a2bd-ef7bd3abf5af</unitid>
<unittitle>'Monetary Agreement' tussen de Nederlandse regering en de regering van het Verenigd Koninkrijk van Groot Brittannië, met bijlage.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945 sep.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692936" type="ABS">257</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0a588a7c-b90d-49b3-89b9-80eec0d88dc1</unitid>
<unittitle>Memorie betreffende het regelen van de status der tot dusverre aan Nederland toebehorende in Engeland gedeponeerde Sterling-saldi, zodat de onderhandelingen betreffende de A1-erkenning ongehinderd doorgang kunnen vinden, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">ongedateerd</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.3.3</unitid>
<unittitle>Uitvoering van de financiële blokkeringsmaatregelen</unittitle>
</did>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.3.3.1</unitid>
<unittitle>Uitvoering van art. 1 van het KB A1</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692939" type="ABS">258</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f636fc3b-cce3-473e-a1f0-c94bdbb88359</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende opgave van alle overdracht van kapitaal van ondernemingen van Noorse, Belgische, Franse, Britse en Nederlandse onderdanen aan Portugezen, verricht sedert het uitbreken van de oorlog.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1943">1940 juli - 1943 okt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692940" type="ABS">259</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/22303996-fb3a-4caa-bfda-bc80c0edf207</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de erkenning van de rechtsgevolgen van de Koninklijke Besluiten A1 en A6 door de Zwitserse regering.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1943">1940 juli - 1943 feb.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692941" type="ABS">260</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f7e43832-6768-4991-a199-b680b4f9e864</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de erkenning en toepassing van de Koninklijke Besluiten A1 en C18 in Brazilië.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1946">1940 aug. - 1946 juni</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692942" type="ABS">261</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/330cb451-6c48-42bd-9b92-485cc44cbe9b</unitid>
<unittitle>Briefwisseling tussen de ministers van Financiën en Buitenlandse Zaken betreffende de toepassing van KB A1 in verband met de Berlijnse betalingsovereenkomst van 31 juli 1940 die het betalingsverkeer regelt tussen Nederland en Zuid-Slavië van na 15 augustus 1940.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940 aug.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692943" type="ABS">262</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/97e01a27-36c2-4d2d-b9ab-e83c4ce423e2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de toepassing van KB A1 in Egypte.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1945">1940 sep. - 1945 juli</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692944" type="ABS">263</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cb1592cd-72da-4e4a-9ce4-ab69f7281752</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de erkenning van de rechtsgevolgen van A1 en A6 door de Canadese regering.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1945">1940 sep. - 1945 juli</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>264-265</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de uitvoering van diverse individuele gevallen met betrekking tot de toepassing van art. 1 van het KB A1.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1947">1940-1947</unitdate>
<physdesc>2 pakken</physdesc>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692946" type="ABS">264</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/55fa6fef-c64e-40de-9747-877c090c82de</unitid>
<unittitle>A - G </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692949" type="ABS">265</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1d300db5-7fb9-4bf6-b387-4aa89d9b4b7b</unitid>
<unittitle>H - Z </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692952" type="ABS">266</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/47eff595-7985-44cd-9c17-f8fdc6f2b970</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief van de minister van Buitenlandse Zaken betreffende de Nederlands-Roemeense betalingsovereenkomst in verband met de bepalingen van KB A1.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940 nov. 21</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692953" type="ABS">267</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/08308717-78f5-42eb-83ab-1475ea758d69</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de toepassing van KB A1 in Japan.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1943">1940 dec. - 1943 okt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692954" type="ABS">268</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e2f01a01-56aa-4fd7-8771-675c5cd27ae1</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de toepassing van KB A1 in Argentinië.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1945">1941 jan. - 1945 apr.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692955" type="ABS">269</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d70aa268-740a-468b-8926-ed25f23f61be</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de toepassing van KB A1 in Nederlands-Indië en de afkondiging van deze wet.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1950">1941 jan. - 1950 mrt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692956" type="ABS">270</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6976b7f7-1f37-4583-b14b-a6ec67b4f3ae</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de erkenning en toepassing van KB A1 in Mexico.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1945">1941 mrt. - 1945 apr.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692957" type="ABS">271</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6499e869-ac50-4eab-83cb-77eba9849b33</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de onder KB A1 vallende Nederlandse eigendommen in Venezuela en Costa Rica.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1944">1941 mei - 1944 mrt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692958" type="ABS">272</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0011d276-acde-4ce0-abf3-607d198df5e7</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de toepassing van KB A1 in Guatemala onder meer betreffende de fondsen van de NV Algemene Kunstzijde Unie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1944">1941 juni - 1944 dec.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692959" type="ABS">273</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4f056f22-75ff-4287-9aec-685ee0679aa3</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de toepassing van KB A1 in Palestina.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1948">1941 juli - 1948 apr.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692960" type="ABS">274</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a2c90b61-478d-4154-b785-e70f6b68410e</unitid>
<unittitle>Brieven van de minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart betreffende het vrijgeven van gelden ten behoeve van emigratie uit Nederland, kennisnemingsafschriften.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 nov. 14</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692961" type="ABS">275</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f4b0db6a-b04e-43f3-9ef8-f886737e07ce</unitid>
<unittitle>Brief van het gezantschap te Washington aan de minister van Buitenlandse Zaken betreffende Belgische bezittingen in de Verenigde Staten en Canada, met begeleidend schrijven van de minister van Buitenlandse Zaken, kennisnemingsafschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 apr.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692962" type="ABS">276</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f4ca8255-c57d-44d4-a994-558e67471b92</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende uitstel van opkomst in werkelijke dienst van de directeur van een Nederlandse firma te Manchester in het belang van de Nederlandse economie, afschriften.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1943">1942 apr. en 1943 feb.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692963" type="ABS">277</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/91c9902a-649c-4c51-bfaf-6064afe1913e</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende voorzieningen te treffen voor het onderhoud van Nederlandse vluchtelingen in Zwitserland, wier voormalige bezittingen krachtens KB A1 aan de Staat zijn overgegaan.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1944">1942 sep. - 1944 sep.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692966" type="ABS">278</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4f5725d0-3fcc-44ab-a592-c18bab08fcd5</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende verzoeken om inlichtingen van derden met betrekking tot de registratie van in Engeland gehouden effecten welke toebehoren aan Nederlandse ingezetenen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1946">1942 okt. - 1946 okt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692967" type="ABS">279</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a8333dc1-0613-4b37-8008-53231118d41c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de administratie van de Nederlandse A1-activa en de toepassing van KB A1 in Zuid-Afrika.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1947">1943 jan. - 1947 nov.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692970" type="ABS">280</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/56627f11-e7a0-4f24-b6ed-5cf30c9d9833</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de mogelijkheid met een beroep op de bepalingen van KB A1 in Spanje op te treden tegen het streven van de vijand om zich meester te maken van zich daar te lande bevindende saldi.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1945">1943 jan. - 1945 juni</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692971" type="ABS">281</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a3d4727b-816b-460f-9786-7c4bf70d6f1f</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de toepassing van KB A1 in Chili.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1944">1943 nov. - 1944 dec.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692972" type="ABS">282</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/aa42ddfb-74a6-440a-b10c-de43da6229ae</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de toepassing van KB A1 in Zweden, i.c. met betrekking tot de clearing-regeling tussen bezet Nederland en Zweden via Berlijn voor wat betreft betalingen en verrekeningen van 14 augustus 1940.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1944">1943 nov. - 1944 juli</unitdate>
<physdesc>4 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692973" type="ABS">283</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4a7c29dd-74c4-479b-90d2-c4a7ca504e6e</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de door de Franse regering gegarandeerde Marokkaanse leningen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1944">1943 nov. - 1944 juli</unitdate>
<physdesc>4 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692974" type="ABS">284</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3cf178fa-8fe2-4f9a-9400-b3d97c8dd576</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de toepassing van KB A1 in Italië.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1947">1944 jan. en 1947 okt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692975" type="ABS">285</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f9ba78bb-9400-4dcd-a8de-3116e41b60f5</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de Peruaanse buitenlandse staatsschuld.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944 mei - sep.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692976" type="ABS">286</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a5285dcf-ccb7-47c1-b41e-fe5df4591d7a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de onderhandelingen met de Turkse regering over een staatsschuld, waarvan ook obligaties in Nederlands bezit zijn.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944 mei - okt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692977" type="ABS">287</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2f9e10bd-b250-4126-b7d1-fbf54772c816</unitid>
<unittitle>Rapporten uitgebracht namens het Ministerie van Financiën betreffende de door beheerders toegezonden periodieke verslagen, afschriften.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1945">1944 aug. - 1945 mei</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Alfabetisch gerangschikt op naam van de instellingen.</p>
</odd>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692980" type="ABS">288</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7edda9cb-4032-40f7-bd0b-1a024377d069</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de Joegoslavische minister van Financiën betreffende het uitvaardigen van een soortgelijk besluit als het Nederlandse KB A1.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945 mrt. - apr.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692981" type="ABS">289</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/05300d80-e47d-4a7a-911d-6e724038a8bb</unitid>
<unittitle>Ontwerp-beschikking houdende de beslissing dat aan de ambassadeur te Brussel en aan de gezant te Parijs het beheer wordt verleend over de activa in resp. België en Frankrijk, welke vallen onder de Koninklijke Besluiten A1 en C18; alsmede een brief van de minister van Justitie aan de minister van Buitenlandse Zaken betreffende bovenstaande materie, kennisnemingsafschriften.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945 mei 1</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692982" type="ABS">290</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/813ba434-8d02-4e18-8f86-4e69846137a1</unitid>
<unittitle>Brief van de minister van Financiën aan de minister van Buitenlandse Zaken betreffende de Portugese buitenlandse staatsschuld van 1902.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945 sep.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692983" type="ABS">291</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/255a66e9-f68e-42bc-8834-2de508e278f5</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met het Nederlands Beheersinstituut betreffende het toezenden van een lijst van door het Beheersinstituut aangestelde beheerders met vermelding van de betreffende persoon of firma waarvoor zij als beheerder optreden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945 okt.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692984" type="ABS">292</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d58c8e0c-cee8-4643-bfc4-0ef587e7c7ff</unitid>
<unittitle>Memorandum van het hoofd van de afdeling Beheer voor de heer Noë betreffende een overzicht van de inkomsten van de afdeling Beheer tot en met 30 juni 1946.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 juli 25</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692985" type="ABS">293</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3597367d-7394-4bb8-912f-43bea88f924b</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de onafgedane banksaldi met vermelding van redenen van oponthoud.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946 okt. - 1947 mrt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692988" type="ABS">294</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/26c53a3a-d6e3-43ea-8e6b-2516553a880f</unitid>
<unittitle>Uitgaande brief aan C. Schuitman, De Nederlandsche Bank, betreffende aanmeldingen bij de Custodian of Enemy Property van vooroorlogse handelsvorderingen e.d., afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 nov.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692989" type="ABS">295</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/caabf99f-9f1c-4e4d-a101-f2e5ef91d6d0</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de uitvoer uit Engeland van effecten afkomstig uit geblokkeerde safeloketten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 jan. - apr.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692990" type="ABS">296</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e71047f8-57b3-487f-bdf1-911e245469de</unitid>
<unittitle>Brief aan de Raad voor het Rechtsherstel betreffende een lijst van door het Nederlands Beheersinstituut aangestelde beheerders en bestuurders.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 mrt. 17</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692991" type="ABS">297</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/725bcbd3-f469-49fb-94d3-e40da328403c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het sluiten van deblokkeringsovereenkomsten met India en Pakistan.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949 juli - 1950 jan.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692992" type="ABS">298</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ea7b1a35-280c-4ff8-9982-7116320e0d91</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief van de Schotse Custodian met bijlage betreffende een lijst van niet-geïnde en vrijgegeven handels- en persoonlijke schulden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949 juli 28</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20250101">01-01-2025</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692995" type="ABS">299</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ad37c1b-8d3a-483f-8efa-73acf62fe6dc</unitid>
<unittitle>Rapport inzake de afdeling Beheer; overzicht per 1 januari 1950 betreffende de verwerkte bedragen vanaf augustus 1946 tot 1 januari 1950 in de te behandelen vermogenscategorieën, opgesteld door J.M. Fehmers, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950 juni 15</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692996" type="ABS">300</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/763b87b8-a037-4900-88ec-573f4fdcd5a0</unitid>
<unittitle>Memorie betreffende de door de belangrijkste buitenlandse beheerders geïncasseerde gelden in Engeland, Zuid-Afrika en Brits-Indië.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">ongedateerd ca. 1946</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692997" type="ABS">301</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e2090a68-5959-4f27-9368-187938cb9c59</unitid>
<unittitle>Ministeriële beschikking opgesteld door de Financiële Raad van de Nederlandse Ambassade te Londen, handelend namens de minister van Financiën, houdende een besluit tot het verlenen van vrijwaring aan een debiteur, die zijn schuld heeft voldaan, van de aanspraak die de Staat der Nederlanden alsnog op deze debiteur zou kunnen doen gelden, concept.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">ongedateerd, ca. 1944</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692998" type="ABS">302</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fd497a86-4e09-475c-abca-81b666f48198</unitid>
<unittitle>Lijst betreffende de onder KB A1 vallende tegoeden van Britse kolonies of protectoraten, geschreven.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">ongedateerd</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42692999" type="ABS">303</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/501bb295-c66d-43ad-b2a8-17cfc1509290</unitid>
<unittitle>Circulaire opgesteld door de afdeling Beheer als antwoord op verzoeken om inlichtingen van crediteuren betreffende de afwikkeling van de Britse vorderingen, gedrukt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">ongedateerd</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.3.3.2</unitid>
<unittitle>Uitvoering van art. 2 van het KB A1</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693001" type="ABS">304</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4e6ab775-d1ed-4706-814a-ed89a4df5dda</unitid>
<unittitle>Memorie betreffende vragen die zich voordoen bij toepassing van de Wet op de zetelverplaatsing d.d. 26 april 1940, Staatsblad 200.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940 aug. 26</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693002" type="ABS">305</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3d29f072-4b5e-449a-b5a6-a7e7832c3bf4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het toezicht op de naamloze vennootschappen en andere rechtspersonen, waarvan de zetel naar Overzeesche Gebiedsdelen van het Koninkrijk der Nederlanden is overgebracht, ingevolge de Wet op de zetelverplaatsing.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1942">1940 aug. - 1942 juni</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693003" type="ABS">306</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4116542b-f6c5-4d9f-b5c2-280585a56839</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de onderhandelingen met de Columbiaanse regering in verband met de NV Handel- en Industriemaatschappij 'Bogota' naar aanleiding van de zetelverplaatsing naar Curaçao.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1945">1940 aug. - 1945 aug.</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693004" type="ABS">307</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7bf25033-02dd-4187-bcd4-36677b59fd0d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de zetelverplaatsing van de Hollandse Bank Unie en de hieraan verbonden gevolgen met betrekking tot de Braziliaanse regering.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940 sep. en 1941 mei</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693005" type="ABS">308</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e02ffe55-3dc6-47b7-b1f2-218e5ee49ebb</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de vrijgaven van aandelen Anacondacopper ingevolge art. 2 van het KB A1, ten behoeve van A.C. Haaradine, welke aandelen zijn gedeponeerd bij The Westminster Bank Ltd..</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 mrt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693006" type="ABS">309</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fbce3b28-2481-4988-9e06-a82e64673603</unitid>
<unittitle>Briefwisseling van de minister van Financiën en Mw. Hartogs-Hijmans betreffende de vrijgave van aandelen ingevolge art. 2 van het KB A1; tevens met toelichting hierop door de heer Groeneveld.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 mei - juni</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693007" type="ABS">310</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a8ae2417-50dd-4b5e-8f32-e9598be5b5b4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de toepassing van de bepalingen van KB A1 in Zwitserland i.c. met betrekking tot de zetelverplaatsing en met betrekking tot de onder KB A1 vallende vorderingen, welke zich in de Verenigde Staten bevinden en aan Zwitsers toebehoren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1945">1941 nov. en 1945 feb.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693008" type="ABS">311</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/05f55232-d492-4f06-8c61-87f0a807a1cf</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de zetelverplaatsing van de Nederlandse Handel Maatschappij NV van Batavia naar Paramaribo, Suriname, conform de bepalingen van Staatsblad 200.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 mrt. - apr.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693009" type="ABS">312</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b39c3436-4bea-4e0f-96b7-bb5b982b8d02</unitid>
<unittitle>Brief van de Nederlandse gezant te Washington aan de minister van Buitenlandse Zaken betreffende de vrijwillige erkenning door een Amerikaanse bank van de gevolgen der zetelverplaatsing van de NV Bijenkorf, met begeleidend schrijven van de minister van Buitenlandse Zaken aan de minister van Financiën.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 apr. 9</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693010" type="ABS">313</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2fa9a74c-7f89-4251-8bbb-f70ed58578a0</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de zetelverplaatsing van diverse maatschappijen naar aanleiding van een rechtszaak tegen NV Gebr. van Uden Scheepvaart- en Agentuurmaatschappij.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 aug. - sep.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693011" type="ABS">314</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cddceb0f-7f0b-4dd6-800e-d92d148d5063</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het verzoek van de Franse tak van de familie Rothschild om vrijwaring te verkrijgen van een aantal bij de NV Commissie- en Handelsbank gedeponeerde waarden ingevolge art. 2 KB A1.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1944">1942 sep. 3 en 1944 mrt.</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693014" type="ABS">315</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/64fd71e6-c31c-4ca0-8961-9eb7367138fd</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de vorderingen van de NV Hamburger &amp; Co's Bankierskantoor te Amsterdam, op banken in Zwitserland en Portugal en het verzoek van G.H. Hamburger, New York, om zetelverplaatsing naar onbezet gebied.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1946">1943 mrt. - aug. en 1946 mrt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693015" type="ABS">316</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/954e04b1-c6b6-4b27-bef6-6d2bab7d746f</unitid>
<unittitle>Brief van de minister van Justitie aan de minister van Buitenlandse Zaken betreffende het verzoek van S.G. Warburg maandelijks een bedrag uit te betalen aan A. Warburg &amp; Co, Amsterdam, welke firma bezig is met een zetelverplaatsing naar Curaçao, kennismakingsafschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945 mrt.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20210101">01-01-2021</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693018" type="ABS">317</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ea294c6b-2fba-45a9-aa1c-f494078edbca</unitid>
<unittitle>Lijst van rechtspersonen, wier zetel opnieuw naar Nederland werd overgebracht met begeleidend schrijven van W. de Jager, juridisch adviseur van het Ministerie van Justitie aan A. Treep, Financiële Raad.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 dec. 18</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693019" type="ABS">318</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3fc7f7a8-d6e8-4370-a8df-9282e4a9e29d</unitid>
<unittitle>Uitgaande brieven aan de Custodian of Enemy Property te Londen betreffende maatschappijen die hun zetel uit Nederland naar Curaçao hebben verplaatst en derhalve niet meer vallen onder de regelen gesteld bij KB A1 of door The Trading with the Enemy Act, afschriften.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 jan. en mei</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.3.3.3</unitid>
<unittitle>Uitvoering van art. 5 van het KB A1</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693021" type="ABS">319</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/563471b0-0d6c-4dfe-9f0c-c27005fbfe3b</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende verzoeken van particulieren en instellingen tot vrijgave ingevolge art. 5 van het KB A1 van geblokkeerde tegoeden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1949">1940 nov. - 1949 jan.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20250101">01-01-2025</date></ref></p>
</accessrestrict>
<odd>
<p>De stukken zijn alfabetisch gerangschikt.</p>
</odd>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693026" type="ABS">320</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e707ef19-9d9b-4a96-8f94-94983e92677e</unitid>
<unittitle>Nota inzake de stand van zaken betreffende de uitvoering van het KB A1 buiten het Verenigd Koninkrijk, gedrukt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941 aug. 20</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693027" type="ABS">321</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ed279580-4920-46f0-86b6-35ee3074a21c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende door particulieren en instellingen gevraagde informatie over de uitvoering van KB A1.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1947">1945 juli - 1947 feb.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693028" type="ABS">322</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/46bdbae5-61d9-4894-8410-180e1dc252c6</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de ontvangen en overgemaakte gelden in verband met de inning en deblokkering van schulden en vordering ten gevolge van de uitvoering van art. 5, lid 1 KB A1.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1948">1945 dec. - 1948 jan.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693029" type="ABS">323</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0fd69bdc-a44b-4eff-a7ff-1035a23b904a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een regeling ter deblokkering van de Nederlandse vorderingen in Nieuw Zeeland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 mrt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693030" type="ABS">324</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5397fd41-77cf-4c8b-8fe7-257dae0ad37b</unitid>
<unittitle>Memorie betreffende het verloop van de deblokkering in Engeland en het resultaat na drie maanden, opgesteld door J.M. Fehmers, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 apr. 12</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693031" type="ABS">325</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4de4d7d9-612d-463c-bcee-72190c28e9e2</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de minister van Buitenlandse Zaken betreffende de vordering van de afwikkeling van Nederlandse geblokkeerde saldi onder beheer van de Custodian of Enemy Property in Britse overzeese gebieden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 sep. - dec.</unitdate>
<physdesc>4 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693032" type="ABS">326</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c4898f87-c594-4b7f-b275-eac22667407d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de lijsten van uitstaande gevallen ter deblokkering, die ter controle gezonden zijn aan het Trading with the Enemy Department.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 feb. 17 en dec.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693035" type="ABS">327</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/94e8b1ea-f6e8-4dd3-a7b9-9a0dac5e7f6e</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de vrijgave van Canadese effecten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 apr.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693036" type="ABS">328</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/70a42bcd-660e-4c09-9e01-96e79056c940</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met Liquidation des Avoirs Français á l'Etranger te Londen betreffende de deblokkering van aandelen bij de Bank Mees &amp; Zonen in 's-Gravenhage.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 juni</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693037" type="ABS">329</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/65d8946c-b8b6-47d5-b9a5-1805b111b665</unitid>
<unittitle>Memorie betreffende de stand van zaken bij de deblokkering van Nederlandse activa in Engeland per 31 december 1947.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948 feb. 11</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693038" type="ABS">330</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/938abb24-3e96-4c0c-bf77-31fd9c1eb81a</unitid>
<unittitle>Brief van de gouverneur van Gibraltar aan de Secretary of State of the Colonies, met bijlagen, houdende lijsten van tot dusverre vrijgegeven Nederlandse bezittingen en vorderingen, kennisnemingsafschriften.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948 mei 13</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.3.4</unitid>
<unittitle>Voorbereiding tot afschaffing van maatregelen van de bezetter; herstel van het rechtsverkeer</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693040" type="ABS">331</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/20edbf9f-7174-4a86-92d2-10aeee033fdf</unitid>
<unittitle>Lijst van opmerkingen en voorstellen betreffende de in het bezet gebied uitgevaardigde verordeningen gedurende de periode 1940-1942.</unittitle>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693041" type="ABS">332</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fa15e128-705c-4c8b-b92b-be97efce5179</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de door de Nederlandse regering te treffen maatregelen te nemen in verband met het feit dat de in Duitsland ondergebrachte verzekeringen waardeloos zullen zijn geworden alsmede betreffende andere wettelijke maatregelen op het gebied van het verzekeringswezen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1946">1941 feb. - 1946 mrt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693042" type="ABS">333</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b5b3aa66-0911-4505-a3cf-395b4a4724dc</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het herstel van het rechtsverkeer na de oorlog alsmede betreffende de totstandkoming van het Besluit Herstel Rechtsverkeer d.d. 17 september 1944, Staatsblad E100 en de voorstellen tot wijzigingen hierop.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1945">1941 apr. - 1945 juni</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693043" type="ABS">334</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b350ed64-68de-43e1-a750-58ec82d6651c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de registratie van effecten en andere maatregelen om het gevaar van verkoop van effecten door de vijand tegen te gaan.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1942">1941 juli - 1942 dec.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693044" type="ABS">335</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2da4d4a0-e8be-4bfc-be88-36164934008f</unitid>
<unittitle>Overzicht van tijdens de bezetting afgekondigde verordeningen van belang voor de Nederlandse volkshuishouding afgekondigd door de bezetter; opgesteld door de minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart over de jaargangen 1940 en 1941.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 nov.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693045" type="ABS">336</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1a3ecb57-8d4a-4c9a-92e3-fd9919b23fae</unitid>
<unittitle>Brief van de minister van Buitenlandse Zaken aan de minister van Financiën betreffende de acties ondernomen door de Duitse bezetters om in bezet Nederland de buitenlandse bezittingen van Joden onder hun beheer te krijgen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 jan.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693046" type="ABS">337</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/82fb14b8-f973-44d8-a612-36333dadcb2f</unitid>
<unittitle>Besluit Schorsing tenuitvoerlegging Straffen met bijlagen en stukken betreffende de gevolgen die uit dit besluit voortvloeien.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1945">1943 jan. - 1945 mrt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693047" type="ABS">338</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/596fe843-87d7-408a-b803-379444172f28</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende beslissingen genomen door de Commissie voor het Herstel van het Rechtsverkeer.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1945">1943 jan. - 1945 mei</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693048" type="ABS">339</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/83367415-449b-497e-aab1-eff5f4255e42</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van het registratiebesluit Effecten op voordracht van de minister van Financiën, Buitenlandse Zaken, Justitie, Handel, Nijverheid en Scheepvaart en Koloniën als onderdeel van het Koninklijk Besluit van 17 september E100 houdende vaststelling van het Besluit Herstel Rechtsverkeer.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1944">1943 apr. - 1944 mei</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693049" type="ABS">340</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/16d89677-415c-499d-9e46-5ecadeadd217</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van het Besluit Rechtskracht Vijandelijke Verordeningen (Mantelbesluit).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1944">1943 mei - 1944 juli</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693050" type="ABS">341</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4f6dcb16-01d7-4ed6-80f0-be9e256185c7</unitid>
<unittitle>Brief van de minister van Justitie aan de minister van Oorlog betreffende een uitbreiding van art. 26 lid 2 KB A6 in verband met de gerechtelijke inbeslagname van vijandelijk bezit in Nederland, kennisnemingsafschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 juli 29</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693051" type="ABS">342</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/851f9c87-4924-4c6d-9e10-4046559f3a92</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de handhaving van het door de Duitsers gedurende de bezetting in Nederland ingevoerde Pachtbesluit, verordening 215/1941.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1945">1944 mei - 1945 apr.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693052" type="ABS">343</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d751b1a3-de95-46e7-80c5-50f909d963cd</unitid>
<unittitle>Notitie voor A.H. Stok van J.M. Fehmers betreffende controle op de rechtmatigheid van het effectenbezit in Nederland door middel van registratie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944 mei 13</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693053" type="ABS">344</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1278f504-5e8a-41d1-a148-a1d066d3e537</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende overzichten van de af te schaffen verordeningen en verdere maatregelen van de bezetter.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944 aug.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693054" type="ABS">345</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f66e9250-a484-47dd-815a-139827ae2826</unitid>
<unittitle>Brief van de minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart aan W. de Jager, betreffende de te nemen maatregelen om, zodra een gebied bevrijd is met in dat gebied gevestigde firma's zaken te kunnen doen, kennisnemingsafschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944 sep. 29</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693055" type="ABS">346</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/427ce55a-089a-45a5-a1ca-b278c74b94b8</unitid>
<unittitle>'Besluit Bezettingsmaatregelen' E93 ter verzekering van de rechtszekerheid algemene regelen te stellen omtrent de verbindende kracht en de rechtsgevolgen van de maatregelen gedurende de vijandelijke bezetting van het Rijk in Europa aldaar uitgevaardigd.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944 nov. 21</unitdate>
<physdesc>4 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693056" type="ABS">347</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/720e5217-be61-4db0-9ee3-4a13e2a2e8fb</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de deblokkering van Britse vooroorlogse vorderingen op Nederlandse ingezetenen die hun buitenlandse schulden hebben moeten afstaan aan de Deutsche Revisions- und Treuhand A.G..</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945 nov.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20210101">01-01-2021</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693059" type="ABS">348</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/df6a15cb-f853-4da4-8c6d-e140dbf0f7cf</unitid>
<unittitle>Circulaire van de minister van Buitenlandse Zaken betreffende de teruggave van tijdens de bezetting door de Duitsers onder beheer gestelde bezittingen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 jan. 19</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693060" type="ABS">349</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/55799314-8ba9-4041-9f21-bb23b52b53f6</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het vrijgeven voor de Dienst der Kalileningen van gelden die krachtens het Besluit Vijandelijk Vermogen aan de Staat der Nederlanden zijn vervallen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 feb. - apr.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693061" type="ABS">350</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ed1b874c-e12c-4ecf-8e4e-cf77c7da995d</unitid>
<unittitle>Brief aan de Raad voor het Rechtsberstel betreffende door E.M. Flier ingevoerde effecten in Nederland, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 feb. 14</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693062" type="ABS">351</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0eb00942-a9be-4360-88a8-4b69bcc616bc</unitid>
<unittitle>Circulaire van De Nederlandsche Bank, afdeling Studiedienst, houdende een dagelijks overzicht van de statistische gegevens betreffende effectenkoersen; index van im- en exportprijzen in Engeland in 1946; staat houdende cijfermateriaal betreffende het handelsverkeer van Zwitserland met enige landen in 1946; vergeleken met dat in 1938, gedrukt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 feb. 8</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693063" type="ABS">352</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/32de1bcd-b585-4fd4-b717-5df451224f75</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het onderzoek naar de vijandelijke interessen in de Steenkolen Handelsvereniging NV te Utrecht en in de firma Otto Wilputte.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951">1948 okt. - 1951 feb.</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20270101">01-01-2027</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693066" type="ABS">353</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3bf3df35-3bdd-4a3a-90b8-b621df4c6799</unitid>
<unittitle>Voorstellen naar aanleiding van het Mantelbesluit inzake de afschaffing van tijdens de bezetting uitgevaardigde verordeningen en besluiten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">ongedateerd, ca.1943</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693067" type="ABS">354</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9085d317-073e-47c8-9beb-f9b12d1e356b</unitid>
<unittitle>Ontwerp van 'Besluit Bankenmoratorium' dat ten doel heeft in de buitengewone omstandigheden tijdens de bevrijding van het Rijk in Europa de vrije beschikking over de bij banken en soortgelijke instellingen uitstaande gelden voorlopig aan zekere aan het algemeen belang ontleende beperkingen te onderwerpen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">ongedateerd, ca. 1943</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693068" type="ABS">355</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/860dacb2-080b-41b9-8b0c-dea4e900f167</unitid>
<unittitle>Memorandum betreffende de te volgen richtlijnen aangaande het rechtsherstel na de oorlog, afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">ongedateerd, ca. 1943</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693069" type="ABS">356</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9e7e9485-e229-4baf-be5f-f0953d748672</unitid>
<unittitle>Concept van een brief van J. van den Broek aan Acc. Jansen betreffende het liquideren van gecamoufleerde vijandelijke eigendommen in Nederland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">ongedateerd, ca. 1946</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.3.5</unitid>
<unittitle>Bemoeienissen met andere lichamen betrokken bij de uitvoering van de financiële blokkeringsmaatregelen</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693071" type="ABS">357</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7d85ae77-ed86-4fda-bebb-409c05e2ed79</unitid>
<unittitle>Notulen van de Buitengewone Vergadering van het Netherlands Shipping &amp; Trading Committee te New York op 13 juni 1941, doorslag.</unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>358-359</unitid>
<unittitle>Notulen van de Commissie Rechtsverkeer in Oorlogstijd te Londen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1945">1941-1945</unitdate>
<physdesc>2 omslagen</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693073" type="ABS">358</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e46c6ff8-948d-475d-a9a4-e448e88140b8</unitid>
<unittitle>1941 juli - 1942 dec. </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693076" type="ABS">359</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/58d63bf6-48a5-45b7-9c78-ceca1f2bc5d9</unitid>
<unittitle>1943 jan. - 1945 mei </unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20210101">01-01-2021</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c05>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693079" type="ABS">360</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/34f80218-4757-4cec-a43b-a6358863ec54</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van een interdepartementale commissie met betrekking tot de behandeling van de zaken betrekking hebbende op de toepassing van het KB A1 en de uitvoering van het KB C18.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 jan. - sep.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693080" type="ABS">361</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e9d6f318-ed6e-441f-b94e-ee2ea2b77660</unitid>
<unittitle>Notulen en bijlagen van vergaderingen van de Coördinatie Commissie inzake de uitvoering van het KB A1.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 apr. - nov.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>vergaderdata: 18 februari 1941, 4 juli 1942 en 16 november 1942.</p>
</odd>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693083" type="ABS">362</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d5e4f0d1-563b-40f2-8618-b9bba11f7cb7</unitid>
<unittitle>Brief van de chef van de afdeling Juridische Zaken van het ministerie van Handel, Nijverheid en Scheepvaart betreffende het bijwonen van een vergadering in verband met de richtlijnen welke het Netherlands Shipping &amp; Trading Committee in acht neemt bij het afgeven van goederen of opbrengsten van goederen aan rechthebbenden buiten bezet gebied.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942 mei 15</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693084" type="ABS">363</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/893ccec1-4804-4279-ade5-805ee7536500</unitid>
<unittitle>Agenda's en bijbehorende stukken van de vergaderingen van de Interdepartementale Commissie A1 gedurende de periode augustus 1942 tot mei 1945.</unittitle>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693085" type="ABS">364</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c76106e-2e34-434d-a51b-6e1ef42d982d</unitid>
<unittitle>Aantekening met bijlage voor de Secretaris-Generaal van het Ministerie van Financiën betreffende beslissingen genomen door de Interdepartementale Commissie A1 inzake de begroting.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 jan.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693086" type="ABS">365</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/341705e1-ab0b-4a38-a359-4d0703fdac39</unitid>
<unittitle>Notulen en ter behandeling aangehouden stukken van de subcommissie Rechtsherstel.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 feb. - mrt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693087" type="ABS">366</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c5db7614-a5a8-4549-bc78-89e4a024a0b6</unitid>
<unittitle>Notulen en voorlopige verslagen van de subcommissie voor Economische, Sociale en Financiële Overgangs-wetgeving.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 mrt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693088" type="ABS">367</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b7e63525-530b-4ac2-aa92-8d704e32f45d</unitid>
<unittitle>Notulen en bijbehorende stukken van de Commissie IV b 21 'Handelsbetrekkingen' uit de Studiegroep voor reconstructieproblemen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1944">1943 mrt. - 1944 jan.</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693089" type="ABS">368</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cfc2184b-fda7-4ad6-a707-bfd2b647d83b</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de door de Commissie Herstel Rechtsverkeer verrichte werkzaamheden en de beschikking van 15 augustus 1944 houdende de opheffing van de in oktober 1942 ingestelde Commissie voor het Rechtsherstel na afloop van de vijandelijke bezetting van Nederland en Nederlands-Indië.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1944">1943 mrt. - 1944 aug.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693090" type="ABS">369</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fc8e619c-7d34-45ae-bcc1-b8482e32429c</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief met bijlage van de secretaris van de CORVO te Londen, W.G. Belinfante betreffende het verzoek van A.H. Stok van het Ministerie van Financiën om zolang De Koning verhinderd is in zijn plaats de vergaderingen van de Commissie te willen bijwonen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 aug.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693091" type="ABS">370</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8bf41aff-f968-4504-b9ce-ddb4b43e3bd7</unitid>
<unittitle>Notulen van vergaderingen van de Commissie Herstel Rechtsverkeer.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944 juni</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Vergaderdata: 7 en 12 juni 1944.</p>
</odd>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693094" type="ABS">371</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9984a536-38e0-46ad-8038-348faf23f8f0</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de aanwijzing van leden voor de Anglo-Netherlands Executive Committee, bedoeld in art. 16 van de Brits-Nederlandse overeenkomst van 2 oktober 1944, afschriften.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945 feb.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693095" type="ABS">372</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/efd533e9-1657-456c-b8f7-9baf45a07250</unitid>
<unittitle>Verslagen van de werkzaamheden van de Commissie Voor Aangehouden Lading (COVAL) over de jaren 1945, 1946, 1950 en over de periode 1 januari 1945 tot 1 juli 1950, gedrukt.</unittitle>
<physdesc>4 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>373-374</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de werkzaamheden van de COVAL.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1951">1945-1951</unitdate>
<physdesc>2 pakken</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693097" type="ABS">373</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b4151ff-e4f9-47d2-a2e7-ff65b9f9e645</unitid>
<unittitle>1945 okt. - 1946 dec. </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693098" type="ABS">374</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3bd8110b-9197-478e-9d3f-0fa5a4a6ed3a</unitid>
<unittitle>1947 jan. - 1951 okt. </unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693099" type="ABS">375</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/012808cb-c4b1-4056-8025-ee4e645b4e0d</unitid>
<unittitle>Beschikkingen van de Curaçaosche Commissie Regeling Rechtsverkeer in Oorlogstijd inzake vervroegde teruggave van de in de boeken der Commissie ten name van personen of firma's voorkomende saldi.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948">1946 feb. - 1948 jan.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693100" type="ABS">376</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7addbbc1-2e01-4e21-ba6d-fcbd12b70dfc</unitid>
<unittitle>Notulen van een bespreking op 10 mei 1946 van de NSTC, met aanbiedingsbrief.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 mei 14</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693101" type="ABS">377</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ed79e17d-c4d6-4d5a-9243-8305aaed3221</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende betalingsopdrachten van de Curaçaosche Commissie Regeling Rechtsverkeer in Oorlogstijd inzake vervroegde teruggave aan diverse Nederlandse firma's en particulieren van de hun toekomende saldi.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946 nov. - 1947 aug.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20230101">01-01-2023</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693104" type="ABS">378</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c8c41b50-b1b7-49c0-8a1b-2ffb377206bf</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de werkzaamheden te verrichten in de Anglo-Netherlands Executive Committee, de te volgen werkwijze en de vaststelling van de eerste bijeenkomst.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 feb. - okt.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>379-380</unitid>
<unittitle>Correspondentie van het Anglo-Netherlands Sub-Committee betreffende de in de vergaderingen te behandelen zaken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1953">1948-1953</unitdate>
<physdesc>2 pakken</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693106" type="ABS">379</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bb911fb7-6916-4248-be2d-74b6b046a0cb</unitid>
<unittitle>1948 feb. - 1949 dec. </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693107" type="ABS">380</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1f117090-74b5-4e2b-9522-23c441df7bed</unitid>
<unittitle>1950 jan. - 1953 okt. </unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>381-382</unitid>
<unittitle>Vergaderstukken van de Anglo-Netherlands Sub-Committee.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
<physdesc>2 pakken</physdesc>
</did>
<odd>
<p>De stukken zijn alfabetisch gerangschikt naar persoons- en/of zaaknamen en van een index voorzien.</p>
</odd>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693111" type="ABS">381</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6aeeb453-fda7-44ac-9fdf-2714b42765f8</unitid>
<unittitle>1 - 37 </unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693112" type="ABS">382</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/615a387f-0b41-47d6-9c31-6df7c2f60ad7</unitid>
<unittitle>38 - 73 </unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693113" type="ABS">383</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a0502c06-c3d1-4f98-988a-b293d5c0b705</unitid>
<unittitle>Agenda en notulen van de 10e bijeenkomst gehouden van 21 tot 24 november 1950 door het Anglo-Netherlands Sub-Committee, gedrukt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950 nov.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42693114" type="ABS">384</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a3249b1e-e3ec-48ec-9d11-e51ba7ed36a8</unitid>
<unittitle>Memorie houdende een samenvatting van de argumenten in de Commissie Rechtsverkeer in Oorlogstijd, aangevoerd naar aanleiding van de voorgestelde wijzigingen van het KB A1.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">ongedateerd, ca. sep. 1940</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
</c02>
</c01></dsc>

</archdesc>
</ead>

