<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:30:39 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.08.5233::Ministerie van Financiën: Directie Personeel van de Belastingdienst)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/e18246ec-8beb-4cd1-be38-29e66cca307f" urn="2.08.5233.ead.xml">2.08.5233</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het Ministerie van Financiën: Directie Personeel van de Belastingdienst, 1945-1989</titleproper>
        <author>Centrale Archief Selectiedienst</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Anita Bouwman, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20101123">23 november 2010</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">ISAD(G) : Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Financiën: Directie Personeel van de Belastingdienst</unittitle>
      <unittitle type="short">Fin / Belastingdienst / Personeel</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1945/1989" type="inclusive">1945-1989</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">5233</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.30 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">18 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Ministerie van Financiën / Directie Personeel van de Belastingdienst</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bestaat uit stukken betreffende ambtelijke voorschriften en aanwijzingen aan de belastingadministratie, en het opstellen van formatiebeleidsplannen voor de verschillende onderdelen van het Ministerie van Financiën.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>De volledige historische achtergronden en ontwikkelingen van de Directie Personeel van de Belastingdienst zijn uitgebreid beschreven in de volgende publicaties:
			<list mark="hyphen" type="marked">
            <item>
              <bibref linktype="simple">19. <title linktype="simple">Belastingver(h)effend. </title>Een institutioneel onderzoek naar de actoren en handelingen op het terrein van het heffen en invorderen van belastingen, 1940-1993 (samenstelling: P.C.A. Lamboo; ISBN 90-74442-24-2), 's-Gravenhage 1994.</bibref>
            </item>
            <item>
              <bibref linktype="simple">75. <title linktype="simple">Overheidspersoneel: formatiebeleid, arbeidsmarktbeleid en personeelsontwikkeling en mobiliteit.</title> Een rapport institutioneel onderzoek naar het deelbeleidsterrein formatiebeleid, arbeidsmarktbeleid en personeelsontwikkeling en mobiliteit bij de (rijks)overheid, 1945-1996 (samenstelling: drs. R.P.B.A. Dingemans m.m.v. F.C. Hartman; ISBN 90-5909-003-9), 's-Gravenhage 2000.</bibref>
            </item>
          </list>
        </p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">01.01.01</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.08</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Voor de selectie werd gebruik gemaakt van:
			<list mark="hyphen" type="marked">
            <item>Selectielijst neerslag handelingen minister van Financiën op het beleidsterrein Rijksbegroting over de periode 1940(1945) - 1993(2000) (vastgesteld bij Beschikking van de minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen en de minister van Financiën, nr. 96.338.RWS/EIB d.d. 3 mei 1996) (gepubliceerd in de Staatscourant 1996, d.d. 22 mei 1996, nr. 96), laatstelijk gewijzigd bij Beschikking van de minister van Financiën en de staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen, nr. C/S/05/140 d.d. 25 januari 2005 (gepubliceerd in de Staatscourant 2005, nr. 62 d.d. 31 maart 2005);</item>
            <item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Financiën en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Belastingheffing over de periode 1940 - 1993, 19 januari 1995/nr. 95.48MB/EIB, gepubliceerd in de Staatscourant 1995, d.d. 19 augustus 1995, nr. 199, laatstelijk gewijzigd bij Beschikking van 8 maart 2005/Nr. C/S/05/518, gepubliceerd in de Staatscourant 2005, d.d. 31 mei 2005, nr. 102, rekening houdende met rectificatie, gepubliceerd in de Staatscourant 2005, d.d. 19 september 2005, nr. 181.</item>
            <item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Financiën en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Invoerrechten en Accijnzen over de periode 1945 - 1962; 7 december 2000/R&amp;B/OSTA/2000/2081, gepubliceerd in de Staatscourant 2001, d.d. 2 februari 2001, nr. 24.</item>
            <item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Financiën en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Invoerrechten en Accijnzen over de periode 1962 - 1995; 10 september 2001/R&amp;B/OSA/2001/3158, gepubliceerd in de Staatscourant 2002, d.d. 21 januari 2002, nr. 14.</item>
            <item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Financiën en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Heffing van Rijksbelastingen over de periode 1940 - 1993; 10 juli 2001/R&amp;B/OSA/2001/2596, gepubliceerd in de Staatscourant 2001, d.d. 29 augustus 2001, nr. 166, laatstelijk gewijzigd bij Beschikking van de staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen en de minister van Financiën van 3 mei 2005/Nr.C/S&amp;A/05/945, gepubliceerd in de Staatscourant 2005, 30 augustus 2005, nr. 167, rekening houdende met rectificatie, gepubliceerd in de Staatscourant 2005, d.d. 19 september 2005, nr. 181.</item>
            <item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Financiën als vakminister en de onder hem als vakminister ressorterende actoren op het deelbeleidsterrein Arbeidsvoorwaarden Rijkspersoneel over de periode 1945 - 1996; 30 juli 2001/R&amp;B/OSA/2001/866, gepubliceerd in de Staatscourant 2001, d.d. 16 oktober 2001, nr. 200 en d.d. 17 oktober 2001, nr. 201.</item>
            <item>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de minister van Financiën en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Organisatie van de Rijksoverheid over de periode 1945 - 1999 (vastgesteld bij Beschikking van de staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen en de minister van Financiën, nr. C/S&amp;A/05/1198 d.d. 5 juli 2005 (gepubliceerd in de Staatscourant 2005, nr. 245 d.d. 16 december 2005)).</item>
            <item>Lijst van te vernietigen archiefbescheiden van de onder het Ministerie van Financiën ressorterende Directie Organisatie van de Belastingdienst (NMA/Ar 2063 I d.d. 22.06-1987, nr. 1987-147.</item>
          </list>
        </p>
        <p>Vanaf 2004 t/m 2007 heeft geregeld vernietiging plaatsgevonden. Dit uiteraard na verleende toestemming van de zorgdrager.</p>
        <p>De archiefbestanden van de beide directoraten-generaal omvatten in totaal circa 1580 meter. Hiervan is na verkregen toestemming ca. 1265 meter afgevoerd naar Van Gansewinkel Nederland BV en daar op de gebruikelijke manier vernietigd.</p>
        <p>De bestanden, met een omvang van ca. 160 meter, waarvan de termijn van vernietiging nog niet bekend was of waar de vernietigingsdatum nog niet was verstreken, zijn geretourneerd naar het Ministerie van Financiën.</p>
        <p>Na bewerking zijn de te bewaren bestanden, met een totale omvang van ca. 155 meter in 2007 overgedragen aan het Nationaal Archief. De omvang van het blok Directie Personeel van de Belastingdienst bedraagt 0,25 meter.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Als uitvloeisel van artikel 1.2 van het hoofdstuk Algemeen van het raamconvenant, afgesloten op 13 januari 2003 tussen het Ministerie van Financiën, het Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en de Centrale Archief Selectiedienst (CAS) zijn in opdracht van het Ministerie van Financiën door de CAS in de periode 2003 - 2007 de directie-archieven bewerkt van het Directoraat-Generaal der Belastingen en het Directoraat-Generaal voor Fiscale Zaken.</p>
        <p>Bij aanvang van de werkzaamheden in 2003 werd afgesproken dat onderstaande archiefblokken bewerkt zouden worden:</p>
        <p>1. Reeds door de CAS bewerkt archief, 1953 - 1965.</p>
        <p>2. Dossierstelselarchief, O.A., A, en 80-blok van de directies, allen van ca. 1955 tot 1990, als volgt gespecificeerd:</p>
        <p>DG der Rijksbelastingen:
			<list numeration="loweralpha" type="ordered">
            <item>Afdeling/Directie Directe Belastingen;</item>
            <item>Afdeling/Directie Organisatie van de Belastingdienst;</item>
            <item>Afdeling/Directie Personeel van de Belastingdienst;</item>
            <item>Afdeling/Directie Algemene en Juridische Zaken van de Belastingdienst;</item>
            <item>Afdeling Verbruiksbelastingen;</item>
            <item>Directie Verbruiksbelastingen;</item>
            <item>Afdeling/Directie Douane;</item>
            <item>Directie Douane en Verbruiksbelasting;</item>
            <item>Afdeling Invoerrechten;</item>
            <item>Afdeling/Directie Indirecte Belastingen;</item>
            <item>Directie Algemene Fiscale Zaken.</item>
          </list>
        </p>
        <p>DG Fiscale Zaken:
			<list numeration="loweralpha" type="ordered">
            <item>Directie Algemene Fiscale Politiek;</item>
            <item>Directie Algemene Fiscale Zaken;</item>
            <item>Directie Wetgeving Directe Belastingen;</item>
            <item>Directie Wetgeving Douane en Verbruiksbelasting;</item>
            <item>Directie Internationale Fiscale Zaken;</item>
            <item>Directie Wetgeving Douane.</item>
          </list>
        </p>
        <p>3. Archieven van commissies/werkgroepen, zelfstandige onderdelen en functionarissen van directies van het DG Belastingen en het DG Fiscale Zaken:</p>
        <p>
          <list numeration="loweralpha" type="ordered">
            <item>Centrale kamer van het Scheidsgerecht voor de Vermogensaanwasbelasting, 1948 - 1962;</item>
            <item>Interdepartementale Stuurgroep Misbruik en Oneigenlijk gebruik (van belastingen) (ISMO), jaren '70;</item>
            <item>Het Fiscaal Bureau Bijzondere Betalingsregelingen, 1947 - 1975;</item>
            <item>Commissie Hofstra, 1975 - 1979;</item>
            <item>Commissie Oort, 1985 - 1986;</item>
            <item>Commissie Stevens, eind jaren '80;</item>
            <item>Commissie ("Boltjes") van Advies inzake wettelijke regeling betreffende de positie van belastingadviseurs/-consulenten, 1955 -;</item>
            <item>Commissie Bijsterveld, 1978 - 1979;</item>
            <item>Commissie van Advies voor een aantal belastingvraagstukken, Werkgroep aftrek voor gehuwde werkende vrouw loon- en inkomstenbelasting, 1966 - 1969;</item>
            <item>Werkgroep inkomensprijzen, 1976 - 1980 (staat in relatie tot/ is onderdeel van de Interdepartementale Commissie Inkomensprijzen);</item>
            <item>Directie Algemene Fiscale Politiek</item>
            <item>
              <list mark="hyphen" type="marked">
                <item>Werkgroep Tax-expenditures;</item>
                <item>Ministerraadstukken;</item>
              </list>
            </item>
            <item>Directie Internationale Fiscale Zaken:</item>
            <item>
              <list mark="hyphen" type="marked">
                <item>Stukken betreffende lucht- en scheepvaartverdragen, 1980 - 1998;</item>
                <item>Stukken betreffende bilaterale verdragen (dubbele belasting) ca. 1960 - 1990;</item>
                <item>Stukken betreffende belastingvoorrechten internationale organisaties, ca. 1960 -1990;</item>
              </list>
            </item>
            <item>Directie Wetgeving Directe Belastingen:</item>
            <item>
              <list mark="hyphen" type="marked">
                <item>Stukken betreffende Vermogensaanwasdeling, 1974 - 1983;</item>
                <item>Stukken betreffende Vennootschapsbelasting, 1975 - 1995;</item>
                <item>Stukken betreffende project Kansspelbelasting, 1978 - 1997;</item>
                <item>Stukken betreffende Werkgroep Brede Herwaardering, 1984 - 1987;</item>
                <item>Stukken betreffende totstandkoming en wijziging Wet Internationale Bijstand, 1980 - 2000;</item>
                <item>Stukken betreffende wijzigingen in AWR aangaand administratiefrechtelijke verplichtingen en boeten, 1956 - 1978.</item>
              </list>
            </item>
            <item>Directie Directe Belastingen, stukken betreffende de fraudezaak "the American Land Program", midden jaren '80;</item>
            <item>Directoraat Generaal der Belastingen:</item>
            <item>
              <list mark="hyphen" type="marked">
                <item>Projectgroepen belastingdienst (o.a. bestuurlijke structuur belastingdienst);</item>
                <item>Projectgroep strategie en structuur van de belastingdienst, eind jaren '80 - begin jaren '90;</item>
              </list>
            </item>
            <item>Eventueel aangevuld met archiefbestanden (werkarchieven, werkgroepen / commissies, e.d.) die later van de directies afkomen, bijvoorbeeld in het kader van cleandesk, e.d.</item>
          </list>
        </p>
        <p>Alle bovengenoemde archiefblokken zijn volgens het herkomstbeginsel teruggebracht naar de oorspronkelijke archiefvormers (i.c. de afzonderlijke directies ressorterende onder het DG Belastingen en het DG Fiscale Zaken) Hierdoor zijn 14 nieuwe archiefblokken ontstaan.</p>
        <p>Voor de materiële staat van het archief is de bewerking uitgevoerd conform de brochure Om de Kwaliteit van het Behoud, Normen 'Goede en Geordende Staat', uitgave Beekhuis/Hol 1993 van de Rijksarchiefdienst/Pivot. Van de archiefbescheiden zijn alle metalen hechtmechanismen verwijderd. De oude mappen (omslagen) zijn vervangen door nieuwe zuurvrije omslagen. Op deze omslagen zijn etiketten geplakt waarop het nummer staat dat correspondeert met de nummers van de beschrijvingen in deze toegang.</p>
      </processinfo>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Het archief is allereerst ingedeeld naar beleidsterrein. Met een beleidsterrein wordt bedoeld een afgebakend onderwerp van overheidsbemoeienis, in dit geval dus "heffen en invorderen van belastingen" en "formatiebeleid, arbeidsmarktbeleid en personeelsontwikkeling en mobiliteit bij de (rijks)overheid".</p>
        <p>Per beleidsterrein is het archief onderverdeeld naar handeling. Per handeling zijn de beschrijvingen van de dossiers vermeld. Een handeling wordt verricht door een actor ter uitvoering van een taak, of op grond van een wettelijke bevoegdheid. Een actor is een overheidsinstelling die bevoegd is zelfstandig op te treden (bijvoorbeeld een minister) binnen het beleidsterrein. Op een beleidsterrein treden meerdere actoren handelend op.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <otherfindaid>
        <head>Andere toegang</head>
        <p>Het archief was aanvankelijk beschreven in de Institutionele Toegangen:
			<list mark="hyphen" type="marked">
            <item>5.019.5233 - Institutionele Toegang op de gegevensbestanden van de Directie Personeel van de Belastingdienst m.b.t. het beleidsterrein Belastingheffing over de periode vanaf 1945</item>
            <item>5.075.5233 - Institutionele Toegang op de gegevensbestanden van het Ministerie van Financiën m.b.t. het beleidsterrein formatiebeleid, arbeidsmarktbeleid en personeelsontwikkeling en mobiliteit over de periode 1945 - 1996</item>
          </list>
        </p>
      </otherfindaid>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Financiën: Directie Personeel van de Belastingdienst, nummer toegang 2.08.5233, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Fin / Belastingdienst / Personeel, 2.08.5233, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">019</unitid>
          <unittitle>Belastingheffing, zorgdrager minister van Financiën <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/2001">1945-2001</unitdate>
          </unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">170</unitid>
            <unittitle>Het opstellen, wijzigen en intrekken van ambtelijke voorschriften en aanwijzingen aan de belastingadministratie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945-</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
          <bioghist>
            <list type="simple">
              <item>
                <corpname role="actor">Actor: Minister van Financiën</corpname>
              </item>
              <item>Grondslag: Algemene wet inzake rijksbelastingen, art. 62.</item>
              <item>Opm.: Onder deze handeling valt ook de zogenaamde pseudo-regelgeving.</item>
              <item>Datum: 
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20050531">31-05-2005</date>
              </item>
            </list>
          </bioghist>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3139095" type="ABS">2</unitid>
              <unitid type="obsolete">A 9472</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b9fec7b0-2d8f-4c07-a062-c08955002dc7</unitid>
              <unittitle>Instructies en richtlijnen met betrekking tot de vergoeding voor de waarneming van functies (Resolutie van 30 juni 1972, nummer 241).</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1977">1976-1977</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3139101" type="ABS">8</unitid>
              <unitid type="obsolete">A 9997</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b95c9834-afd2-492b-859b-f8f985096957</unitid>
              <unittitle>Instructie Vakantie en Verlof (Resolutie van 19 juni 1959, nummer 3).</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979">1979</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3139094" type="ABS">1</unitid>
              <unitid type="obsolete">80/2448</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4bb44807-59c8-4ede-b911-4d70bc84ae49</unitid>
              <unittitle>Algemene loonregelingen voor het overheidspersoneel (Resolutie van 19 januari 1981, nummer 581-931).</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981/1982">1981-1982</unitdate>
              <physdesc>
                <extent>pak</extent>
              </physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">075</unitid>
          <unittitle>Overheidspersoneel, Formatiebeleid, arbeidsmarktbeleid en personeelsontwikkeling en mobiliteit <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945-</unitdate>
          </unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">14</unitid>
            <unittitle>Het opstellen van formatiebeleidsplannen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945-</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
          <bioghist>
            <list type="simple">
              <item>
                <corpname role="actor">Actor: Minister van Financiën</corpname>
              </item>
              <item>Opm.: Dit omvat onder andere het opstellen van personele meerjarenramingen en beleidsplannen ter realisering van afslankingsoperaties.</item>
              <item>Datum: 
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20011017">17-10-2001</date>
              </item>
            </list>
          </bioghist>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>div. nrs</unitid>
              <unittitle>Formatie Ministerie van Financiën.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1985">1976-1985</unitdate>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3139109" type="ABS">16</unitid>
                <unitid type="obsolete">80/5449</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fee9b531-d886-4544-afdb-f65888de11c0</unitid>
                <unittitle>Directoraat-generaals der Belastingen,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1985">1976-1985</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>
                  <extent>pak</extent>
                </physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3139100" type="ABS">7</unitid>
                <unitid type="obsolete">80/5449</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c566667d-84ad-4c1e-a5e9-5cb7d541c449</unitid>
                <unittitle>Centrale Directie Juridische Zaken,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1982">1977-1982</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3139104" type="ABS">11</unitid>
                <unitid type="obsolete">80/5449</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e024e3fb-1a8a-409b-a30e-e59b040f8708</unitid>
                <unittitle>Directie Algemeen Beheer,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1983">1977-1983</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3139096" type="ABS">3</unitid>
                <unitid type="obsolete">80/5449</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/115f8e1f-589c-46ec-b0c3-3135d881c74d</unitid>
                <unittitle>Afdeling Voorlichting Documentatie en Bibliotheek/Centrale Directie Voorlichting,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1985">1977-1985</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>
                  <extent>pak</extent>
                </physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3139110" type="ABS">17</unitid>
                <unitid type="obsolete">80/5452</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/36920ceb-3f7f-4c74-ac73-1a20e0665170</unitid>
                <unittitle>Centrale Directie Personeel,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1985">1977-1985</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3139105" type="ABS">12</unitid>
                <unitid type="obsolete">80/5452</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ba6c2be-d2ce-438c-b94c-8d0afe975e73</unitid>
                <unittitle>Directie Binnenlands Geldwezen,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1985">1977-1985</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>
                  <extent>pak</extent>
                </physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3139111" type="ABS">18</unitid>
                <unitid type="obsolete">80/5449</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/afcea1d0-33d0-4d7b-a3f8-c1c61cb26e96</unitid>
                <unittitle>Directie Directe Belastingen,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1985">1977-1985</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>
                  <extent>pak</extent>
                </physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3139107" type="ABS">14</unitid>
                <unitid type="obsolete">80/5449</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/46325397-f50c-4a7e-bb37-ea8199a851ca</unitid>
                <unittitle>Directie Douane,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1985">1977-1985</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>
                  <extent>pak</extent>
                </physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3139112" type="ABS">19</unitid>
                <unitid type="obsolete">80/5452</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a35a84a8-1061-4aff-8aa3-9df6df48b7aa</unitid>
                <unittitle>Waarborgfonds Motorverkeer,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1985">1977-1985</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3139103" type="ABS">10</unitid>
                <unitid type="obsolete">80/5452</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1b984473-12f3-4548-84a6-6a8e078dd556</unitid>
                <unittitle>Directie Financieringen,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979/1984">1979-1984</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3139098" type="ABS">5</unitid>
                <unitid type="obsolete">80/5452</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c04eec4-78a9-43e1-b02d-353cf48d3714</unitid>
                <unittitle>Rijksbetalingsdienst,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980">1980</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3139097" type="ABS">4</unitid>
                <unitid type="obsolete">80/5452</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9036e34-95e8-4240-9a89-f552bfa7822a</unitid>
                <unittitle>Directie der Domeinen,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980/1985">1980-1985</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3139099" type="ABS">6</unitid>
                <unitid type="obsolete">80/5449</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/434938fb-d426-4f8c-a790-5df534e5cd2b</unitid>
                <unittitle>Directie Generale Thesaurie/Directie Algemene Fiscale Zaken,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980/1985">1980-1985</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3139108" type="ABS">15</unitid>
                <unitid type="obsolete">80/5452</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/89ff85a8-201a-4a10-b045-05f3ffacd61c</unitid>
                <unittitle>Directie Exportkredietverzekering en Investeringsgaranties,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981/1985">1981-1985</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3139106" type="ABS">13</unitid>
                <unitid type="obsolete">80/5449</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ad048bd-57f9-44d0-a849-ea975904bc96</unitid>
                <unittitle>Centrale Directie Wetgeving, Juridische- en Bestuurlijke Zaken,
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983/1985">1983-1985</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>