<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:30:10 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.08.26::Commissie Nederlands-Duits Kredietverdrag 1920)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/71e65d9a-5b85-4959-a57d-d75af81c6c5f" urn="2.08.26.ead.xml">2.08.26</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Regeringscommissaris voor het Nederlands-Duits Credietverdrag van 1920, 1919-1946</titleproper><author>J.A.A. Bervoets</author>
        
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1973">1973</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Arina Overkleeft, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090115">15 januari 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Commissie Nederlands-Duits Kredietverdrag 1920</unittitle>
      <unittitle type="short">Cie. Nederlands-Duits Kredietverdrag</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1919/1946" type="inclusive">1919-1946</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">F23236</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.00 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">46 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Regeringscommissaris voor het Nederlands-Duits Credietverdrag van</corpname> 1920</origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Regeringscommissaris voor het Nederlands-Duits Credietverdrag van 1920 bevat onder meer verslagen van de onderhandelingen voor de lening van de Nederlandse Bank aan Duitsland, correspondentie in verband met de uitvoering en wijziging van het kredietverdrag, en financiële overzichten van de verstrekte leningen.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Het Nederlands-Duits Credietverdrag van 11 mei 1920, gepubliceerd bij Koninklijk Besluit van 17 januari 1921 (Staatsblad nr. 31), hield een credietverlening in van Nederland aan Duitsland van in totaal 200 miljoen gulden. Dit crediet kon worden besteed voor de aankoop van levensmiddelen in Nederland (60 miljoen) en voor de aankoop van grondstoffen voor de Duitse industrie in Nederland of elders (140 miljoen). In ruil hiervoor zou Duitsland aan Nederland 90.000 ton kolen per maand garanderen en een regeling treffen ten aanzien van de uitvoer naar Nederland van kolen, die door de Nederlandsche Maatschappij tot Ontginning van Steenkoolvelden in Duitsland werden gewonnen.</p>
        <p>Voor het beheer van dit crediet werd in Duitsland een trustmaatschappij opgericht die de voor het te verlenen crediet benodigde garanties bepaalde, welke van de credietaanvragen moesten worden verlangd. Een filiaal van deze maatschappij (waarin de disponerende banken zeggenschap zouden krijgen) zou in Nederland de boekhouding van deze garanties bijhouden. Een regeringscommissaris zou in dit filiaal zitting hebben en op de credietverlening toezien. Hij zou ook rechtstreeks contact onderhouden met de Duitse Reichskommissar, die aldaar over de goede uitvoering van het verdrag zou waken. Beiden hadden zitting in een Nederlands-Duitse commissie, die nadere regelingen over het verdrag zou uitwerken.</p>
        <p>Door de herleving van de Duitse industrie veranderde het crediet, aanvankelijk als hulpverlening bedoeld, van karakter: herhaaldelijk werd het, eerst in 1925, later in 1933 en 1937 (in het laatste geval voor 10 jaar) verlengd, vanwege de voor Duitsland gunstige voorwaarden, waartegenover Nederland gunstiger douane-bepalingen voor de import van zijn tuinbouwprodukten in Duitsland kon bedingen. In 1937 werden alle credieten opgenomen door de Duitse trust zelf en sedertdien onder één post "Sonderkont Treuhand" geregistreerd. In 1943 werd door terugbetaling van de gelden het crediet voortijdig beëindigd.</p>
        <p>De regeringscommissaris, Mr. S. de Vries, verzamelde na de feitelijke beëindiging van het crediet gegevens om een gedenkboek van het verdrag te schrijven. Hiervan kwam een groot gedeelte in concept gereed, maar tot een publikatie is het niet gekomen.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <p>Op 16 mei 1946 werd het archief door regeringscommissaris Mr. S. de Vries Czn. aan het Algemeen Rijksarchief overgedragen.</p>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.08</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Het archief bestaat uit de volgende bestanddelen:</p>
        <p>
          <list mark="hyphen" type="marked">
            <item>Notulen van de bijeenkomsten van onderhandelaars over de totstandkoming van het verdrag, van de Nederlands-Duitse commissie of onderdelen daarvan, statuten van de Trustmaatschappij en algemene regelingen over de afwikkeling van de credieten.</item>
            <item>Correspondentie van de regeringscommissaris, chronologisch geordend. Hiervan zijn enkele omvangrijke dossiers uitgesplitst.</item>
            <item>Financiële administratie.</item>
            <item>Stukken betreffende de geschiedschrijving.</item>
          </list>
        </p>
        <p>De financiële administratie van de credietverlening aan bedrijven afzonderlijk geschiedde door nummering van deze bedrijven in volgorde van aanmelding. De credietnemende bedrijven zijn geklapperd (zie inventarisnummers 39 en 40). Aan de hand van de corresponderende nummers kan in de dagboeken (inventarisnummers 28-30) worden opgespoord, wanneer de Thesaurier-generaal van 's Rijks Schatkist een crediet verleent, hoeveel daarvan in werkelijkheid van de Nederlandse Bank wordt opgenomen en hoeveel naderhand wordt terugbetaald. Deze nummers staan ook geregistreerd in de kwartaaloverzichten en garantiestaten.</p>
      </scopecontent>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>
          <list mark="hyphen" type="marked">
            <head>Lijst van vernietigde stukken</head>
            <item>Eenvoudige beschrijvingen van de totstandkoming en het verloop van verleende credieten aan de verschillende bedrijven, geordend in de dossiers nrs. 1-1524, met uitzondering van dossier 1522, dat de totstandkoming van het bijzondere crediet aan de Trustmaatschappij onder de naam "Sonderkant Treuhand" bevat.</item>
            <item>Correspondentie van de Trustmaatschappij over verleende credieten en renteafschrijvingen. (De rente op de credieten wordt nl. beschreven in de halfjaarlijkse overzichten op de credieten voor levensmiddelen in de geschiedschrijving van Mr. S. de Vries, blz. 234.)</item>
            <item>Corrrespondentie met de thesaurier van financiën over toegestane credietverleningen en over het verloop van de transacties. ca.1/2 meter.</item>
            <item>Rekeningen-courant van de Trustmaatschappij. ca. 1/2 meter.</item>
            <item>Rekeningen-courant van de Nederlandse Bank. ca. 1 meter.</item>
            <item>Duplicaat-kwartaalverslagen over de verleende en bestede credieten. ca. 0,1 meter.</item>
            <item>Lijsten van plaatsgewijze vestiging van de credietnemende bedrijven. 2 delen</item>
            <item>Lijsten van disponerende banken. 3 delen. (Hiervan zijn jaaroverzichten bewaard gebleven.)</item>
            <item>Afschriften uit de Handelingen der Staten-Generaal. 1 omslag.</item>
            <item>Zakelijke mededelingen van niet-principiële aard. 3 dozen.</item>
            <item>Eenvoudige begeleidingsbrieven bij uittreksels van kranten, opgevraagd door Mr. S. de Vries als documentatiemateriaal voor zijn geschiedenis. 1 omslag.</item>
            <item>De laatste vijf categorieën beslaan totaal ca. 1/2 meter.</item>
          </list>
        </p>
        <p>Het totale vernietigde gedeelte beslaat ca. 6 meter1 of 85% van het totaal.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Het archief werd in het voorjaar van 1973 geïnventariseerd door Drs. J.A.A. Bervoets, chartermeester bij de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Commissie Nederlands-Duits Kredietverdrag 1920, 1919-1946, nummer toegang 2.08.26, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Cie. Nederlands-Duits Kredietverdrag, 2.08.26, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>Algemeen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050289" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd8f178c-5379-4cec-977c-c6e2600b3497</unitid>
            <unittitle>Verslagen van de bijeenkomsten van de Duitse en Nederlandse regerings-commissies voor de lening-onderhandelingen, met bijlagen. Gestencild, geschreven.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919/1920">September 1919-juni 1920</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Deze bijeenkomsten gingen aan de totstandkoming van het Nederlands-Duits credietverdrag vooraf.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050290" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d34aa19-106b-46c8-a422-43fd709f502b</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende besprekingen met delegaties van Engeland en Frankrijk over de wenselijkheid van een credietverdrag met Duitsland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">1920</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050291" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d99246e2-2d82-467f-83b0-1761510c27f7</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de organisatie van de credietverlening aan Duitse bedrijven volgens de bepalingen van het Nederlands-Duits credietverdrag.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">1920</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050292" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a8fa64a-cc77-467a-a4d6-b6d3505b3cd7</unitid>
            <unittitle>Statuten van de "Treuhandverwaltung für das Deutsch-Niederländische Finanzabkommen Gesellschaft mit beschränkter Haftung", met concept. Gedrukt.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921">Z.j. (1921)</unitdate>
            <physdesc>2 katernen</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050293" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d87d3fab-4c92-4fda-82ed-ee13c34a191f</unitid>
            <unittitle>Koninklijk Besluit, van 16 juni 1921, nummer 85, houdende de benoeming van de leden der Nederlands-Duitse Commissie. Afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921">1921</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050294" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/594d10ac-01b6-4bd0-8a75-2bc8f8a69741</unitid>
            <unittitle>Notulen van bijeenkomsten der Nederlands-Duitse Credietcommissie. Gestencild.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1924">1921-1924</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050295" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/658d19d4-d92c-4f41-b47d-afad8a54a47f</unitid>
            <unittitle>Notulen van bijeenkomsten van de Nederlandse afdeling der Nederlands-Duitse Credietcommissie, met bijlagen. Gestencild, getypt.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1924">1921-1924</unitdate>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050296" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d5f8756d-6c3a-4111-87c7-88e4ee616aac</unitid>
            <unittitle>Nota over onderhandelingen betreffende een aanvulling van het credietverdrag met betrekking tot de levering van steenkool. Gestencild.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924">September 1924</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>Correspondentie van de Regeringscommissaris voor het Nederlands-Duits Credietverdrag</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>9-21</unitid>
            <unittitle>Correspondentie van Mr. S. de Vries, regeringscommissaris voor het Nederlands-Duits credietverdrag.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1943">1921-1943</unitdate>
            <physdesc>14 pakken</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050297" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab828536-ace2-4eda-a1a3-5875403df0e7</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921">1921</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050298" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9aa6691a-d522-4f5b-abe0-58d78425b85e</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922">1922</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050299" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40352a86-62d3-4e5a-86af-f35a479a12b2</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923">1923</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050300" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/04b81c18-f00e-45e3-b07f-3c5df232f06c</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924">1924</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050301" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c784da96-4899-4d32-bcc4-d5337a53bebf</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925">1925</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050302" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/07a792ec-7b76-4f10-acb3-e5f368398d39</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1927">1926-1927</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050303" type="ABS">15</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf938848-4ab3-4805-a04a-38b2ee773a88</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928/1929">1928-1929</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050304" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ccd150b-bade-400d-9dbb-e1e4bb1bf1d9</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1931">1930-1931</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050305" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d931bae8-305d-47f7-8299-ddd23b93c5e9</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1933">1932-1933</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050306" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/05f6912d-a84e-4be8-be98-6d29b3502fc5</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1935">1934-1935</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050307" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be4a6b54-cc88-4c97-b3f1-9504b78cdc7c</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1937">1936-1937</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050308" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ad70977-181e-4bb5-8c64-d7e12cd121c1</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1939">1938-1939</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050309" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84afd7a9-8570-461b-83e0-009f0be17354</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1943">1940-1943</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050310" type="ABS">22</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c378614-8db5-42ca-ac61-430d4d1d2d0a</unitid>
            <unittitle>Correspondentie over een protest van de Vereniging van Nederlandsch Oliefabrikanten tegen credietverlening aan Duitse olie-industrie, met bijlagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923/1924">1923-1924</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050311" type="ABS">23</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/93231e22-0dce-437d-b0b8-f418ee09ffa5</unitid>
            <unittitle>Correspondentie over de bezetting van het Roergebied door het Franse leger en een daaruit voortvloeiend verdrag tussen de Trustmaatschappij en de Allianz-Versicherungs-Aktien-Gesseltschaft houdende een verzekering tegen onderdrukking en oproer, met bijlagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924">1924</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050312" type="ABS">24</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f42170d3-148f-4f36-97c2-8053cffc60f3</unitid>
            <unittitle>Correspondentie over de wijziging van het Nederlands-Duits credietverdrag in 1925, met bijlagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924/1926">1924-1926</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050313" type="ABS">25</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/082098ad-b7bf-43eb-911b-eccceee8d7f1</unitid>
            <unittitle>Correspondentie betreffende een protest van de NV Philips tegen credietverlening aan de Osram Gloeilampenfabrieken te Berlijn.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925">1925</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050314" type="ABS">26</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3458f85-c925-4b73-8884-085c96534b4c</unitid>
            <unittitle>Correspondentie over de overname van zes schepen door de Nederlandse regering van het failliet verklaarde bedrijf Stinness als schadeloosstelling voor het daaraan verleende crediet, met bijlagen, w.o. blauwdrukken en taxatie-staten van de schepen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925">1925</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050315" type="ABS">27</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87be782a-267d-4155-baf0-1771699b8f9b</unitid>
            <unittitle>Correspondentie over credietverlening aan de Trustmaatschappij onder het hoofd "Sonderkont Treuhandverwaltung".</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1944">1937-1944</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">III.</unitid>
          <unittitle>Boekhouding</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>28-30</unitid>
            <unittitle>Dagboeken van verleende credieten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1943">1921-1943</unitdate>
            <physdesc>3 delen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050316" type="ABS">28</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9975dfce-b8c2-4dbd-8de7-1ef1f78a2e1d</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921-05/19230327">mei 1921 - 27 maart 1923</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050317" type="ABS">29</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f74ca792-e589-47fb-8129-55acca2eba45</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19230327/19230912">27 maart - 12 september 1923</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050318" type="ABS">30</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9daed739-e8c4-4e40-a212-8824c9c22cf1</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19230912/1943">12 september 1923-1943</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>31-32</unitid>
            <unittitle>Grootboeken op de toegezegde garanties.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1924">1921-1924</unitdate>
            <physdesc>2 delen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050319" type="ABS">31</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af1eb6b5-69fc-4c65-b3f4-fd7bd8448330</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1923">1921-1923</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050320" type="ABS">32</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8908d0e2-da35-4adb-a449-9ba84d2234e8</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923/1924">1923-1924</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050321" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/418dac71-5a66-43f9-aa57-744b943d4b53</unitid>
            <unittitle>Overzichten van de credietnemende bedrijven.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1943">1921-1943</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050322" type="ABS">34</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ea82c97-2d6f-4351-8272-3f6ccf670d10</unitid>
            <unittitle>Overzichten van de door desponerende banken verleende voorschotten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1934">1921-1934</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050323" type="ABS">35</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38e72781-a935-4362-8798-f68367209e30</unitid>
            <unittitle>Halfjaarlijkse rentestaten van voorschotten aan Duitsland voor aankoop van grondstoffen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1943">1921-1943</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050324" type="ABS">36</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ea765d6d-fd8b-4123-ba8c-f106eb87461d</unitid>
            <unittitle>Kwartaal overzichten van verleende credieten aan Duitse bedrijven.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922/1943">1922-1943</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050325" type="ABS">37</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d10e57fc-0304-4263-bf88-397d6ff0a0c0</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen over crediet verhogingen en veranderde garanties.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933">1933 en z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 deeltje</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050326" type="ABS">38</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c4b0e163-f2c6-4231-b5ba-6164b82378c4</unitid>
            <unittitle>Importstaten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1936">1934-1936</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>39-40</unitid>
            <unittitle>Klappers op de credietnemende bedrijven.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>2 delen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050327" type="ABS">39</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2aa0f403-5257-451d-a50c-afdd6d0f6f9f</unitid>
              <unittitle>Bestanddeel 1</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050328" type="ABS">40</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e108f49b-5fa1-47c0-b60b-41eb9b6107c6</unitid>
              <unittitle>Bestanddeel 2</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">IV.</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de Geschiedschrijving aan het Nederlands-Duits Credietverdrag</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050329" type="ABS">41</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/855b0c2d-4ef9-4a71-a429-9ac7ac8756cf</unitid>
            <unittitle>Correspondentie Mr. S. de Vries aan een samen te stellen Gedenkboek van het Nederlands-Duits credietverdrag.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1946">1943-1946</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>42-43</unitid>
            <unittitle>Ontwerpen van een gedenkboek van het Nederlands-Duits credietverdrag. Getypt in twee examplaren.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
            <physdesc>2 pakken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Dit gedenkboek is niet verschenen.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050330" type="ABS">42</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe1dd6f7-5b82-464a-911b-25cb1decb744</unitid>
              <unittitle>Bestanddeel 1</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050331" type="ABS">43</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bbf9d6ad-731a-4052-84f1-139396b5c9ab</unitid>
              <unittitle>Bestanddeel 2</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050332" type="ABS">44</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/711ae436-e370-4e49-b52a-1dcdd3f9a988</unitid>
            <unittitle>Inhoudstafel van het gedenkboek van het Nederlands-Duits credietverdrag.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050333" type="ABS">45</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/101637fb-43c7-484f-8a57-efc95b591141</unitid>
            <unittitle>Klad-aantekeningen van Mr. S. de Vries.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050334" type="ABS">46</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03040498-0c58-43b5-9f69-b820b754ac23</unitid>
            <unittitle>Kranten- en tijdschriftartikelen, met uittreksels.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922/1933">1922-1933 en z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>