<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/723593a6-5e79-4350-954a-ffdd4fa9de8e"
  rdf:about="record/3.153.08">
    <rico:identifier>3.153.08</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2009</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/37286" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.153.08/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.153.08" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van de Burgerlijke Stand der gemeente Oegstgeest:
        huwelijksbijlagen, 1944-1991</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/723593a6-5e79-4350-954a-ffdd4fa9de8e" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/37286">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.153.08" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>37286</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Burgerlijke Stand Oegstgeest: Huwelijksbijlagen [Buitenlandse
      Akten] [periode 1944-1991]</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>BS Oegstgeest Huw. Bijl. 1944-1991</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1944</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1991</rico:endDate>
    <rico:date>1944-1991</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Burgerlijke Stand te Oegstgeest</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Voordat tot de voltrekking van een huwelijk kan worden overgaan, moeten
          de bruid en bruidegom hun voornemen om te trouwen officieel kenbaar maken, door
          het doen van huwelijksaangifte aan de ambtenaar van de Burgerlijke Stand. Dit
          wordt in het dagelijks leven ‘ondertrouw’ genoemd. Bij deze huwelijksaangifte
          worden de onderstaande wettelijke documenten vereist, op grond van artikel 44
          van het Burgerlijk Wetboek. Deze documenten worden ook wel “huwelijkse bijlagen
          “genoemd en gebruikt door de ambtenaar van de Burgerlijke Stand om de
          huwelijksakte op te kunnen opmaken.</html:p>
          <html:p>In een standaard voorgeschreven map van karton met aan de buitenkant
          het opschrift huwelijkse bijlagen en binnenin een staat van mogelijk aanwezige
          documenten bewaarde de ambtenaar van de Burgerlijke Stand o.a. de onderstaande
          documenten: uittreksel uit de geboorteakteuittreksel uit de overlijdensakte van
          de vorige echtgenootuittreksel uit de akte van inschrijving van
          echtscheidinguittreksel uit de overlijdensakte van de vaderuitreksel uit de
          overlijdensakte van de moederuittreksel uit de akte van huwelijkstoestemming
          van de bruid/bruidegomafschrift van het proces-verbaal van tussenkomst
          kantonrechterbewijs van gedane huwelijksafkondigingen</html:p>
          <html:p>De huwelijksakten vormen een authentiek, uniek en onbetwistbaar bewijs
          van het gesloten huwelijk. Maar ook van de andere belangrijke rechtsfeiten in
          ’s mensen leven zoals geboorte, echtscheiding en overlijden worden akten (in
          tweevoud) opgemaakt. Een ambtenaar van de Burgerlijke Stand van de gemeente
          waarin het voornoemde feit heeft plaatsgevonden, legt deze in een akte vast.
          Akten van dezelfde soort worden gebonden. Deze banden vormen samen de serie
          ‘registers van de Burgerlijke Stand’. De Burgerlijke Stand is in het grootste
          deel van Nederland door keizer Napoleon Bonaparte met de invoering van de Code
          Napoleon op 1 maart 1811 verplicht gesteld.</html:p>
          <html:p>De registers van de Burgerlijke Stand worden om veiligheidredenen in
          tweevoud opgemaakt. Het eerste exemplaar is het origineel en het tweede
          exemplaar “dubbel”(of duplicaat). De dubbelen hebben een beveiligingsfunctie en
          een bewijsfunctie. Het dubbel maakt reconstructie van het originele mogelijk
          indien deze door calamiteiten zoals brand verloren gaat of niet meer goed te
          raadplegen is. Het eerste exemplaar werd in het gemeentehuis bewaard en naar 76
          jaar overgebracht naar een gemeentelijke archiefbewaarplaats. Het tweede
          exemplaar, de dubbele werd met de bijlagen, waaronder de huwelijkse bijlagen
          door de griffier van de rechtbank 50 jaar op de griffie bewaard. In de praktijk
          gebeurde dit vaak onder ongunstige omstandigheden in kelders of op zolders van
          gerechtsgebouwen. Zie Voorduin, 1837 pg. 71- art. 16 in wetsontwerp 1823 –
          uiteindelijk artikel 28 -BW boek I titel 3, artikel 28.</html:p>
          <html:p>Op 1 januari 1990 (Staatsblad 1989 nummer 351) verviel voor de
          griffiers de taak om de naar de griffie overgebrachte dubbele registers van de
          Burgerlijke Stand en haar bijlagen, waaronder de huwelijkse bijlagen te bewaren
          en bij te houden. Dit betekende dat de griffier geen afschriften meer behoefde
          af te geven en kantmeldingen behoefde te plaatsen van latere vermeldingen van
          rechtsfeiten van het individu (bijvoorbeeld een echtscheiding of adoptie ). Ook
          de controle hierop door het Openbaar Ministerie die binnen een jaar moest
          geschieden, werd afgeschaft. Het Openbaar Ministerie bleef wel een rol spelen
          door het geven van een machtiging bij een aanvulling, doorhaling of verbetering
          van de akten in een register van de Burgerlijke Stand. Dit werd pas afgeschaft
          bij herziene en gemoderniseerde voorschriften van titel 4 van boek 1 van het
          Burgerlijk Wetboek (Staatsblad 1993, 555) en het Besluit Burgerlijke Stand
          (Staatsblad 1994, 160) op 1 januari 1995, omdat de ambtenaar van de Burgerlijke
          Stand meer bevoegdheden kreeg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Bij de huwelijksaangifte (ondertrouw) moesten de aankomende echtelieden bij
      de ambtenaar van de Burgerlijke Stand een aantal bescheiden inleveren waaruit zou
      blijken dat er tegen het voorgenomen huwelijk geen wettelijk bezwaar bestond. Deze
      bescheiden (o.a. uittreksels van geboorte- en overlijdensakten, medische
      verklaringen) staan bekend als de "huwelijksbijlagen". Dit archief bevat dergelijke
      bescheiden, voor zover opgemaakt in het buitenland - met inbegrip van de voormalige
      Nederlandse koloniën (Nederlands-Indië, Suriname en de Nederlandse Antillen) - en
      ingediend bij de Burgerlijke Stand te Oegstgeest.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig beperkt openbaar (B). Betreft stukken jonger dan 75
      jaar..</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele archiefbescheiden uit dit archief is, behoudens
      de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.40 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>4 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>De inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar.</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
