<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/347fce5e-0b39-404e-abff-96611b438615"
  rdf:about="record/2.20.42">
    <rico:identifier>2.20.42</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1986</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/I20548" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.20.42/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.20.42" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Nederlands-Indische
        Officiers-Vereniging (NIOV), 1916-1958</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/347fce5e-0b39-404e-abff-96611b438615" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/I20548">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.20.42" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>I20548</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Nederlands-Indische Officiers Vereniging</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Ned.-Ind. Officiers Vereniging</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1916</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1958</rico:endDate>
    <rico:date>1916-1958</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Nederlandsch-Indische Officiers-Vereeniging
            (N.I.O.V.)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De Nederlandsch-Indische Officiers-Vereeniging werd op 25 oktober 1915
          opgericht. Op die datum werden de statuten en het huishoudelijk reglement
          vastgesteld. Bij Gouvernementsbesluit van 23 december 1915 nummer 20 werden de
          statuten goedgekeurd.</html:p>
          <html:p>Blijkens deze statuten zou de vereniging "de goede geest in het
          officierscorps" en "het vormen van een hechte band tussen de officieren
          onderling" bevorderen, maar ook belangenbehartigend optreden voor de
          officieren. Dit heeft zij ook daadwerkelijk gedaan door bij de Nederlandse
          regering en het gouvernement te interveniëren voor betere wedde- en
          pensioenregelingen. Daarnaast bevorderde zij "gedachtenwisseling omtrent
          legerbelangen en militaire vraagstukken"; zij wilde "ook buiten het leger"
          belangstelling daarvoor wekken. (art. 4). Onder de middelen rekende zij
          "vergaderingen en bijeenkomsten in verschillende garnizoenen" en "het uitgeven
          van geschriften, zo mogelijk een eigen orgaan" alsmede "het doen houden van
          populaire lezingen." (art. 5).</html:p>
          <html:p>Tot de vereniging werden slechts "actief dienende beroepsofficieren"
          van het Nederlandsch-Indische Leger gerekend. Gepensioneerde of eervol
          ontslagen officieren werden als niet stemgerechtigde buitengewone leden
          toegelaten.</html:p>
          <html:p>Het huishoudelijk reglement ging nader op de organisatiestructuur van
          de vereniging in. Het voorzag in een hoofdbestuur, gevestigd in Bandoeng,
          afdelingen met eigen besturen en correspondenten. Naast de verschillende
          afdelingen in Nederlandsch-Indië werd er ook een Nederlandse afdeling
          opgericht, waarvan het bestuur permanent in Den Haag zou gevestigd zijn. Deze
          afdeling zou alle in Europa verblijvende officieren omvatten. Voor de West
          voorzag het reglement in correspondentschappen. Voor het overige schreef het
          reglement zeer gedetailleerd de functies van de leden van het hoofdbestuur voor
          en zelfs van het verenigingsorgaan dat "zo mogelijk maandelijks" geacht werd te
          verschijnen. Op verschillende plaatsen werd in het reglement voorgeschreven
          welke mededelingen in ieder geval door het hoofdbestuur in het orgaan zouden
          worden geplaatst. Ook werd in het reglement het karakter van het orgaan bindend
          voorgeschreven. Volgens art. 82 waren de doelstellingen:</html:p>
          <html:p>op de wensen en behoeften van het officierskorps, zomede op
          vraagstukken van belang voor het leger meer in algemene kring de aandacht te
          vestigen;de leden op de hoogte te houden van de verschillende meningen omtrent
          onderwerpen, welke verband houden met de belangen van het officierskorps;door
          zakelijke en degelijke beschouwingen die meningen nader tot elkander te brengen
          en een goed inzicht te verkrijgen in de beste wijze, waarop het doel der
          vereniging kan worden nagestreefd;het tegengaan van het verschijnen van
          dagbladartikelen, waarbij uiting wordt gegeven aan ontevredenheid over
          toestanden betreffende het officierskorps of waarbij op minder gepaste toon de
          belangen van dat korps worden besproken.</html:p>
          <html:p>Op nagenoeg even gedetailleerde wijze werden de taken van de leden van
          het hoofdbestuur, de afdelingen en de correspondenten voorgeschreven. Minstens
          moest er één jaarlijkse algemene vergadering plaatsvinden en één
          afdelingsvergadering om althans verantwoording van het financiële beleid van de
          desbetreffende penningmeesters mogelijk te maken. De wijze waarop die
          vergadering moest worden voorbereid, werd nauwkeurig vastgelegd. Ook de hoogte
          van de contributie, gradueel per rang oplopend, werd door het reglement
          vastgesteld.</html:p>
          <html:p>Toch vond in de praktijk een ontwikkeling plaats, waarin het reglement
          niet voorzag en ook niet hoefde te voorzien. Door de vaste relaties die er
          tussen het hoofdbestuur en de afdelingsbesturen bestonden - het hoofdbestuur
          kon vergaderingen voorschrijven, "wanneer het (...) hunne mening over een
          bepaald onderwerp wenst te weten" (art. 26) - kon het Nederlandse
          afdelingsbestuur in nauw overleg met het hoofdbestuur relaties aanknopen met
          het Nederlandse ministerie van Koloniën en aldus de belangen van de vereniging
          behartigen.</html:p>
          <html:p>De Nederlandsch-Indische Officiers-Vereeniging verdween tijdelijk als
          gevolg van het uitbreken van de Tweede Wereldoorlog. Tot februari 1942 bleef
          het orgaan in Bandoeng nog verschijnen. Inmiddels was de Nederlandse afdeling
          ontbonden en verrichtte slechts de secretaris nog activiteiten om het archief
          van de afdeling veilig te stellen. In 1948 werd de vereniging in Bandoeng
          heropgericht, eerst nog als afdeling Bandoeng en Tjimahi. In maart 1949 liet
          een voorlopig hoofdbestuur een circulaire uitgaan, waarin het heroprichting van
          alle afdelingen en de formatie van een nieuw hoofdbestuur op grond van de oude
          statuten en reglementen voorstelde. Ook het orgaan verscheen weer. Het aantal
          afdelingen dijde uit tot twintig.</html:p>
          <html:p>De heropleving van de vereniging vond plaats in een periode waarin het
          moederland na twee politiële acties definitief berustte in de onafhankelijkheid
          van de Indonesische republiek en onderhandelde over een
          soevereiniteitsoverdracht. Een paradoxale situatie dus, omdat binnen een korte
          termijn het Nederlandse kader in Indië niet meer nodig zou zijn. De
          belangenbehartiging concentreerde zich daarom vooral op problemen die met de
          opheffing van het KNIL en de repatriëring te maken hadden. Het hoofdbestuur
          versterkte de Nederlandse afdeling daarom met een aparte delegatie die met de
          Nederlandse regering overleg voerde over regeling van repatriëring, handhaving
          van militaire rangen, salarissen en pensioenrechten. Na de
          soevereiniteitsoverdracht werd deze delegatie van één persoon uitgebreid tot
          een volledig college van gedelegeerden, dat de oprichting van een Nederlandse
          stichting voorbereidde. Op 12 augustus 1950 werden door dit college met
          goedkeuring van het hoofdbestuur in Bandoeng nieuwe statuten voorgesteld, die
          op de algemene vergadering van 12 oktober 1950 in Den Haag werden aangenomen.
          De voormalige hoofdbestuursleden van Bandoeng, die thans nog zitting hadden in
          de Nederlandse militaire missie in het kader van de Nederlands-Indonesische
          Unie, waren nu correspondenten geworden.</html:p>
          <html:p>De stichting concentreerde zich op de specifieke sociale en financiële
          belangen van de gerepatrieerde Indische officieren. Het bekendste strijdpunt
          was wel de eis om vergoeding en pensioen over de periode van
          krijgsgevangenschap door Japan over de periode 1942-1945, hetgeen door de
          officieren als militair dienstverband werd beschouwd.</html:p>
          <html:p>Wat er na de tweede algemene vergadering in 1952 met de vereniging
          gebeurde, is bij gebrek aan bronnenmateriaal niet bekend. Tot 1958 werd tot aan
          de Hoge Raad door de officier Froeling een proces gevoerd om uitbetaling van
          zijn soldij over de periode van zijn krijgsgevangenschap. De stukken, die blijk
          geven van hartelijke kontakten van het stichtingsbestuur met zijn advocaat,
          zijn de recentste in het archief.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van de Nederlandsch-Indische Officiers-Vereeniging (N.I.O.V.)
      1915-1958, bestaat voornamelijk uit stukken afkomstig van de Nederlandse afdeling
      van de N.I.O.V. en het hoofdbestuur in Den Haag en Bandung. Veel militaire kwesties
      die in deze roerige periode van het Nederlandse bewind in Indonesië actueel waren,
      komen in de archiefbescheiden naar voren. Hierbij valt o.a. te denken aan het
      opgaan van de K.N.I.L. in de KL en de ontmanteling van het Nederlands-Indisch
      leger, financiële ondersteuning voor N.I.O.V. leden na afloop van de Tweede
      Wereldoorlog, pensioenregelingen, het opeisen van militaire inkomsten van
      krijgsgevangenen, en de vrede met Japan.Tevens bevat het archief stukken m.b.t. de
      vereniging zelf, als notulen en stukken aangaande de uitgave van een
      verenigingsblad, financiële stukken, correspondentie, statuten en het huishoudelijk
      reglement.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>1.40 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>103 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
