<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/410da991-cc61-4c1b-8b3f-bf555731923d"
  rdf:about="record/2.15.86">
    <rico:identifier>2.15.86</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2010</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/S46" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.15.86/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.15.86" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Directie Internationale
        Betrekkingen en taakvoorgangers van het Ministerie van Sociale Zaken en
        Werkgelegenheid, (1957) 1995-2005</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/410da991-cc61-4c1b-8b3f-bf555731923d" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/S46">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.15.86" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>S46</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid: Directie
      Internationale Betrekkingen en taakvoorgangers</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>SZW / Dir. Int. Betrekkingen</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1957</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    2001</rico:endDate>
    <rico:date>1957-2001</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Ministerie van Sociale Zaken en Volksgezondheid, Afdeling
            Internationale Zaken, 1953-1963</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Het Ministerie van Sociale Zaken en Volksgezondheid had al sinds het
          begin van de jaren vijftig een speciaal organisatieonderdeel voor de
          behandeling van internationale zaken. In 1953 was hiervoor de Afdeling
          Internationale Zaken ingesteld, welke direct onder de secretaris-generaal
          ressorteerde. Deze afdeling hield zich bezig met alle internationale
          gelegenheden, behalve de internationale volksgezondheidszaken, waarvoor een
          aparte afdeling bestond onder de Directie Volksgezondheid. In 1962 had ook de
          Directie voor de Arbeidsvoorziening een eigen afdeling Internationale
          Arbeidsmarktzaken en Emigratie. In 1963 werden deze drie afdelingen
          samengevoegd tot het Stafbureau Internationale Sociale en
          Volksgezondheidsaangelegenheden. In 1965 werd dit stafbureau omgevormd tot het
          Directoraat-Generaal Internationale Zaken (IZ). Dit directoraat-generaal
          bestond uit de volgende onderdelen:Hoofdafdeling Europese Integratie en
          BeneluxHoofdafdeling Internationale Sociale AangelegenhedenHoofdafdeling
          Internationale VolksgezondheidszakenDirectie
          EmigratieEmigratievertegenwoordiging in het buitenlandNederlandse
          Emigratiedienst</html:p>
          <html:p>In 1971 werden de taken met betrekking tot de volksgezondheid
          overgedragen aan het nieuwe Ministerie van Volksgezondheid en Milieuhygiëne. De
          Hoofdafdeling Internationale Volksgezondheidszaken werd opgeheven. Voor de
          taken met betrekking tot emigratie werd een nieuwe Directie Emigratie
          ingesteld. De overgebleven onderdelen van het voormalige directoraat-generaal
          gingen verder als de Directie Internationale Zaken (IZ), die direct onder de
          secretaris-generaal ressorteerde. In 1981 werd de naam van het Ministerie van
          Sociale Zaken veranderd in Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid
          (SZW). In 1988 werd de Directie IZ onder het Directoraat-Generaal Algemene
          Beleidsaangelegenheden geplaatst. In het zelfde jaar werd onder de directie ook
          een Afdeling Europees Sociaal Fonds en EGKS (Europese Gemeenschap voor Kolen en
          Staal) toegevoegd.</html:p>
          <html:p>In 1994 werd het ministerie ingrijpend gereorganiseerd. De Directie IZ
          kreeg de status van een zogenaamde facet-directie.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ was vanaf 1995 verantwoordelijk voor: het signaleren van
          en adviseren over internationale ontwikkelingen m.b.t. het beleidsterrein van
          het ministerie;het adviseren over de standpuntbepaling en vertegenwoordiging
          van het ministerie in internationale gremia, de eenheid van optreden, de
          onderlinge afstemming en de coördinatie;het behandelen van internationale
          dossiers die op meer dan een van de andere directies betrekking hebben;het zorg
          dragen voor rapportages aan internationale organisaties;het faciliteren met
          betrekking tot internationale netwerken en expertise, waaronder het bevorderen
          van plaatsing van SZW-medewerkers bij internationale organisaties;de
          institutionele aspecten van de internationale organen en de Europese
          subsidie-instrumenten;het vertegenwoordigen van het ministerie in
          internationaal overleg;het organiseren van internationale studiereizen voor
          SZW-medewerkers en het organiseren van ontvangsten en studiebezoeken van
          buitenlandse delegaties.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ bestond vanaf 1995 uit de volgende onderdelen: Bureau
          Bedrijfsvoering, Afdeling Buitenlandse Sociale BetrekkingenDe taken van deze
          afdeling:het beïnvloeden van het beleid en het functioneren van internationale
          betrekkingen organisatie waarbinnen SZW actief is;in samenwerking met de
          betrokken directies behandelen van afzonderlijke dossiers;in overleg met
          permanente vertegenwoordigingen voorbereiden, adviseren en coördineren van
          internationale onderhandelingen;opbouwen, onderhouden en aan directies
          beschikbaar stellen van een internationaal netwerk;coördinatie voor en
          begeleiden van de bewindslieden en leden Bestuursraad bij hun optreden in
          internationale overlegorganen, dit in samenwerking met de permanente
          vertegenwoordigingen;Afdeling Internationale Beleidsontwikkeling en
          Informatieverzorgingontwikkelen en onderhouden van een strategie op het
          internationale terrein;behandelen van grote internationale beleidsdocumenten en
          dossiers van algemene strekking;toerusten van de beleidsdirecties door het
          geven van voorlichting, het verzorgen van opleidingen en het verstrekken van
          informatie;op basis van de input van de beleidsdirecties geven van een second
          opinion en zorgen voor rapportages aan internationale organisaties over de
          uitvoering van internationale regelgeving;verzorgen van het ratificatieproces
          van de door de ILO aangenomen verdragen en coördineren van het
          implementatieproces van de EU-regelgeving.Buitenlandse vertegenwoordigingen:
          (a.) Permanente Vertegenwoordiging ILO te Genève en (b.) Sociale Afdeling
          Permanente Vertegenwoordiging Europese Unie (PV-EU) te BrusselDe taken van deze
          afdeling: vertegenwoordigen van Nederland op het sociaal-economisch terrein,
          zowel in formele als informele (voor-)trajecten in en rond de Europese
          Unie;onderhandelen namens Nederland over sociaal-economische aangelegenheden,
          zowel in formele als informele (voor-)trajecten in en rond de Europese
          Unie;signaleren en analyseren van, alsmede rapporteren over de beleidsbepalende
          debatten (werkgelegenheid, sociale zekerheid, migratie e.d.) die in het kader
          van de Europese Unie plaatsvinden en die hun uitwerking op het Nederlandse
          sociaal-economische beleid hebben; inbrengen in deze beleidsbepalende debatten
          van de Nederlandse opvattingen teneinde op pro-actieve wijze de uitkomsten te
          beïnvloeden;coördineren, in samenwerking met SZW in Den Haag, van de
          Nederlandse inbreng in de Europese Unie en dit zowel in het formele als
          informele (voor-) traject;behartigen van Nederlandse belangen bij de toepassing
          en tenuitvoerlegging van subsidie-programma’s, teneinde de ontvangst van
          communautaire gelden te communiceren.</html:p>
          <html:p>In september 1999 kwam de Directie IZ te ressorteren onder de
          directeur-generaal drs. H. Borstlap en werd de organisatie gewijzigd. In 2002
          kwam de Directie IZ te ressorteren onder het Directoraat-Generaal
          Arbeidsverhoudingen en Internationale Betrekkingen. De algemene taken van de
          Directie IZ werden opnieuw geformuleerd en was de Directie IZ verantwoorde-lijk
          voor: het volgen van de ontwikkelingen in de internationale omgevinghet
          internationaal (doen) realiseren van standpunten op het werkterrein van het
          ministerie onder waarborging van de samenhang van het beleid van het ministerie
          en waar relevant van Nederland</html:p>
          <html:p>De Directie IZ zorgde er voor dat informatie uit het internationale
          veld tijdig en op de juiste plaatsen binnen het ministerie beschikbaar kwam.
          Dit omvatte ondermeer de volgende hoofdtaken: het departementaal coördineren
          van de internationale aspecten van het beleid (waaronder een toetsing aan de
          strategische kaders);het uitdragen van de standpunten van dat beleid in
          internationaal verband;het samenhangend adviseren over de afweging van
          prioriteiten van de verschillende dossiers en de te behalen
          onderhandelingsresultaten, en over de inpassing van de beleidsdoelstellingen
          van het departement binnen de algemene kaders van het Nederlandse
          internationale beleid;het uitdragen van en onderhandelen over de Nederlandse
          standpunten in multilateraal bilateraal verband;het coördineren van de
          internationale expertise-uitwisseling;het onderhouden van een internationaal
          netwerk ten behoeve van voornoemde taken;het toerusten van het ministerie met
          het oog op internationale activiteiten.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ bestond vanaf 1999-2003 uit de volgende onderdelen:
          Bureau BedrijfsvoeringHet bureau was verantwoordelijk voor alle interne
          bedrijfsvoeringsprocessen, waar-onder werd verstaan de management-,
          administratieve, secretariële, personele en financiële ondersteuning,
          automatisering, informatievoorziening, archivering en huisvesting.Afdeling
          Buitenlandse Sociale BetrekkingenDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het vervullen van een voorbereidende en coördinerende
          rol ten aanzien van het beleid op het gebied van internationale
          sociaal-economische samenwerking en Europese integratie;het zich concentreren
          op vraagstukken die zich voordoen bij de Europese Unie, de Internationale
          Arbeidsorganisatie, de Organisatie van Economische Samenwerking en
          Ontwikkeling, de Raad van Europa, de Verenigde Naties en de Benelux;(vanaf
          2002) het zorgen voor intern en extern draagvlak voor internationaal sociaal
          beleid;(vanaf 2002) een (inter-)departementale regiefunctie bij de
          totstandkoming van standpunten van het ministerie in internationaal
          verband.Afdeling Internationale Sociale Beleidsontwikkeling en
          InformatievoorzieningDeze afdeling was verantwoordelijk voor de volgende
          algemene taken:het meewerken aan de ontwikkeling van interne en externe
          standpuntbepaling op (internationaal) sociaal gebied;het onderhouden van een
          netwerk dat relevant is voor ontwikkelingen op internationaal sociaal gebied;
          (vanaf 2002) het onderhouden van relevante bilaterale externe betrekkingen en
          contacten met Nederlandse ambassades in het buitenland.het verzorgen van
          periodieke rapportages en andere vormen van doelgroepen, zowel intern als
          extern; (vanaf 2002) het, in samenwerking met beleidsdirecties en andere
          ministeries, zorgdragen voor de ratificatie dan wel opzegging van verdragen en
          voor periodieke rapportages over de uitvoering van de internationale
          regelgeving in Nederland en voor de toelichting en verdediging richting
          internationale instellingen.het bieden van ondersteuning van beleidsdirecties
          bij het opereren op internationaal niveau;(vanaf 2002) het verzorgen van visie
          en strategie op het internationale sociale beleid.Sociale Afdeling Permanent
          Vertegenwoordiging EU te BrusselDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het vertegenwoordigen van Nederland en het
          onderhandelen namens Nederland op het sociaal-economisch terrein bij de
          Europese Unie;het signaleren, analyseren en rapporteren over beleidbepalende
          debatten die hun uitwerking hebben op sociaal-economisch terrein;het
          coördineren van de inbreng van het Ministerie van Sociale Zaken en
          Werkgelegenheid in de Europese Unie.(vanaf 2002) het verzorgen van de
          bilaterale relaties met België. (vanaf 2002) het onderhouden van contacten met
          diverse significante actoren op het niveau van de Europese Unie, te weten de
          Europese Commissie, het Europees Parlement, het Economisch en Sociaal Comité,
          andere lidstaten en de Europese sociale partners.Bureau Internationale
          Expertise-UitwisselingDit bureau was verantwoordelijk voor de volgende algemene
          taken:het coördineren van de medewerking van het Ministerie van Sociale Zaken
          en Werkgelegenheid aan internationale en bilaterale hulprogramma's; vooral
          gericht op ondersteuning van kandidaat-lidstaten van de Europese Unie;het
          coördineren met betrekking tot beslissing en programma inzake ontvangsten van
          buitenlandse delegaties/bezoekers, anders dan individuele bilaterale
          contacten;het plaatsen van medewerkers van het Ministerie van Sociale Zaken en
          Werkgelegenheid bij internationale organisaties;het bevorderen van uitzending
          van medewerkers van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid naar
          andere landen in het kader van projecten;het adviseren met betrekking tot
          projectvoorstellen binnen bilaterale hulpprogramma's, zoals Programma
          Maatschappelijke Transformatie en het programma Samenwerking Oost-Europa;(vanaf
          2002) het opbouwen en onderhouden van een (inter-)nationaal netwerk van
          relevante contacten;(vanaf 2002) het ontwikkelen van instrumenten ten behoeve
          van expertise-uitwisseling en het zorgdragen voor de uitvoering van
          uitwisselingsactiviteiten.</html:p>
          <html:p>Tot 2002 waren de hoofden van de afdelingen Internationale Sociale
          Beleidsontwikkeling en Informatievoorziening/Buitenlandse Sociale Betrekkingen
          en van het Bureau Internationale Expertise Uitwisseling gevolmachtigd tot het
          aangaan van een arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht.</html:p>
          <html:p>Op 1 januari 2004 volgde nog een reorganisatie en bestond de Directie
          IZ uit de volgende onderdelen. SecretariaatHet secretariaat was
          verantwoordelijk voor alle interne bedrijfsvoeringprocessen, waar-onder werd
          verstaan de management-, administratieve, secretariële, personele en financiële
          ondersteuning, automatisering, informatievoorziening, archivering en
          huis-vesting. Afdeling Europese AangelegenhedenDeze afdeling was
          verantwoordelijk voor de volgende algemene taken:het onderhouden van relevante
          bilaterale externe betrekkingen en contacten met Nederlandse ambassades in het
          buitenland;het voorbereiden, coördineren en uitvoeren van de SZW-inbreng, voor
          tijdens en na het Nederlandse voorzitterschap van de EU;het ontwikkelen van een
          strategisch kader ten aanzien van het te voeren Europees beleid van het
          ministerie en toetsen van de Nederlandse inbreng daarin (waaronder het toetsen
          aan de strategische kaders);het voeren van het inhoudelijke, procesmatige en
          logistieke secretariaat ten aanzien van de Europese dossiers en het initiëren,
          adviseren, coördineren en toetsen van de Nederlandse inbreng daarin;het toetsen
          van nationale voornemens aan Europese kaders en ontwikkelingen;het samen met de
          afdeling Permanente Vertegenwoordiging &amp; Ambassade voeren van de regie over
          het proces tussen de beleidsdirecties en de Europese Unie;het ontwikkelen en
          onderhouden van een bilateraal netwerk met landen in de huidige en toekomstige
          Europese Unie met inbegrip van bilaterale expertise-uitwisseling;het mede
          vormgeven en bewaken van de Europese institutionele kaders;het toerusten van
          het ministerie met het oog op activiteiten van de Europese Unie.Afdeling
          Internationale AangelegenhedenDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het ontwikkelen van een strategisch kader ten aanzien
          van het te voeren internationale beleid van het ministerie en toetsen van de
          Nederlandse inbreng daarin;het voeren van de inhoudelijke en procesmatige regie
          ten aanzien van voor het ministerie relevante internationale organisaties (ILO,
          Raad van Europa, OESO, WTO en VN), en het initiëren, adviseren, coördineren en
          verzorgen van de inbreng van Nederland en het ministerie daarin;het ontwikkelen
          van beleid t.a.v. een aantal internationale thema’s op het gebied van sociale
          zaken en werkgelegenheid, zoals de bestrijding van kinderarbeid wereldwijd, de
          bevordering van de naleving van fundamentele arbeidsnormen, Corporate social
          responsibility, de sociale dimensie van globalisering en WTO-dossiers zoals de
          relatie handel en arbeidsnormen;het coördineren en voorbereiden van de
          totstandkoming en de bekrachtiging van internationale verdragen; het opzeggen
          van internationale verdragen en het rapporteren over de toepassing en naleving
          daarvan (in samenspraak met beleidsdirecties);het coördineren en voorbereiden
          van de verdragsrapportages met betrekking tot de toepassing en naleving van
          internationale verdragen;het toetsen van nationale beleidsvoornemens op sociaal
          terrein aan de mondiale kaders en ontwikkelingen;het ontwikkelen en onderhouden
          van een bilateraal netwerk met een aantal landen exclusief de huidige
          EU-lidstaten en tot de Unie toetredende landen;het coördineren en beheren van
          een afgebakend programma van bilaterale expertise-uitwisseling uit diverse
          bronnen gefinancierd, waaronder de programma’s van de Europese Commissie, het
          ministerie van Buitenlandse Zaken en de middelen van het ministerie van Sociale
          Zaken en Werkgelegenheid, ondergebracht bij het budget van de directie
          Internationale Zaken;het coördineren van de politieke en beleidsmatige aspecten
          van internationale sociale zekerheidsfraudebestrijding;het toerusten van het
          ministerie met name met het oog op de activiteiten in de internationale
          organisaties;het ontwikkelen van instrumenten ten behoeve van
          expertise-uitwisseling en het zorgdragen voor de uitvoering van
          uitwisselingsactiviteiten;het adviseren met betrekking tot projectvoorstellen
          binnen bilaterale hulpprogramma’s, zoals het Programma Maatschappelijke
          Transformatie en het Programma Samenwerking Oost-Europa.Afdeling Permanente
          Vertegenwoordiging &amp; Ambassade te BrusselDeze afdeling was verantwoordelijk
          voor de volgende algemene taken:het vertegenwoordigen van Nederland en het
          onderhandelen namens Nederland op het sociaal-economisch terrein bij de
          Europese Unie;het onderhouden van contacten met diverse significante actoren op
          het niveau van de Europese Unie, te weten de Europese Commissie, het Europees
          Parlement, het Economisch en Sociaal Comité, andere lidstaten en de Europese
          sociale partners;het gezamenlijk met de afdeling Europese Aangelegenheden
          voeren van de regie over de inbreng van de beleidsdirecties van het ministerie
          en het onderhandelingsproces;het signaleren en rapporteren over ontwikkelingen
          in de Europese Unie;het toerusten van het ministerie met name met het oog op de
          activiteiten in de Europese Unie;het in het bijzonder onderhouden van de
          bilaterale relaties met België</html:p>
          <html:p>Op 1 januari 2009 werd het ministerie gereorganiseerd en de Directie
          Internationale Zaken ondergebracht bij het Directoraat-Generaal van het
          Werk.</html:p>
          <html:p>De belangrijkste internationale organisaties waarmee de Directie
          Internationale Zaken zich bezig hield waren: de Europese Economische
          Gemeenschap (EEG)de Raad van Europa (RVE)de International Labour Organisation
          (ILO, ook Internationale Arbeidsorganisatie, IAO, genoemd)de Verenigde Naties
          (VN)de Organisatie voor Economische Samenwerking en Ontwikkeling (OESO)de
          Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal (EGKS)de Wereld Handelsorganisatie
          (WTO)het Intergouvernementeel Comité voor Europese Migratie (ICIM).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Ministerie van Sociale Zaken en Volksgezondheid, Directie
            Volksgezondheid, afdeling Internationale Volksgezondheidszaken,
            -1963</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Het Ministerie van Sociale Zaken en Volksgezondheid had al sinds het
          begin van de jaren vijftig een speciaal organisatieonderdeel voor de
          behandeling van internationale zaken. In 1953 was hiervoor de Afdeling
          Internationale Zaken ingesteld, welke direct onder de secretaris-generaal
          ressorteerde. Deze afdeling hield zich bezig met alle internationale
          gelegenheden, behalve de internationale volksgezondheidszaken, waarvoor een
          aparte afdeling bestond onder de Directie Volksgezondheid. In 1962 had ook de
          Directie voor de Arbeidsvoorziening een eigen afdeling Internationale
          Arbeidsmarktzaken en Emigratie. In 1963 werden deze drie afdelingen
          samengevoegd tot het Stafbureau Internationale Sociale en
          Volksgezondheidsaangelegenheden. In 1965 werd dit stafbureau omgevormd tot het
          Directoraat-Generaal Internationale Zaken (IZ). Dit directoraat-generaal
          bestond uit de volgende onderdelen:Hoofdafdeling Europese Integratie en
          BeneluxHoofdafdeling Internationale Sociale AangelegenhedenHoofdafdeling
          Internationale VolksgezondheidszakenDirectie
          EmigratieEmigratievertegenwoordiging in het buitenlandNederlandse
          Emigratiedienst</html:p>
          <html:p>In 1971 werden de taken met betrekking tot de volksgezondheid
          overgedragen aan het nieuwe Ministerie van Volksgezondheid en Milieuhygiëne. De
          Hoofdafdeling Internationale Volksgezondheidszaken werd opgeheven. Voor de
          taken met betrekking tot emigratie werd een nieuwe Directie Emigratie
          ingesteld. De overgebleven onderdelen van het voormalige directoraat-generaal
          gingen verder als de Directie Internationale Zaken (IZ), die direct onder de
          secretaris-generaal ressorteerde. In 1981 werd de naam van het Ministerie van
          Sociale Zaken veranderd in Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid
          (SZW). In 1988 werd de Directie IZ onder het Directoraat-Generaal Algemene
          Beleidsaangelegenheden geplaatst. In het zelfde jaar werd onder de directie ook
          een Afdeling Europees Sociaal Fonds en EGKS (Europese Gemeenschap voor Kolen en
          Staal) toegevoegd.</html:p>
          <html:p>In 1994 werd het ministerie ingrijpend gereorganiseerd. De Directie IZ
          kreeg de status van een zogenaamde facet-directie.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ was vanaf 1995 verantwoordelijk voor: het signaleren van
          en adviseren over internationale ontwikkelingen m.b.t. het beleidsterrein van
          het ministerie;het adviseren over de standpuntbepaling en vertegenwoordiging
          van het ministerie in internationale gremia, de eenheid van optreden, de
          onderlinge afstemming en de coördinatie;het behandelen van internationale
          dossiers die op meer dan een van de andere directies betrekking hebben;het zorg
          dragen voor rapportages aan internationale organisaties;het faciliteren met
          betrekking tot internationale netwerken en expertise, waaronder het bevorderen
          van plaatsing van SZW-medewerkers bij internationale organisaties;de
          institutionele aspecten van de internationale organen en de Europese
          subsidie-instrumenten;het vertegenwoordigen van het ministerie in
          internationaal overleg;het organiseren van internationale studiereizen voor
          SZW-medewerkers en het organiseren van ontvangsten en studiebezoeken van
          buitenlandse delegaties.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ bestond vanaf 1995 uit de volgende onderdelen: Bureau
          Bedrijfsvoering, Afdeling Buitenlandse Sociale BetrekkingenDe taken van deze
          afdeling:het beïnvloeden van het beleid en het functioneren van internationale
          betrekkingen organisatie waarbinnen SZW actief is;in samenwerking met de
          betrokken directies behandelen van afzonderlijke dossiers;in overleg met
          permanente vertegenwoordigingen voorbereiden, adviseren en coördineren van
          internationale onderhandelingen;opbouwen, onderhouden en aan directies
          beschikbaar stellen van een internationaal netwerk;coördinatie voor en
          begeleiden van de bewindslieden en leden Bestuursraad bij hun optreden in
          internationale overlegorganen, dit in samenwerking met de permanente
          vertegenwoordigingen;Afdeling Internationale Beleidsontwikkeling en
          Informatieverzorgingontwikkelen en onderhouden van een strategie op het
          internationale terrein;behandelen van grote internationale beleidsdocumenten en
          dossiers van algemene strekking;toerusten van de beleidsdirecties door het
          geven van voorlichting, het verzorgen van opleidingen en het verstrekken van
          informatie;op basis van de input van de beleidsdirecties geven van een second
          opinion en zorgen voor rapportages aan internationale organisaties over de
          uitvoering van internationale regelgeving;verzorgen van het ratificatieproces
          van de door de ILO aangenomen verdragen en coördineren van het
          implementatieproces van de EU-regelgeving.Buitenlandse vertegenwoordigingen:
          (a.) Permanente Vertegenwoordiging ILO te Genève en (b.) Sociale Afdeling
          Permanente Vertegenwoordiging Europese Unie (PV-EU) te BrusselDe taken van deze
          afdeling: vertegenwoordigen van Nederland op het sociaal-economisch terrein,
          zowel in formele als informele (voor-)trajecten in en rond de Europese
          Unie;onderhandelen namens Nederland over sociaal-economische aangelegenheden,
          zowel in formele als informele (voor-)trajecten in en rond de Europese
          Unie;signaleren en analyseren van, alsmede rapporteren over de beleidsbepalende
          debatten (werkgelegenheid, sociale zekerheid, migratie e.d.) die in het kader
          van de Europese Unie plaatsvinden en die hun uitwerking op het Nederlandse
          sociaal-economische beleid hebben; inbrengen in deze beleidsbepalende debatten
          van de Nederlandse opvattingen teneinde op pro-actieve wijze de uitkomsten te
          beïnvloeden;coördineren, in samenwerking met SZW in Den Haag, van de
          Nederlandse inbreng in de Europese Unie en dit zowel in het formele als
          informele (voor-) traject;behartigen van Nederlandse belangen bij de toepassing
          en tenuitvoerlegging van subsidie-programma’s, teneinde de ontvangst van
          communautaire gelden te communiceren.</html:p>
          <html:p>In september 1999 kwam de Directie IZ te ressorteren onder de
          directeur-generaal drs. H. Borstlap en werd de organisatie gewijzigd. In 2002
          kwam de Directie IZ te ressorteren onder het Directoraat-Generaal
          Arbeidsverhoudingen en Internationale Betrekkingen. De algemene taken van de
          Directie IZ werden opnieuw geformuleerd en was de Directie IZ verantwoorde-lijk
          voor: het volgen van de ontwikkelingen in de internationale omgevinghet
          internationaal (doen) realiseren van standpunten op het werkterrein van het
          ministerie onder waarborging van de samenhang van het beleid van het ministerie
          en waar relevant van Nederland</html:p>
          <html:p>De Directie IZ zorgde er voor dat informatie uit het internationale
          veld tijdig en op de juiste plaatsen binnen het ministerie beschikbaar kwam.
          Dit omvatte ondermeer de volgende hoofdtaken: het departementaal coördineren
          van de internationale aspecten van het beleid (waaronder een toetsing aan de
          strategische kaders);het uitdragen van de standpunten van dat beleid in
          internationaal verband;het samenhangend adviseren over de afweging van
          prioriteiten van de verschillende dossiers en de te behalen
          onderhandelingsresultaten, en over de inpassing van de beleidsdoelstellingen
          van het departement binnen de algemene kaders van het Nederlandse
          internationale beleid;het uitdragen van en onderhandelen over de Nederlandse
          standpunten in multilateraal bilateraal verband;het coördineren van de
          internationale expertise-uitwisseling;het onderhouden van een internationaal
          netwerk ten behoeve van voornoemde taken;het toerusten van het ministerie met
          het oog op internationale activiteiten.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ bestond vanaf 1999-2003 uit de volgende onderdelen:
          Bureau BedrijfsvoeringHet bureau was verantwoordelijk voor alle interne
          bedrijfsvoeringsprocessen, waar-onder werd verstaan de management-,
          administratieve, secretariële, personele en financiële ondersteuning,
          automatisering, informatievoorziening, archivering en huisvesting.Afdeling
          Buitenlandse Sociale BetrekkingenDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het vervullen van een voorbereidende en coördinerende
          rol ten aanzien van het beleid op het gebied van internationale
          sociaal-economische samenwerking en Europese integratie;het zich concentreren
          op vraagstukken die zich voordoen bij de Europese Unie, de Internationale
          Arbeidsorganisatie, de Organisatie van Economische Samenwerking en
          Ontwikkeling, de Raad van Europa, de Verenigde Naties en de Benelux;(vanaf
          2002) het zorgen voor intern en extern draagvlak voor internationaal sociaal
          beleid;(vanaf 2002) een (inter-)departementale regiefunctie bij de
          totstandkoming van standpunten van het ministerie in internationaal
          verband.Afdeling Internationale Sociale Beleidsontwikkeling en
          InformatievoorzieningDeze afdeling was verantwoordelijk voor de volgende
          algemene taken:het meewerken aan de ontwikkeling van interne en externe
          standpuntbepaling op (internationaal) sociaal gebied;het onderhouden van een
          netwerk dat relevant is voor ontwikkelingen op internationaal sociaal gebied;
          (vanaf 2002) het onderhouden van relevante bilaterale externe betrekkingen en
          contacten met Nederlandse ambassades in het buitenland.het verzorgen van
          periodieke rapportages en andere vormen van doelgroepen, zowel intern als
          extern; (vanaf 2002) het, in samenwerking met beleidsdirecties en andere
          ministeries, zorgdragen voor de ratificatie dan wel opzegging van verdragen en
          voor periodieke rapportages over de uitvoering van de internationale
          regelgeving in Nederland en voor de toelichting en verdediging richting
          internationale instellingen.het bieden van ondersteuning van beleidsdirecties
          bij het opereren op internationaal niveau;(vanaf 2002) het verzorgen van visie
          en strategie op het internationale sociale beleid.Sociale Afdeling Permanent
          Vertegenwoordiging EU te BrusselDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het vertegenwoordigen van Nederland en het
          onderhandelen namens Nederland op het sociaal-economisch terrein bij de
          Europese Unie;het signaleren, analyseren en rapporteren over beleidbepalende
          debatten die hun uitwerking hebben op sociaal-economisch terrein;het
          coördineren van de inbreng van het Ministerie van Sociale Zaken en
          Werkgelegenheid in de Europese Unie.(vanaf 2002) het verzorgen van de
          bilaterale relaties met België. (vanaf 2002) het onderhouden van contacten met
          diverse significante actoren op het niveau van de Europese Unie, te weten de
          Europese Commissie, het Europees Parlement, het Economisch en Sociaal Comité,
          andere lidstaten en de Europese sociale partners.Bureau Internationale
          Expertise-UitwisselingDit bureau was verantwoordelijk voor de volgende algemene
          taken:het coördineren van de medewerking van het Ministerie van Sociale Zaken
          en Werkgelegenheid aan internationale en bilaterale hulprogramma's; vooral
          gericht op ondersteuning van kandidaat-lidstaten van de Europese Unie;het
          coördineren met betrekking tot beslissing en programma inzake ontvangsten van
          buitenlandse delegaties/bezoekers, anders dan individuele bilaterale
          contacten;het plaatsen van medewerkers van het Ministerie van Sociale Zaken en
          Werkgelegenheid bij internationale organisaties;het bevorderen van uitzending
          van medewerkers van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid naar
          andere landen in het kader van projecten;het adviseren met betrekking tot
          projectvoorstellen binnen bilaterale hulpprogramma's, zoals Programma
          Maatschappelijke Transformatie en het programma Samenwerking Oost-Europa;(vanaf
          2002) het opbouwen en onderhouden van een (inter-)nationaal netwerk van
          relevante contacten;(vanaf 2002) het ontwikkelen van instrumenten ten behoeve
          van expertise-uitwisseling en het zorgdragen voor de uitvoering van
          uitwisselingsactiviteiten.</html:p>
          <html:p>Tot 2002 waren de hoofden van de afdelingen Internationale Sociale
          Beleidsontwikkeling en Informatievoorziening/Buitenlandse Sociale Betrekkingen
          en van het Bureau Internationale Expertise Uitwisseling gevolmachtigd tot het
          aangaan van een arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht.</html:p>
          <html:p>Op 1 januari 2004 volgde nog een reorganisatie en bestond de Directie
          IZ uit de volgende onderdelen. SecretariaatHet secretariaat was
          verantwoordelijk voor alle interne bedrijfsvoeringprocessen, waar-onder werd
          verstaan de management-, administratieve, secretariële, personele en financiële
          ondersteuning, automatisering, informatievoorziening, archivering en
          huis-vesting. Afdeling Europese AangelegenhedenDeze afdeling was
          verantwoordelijk voor de volgende algemene taken:het onderhouden van relevante
          bilaterale externe betrekkingen en contacten met Nederlandse ambassades in het
          buitenland;het voorbereiden, coördineren en uitvoeren van de SZW-inbreng, voor
          tijdens en na het Nederlandse voorzitterschap van de EU;het ontwikkelen van een
          strategisch kader ten aanzien van het te voeren Europees beleid van het
          ministerie en toetsen van de Nederlandse inbreng daarin (waaronder het toetsen
          aan de strategische kaders);het voeren van het inhoudelijke, procesmatige en
          logistieke secretariaat ten aanzien van de Europese dossiers en het initiëren,
          adviseren, coördineren en toetsen van de Nederlandse inbreng daarin;het toetsen
          van nationale voornemens aan Europese kaders en ontwikkelingen;het samen met de
          afdeling Permanente Vertegenwoordiging &amp; Ambassade voeren van de regie over
          het proces tussen de beleidsdirecties en de Europese Unie;het ontwikkelen en
          onderhouden van een bilateraal netwerk met landen in de huidige en toekomstige
          Europese Unie met inbegrip van bilaterale expertise-uitwisseling;het mede
          vormgeven en bewaken van de Europese institutionele kaders;het toerusten van
          het ministerie met het oog op activiteiten van de Europese Unie.Afdeling
          Internationale AangelegenhedenDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het ontwikkelen van een strategisch kader ten aanzien
          van het te voeren internationale beleid van het ministerie en toetsen van de
          Nederlandse inbreng daarin;het voeren van de inhoudelijke en procesmatige regie
          ten aanzien van voor het ministerie relevante internationale organisaties (ILO,
          Raad van Europa, OESO, WTO en VN), en het initiëren, adviseren, coördineren en
          verzorgen van de inbreng van Nederland en het ministerie daarin;het ontwikkelen
          van beleid t.a.v. een aantal internationale thema’s op het gebied van sociale
          zaken en werkgelegenheid, zoals de bestrijding van kinderarbeid wereldwijd, de
          bevordering van de naleving van fundamentele arbeidsnormen, Corporate social
          responsibility, de sociale dimensie van globalisering en WTO-dossiers zoals de
          relatie handel en arbeidsnormen;het coördineren en voorbereiden van de
          totstandkoming en de bekrachtiging van internationale verdragen; het opzeggen
          van internationale verdragen en het rapporteren over de toepassing en naleving
          daarvan (in samenspraak met beleidsdirecties);het coördineren en voorbereiden
          van de verdragsrapportages met betrekking tot de toepassing en naleving van
          internationale verdragen;het toetsen van nationale beleidsvoornemens op sociaal
          terrein aan de mondiale kaders en ontwikkelingen;het ontwikkelen en onderhouden
          van een bilateraal netwerk met een aantal landen exclusief de huidige
          EU-lidstaten en tot de Unie toetredende landen;het coördineren en beheren van
          een afgebakend programma van bilaterale expertise-uitwisseling uit diverse
          bronnen gefinancierd, waaronder de programma’s van de Europese Commissie, het
          ministerie van Buitenlandse Zaken en de middelen van het ministerie van Sociale
          Zaken en Werkgelegenheid, ondergebracht bij het budget van de directie
          Internationale Zaken;het coördineren van de politieke en beleidsmatige aspecten
          van internationale sociale zekerheidsfraudebestrijding;het toerusten van het
          ministerie met name met het oog op de activiteiten in de internationale
          organisaties;het ontwikkelen van instrumenten ten behoeve van
          expertise-uitwisseling en het zorgdragen voor de uitvoering van
          uitwisselingsactiviteiten;het adviseren met betrekking tot projectvoorstellen
          binnen bilaterale hulpprogramma’s, zoals het Programma Maatschappelijke
          Transformatie en het Programma Samenwerking Oost-Europa.Afdeling Permanente
          Vertegenwoordiging &amp; Ambassade te BrusselDeze afdeling was verantwoordelijk
          voor de volgende algemene taken:het vertegenwoordigen van Nederland en het
          onderhandelen namens Nederland op het sociaal-economisch terrein bij de
          Europese Unie;het onderhouden van contacten met diverse significante actoren op
          het niveau van de Europese Unie, te weten de Europese Commissie, het Europees
          Parlement, het Economisch en Sociaal Comité, andere lidstaten en de Europese
          sociale partners;het gezamenlijk met de afdeling Europese Aangelegenheden
          voeren van de regie over de inbreng van de beleidsdirecties van het ministerie
          en het onderhandelingsproces;het signaleren en rapporteren over ontwikkelingen
          in de Europese Unie;het toerusten van het ministerie met name met het oog op de
          activiteiten in de Europese Unie;het in het bijzonder onderhouden van de
          bilaterale relaties met België</html:p>
          <html:p>Op 1 januari 2009 werd het ministerie gereorganiseerd en de Directie
          Internationale Zaken ondergebracht bij het Directoraat-Generaal van het
          Werk.</html:p>
          <html:p>De belangrijkste internationale organisaties waarmee de Directie
          Internationale Zaken zich bezig hield waren: de Europese Economische
          Gemeenschap (EEG)de Raad van Europa (RVE)de International Labour Organisation
          (ILO, ook Internationale Arbeidsorganisatie, IAO, genoemd)de Verenigde Naties
          (VN)de Organisatie voor Economische Samenwerking en Ontwikkeling (OESO)de
          Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal (EGKS)de Wereld Handelsorganisatie
          (WTO)het Intergouvernementeel Comité voor Europese Migratie (ICIM).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Ministerie van Sociale Zaken en Volksgezondheid, Directie
            Internationale Arbeidsmarktzaken en Emigratie, afdeling ....
            -1963</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Het Ministerie van Sociale Zaken en Volksgezondheid had al sinds het
          begin van de jaren vijftig een speciaal organisatieonderdeel voor de
          behandeling van internationale zaken. In 1953 was hiervoor de Afdeling
          Internationale Zaken ingesteld, welke direct onder de secretaris-generaal
          ressorteerde. Deze afdeling hield zich bezig met alle internationale
          gelegenheden, behalve de internationale volksgezondheidszaken, waarvoor een
          aparte afdeling bestond onder de Directie Volksgezondheid. In 1962 had ook de
          Directie voor de Arbeidsvoorziening een eigen afdeling Internationale
          Arbeidsmarktzaken en Emigratie. In 1963 werden deze drie afdelingen
          samengevoegd tot het Stafbureau Internationale Sociale en
          Volksgezondheidsaangelegenheden. In 1965 werd dit stafbureau omgevormd tot het
          Directoraat-Generaal Internationale Zaken (IZ). Dit directoraat-generaal
          bestond uit de volgende onderdelen:Hoofdafdeling Europese Integratie en
          BeneluxHoofdafdeling Internationale Sociale AangelegenhedenHoofdafdeling
          Internationale VolksgezondheidszakenDirectie
          EmigratieEmigratievertegenwoordiging in het buitenlandNederlandse
          Emigratiedienst</html:p>
          <html:p>In 1971 werden de taken met betrekking tot de volksgezondheid
          overgedragen aan het nieuwe Ministerie van Volksgezondheid en Milieuhygiëne. De
          Hoofdafdeling Internationale Volksgezondheidszaken werd opgeheven. Voor de
          taken met betrekking tot emigratie werd een nieuwe Directie Emigratie
          ingesteld. De overgebleven onderdelen van het voormalige directoraat-generaal
          gingen verder als de Directie Internationale Zaken (IZ), die direct onder de
          secretaris-generaal ressorteerde. In 1981 werd de naam van het Ministerie van
          Sociale Zaken veranderd in Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid
          (SZW). In 1988 werd de Directie IZ onder het Directoraat-Generaal Algemene
          Beleidsaangelegenheden geplaatst. In het zelfde jaar werd onder de directie ook
          een Afdeling Europees Sociaal Fonds en EGKS (Europese Gemeenschap voor Kolen en
          Staal) toegevoegd.</html:p>
          <html:p>In 1994 werd het ministerie ingrijpend gereorganiseerd. De Directie IZ
          kreeg de status van een zogenaamde facet-directie.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ was vanaf 1995 verantwoordelijk voor: het signaleren van
          en adviseren over internationale ontwikkelingen m.b.t. het beleidsterrein van
          het ministerie;het adviseren over de standpuntbepaling en vertegenwoordiging
          van het ministerie in internationale gremia, de eenheid van optreden, de
          onderlinge afstemming en de coördinatie;het behandelen van internationale
          dossiers die op meer dan een van de andere directies betrekking hebben;het zorg
          dragen voor rapportages aan internationale organisaties;het faciliteren met
          betrekking tot internationale netwerken en expertise, waaronder het bevorderen
          van plaatsing van SZW-medewerkers bij internationale organisaties;de
          institutionele aspecten van de internationale organen en de Europese
          subsidie-instrumenten;het vertegenwoordigen van het ministerie in
          internationaal overleg;het organiseren van internationale studiereizen voor
          SZW-medewerkers en het organiseren van ontvangsten en studiebezoeken van
          buitenlandse delegaties.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ bestond vanaf 1995 uit de volgende onderdelen: Bureau
          Bedrijfsvoering, Afdeling Buitenlandse Sociale BetrekkingenDe taken van deze
          afdeling:het beïnvloeden van het beleid en het functioneren van internationale
          betrekkingen organisatie waarbinnen SZW actief is;in samenwerking met de
          betrokken directies behandelen van afzonderlijke dossiers;in overleg met
          permanente vertegenwoordigingen voorbereiden, adviseren en coördineren van
          internationale onderhandelingen;opbouwen, onderhouden en aan directies
          beschikbaar stellen van een internationaal netwerk;coördinatie voor en
          begeleiden van de bewindslieden en leden Bestuursraad bij hun optreden in
          internationale overlegorganen, dit in samenwerking met de permanente
          vertegenwoordigingen;Afdeling Internationale Beleidsontwikkeling en
          Informatieverzorgingontwikkelen en onderhouden van een strategie op het
          internationale terrein;behandelen van grote internationale beleidsdocumenten en
          dossiers van algemene strekking;toerusten van de beleidsdirecties door het
          geven van voorlichting, het verzorgen van opleidingen en het verstrekken van
          informatie;op basis van de input van de beleidsdirecties geven van een second
          opinion en zorgen voor rapportages aan internationale organisaties over de
          uitvoering van internationale regelgeving;verzorgen van het ratificatieproces
          van de door de ILO aangenomen verdragen en coördineren van het
          implementatieproces van de EU-regelgeving.Buitenlandse vertegenwoordigingen:
          (a.) Permanente Vertegenwoordiging ILO te Genève en (b.) Sociale Afdeling
          Permanente Vertegenwoordiging Europese Unie (PV-EU) te BrusselDe taken van deze
          afdeling: vertegenwoordigen van Nederland op het sociaal-economisch terrein,
          zowel in formele als informele (voor-)trajecten in en rond de Europese
          Unie;onderhandelen namens Nederland over sociaal-economische aangelegenheden,
          zowel in formele als informele (voor-)trajecten in en rond de Europese
          Unie;signaleren en analyseren van, alsmede rapporteren over de beleidsbepalende
          debatten (werkgelegenheid, sociale zekerheid, migratie e.d.) die in het kader
          van de Europese Unie plaatsvinden en die hun uitwerking op het Nederlandse
          sociaal-economische beleid hebben; inbrengen in deze beleidsbepalende debatten
          van de Nederlandse opvattingen teneinde op pro-actieve wijze de uitkomsten te
          beïnvloeden;coördineren, in samenwerking met SZW in Den Haag, van de
          Nederlandse inbreng in de Europese Unie en dit zowel in het formele als
          informele (voor-) traject;behartigen van Nederlandse belangen bij de toepassing
          en tenuitvoerlegging van subsidie-programma’s, teneinde de ontvangst van
          communautaire gelden te communiceren.</html:p>
          <html:p>In september 1999 kwam de Directie IZ te ressorteren onder de
          directeur-generaal drs. H. Borstlap en werd de organisatie gewijzigd. In 2002
          kwam de Directie IZ te ressorteren onder het Directoraat-Generaal
          Arbeidsverhoudingen en Internationale Betrekkingen. De algemene taken van de
          Directie IZ werden opnieuw geformuleerd en was de Directie IZ verantwoorde-lijk
          voor: het volgen van de ontwikkelingen in de internationale omgevinghet
          internationaal (doen) realiseren van standpunten op het werkterrein van het
          ministerie onder waarborging van de samenhang van het beleid van het ministerie
          en waar relevant van Nederland</html:p>
          <html:p>De Directie IZ zorgde er voor dat informatie uit het internationale
          veld tijdig en op de juiste plaatsen binnen het ministerie beschikbaar kwam.
          Dit omvatte ondermeer de volgende hoofdtaken: het departementaal coördineren
          van de internationale aspecten van het beleid (waaronder een toetsing aan de
          strategische kaders);het uitdragen van de standpunten van dat beleid in
          internationaal verband;het samenhangend adviseren over de afweging van
          prioriteiten van de verschillende dossiers en de te behalen
          onderhandelingsresultaten, en over de inpassing van de beleidsdoelstellingen
          van het departement binnen de algemene kaders van het Nederlandse
          internationale beleid;het uitdragen van en onderhandelen over de Nederlandse
          standpunten in multilateraal bilateraal verband;het coördineren van de
          internationale expertise-uitwisseling;het onderhouden van een internationaal
          netwerk ten behoeve van voornoemde taken;het toerusten van het ministerie met
          het oog op internationale activiteiten.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ bestond vanaf 1999-2003 uit de volgende onderdelen:
          Bureau BedrijfsvoeringHet bureau was verantwoordelijk voor alle interne
          bedrijfsvoeringsprocessen, waar-onder werd verstaan de management-,
          administratieve, secretariële, personele en financiële ondersteuning,
          automatisering, informatievoorziening, archivering en huisvesting.Afdeling
          Buitenlandse Sociale BetrekkingenDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het vervullen van een voorbereidende en coördinerende
          rol ten aanzien van het beleid op het gebied van internationale
          sociaal-economische samenwerking en Europese integratie;het zich concentreren
          op vraagstukken die zich voordoen bij de Europese Unie, de Internationale
          Arbeidsorganisatie, de Organisatie van Economische Samenwerking en
          Ontwikkeling, de Raad van Europa, de Verenigde Naties en de Benelux;(vanaf
          2002) het zorgen voor intern en extern draagvlak voor internationaal sociaal
          beleid;(vanaf 2002) een (inter-)departementale regiefunctie bij de
          totstandkoming van standpunten van het ministerie in internationaal
          verband.Afdeling Internationale Sociale Beleidsontwikkeling en
          InformatievoorzieningDeze afdeling was verantwoordelijk voor de volgende
          algemene taken:het meewerken aan de ontwikkeling van interne en externe
          standpuntbepaling op (internationaal) sociaal gebied;het onderhouden van een
          netwerk dat relevant is voor ontwikkelingen op internationaal sociaal gebied;
          (vanaf 2002) het onderhouden van relevante bilaterale externe betrekkingen en
          contacten met Nederlandse ambassades in het buitenland.het verzorgen van
          periodieke rapportages en andere vormen van doelgroepen, zowel intern als
          extern; (vanaf 2002) het, in samenwerking met beleidsdirecties en andere
          ministeries, zorgdragen voor de ratificatie dan wel opzegging van verdragen en
          voor periodieke rapportages over de uitvoering van de internationale
          regelgeving in Nederland en voor de toelichting en verdediging richting
          internationale instellingen.het bieden van ondersteuning van beleidsdirecties
          bij het opereren op internationaal niveau;(vanaf 2002) het verzorgen van visie
          en strategie op het internationale sociale beleid.Sociale Afdeling Permanent
          Vertegenwoordiging EU te BrusselDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het vertegenwoordigen van Nederland en het
          onderhandelen namens Nederland op het sociaal-economisch terrein bij de
          Europese Unie;het signaleren, analyseren en rapporteren over beleidbepalende
          debatten die hun uitwerking hebben op sociaal-economisch terrein;het
          coördineren van de inbreng van het Ministerie van Sociale Zaken en
          Werkgelegenheid in de Europese Unie.(vanaf 2002) het verzorgen van de
          bilaterale relaties met België. (vanaf 2002) het onderhouden van contacten met
          diverse significante actoren op het niveau van de Europese Unie, te weten de
          Europese Commissie, het Europees Parlement, het Economisch en Sociaal Comité,
          andere lidstaten en de Europese sociale partners.Bureau Internationale
          Expertise-UitwisselingDit bureau was verantwoordelijk voor de volgende algemene
          taken:het coördineren van de medewerking van het Ministerie van Sociale Zaken
          en Werkgelegenheid aan internationale en bilaterale hulprogramma's; vooral
          gericht op ondersteuning van kandidaat-lidstaten van de Europese Unie;het
          coördineren met betrekking tot beslissing en programma inzake ontvangsten van
          buitenlandse delegaties/bezoekers, anders dan individuele bilaterale
          contacten;het plaatsen van medewerkers van het Ministerie van Sociale Zaken en
          Werkgelegenheid bij internationale organisaties;het bevorderen van uitzending
          van medewerkers van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid naar
          andere landen in het kader van projecten;het adviseren met betrekking tot
          projectvoorstellen binnen bilaterale hulpprogramma's, zoals Programma
          Maatschappelijke Transformatie en het programma Samenwerking Oost-Europa;(vanaf
          2002) het opbouwen en onderhouden van een (inter-)nationaal netwerk van
          relevante contacten;(vanaf 2002) het ontwikkelen van instrumenten ten behoeve
          van expertise-uitwisseling en het zorgdragen voor de uitvoering van
          uitwisselingsactiviteiten.</html:p>
          <html:p>Tot 2002 waren de hoofden van de afdelingen Internationale Sociale
          Beleidsontwikkeling en Informatievoorziening/Buitenlandse Sociale Betrekkingen
          en van het Bureau Internationale Expertise Uitwisseling gevolmachtigd tot het
          aangaan van een arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht.</html:p>
          <html:p>Op 1 januari 2004 volgde nog een reorganisatie en bestond de Directie
          IZ uit de volgende onderdelen. SecretariaatHet secretariaat was
          verantwoordelijk voor alle interne bedrijfsvoeringprocessen, waar-onder werd
          verstaan de management-, administratieve, secretariële, personele en financiële
          ondersteuning, automatisering, informatievoorziening, archivering en
          huis-vesting. Afdeling Europese AangelegenhedenDeze afdeling was
          verantwoordelijk voor de volgende algemene taken:het onderhouden van relevante
          bilaterale externe betrekkingen en contacten met Nederlandse ambassades in het
          buitenland;het voorbereiden, coördineren en uitvoeren van de SZW-inbreng, voor
          tijdens en na het Nederlandse voorzitterschap van de EU;het ontwikkelen van een
          strategisch kader ten aanzien van het te voeren Europees beleid van het
          ministerie en toetsen van de Nederlandse inbreng daarin (waaronder het toetsen
          aan de strategische kaders);het voeren van het inhoudelijke, procesmatige en
          logistieke secretariaat ten aanzien van de Europese dossiers en het initiëren,
          adviseren, coördineren en toetsen van de Nederlandse inbreng daarin;het toetsen
          van nationale voornemens aan Europese kaders en ontwikkelingen;het samen met de
          afdeling Permanente Vertegenwoordiging &amp; Ambassade voeren van de regie over
          het proces tussen de beleidsdirecties en de Europese Unie;het ontwikkelen en
          onderhouden van een bilateraal netwerk met landen in de huidige en toekomstige
          Europese Unie met inbegrip van bilaterale expertise-uitwisseling;het mede
          vormgeven en bewaken van de Europese institutionele kaders;het toerusten van
          het ministerie met het oog op activiteiten van de Europese Unie.Afdeling
          Internationale AangelegenhedenDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het ontwikkelen van een strategisch kader ten aanzien
          van het te voeren internationale beleid van het ministerie en toetsen van de
          Nederlandse inbreng daarin;het voeren van de inhoudelijke en procesmatige regie
          ten aanzien van voor het ministerie relevante internationale organisaties (ILO,
          Raad van Europa, OESO, WTO en VN), en het initiëren, adviseren, coördineren en
          verzorgen van de inbreng van Nederland en het ministerie daarin;het ontwikkelen
          van beleid t.a.v. een aantal internationale thema’s op het gebied van sociale
          zaken en werkgelegenheid, zoals de bestrijding van kinderarbeid wereldwijd, de
          bevordering van de naleving van fundamentele arbeidsnormen, Corporate social
          responsibility, de sociale dimensie van globalisering en WTO-dossiers zoals de
          relatie handel en arbeidsnormen;het coördineren en voorbereiden van de
          totstandkoming en de bekrachtiging van internationale verdragen; het opzeggen
          van internationale verdragen en het rapporteren over de toepassing en naleving
          daarvan (in samenspraak met beleidsdirecties);het coördineren en voorbereiden
          van de verdragsrapportages met betrekking tot de toepassing en naleving van
          internationale verdragen;het toetsen van nationale beleidsvoornemens op sociaal
          terrein aan de mondiale kaders en ontwikkelingen;het ontwikkelen en onderhouden
          van een bilateraal netwerk met een aantal landen exclusief de huidige
          EU-lidstaten en tot de Unie toetredende landen;het coördineren en beheren van
          een afgebakend programma van bilaterale expertise-uitwisseling uit diverse
          bronnen gefinancierd, waaronder de programma’s van de Europese Commissie, het
          ministerie van Buitenlandse Zaken en de middelen van het ministerie van Sociale
          Zaken en Werkgelegenheid, ondergebracht bij het budget van de directie
          Internationale Zaken;het coördineren van de politieke en beleidsmatige aspecten
          van internationale sociale zekerheidsfraudebestrijding;het toerusten van het
          ministerie met name met het oog op de activiteiten in de internationale
          organisaties;het ontwikkelen van instrumenten ten behoeve van
          expertise-uitwisseling en het zorgdragen voor de uitvoering van
          uitwisselingsactiviteiten;het adviseren met betrekking tot projectvoorstellen
          binnen bilaterale hulpprogramma’s, zoals het Programma Maatschappelijke
          Transformatie en het Programma Samenwerking Oost-Europa.Afdeling Permanente
          Vertegenwoordiging &amp; Ambassade te BrusselDeze afdeling was verantwoordelijk
          voor de volgende algemene taken:het vertegenwoordigen van Nederland en het
          onderhandelen namens Nederland op het sociaal-economisch terrein bij de
          Europese Unie;het onderhouden van contacten met diverse significante actoren op
          het niveau van de Europese Unie, te weten de Europese Commissie, het Europees
          Parlement, het Economisch en Sociaal Comité, andere lidstaten en de Europese
          sociale partners;het gezamenlijk met de afdeling Europese Aangelegenheden
          voeren van de regie over de inbreng van de beleidsdirecties van het ministerie
          en het onderhandelingsproces;het signaleren en rapporteren over ontwikkelingen
          in de Europese Unie;het toerusten van het ministerie met name met het oog op de
          activiteiten in de Europese Unie;het in het bijzonder onderhouden van de
          bilaterale relaties met België</html:p>
          <html:p>Op 1 januari 2009 werd het ministerie gereorganiseerd en de Directie
          Internationale Zaken ondergebracht bij het Directoraat-Generaal van het
          Werk.</html:p>
          <html:p>De belangrijkste internationale organisaties waarmee de Directie
          Internationale Zaken zich bezig hield waren: de Europese Economische
          Gemeenschap (EEG)de Raad van Europa (RVE)de International Labour Organisation
          (ILO, ook Internationale Arbeidsorganisatie, IAO, genoemd)de Verenigde Naties
          (VN)de Organisatie voor Economische Samenwerking en Ontwikkeling (OESO)de
          Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal (EGKS)de Wereld Handelsorganisatie
          (WTO)het Intergouvernementeel Comité voor Europese Migratie (ICIM).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Ministerie van Sociale Zaken en Volksgezondheid, Stafbureau
            Internationale Sociale en Volksgezondheidsaangelegenheden,
            1963-1965</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Het Ministerie van Sociale Zaken en Volksgezondheid had al sinds het
          begin van de jaren vijftig een speciaal organisatieonderdeel voor de
          behandeling van internationale zaken. In 1953 was hiervoor de Afdeling
          Internationale Zaken ingesteld, welke direct onder de secretaris-generaal
          ressorteerde. Deze afdeling hield zich bezig met alle internationale
          gelegenheden, behalve de internationale volksgezondheidszaken, waarvoor een
          aparte afdeling bestond onder de Directie Volksgezondheid. In 1962 had ook de
          Directie voor de Arbeidsvoorziening een eigen afdeling Internationale
          Arbeidsmarktzaken en Emigratie. In 1963 werden deze drie afdelingen
          samengevoegd tot het Stafbureau Internationale Sociale en
          Volksgezondheidsaangelegenheden. In 1965 werd dit stafbureau omgevormd tot het
          Directoraat-Generaal Internationale Zaken (IZ). Dit directoraat-generaal
          bestond uit de volgende onderdelen:Hoofdafdeling Europese Integratie en
          BeneluxHoofdafdeling Internationale Sociale AangelegenhedenHoofdafdeling
          Internationale VolksgezondheidszakenDirectie
          EmigratieEmigratievertegenwoordiging in het buitenlandNederlandse
          Emigratiedienst</html:p>
          <html:p>In 1971 werden de taken met betrekking tot de volksgezondheid
          overgedragen aan het nieuwe Ministerie van Volksgezondheid en Milieuhygiëne. De
          Hoofdafdeling Internationale Volksgezondheidszaken werd opgeheven. Voor de
          taken met betrekking tot emigratie werd een nieuwe Directie Emigratie
          ingesteld. De overgebleven onderdelen van het voormalige directoraat-generaal
          gingen verder als de Directie Internationale Zaken (IZ), die direct onder de
          secretaris-generaal ressorteerde. In 1981 werd de naam van het Ministerie van
          Sociale Zaken veranderd in Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid
          (SZW). In 1988 werd de Directie IZ onder het Directoraat-Generaal Algemene
          Beleidsaangelegenheden geplaatst. In het zelfde jaar werd onder de directie ook
          een Afdeling Europees Sociaal Fonds en EGKS (Europese Gemeenschap voor Kolen en
          Staal) toegevoegd.</html:p>
          <html:p>In 1994 werd het ministerie ingrijpend gereorganiseerd. De Directie IZ
          kreeg de status van een zogenaamde facet-directie.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ was vanaf 1995 verantwoordelijk voor: het signaleren van
          en adviseren over internationale ontwikkelingen m.b.t. het beleidsterrein van
          het ministerie;het adviseren over de standpuntbepaling en vertegenwoordiging
          van het ministerie in internationale gremia, de eenheid van optreden, de
          onderlinge afstemming en de coördinatie;het behandelen van internationale
          dossiers die op meer dan een van de andere directies betrekking hebben;het zorg
          dragen voor rapportages aan internationale organisaties;het faciliteren met
          betrekking tot internationale netwerken en expertise, waaronder het bevorderen
          van plaatsing van SZW-medewerkers bij internationale organisaties;de
          institutionele aspecten van de internationale organen en de Europese
          subsidie-instrumenten;het vertegenwoordigen van het ministerie in
          internationaal overleg;het organiseren van internationale studiereizen voor
          SZW-medewerkers en het organiseren van ontvangsten en studiebezoeken van
          buitenlandse delegaties.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ bestond vanaf 1995 uit de volgende onderdelen: Bureau
          Bedrijfsvoering, Afdeling Buitenlandse Sociale BetrekkingenDe taken van deze
          afdeling:het beïnvloeden van het beleid en het functioneren van internationale
          betrekkingen organisatie waarbinnen SZW actief is;in samenwerking met de
          betrokken directies behandelen van afzonderlijke dossiers;in overleg met
          permanente vertegenwoordigingen voorbereiden, adviseren en coördineren van
          internationale onderhandelingen;opbouwen, onderhouden en aan directies
          beschikbaar stellen van een internationaal netwerk;coördinatie voor en
          begeleiden van de bewindslieden en leden Bestuursraad bij hun optreden in
          internationale overlegorganen, dit in samenwerking met de permanente
          vertegenwoordigingen;Afdeling Internationale Beleidsontwikkeling en
          Informatieverzorgingontwikkelen en onderhouden van een strategie op het
          internationale terrein;behandelen van grote internationale beleidsdocumenten en
          dossiers van algemene strekking;toerusten van de beleidsdirecties door het
          geven van voorlichting, het verzorgen van opleidingen en het verstrekken van
          informatie;op basis van de input van de beleidsdirecties geven van een second
          opinion en zorgen voor rapportages aan internationale organisaties over de
          uitvoering van internationale regelgeving;verzorgen van het ratificatieproces
          van de door de ILO aangenomen verdragen en coördineren van het
          implementatieproces van de EU-regelgeving.Buitenlandse vertegenwoordigingen:
          (a.) Permanente Vertegenwoordiging ILO te Genève en (b.) Sociale Afdeling
          Permanente Vertegenwoordiging Europese Unie (PV-EU) te BrusselDe taken van deze
          afdeling: vertegenwoordigen van Nederland op het sociaal-economisch terrein,
          zowel in formele als informele (voor-)trajecten in en rond de Europese
          Unie;onderhandelen namens Nederland over sociaal-economische aangelegenheden,
          zowel in formele als informele (voor-)trajecten in en rond de Europese
          Unie;signaleren en analyseren van, alsmede rapporteren over de beleidsbepalende
          debatten (werkgelegenheid, sociale zekerheid, migratie e.d.) die in het kader
          van de Europese Unie plaatsvinden en die hun uitwerking op het Nederlandse
          sociaal-economische beleid hebben; inbrengen in deze beleidsbepalende debatten
          van de Nederlandse opvattingen teneinde op pro-actieve wijze de uitkomsten te
          beïnvloeden;coördineren, in samenwerking met SZW in Den Haag, van de
          Nederlandse inbreng in de Europese Unie en dit zowel in het formele als
          informele (voor-) traject;behartigen van Nederlandse belangen bij de toepassing
          en tenuitvoerlegging van subsidie-programma’s, teneinde de ontvangst van
          communautaire gelden te communiceren.</html:p>
          <html:p>In september 1999 kwam de Directie IZ te ressorteren onder de
          directeur-generaal drs. H. Borstlap en werd de organisatie gewijzigd. In 2002
          kwam de Directie IZ te ressorteren onder het Directoraat-Generaal
          Arbeidsverhoudingen en Internationale Betrekkingen. De algemene taken van de
          Directie IZ werden opnieuw geformuleerd en was de Directie IZ verantwoorde-lijk
          voor: het volgen van de ontwikkelingen in de internationale omgevinghet
          internationaal (doen) realiseren van standpunten op het werkterrein van het
          ministerie onder waarborging van de samenhang van het beleid van het ministerie
          en waar relevant van Nederland</html:p>
          <html:p>De Directie IZ zorgde er voor dat informatie uit het internationale
          veld tijdig en op de juiste plaatsen binnen het ministerie beschikbaar kwam.
          Dit omvatte ondermeer de volgende hoofdtaken: het departementaal coördineren
          van de internationale aspecten van het beleid (waaronder een toetsing aan de
          strategische kaders);het uitdragen van de standpunten van dat beleid in
          internationaal verband;het samenhangend adviseren over de afweging van
          prioriteiten van de verschillende dossiers en de te behalen
          onderhandelingsresultaten, en over de inpassing van de beleidsdoelstellingen
          van het departement binnen de algemene kaders van het Nederlandse
          internationale beleid;het uitdragen van en onderhandelen over de Nederlandse
          standpunten in multilateraal bilateraal verband;het coördineren van de
          internationale expertise-uitwisseling;het onderhouden van een internationaal
          netwerk ten behoeve van voornoemde taken;het toerusten van het ministerie met
          het oog op internationale activiteiten.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ bestond vanaf 1999-2003 uit de volgende onderdelen:
          Bureau BedrijfsvoeringHet bureau was verantwoordelijk voor alle interne
          bedrijfsvoeringsprocessen, waar-onder werd verstaan de management-,
          administratieve, secretariële, personele en financiële ondersteuning,
          automatisering, informatievoorziening, archivering en huisvesting.Afdeling
          Buitenlandse Sociale BetrekkingenDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het vervullen van een voorbereidende en coördinerende
          rol ten aanzien van het beleid op het gebied van internationale
          sociaal-economische samenwerking en Europese integratie;het zich concentreren
          op vraagstukken die zich voordoen bij de Europese Unie, de Internationale
          Arbeidsorganisatie, de Organisatie van Economische Samenwerking en
          Ontwikkeling, de Raad van Europa, de Verenigde Naties en de Benelux;(vanaf
          2002) het zorgen voor intern en extern draagvlak voor internationaal sociaal
          beleid;(vanaf 2002) een (inter-)departementale regiefunctie bij de
          totstandkoming van standpunten van het ministerie in internationaal
          verband.Afdeling Internationale Sociale Beleidsontwikkeling en
          InformatievoorzieningDeze afdeling was verantwoordelijk voor de volgende
          algemene taken:het meewerken aan de ontwikkeling van interne en externe
          standpuntbepaling op (internationaal) sociaal gebied;het onderhouden van een
          netwerk dat relevant is voor ontwikkelingen op internationaal sociaal gebied;
          (vanaf 2002) het onderhouden van relevante bilaterale externe betrekkingen en
          contacten met Nederlandse ambassades in het buitenland.het verzorgen van
          periodieke rapportages en andere vormen van doelgroepen, zowel intern als
          extern; (vanaf 2002) het, in samenwerking met beleidsdirecties en andere
          ministeries, zorgdragen voor de ratificatie dan wel opzegging van verdragen en
          voor periodieke rapportages over de uitvoering van de internationale
          regelgeving in Nederland en voor de toelichting en verdediging richting
          internationale instellingen.het bieden van ondersteuning van beleidsdirecties
          bij het opereren op internationaal niveau;(vanaf 2002) het verzorgen van visie
          en strategie op het internationale sociale beleid.Sociale Afdeling Permanent
          Vertegenwoordiging EU te BrusselDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het vertegenwoordigen van Nederland en het
          onderhandelen namens Nederland op het sociaal-economisch terrein bij de
          Europese Unie;het signaleren, analyseren en rapporteren over beleidbepalende
          debatten die hun uitwerking hebben op sociaal-economisch terrein;het
          coördineren van de inbreng van het Ministerie van Sociale Zaken en
          Werkgelegenheid in de Europese Unie.(vanaf 2002) het verzorgen van de
          bilaterale relaties met België. (vanaf 2002) het onderhouden van contacten met
          diverse significante actoren op het niveau van de Europese Unie, te weten de
          Europese Commissie, het Europees Parlement, het Economisch en Sociaal Comité,
          andere lidstaten en de Europese sociale partners.Bureau Internationale
          Expertise-UitwisselingDit bureau was verantwoordelijk voor de volgende algemene
          taken:het coördineren van de medewerking van het Ministerie van Sociale Zaken
          en Werkgelegenheid aan internationale en bilaterale hulprogramma's; vooral
          gericht op ondersteuning van kandidaat-lidstaten van de Europese Unie;het
          coördineren met betrekking tot beslissing en programma inzake ontvangsten van
          buitenlandse delegaties/bezoekers, anders dan individuele bilaterale
          contacten;het plaatsen van medewerkers van het Ministerie van Sociale Zaken en
          Werkgelegenheid bij internationale organisaties;het bevorderen van uitzending
          van medewerkers van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid naar
          andere landen in het kader van projecten;het adviseren met betrekking tot
          projectvoorstellen binnen bilaterale hulpprogramma's, zoals Programma
          Maatschappelijke Transformatie en het programma Samenwerking Oost-Europa;(vanaf
          2002) het opbouwen en onderhouden van een (inter-)nationaal netwerk van
          relevante contacten;(vanaf 2002) het ontwikkelen van instrumenten ten behoeve
          van expertise-uitwisseling en het zorgdragen voor de uitvoering van
          uitwisselingsactiviteiten.</html:p>
          <html:p>Tot 2002 waren de hoofden van de afdelingen Internationale Sociale
          Beleidsontwikkeling en Informatievoorziening/Buitenlandse Sociale Betrekkingen
          en van het Bureau Internationale Expertise Uitwisseling gevolmachtigd tot het
          aangaan van een arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht.</html:p>
          <html:p>Op 1 januari 2004 volgde nog een reorganisatie en bestond de Directie
          IZ uit de volgende onderdelen. SecretariaatHet secretariaat was
          verantwoordelijk voor alle interne bedrijfsvoeringprocessen, waar-onder werd
          verstaan de management-, administratieve, secretariële, personele en financiële
          ondersteuning, automatisering, informatievoorziening, archivering en
          huis-vesting. Afdeling Europese AangelegenhedenDeze afdeling was
          verantwoordelijk voor de volgende algemene taken:het onderhouden van relevante
          bilaterale externe betrekkingen en contacten met Nederlandse ambassades in het
          buitenland;het voorbereiden, coördineren en uitvoeren van de SZW-inbreng, voor
          tijdens en na het Nederlandse voorzitterschap van de EU;het ontwikkelen van een
          strategisch kader ten aanzien van het te voeren Europees beleid van het
          ministerie en toetsen van de Nederlandse inbreng daarin (waaronder het toetsen
          aan de strategische kaders);het voeren van het inhoudelijke, procesmatige en
          logistieke secretariaat ten aanzien van de Europese dossiers en het initiëren,
          adviseren, coördineren en toetsen van de Nederlandse inbreng daarin;het toetsen
          van nationale voornemens aan Europese kaders en ontwikkelingen;het samen met de
          afdeling Permanente Vertegenwoordiging &amp; Ambassade voeren van de regie over
          het proces tussen de beleidsdirecties en de Europese Unie;het ontwikkelen en
          onderhouden van een bilateraal netwerk met landen in de huidige en toekomstige
          Europese Unie met inbegrip van bilaterale expertise-uitwisseling;het mede
          vormgeven en bewaken van de Europese institutionele kaders;het toerusten van
          het ministerie met het oog op activiteiten van de Europese Unie.Afdeling
          Internationale AangelegenhedenDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het ontwikkelen van een strategisch kader ten aanzien
          van het te voeren internationale beleid van het ministerie en toetsen van de
          Nederlandse inbreng daarin;het voeren van de inhoudelijke en procesmatige regie
          ten aanzien van voor het ministerie relevante internationale organisaties (ILO,
          Raad van Europa, OESO, WTO en VN), en het initiëren, adviseren, coördineren en
          verzorgen van de inbreng van Nederland en het ministerie daarin;het ontwikkelen
          van beleid t.a.v. een aantal internationale thema’s op het gebied van sociale
          zaken en werkgelegenheid, zoals de bestrijding van kinderarbeid wereldwijd, de
          bevordering van de naleving van fundamentele arbeidsnormen, Corporate social
          responsibility, de sociale dimensie van globalisering en WTO-dossiers zoals de
          relatie handel en arbeidsnormen;het coördineren en voorbereiden van de
          totstandkoming en de bekrachtiging van internationale verdragen; het opzeggen
          van internationale verdragen en het rapporteren over de toepassing en naleving
          daarvan (in samenspraak met beleidsdirecties);het coördineren en voorbereiden
          van de verdragsrapportages met betrekking tot de toepassing en naleving van
          internationale verdragen;het toetsen van nationale beleidsvoornemens op sociaal
          terrein aan de mondiale kaders en ontwikkelingen;het ontwikkelen en onderhouden
          van een bilateraal netwerk met een aantal landen exclusief de huidige
          EU-lidstaten en tot de Unie toetredende landen;het coördineren en beheren van
          een afgebakend programma van bilaterale expertise-uitwisseling uit diverse
          bronnen gefinancierd, waaronder de programma’s van de Europese Commissie, het
          ministerie van Buitenlandse Zaken en de middelen van het ministerie van Sociale
          Zaken en Werkgelegenheid, ondergebracht bij het budget van de directie
          Internationale Zaken;het coördineren van de politieke en beleidsmatige aspecten
          van internationale sociale zekerheidsfraudebestrijding;het toerusten van het
          ministerie met name met het oog op de activiteiten in de internationale
          organisaties;het ontwikkelen van instrumenten ten behoeve van
          expertise-uitwisseling en het zorgdragen voor de uitvoering van
          uitwisselingsactiviteiten;het adviseren met betrekking tot projectvoorstellen
          binnen bilaterale hulpprogramma’s, zoals het Programma Maatschappelijke
          Transformatie en het Programma Samenwerking Oost-Europa.Afdeling Permanente
          Vertegenwoordiging &amp; Ambassade te BrusselDeze afdeling was verantwoordelijk
          voor de volgende algemene taken:het vertegenwoordigen van Nederland en het
          onderhandelen namens Nederland op het sociaal-economisch terrein bij de
          Europese Unie;het onderhouden van contacten met diverse significante actoren op
          het niveau van de Europese Unie, te weten de Europese Commissie, het Europees
          Parlement, het Economisch en Sociaal Comité, andere lidstaten en de Europese
          sociale partners;het gezamenlijk met de afdeling Europese Aangelegenheden
          voeren van de regie over de inbreng van de beleidsdirecties van het ministerie
          en het onderhandelingsproces;het signaleren en rapporteren over ontwikkelingen
          in de Europese Unie;het toerusten van het ministerie met name met het oog op de
          activiteiten in de Europese Unie;het in het bijzonder onderhouden van de
          bilaterale relaties met België</html:p>
          <html:p>Op 1 januari 2009 werd het ministerie gereorganiseerd en de Directie
          Internationale Zaken ondergebracht bij het Directoraat-Generaal van het
          Werk.</html:p>
          <html:p>De belangrijkste internationale organisaties waarmee de Directie
          Internationale Zaken zich bezig hield waren: de Europese Economische
          Gemeenschap (EEG)de Raad van Europa (RVE)de International Labour Organisation
          (ILO, ook Internationale Arbeidsorganisatie, IAO, genoemd)de Verenigde Naties
          (VN)de Organisatie voor Economische Samenwerking en Ontwikkeling (OESO)de
          Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal (EGKS)de Wereld Handelsorganisatie
          (WTO)het Intergouvernementeel Comité voor Europese Migratie (ICIM).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Ministerie van Sociale Zaken en Volksgezondheid,
            Directoraat-Generaal Internationale Zaken , 1965-1971</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Het Ministerie van Sociale Zaken en Volksgezondheid had al sinds het
          begin van de jaren vijftig een speciaal organisatieonderdeel voor de
          behandeling van internationale zaken. In 1953 was hiervoor de Afdeling
          Internationale Zaken ingesteld, welke direct onder de secretaris-generaal
          ressorteerde. Deze afdeling hield zich bezig met alle internationale
          gelegenheden, behalve de internationale volksgezondheidszaken, waarvoor een
          aparte afdeling bestond onder de Directie Volksgezondheid. In 1962 had ook de
          Directie voor de Arbeidsvoorziening een eigen afdeling Internationale
          Arbeidsmarktzaken en Emigratie. In 1963 werden deze drie afdelingen
          samengevoegd tot het Stafbureau Internationale Sociale en
          Volksgezondheidsaangelegenheden. In 1965 werd dit stafbureau omgevormd tot het
          Directoraat-Generaal Internationale Zaken (IZ). Dit directoraat-generaal
          bestond uit de volgende onderdelen:Hoofdafdeling Europese Integratie en
          BeneluxHoofdafdeling Internationale Sociale AangelegenhedenHoofdafdeling
          Internationale VolksgezondheidszakenDirectie
          EmigratieEmigratievertegenwoordiging in het buitenlandNederlandse
          Emigratiedienst</html:p>
          <html:p>In 1971 werden de taken met betrekking tot de volksgezondheid
          overgedragen aan het nieuwe Ministerie van Volksgezondheid en Milieuhygiëne. De
          Hoofdafdeling Internationale Volksgezondheidszaken werd opgeheven. Voor de
          taken met betrekking tot emigratie werd een nieuwe Directie Emigratie
          ingesteld. De overgebleven onderdelen van het voormalige directoraat-generaal
          gingen verder als de Directie Internationale Zaken (IZ), die direct onder de
          secretaris-generaal ressorteerde. In 1981 werd de naam van het Ministerie van
          Sociale Zaken veranderd in Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid
          (SZW). In 1988 werd de Directie IZ onder het Directoraat-Generaal Algemene
          Beleidsaangelegenheden geplaatst. In het zelfde jaar werd onder de directie ook
          een Afdeling Europees Sociaal Fonds en EGKS (Europese Gemeenschap voor Kolen en
          Staal) toegevoegd.</html:p>
          <html:p>In 1994 werd het ministerie ingrijpend gereorganiseerd. De Directie IZ
          kreeg de status van een zogenaamde facet-directie.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ was vanaf 1995 verantwoordelijk voor: het signaleren van
          en adviseren over internationale ontwikkelingen m.b.t. het beleidsterrein van
          het ministerie;het adviseren over de standpuntbepaling en vertegenwoordiging
          van het ministerie in internationale gremia, de eenheid van optreden, de
          onderlinge afstemming en de coördinatie;het behandelen van internationale
          dossiers die op meer dan een van de andere directies betrekking hebben;het zorg
          dragen voor rapportages aan internationale organisaties;het faciliteren met
          betrekking tot internationale netwerken en expertise, waaronder het bevorderen
          van plaatsing van SZW-medewerkers bij internationale organisaties;de
          institutionele aspecten van de internationale organen en de Europese
          subsidie-instrumenten;het vertegenwoordigen van het ministerie in
          internationaal overleg;het organiseren van internationale studiereizen voor
          SZW-medewerkers en het organiseren van ontvangsten en studiebezoeken van
          buitenlandse delegaties.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ bestond vanaf 1995 uit de volgende onderdelen: Bureau
          Bedrijfsvoering, Afdeling Buitenlandse Sociale BetrekkingenDe taken van deze
          afdeling:het beïnvloeden van het beleid en het functioneren van internationale
          betrekkingen organisatie waarbinnen SZW actief is;in samenwerking met de
          betrokken directies behandelen van afzonderlijke dossiers;in overleg met
          permanente vertegenwoordigingen voorbereiden, adviseren en coördineren van
          internationale onderhandelingen;opbouwen, onderhouden en aan directies
          beschikbaar stellen van een internationaal netwerk;coördinatie voor en
          begeleiden van de bewindslieden en leden Bestuursraad bij hun optreden in
          internationale overlegorganen, dit in samenwerking met de permanente
          vertegenwoordigingen;Afdeling Internationale Beleidsontwikkeling en
          Informatieverzorgingontwikkelen en onderhouden van een strategie op het
          internationale terrein;behandelen van grote internationale beleidsdocumenten en
          dossiers van algemene strekking;toerusten van de beleidsdirecties door het
          geven van voorlichting, het verzorgen van opleidingen en het verstrekken van
          informatie;op basis van de input van de beleidsdirecties geven van een second
          opinion en zorgen voor rapportages aan internationale organisaties over de
          uitvoering van internationale regelgeving;verzorgen van het ratificatieproces
          van de door de ILO aangenomen verdragen en coördineren van het
          implementatieproces van de EU-regelgeving.Buitenlandse vertegenwoordigingen:
          (a.) Permanente Vertegenwoordiging ILO te Genève en (b.) Sociale Afdeling
          Permanente Vertegenwoordiging Europese Unie (PV-EU) te BrusselDe taken van deze
          afdeling: vertegenwoordigen van Nederland op het sociaal-economisch terrein,
          zowel in formele als informele (voor-)trajecten in en rond de Europese
          Unie;onderhandelen namens Nederland over sociaal-economische aangelegenheden,
          zowel in formele als informele (voor-)trajecten in en rond de Europese
          Unie;signaleren en analyseren van, alsmede rapporteren over de beleidsbepalende
          debatten (werkgelegenheid, sociale zekerheid, migratie e.d.) die in het kader
          van de Europese Unie plaatsvinden en die hun uitwerking op het Nederlandse
          sociaal-economische beleid hebben; inbrengen in deze beleidsbepalende debatten
          van de Nederlandse opvattingen teneinde op pro-actieve wijze de uitkomsten te
          beïnvloeden;coördineren, in samenwerking met SZW in Den Haag, van de
          Nederlandse inbreng in de Europese Unie en dit zowel in het formele als
          informele (voor-) traject;behartigen van Nederlandse belangen bij de toepassing
          en tenuitvoerlegging van subsidie-programma’s, teneinde de ontvangst van
          communautaire gelden te communiceren.</html:p>
          <html:p>In september 1999 kwam de Directie IZ te ressorteren onder de
          directeur-generaal drs. H. Borstlap en werd de organisatie gewijzigd. In 2002
          kwam de Directie IZ te ressorteren onder het Directoraat-Generaal
          Arbeidsverhoudingen en Internationale Betrekkingen. De algemene taken van de
          Directie IZ werden opnieuw geformuleerd en was de Directie IZ verantwoorde-lijk
          voor: het volgen van de ontwikkelingen in de internationale omgevinghet
          internationaal (doen) realiseren van standpunten op het werkterrein van het
          ministerie onder waarborging van de samenhang van het beleid van het ministerie
          en waar relevant van Nederland</html:p>
          <html:p>De Directie IZ zorgde er voor dat informatie uit het internationale
          veld tijdig en op de juiste plaatsen binnen het ministerie beschikbaar kwam.
          Dit omvatte ondermeer de volgende hoofdtaken: het departementaal coördineren
          van de internationale aspecten van het beleid (waaronder een toetsing aan de
          strategische kaders);het uitdragen van de standpunten van dat beleid in
          internationaal verband;het samenhangend adviseren over de afweging van
          prioriteiten van de verschillende dossiers en de te behalen
          onderhandelingsresultaten, en over de inpassing van de beleidsdoelstellingen
          van het departement binnen de algemene kaders van het Nederlandse
          internationale beleid;het uitdragen van en onderhandelen over de Nederlandse
          standpunten in multilateraal bilateraal verband;het coördineren van de
          internationale expertise-uitwisseling;het onderhouden van een internationaal
          netwerk ten behoeve van voornoemde taken;het toerusten van het ministerie met
          het oog op internationale activiteiten.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ bestond vanaf 1999-2003 uit de volgende onderdelen:
          Bureau BedrijfsvoeringHet bureau was verantwoordelijk voor alle interne
          bedrijfsvoeringsprocessen, waar-onder werd verstaan de management-,
          administratieve, secretariële, personele en financiële ondersteuning,
          automatisering, informatievoorziening, archivering en huisvesting.Afdeling
          Buitenlandse Sociale BetrekkingenDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het vervullen van een voorbereidende en coördinerende
          rol ten aanzien van het beleid op het gebied van internationale
          sociaal-economische samenwerking en Europese integratie;het zich concentreren
          op vraagstukken die zich voordoen bij de Europese Unie, de Internationale
          Arbeidsorganisatie, de Organisatie van Economische Samenwerking en
          Ontwikkeling, de Raad van Europa, de Verenigde Naties en de Benelux;(vanaf
          2002) het zorgen voor intern en extern draagvlak voor internationaal sociaal
          beleid;(vanaf 2002) een (inter-)departementale regiefunctie bij de
          totstandkoming van standpunten van het ministerie in internationaal
          verband.Afdeling Internationale Sociale Beleidsontwikkeling en
          InformatievoorzieningDeze afdeling was verantwoordelijk voor de volgende
          algemene taken:het meewerken aan de ontwikkeling van interne en externe
          standpuntbepaling op (internationaal) sociaal gebied;het onderhouden van een
          netwerk dat relevant is voor ontwikkelingen op internationaal sociaal gebied;
          (vanaf 2002) het onderhouden van relevante bilaterale externe betrekkingen en
          contacten met Nederlandse ambassades in het buitenland.het verzorgen van
          periodieke rapportages en andere vormen van doelgroepen, zowel intern als
          extern; (vanaf 2002) het, in samenwerking met beleidsdirecties en andere
          ministeries, zorgdragen voor de ratificatie dan wel opzegging van verdragen en
          voor periodieke rapportages over de uitvoering van de internationale
          regelgeving in Nederland en voor de toelichting en verdediging richting
          internationale instellingen.het bieden van ondersteuning van beleidsdirecties
          bij het opereren op internationaal niveau;(vanaf 2002) het verzorgen van visie
          en strategie op het internationale sociale beleid.Sociale Afdeling Permanent
          Vertegenwoordiging EU te BrusselDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het vertegenwoordigen van Nederland en het
          onderhandelen namens Nederland op het sociaal-economisch terrein bij de
          Europese Unie;het signaleren, analyseren en rapporteren over beleidbepalende
          debatten die hun uitwerking hebben op sociaal-economisch terrein;het
          coördineren van de inbreng van het Ministerie van Sociale Zaken en
          Werkgelegenheid in de Europese Unie.(vanaf 2002) het verzorgen van de
          bilaterale relaties met België. (vanaf 2002) het onderhouden van contacten met
          diverse significante actoren op het niveau van de Europese Unie, te weten de
          Europese Commissie, het Europees Parlement, het Economisch en Sociaal Comité,
          andere lidstaten en de Europese sociale partners.Bureau Internationale
          Expertise-UitwisselingDit bureau was verantwoordelijk voor de volgende algemene
          taken:het coördineren van de medewerking van het Ministerie van Sociale Zaken
          en Werkgelegenheid aan internationale en bilaterale hulprogramma's; vooral
          gericht op ondersteuning van kandidaat-lidstaten van de Europese Unie;het
          coördineren met betrekking tot beslissing en programma inzake ontvangsten van
          buitenlandse delegaties/bezoekers, anders dan individuele bilaterale
          contacten;het plaatsen van medewerkers van het Ministerie van Sociale Zaken en
          Werkgelegenheid bij internationale organisaties;het bevorderen van uitzending
          van medewerkers van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid naar
          andere landen in het kader van projecten;het adviseren met betrekking tot
          projectvoorstellen binnen bilaterale hulpprogramma's, zoals Programma
          Maatschappelijke Transformatie en het programma Samenwerking Oost-Europa;(vanaf
          2002) het opbouwen en onderhouden van een (inter-)nationaal netwerk van
          relevante contacten;(vanaf 2002) het ontwikkelen van instrumenten ten behoeve
          van expertise-uitwisseling en het zorgdragen voor de uitvoering van
          uitwisselingsactiviteiten.</html:p>
          <html:p>Tot 2002 waren de hoofden van de afdelingen Internationale Sociale
          Beleidsontwikkeling en Informatievoorziening/Buitenlandse Sociale Betrekkingen
          en van het Bureau Internationale Expertise Uitwisseling gevolmachtigd tot het
          aangaan van een arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht.</html:p>
          <html:p>Op 1 januari 2004 volgde nog een reorganisatie en bestond de Directie
          IZ uit de volgende onderdelen. SecretariaatHet secretariaat was
          verantwoordelijk voor alle interne bedrijfsvoeringprocessen, waar-onder werd
          verstaan de management-, administratieve, secretariële, personele en financiële
          ondersteuning, automatisering, informatievoorziening, archivering en
          huis-vesting. Afdeling Europese AangelegenhedenDeze afdeling was
          verantwoordelijk voor de volgende algemene taken:het onderhouden van relevante
          bilaterale externe betrekkingen en contacten met Nederlandse ambassades in het
          buitenland;het voorbereiden, coördineren en uitvoeren van de SZW-inbreng, voor
          tijdens en na het Nederlandse voorzitterschap van de EU;het ontwikkelen van een
          strategisch kader ten aanzien van het te voeren Europees beleid van het
          ministerie en toetsen van de Nederlandse inbreng daarin (waaronder het toetsen
          aan de strategische kaders);het voeren van het inhoudelijke, procesmatige en
          logistieke secretariaat ten aanzien van de Europese dossiers en het initiëren,
          adviseren, coördineren en toetsen van de Nederlandse inbreng daarin;het toetsen
          van nationale voornemens aan Europese kaders en ontwikkelingen;het samen met de
          afdeling Permanente Vertegenwoordiging &amp; Ambassade voeren van de regie over
          het proces tussen de beleidsdirecties en de Europese Unie;het ontwikkelen en
          onderhouden van een bilateraal netwerk met landen in de huidige en toekomstige
          Europese Unie met inbegrip van bilaterale expertise-uitwisseling;het mede
          vormgeven en bewaken van de Europese institutionele kaders;het toerusten van
          het ministerie met het oog op activiteiten van de Europese Unie.Afdeling
          Internationale AangelegenhedenDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het ontwikkelen van een strategisch kader ten aanzien
          van het te voeren internationale beleid van het ministerie en toetsen van de
          Nederlandse inbreng daarin;het voeren van de inhoudelijke en procesmatige regie
          ten aanzien van voor het ministerie relevante internationale organisaties (ILO,
          Raad van Europa, OESO, WTO en VN), en het initiëren, adviseren, coördineren en
          verzorgen van de inbreng van Nederland en het ministerie daarin;het ontwikkelen
          van beleid t.a.v. een aantal internationale thema’s op het gebied van sociale
          zaken en werkgelegenheid, zoals de bestrijding van kinderarbeid wereldwijd, de
          bevordering van de naleving van fundamentele arbeidsnormen, Corporate social
          responsibility, de sociale dimensie van globalisering en WTO-dossiers zoals de
          relatie handel en arbeidsnormen;het coördineren en voorbereiden van de
          totstandkoming en de bekrachtiging van internationale verdragen; het opzeggen
          van internationale verdragen en het rapporteren over de toepassing en naleving
          daarvan (in samenspraak met beleidsdirecties);het coördineren en voorbereiden
          van de verdragsrapportages met betrekking tot de toepassing en naleving van
          internationale verdragen;het toetsen van nationale beleidsvoornemens op sociaal
          terrein aan de mondiale kaders en ontwikkelingen;het ontwikkelen en onderhouden
          van een bilateraal netwerk met een aantal landen exclusief de huidige
          EU-lidstaten en tot de Unie toetredende landen;het coördineren en beheren van
          een afgebakend programma van bilaterale expertise-uitwisseling uit diverse
          bronnen gefinancierd, waaronder de programma’s van de Europese Commissie, het
          ministerie van Buitenlandse Zaken en de middelen van het ministerie van Sociale
          Zaken en Werkgelegenheid, ondergebracht bij het budget van de directie
          Internationale Zaken;het coördineren van de politieke en beleidsmatige aspecten
          van internationale sociale zekerheidsfraudebestrijding;het toerusten van het
          ministerie met name met het oog op de activiteiten in de internationale
          organisaties;het ontwikkelen van instrumenten ten behoeve van
          expertise-uitwisseling en het zorgdragen voor de uitvoering van
          uitwisselingsactiviteiten;het adviseren met betrekking tot projectvoorstellen
          binnen bilaterale hulpprogramma’s, zoals het Programma Maatschappelijke
          Transformatie en het Programma Samenwerking Oost-Europa.Afdeling Permanente
          Vertegenwoordiging &amp; Ambassade te BrusselDeze afdeling was verantwoordelijk
          voor de volgende algemene taken:het vertegenwoordigen van Nederland en het
          onderhandelen namens Nederland op het sociaal-economisch terrein bij de
          Europese Unie;het onderhouden van contacten met diverse significante actoren op
          het niveau van de Europese Unie, te weten de Europese Commissie, het Europees
          Parlement, het Economisch en Sociaal Comité, andere lidstaten en de Europese
          sociale partners;het gezamenlijk met de afdeling Europese Aangelegenheden
          voeren van de regie over de inbreng van de beleidsdirecties van het ministerie
          en het onderhandelingsproces;het signaleren en rapporteren over ontwikkelingen
          in de Europese Unie;het toerusten van het ministerie met name met het oog op de
          activiteiten in de Europese Unie;het in het bijzonder onderhouden van de
          bilaterale relaties met België</html:p>
          <html:p>Op 1 januari 2009 werd het ministerie gereorganiseerd en de Directie
          Internationale Zaken ondergebracht bij het Directoraat-Generaal van het
          Werk.</html:p>
          <html:p>De belangrijkste internationale organisaties waarmee de Directie
          Internationale Zaken zich bezig hield waren: de Europese Economische
          Gemeenschap (EEG)de Raad van Europa (RVE)de International Labour Organisation
          (ILO, ook Internationale Arbeidsorganisatie, IAO, genoemd)de Verenigde Naties
          (VN)de Organisatie voor Economische Samenwerking en Ontwikkeling (OESO)de
          Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal (EGKS)de Wereld Handelsorganisatie
          (WTO)het Intergouvernementeel Comité voor Europese Migratie (ICIM).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Ministerie van Sociale Zaken (en Werkgelegenheid), Directie
            Internationale Zaken(IZ), 1971-1988</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Het Ministerie van Sociale Zaken en Volksgezondheid had al sinds het
          begin van de jaren vijftig een speciaal organisatieonderdeel voor de
          behandeling van internationale zaken. In 1953 was hiervoor de Afdeling
          Internationale Zaken ingesteld, welke direct onder de secretaris-generaal
          ressorteerde. Deze afdeling hield zich bezig met alle internationale
          gelegenheden, behalve de internationale volksgezondheidszaken, waarvoor een
          aparte afdeling bestond onder de Directie Volksgezondheid. In 1962 had ook de
          Directie voor de Arbeidsvoorziening een eigen afdeling Internationale
          Arbeidsmarktzaken en Emigratie. In 1963 werden deze drie afdelingen
          samengevoegd tot het Stafbureau Internationale Sociale en
          Volksgezondheidsaangelegenheden. In 1965 werd dit stafbureau omgevormd tot het
          Directoraat-Generaal Internationale Zaken (IZ). Dit directoraat-generaal
          bestond uit de volgende onderdelen:Hoofdafdeling Europese Integratie en
          BeneluxHoofdafdeling Internationale Sociale AangelegenhedenHoofdafdeling
          Internationale VolksgezondheidszakenDirectie
          EmigratieEmigratievertegenwoordiging in het buitenlandNederlandse
          Emigratiedienst</html:p>
          <html:p>In 1971 werden de taken met betrekking tot de volksgezondheid
          overgedragen aan het nieuwe Ministerie van Volksgezondheid en Milieuhygiëne. De
          Hoofdafdeling Internationale Volksgezondheidszaken werd opgeheven. Voor de
          taken met betrekking tot emigratie werd een nieuwe Directie Emigratie
          ingesteld. De overgebleven onderdelen van het voormalige directoraat-generaal
          gingen verder als de Directie Internationale Zaken (IZ), die direct onder de
          secretaris-generaal ressorteerde. In 1981 werd de naam van het Ministerie van
          Sociale Zaken veranderd in Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid
          (SZW). In 1988 werd de Directie IZ onder het Directoraat-Generaal Algemene
          Beleidsaangelegenheden geplaatst. In het zelfde jaar werd onder de directie ook
          een Afdeling Europees Sociaal Fonds en EGKS (Europese Gemeenschap voor Kolen en
          Staal) toegevoegd.</html:p>
          <html:p>In 1994 werd het ministerie ingrijpend gereorganiseerd. De Directie IZ
          kreeg de status van een zogenaamde facet-directie.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ was vanaf 1995 verantwoordelijk voor: het signaleren van
          en adviseren over internationale ontwikkelingen m.b.t. het beleidsterrein van
          het ministerie;het adviseren over de standpuntbepaling en vertegenwoordiging
          van het ministerie in internationale gremia, de eenheid van optreden, de
          onderlinge afstemming en de coördinatie;het behandelen van internationale
          dossiers die op meer dan een van de andere directies betrekking hebben;het zorg
          dragen voor rapportages aan internationale organisaties;het faciliteren met
          betrekking tot internationale netwerken en expertise, waaronder het bevorderen
          van plaatsing van SZW-medewerkers bij internationale organisaties;de
          institutionele aspecten van de internationale organen en de Europese
          subsidie-instrumenten;het vertegenwoordigen van het ministerie in
          internationaal overleg;het organiseren van internationale studiereizen voor
          SZW-medewerkers en het organiseren van ontvangsten en studiebezoeken van
          buitenlandse delegaties.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ bestond vanaf 1995 uit de volgende onderdelen: Bureau
          Bedrijfsvoering, Afdeling Buitenlandse Sociale BetrekkingenDe taken van deze
          afdeling:het beïnvloeden van het beleid en het functioneren van internationale
          betrekkingen organisatie waarbinnen SZW actief is;in samenwerking met de
          betrokken directies behandelen van afzonderlijke dossiers;in overleg met
          permanente vertegenwoordigingen voorbereiden, adviseren en coördineren van
          internationale onderhandelingen;opbouwen, onderhouden en aan directies
          beschikbaar stellen van een internationaal netwerk;coördinatie voor en
          begeleiden van de bewindslieden en leden Bestuursraad bij hun optreden in
          internationale overlegorganen, dit in samenwerking met de permanente
          vertegenwoordigingen;Afdeling Internationale Beleidsontwikkeling en
          Informatieverzorgingontwikkelen en onderhouden van een strategie op het
          internationale terrein;behandelen van grote internationale beleidsdocumenten en
          dossiers van algemene strekking;toerusten van de beleidsdirecties door het
          geven van voorlichting, het verzorgen van opleidingen en het verstrekken van
          informatie;op basis van de input van de beleidsdirecties geven van een second
          opinion en zorgen voor rapportages aan internationale organisaties over de
          uitvoering van internationale regelgeving;verzorgen van het ratificatieproces
          van de door de ILO aangenomen verdragen en coördineren van het
          implementatieproces van de EU-regelgeving.Buitenlandse vertegenwoordigingen:
          (a.) Permanente Vertegenwoordiging ILO te Genève en (b.) Sociale Afdeling
          Permanente Vertegenwoordiging Europese Unie (PV-EU) te BrusselDe taken van deze
          afdeling: vertegenwoordigen van Nederland op het sociaal-economisch terrein,
          zowel in formele als informele (voor-)trajecten in en rond de Europese
          Unie;onderhandelen namens Nederland over sociaal-economische aangelegenheden,
          zowel in formele als informele (voor-)trajecten in en rond de Europese
          Unie;signaleren en analyseren van, alsmede rapporteren over de beleidsbepalende
          debatten (werkgelegenheid, sociale zekerheid, migratie e.d.) die in het kader
          van de Europese Unie plaatsvinden en die hun uitwerking op het Nederlandse
          sociaal-economische beleid hebben; inbrengen in deze beleidsbepalende debatten
          van de Nederlandse opvattingen teneinde op pro-actieve wijze de uitkomsten te
          beïnvloeden;coördineren, in samenwerking met SZW in Den Haag, van de
          Nederlandse inbreng in de Europese Unie en dit zowel in het formele als
          informele (voor-) traject;behartigen van Nederlandse belangen bij de toepassing
          en tenuitvoerlegging van subsidie-programma’s, teneinde de ontvangst van
          communautaire gelden te communiceren.</html:p>
          <html:p>In september 1999 kwam de Directie IZ te ressorteren onder de
          directeur-generaal drs. H. Borstlap en werd de organisatie gewijzigd. In 2002
          kwam de Directie IZ te ressorteren onder het Directoraat-Generaal
          Arbeidsverhoudingen en Internationale Betrekkingen. De algemene taken van de
          Directie IZ werden opnieuw geformuleerd en was de Directie IZ verantwoorde-lijk
          voor: het volgen van de ontwikkelingen in de internationale omgevinghet
          internationaal (doen) realiseren van standpunten op het werkterrein van het
          ministerie onder waarborging van de samenhang van het beleid van het ministerie
          en waar relevant van Nederland</html:p>
          <html:p>De Directie IZ zorgde er voor dat informatie uit het internationale
          veld tijdig en op de juiste plaatsen binnen het ministerie beschikbaar kwam.
          Dit omvatte ondermeer de volgende hoofdtaken: het departementaal coördineren
          van de internationale aspecten van het beleid (waaronder een toetsing aan de
          strategische kaders);het uitdragen van de standpunten van dat beleid in
          internationaal verband;het samenhangend adviseren over de afweging van
          prioriteiten van de verschillende dossiers en de te behalen
          onderhandelingsresultaten, en over de inpassing van de beleidsdoelstellingen
          van het departement binnen de algemene kaders van het Nederlandse
          internationale beleid;het uitdragen van en onderhandelen over de Nederlandse
          standpunten in multilateraal bilateraal verband;het coördineren van de
          internationale expertise-uitwisseling;het onderhouden van een internationaal
          netwerk ten behoeve van voornoemde taken;het toerusten van het ministerie met
          het oog op internationale activiteiten.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ bestond vanaf 1999-2003 uit de volgende onderdelen:
          Bureau BedrijfsvoeringHet bureau was verantwoordelijk voor alle interne
          bedrijfsvoeringsprocessen, waar-onder werd verstaan de management-,
          administratieve, secretariële, personele en financiële ondersteuning,
          automatisering, informatievoorziening, archivering en huisvesting.Afdeling
          Buitenlandse Sociale BetrekkingenDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het vervullen van een voorbereidende en coördinerende
          rol ten aanzien van het beleid op het gebied van internationale
          sociaal-economische samenwerking en Europese integratie;het zich concentreren
          op vraagstukken die zich voordoen bij de Europese Unie, de Internationale
          Arbeidsorganisatie, de Organisatie van Economische Samenwerking en
          Ontwikkeling, de Raad van Europa, de Verenigde Naties en de Benelux;(vanaf
          2002) het zorgen voor intern en extern draagvlak voor internationaal sociaal
          beleid;(vanaf 2002) een (inter-)departementale regiefunctie bij de
          totstandkoming van standpunten van het ministerie in internationaal
          verband.Afdeling Internationale Sociale Beleidsontwikkeling en
          InformatievoorzieningDeze afdeling was verantwoordelijk voor de volgende
          algemene taken:het meewerken aan de ontwikkeling van interne en externe
          standpuntbepaling op (internationaal) sociaal gebied;het onderhouden van een
          netwerk dat relevant is voor ontwikkelingen op internationaal sociaal gebied;
          (vanaf 2002) het onderhouden van relevante bilaterale externe betrekkingen en
          contacten met Nederlandse ambassades in het buitenland.het verzorgen van
          periodieke rapportages en andere vormen van doelgroepen, zowel intern als
          extern; (vanaf 2002) het, in samenwerking met beleidsdirecties en andere
          ministeries, zorgdragen voor de ratificatie dan wel opzegging van verdragen en
          voor periodieke rapportages over de uitvoering van de internationale
          regelgeving in Nederland en voor de toelichting en verdediging richting
          internationale instellingen.het bieden van ondersteuning van beleidsdirecties
          bij het opereren op internationaal niveau;(vanaf 2002) het verzorgen van visie
          en strategie op het internationale sociale beleid.Sociale Afdeling Permanent
          Vertegenwoordiging EU te BrusselDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het vertegenwoordigen van Nederland en het
          onderhandelen namens Nederland op het sociaal-economisch terrein bij de
          Europese Unie;het signaleren, analyseren en rapporteren over beleidbepalende
          debatten die hun uitwerking hebben op sociaal-economisch terrein;het
          coördineren van de inbreng van het Ministerie van Sociale Zaken en
          Werkgelegenheid in de Europese Unie.(vanaf 2002) het verzorgen van de
          bilaterale relaties met België. (vanaf 2002) het onderhouden van contacten met
          diverse significante actoren op het niveau van de Europese Unie, te weten de
          Europese Commissie, het Europees Parlement, het Economisch en Sociaal Comité,
          andere lidstaten en de Europese sociale partners.Bureau Internationale
          Expertise-UitwisselingDit bureau was verantwoordelijk voor de volgende algemene
          taken:het coördineren van de medewerking van het Ministerie van Sociale Zaken
          en Werkgelegenheid aan internationale en bilaterale hulprogramma's; vooral
          gericht op ondersteuning van kandidaat-lidstaten van de Europese Unie;het
          coördineren met betrekking tot beslissing en programma inzake ontvangsten van
          buitenlandse delegaties/bezoekers, anders dan individuele bilaterale
          contacten;het plaatsen van medewerkers van het Ministerie van Sociale Zaken en
          Werkgelegenheid bij internationale organisaties;het bevorderen van uitzending
          van medewerkers van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid naar
          andere landen in het kader van projecten;het adviseren met betrekking tot
          projectvoorstellen binnen bilaterale hulpprogramma's, zoals Programma
          Maatschappelijke Transformatie en het programma Samenwerking Oost-Europa;(vanaf
          2002) het opbouwen en onderhouden van een (inter-)nationaal netwerk van
          relevante contacten;(vanaf 2002) het ontwikkelen van instrumenten ten behoeve
          van expertise-uitwisseling en het zorgdragen voor de uitvoering van
          uitwisselingsactiviteiten.</html:p>
          <html:p>Tot 2002 waren de hoofden van de afdelingen Internationale Sociale
          Beleidsontwikkeling en Informatievoorziening/Buitenlandse Sociale Betrekkingen
          en van het Bureau Internationale Expertise Uitwisseling gevolmachtigd tot het
          aangaan van een arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht.</html:p>
          <html:p>Op 1 januari 2004 volgde nog een reorganisatie en bestond de Directie
          IZ uit de volgende onderdelen. SecretariaatHet secretariaat was
          verantwoordelijk voor alle interne bedrijfsvoeringprocessen, waar-onder werd
          verstaan de management-, administratieve, secretariële, personele en financiële
          ondersteuning, automatisering, informatievoorziening, archivering en
          huis-vesting. Afdeling Europese AangelegenhedenDeze afdeling was
          verantwoordelijk voor de volgende algemene taken:het onderhouden van relevante
          bilaterale externe betrekkingen en contacten met Nederlandse ambassades in het
          buitenland;het voorbereiden, coördineren en uitvoeren van de SZW-inbreng, voor
          tijdens en na het Nederlandse voorzitterschap van de EU;het ontwikkelen van een
          strategisch kader ten aanzien van het te voeren Europees beleid van het
          ministerie en toetsen van de Nederlandse inbreng daarin (waaronder het toetsen
          aan de strategische kaders);het voeren van het inhoudelijke, procesmatige en
          logistieke secretariaat ten aanzien van de Europese dossiers en het initiëren,
          adviseren, coördineren en toetsen van de Nederlandse inbreng daarin;het toetsen
          van nationale voornemens aan Europese kaders en ontwikkelingen;het samen met de
          afdeling Permanente Vertegenwoordiging &amp; Ambassade voeren van de regie over
          het proces tussen de beleidsdirecties en de Europese Unie;het ontwikkelen en
          onderhouden van een bilateraal netwerk met landen in de huidige en toekomstige
          Europese Unie met inbegrip van bilaterale expertise-uitwisseling;het mede
          vormgeven en bewaken van de Europese institutionele kaders;het toerusten van
          het ministerie met het oog op activiteiten van de Europese Unie.Afdeling
          Internationale AangelegenhedenDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het ontwikkelen van een strategisch kader ten aanzien
          van het te voeren internationale beleid van het ministerie en toetsen van de
          Nederlandse inbreng daarin;het voeren van de inhoudelijke en procesmatige regie
          ten aanzien van voor het ministerie relevante internationale organisaties (ILO,
          Raad van Europa, OESO, WTO en VN), en het initiëren, adviseren, coördineren en
          verzorgen van de inbreng van Nederland en het ministerie daarin;het ontwikkelen
          van beleid t.a.v. een aantal internationale thema’s op het gebied van sociale
          zaken en werkgelegenheid, zoals de bestrijding van kinderarbeid wereldwijd, de
          bevordering van de naleving van fundamentele arbeidsnormen, Corporate social
          responsibility, de sociale dimensie van globalisering en WTO-dossiers zoals de
          relatie handel en arbeidsnormen;het coördineren en voorbereiden van de
          totstandkoming en de bekrachtiging van internationale verdragen; het opzeggen
          van internationale verdragen en het rapporteren over de toepassing en naleving
          daarvan (in samenspraak met beleidsdirecties);het coördineren en voorbereiden
          van de verdragsrapportages met betrekking tot de toepassing en naleving van
          internationale verdragen;het toetsen van nationale beleidsvoornemens op sociaal
          terrein aan de mondiale kaders en ontwikkelingen;het ontwikkelen en onderhouden
          van een bilateraal netwerk met een aantal landen exclusief de huidige
          EU-lidstaten en tot de Unie toetredende landen;het coördineren en beheren van
          een afgebakend programma van bilaterale expertise-uitwisseling uit diverse
          bronnen gefinancierd, waaronder de programma’s van de Europese Commissie, het
          ministerie van Buitenlandse Zaken en de middelen van het ministerie van Sociale
          Zaken en Werkgelegenheid, ondergebracht bij het budget van de directie
          Internationale Zaken;het coördineren van de politieke en beleidsmatige aspecten
          van internationale sociale zekerheidsfraudebestrijding;het toerusten van het
          ministerie met name met het oog op de activiteiten in de internationale
          organisaties;het ontwikkelen van instrumenten ten behoeve van
          expertise-uitwisseling en het zorgdragen voor de uitvoering van
          uitwisselingsactiviteiten;het adviseren met betrekking tot projectvoorstellen
          binnen bilaterale hulpprogramma’s, zoals het Programma Maatschappelijke
          Transformatie en het Programma Samenwerking Oost-Europa.Afdeling Permanente
          Vertegenwoordiging &amp; Ambassade te BrusselDeze afdeling was verantwoordelijk
          voor de volgende algemene taken:het vertegenwoordigen van Nederland en het
          onderhandelen namens Nederland op het sociaal-economisch terrein bij de
          Europese Unie;het onderhouden van contacten met diverse significante actoren op
          het niveau van de Europese Unie, te weten de Europese Commissie, het Europees
          Parlement, het Economisch en Sociaal Comité, andere lidstaten en de Europese
          sociale partners;het gezamenlijk met de afdeling Europese Aangelegenheden
          voeren van de regie over de inbreng van de beleidsdirecties van het ministerie
          en het onderhandelingsproces;het signaleren en rapporteren over ontwikkelingen
          in de Europese Unie;het toerusten van het ministerie met name met het oog op de
          activiteiten in de Europese Unie;het in het bijzonder onderhouden van de
          bilaterale relaties met België</html:p>
          <html:p>Op 1 januari 2009 werd het ministerie gereorganiseerd en de Directie
          Internationale Zaken ondergebracht bij het Directoraat-Generaal van het
          Werk.</html:p>
          <html:p>De belangrijkste internationale organisaties waarmee de Directie
          Internationale Zaken zich bezig hield waren: de Europese Economische
          Gemeenschap (EEG)de Raad van Europa (RVE)de International Labour Organisation
          (ILO, ook Internationale Arbeidsorganisatie, IAO, genoemd)de Verenigde Naties
          (VN)de Organisatie voor Economische Samenwerking en Ontwikkeling (OESO)de
          Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal (EGKS)de Wereld Handelsorganisatie
          (WTO)het Intergouvernementeel Comité voor Europese Migratie (ICIM).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid,
            Directoraat-Generaal Algemene Beleidsaangelegenheden, Directie Internationale
            Zaken(IZ), 1988-2002</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Het Ministerie van Sociale Zaken en Volksgezondheid had al sinds het
          begin van de jaren vijftig een speciaal organisatieonderdeel voor de
          behandeling van internationale zaken. In 1953 was hiervoor de Afdeling
          Internationale Zaken ingesteld, welke direct onder de secretaris-generaal
          ressorteerde. Deze afdeling hield zich bezig met alle internationale
          gelegenheden, behalve de internationale volksgezondheidszaken, waarvoor een
          aparte afdeling bestond onder de Directie Volksgezondheid. In 1962 had ook de
          Directie voor de Arbeidsvoorziening een eigen afdeling Internationale
          Arbeidsmarktzaken en Emigratie. In 1963 werden deze drie afdelingen
          samengevoegd tot het Stafbureau Internationale Sociale en
          Volksgezondheidsaangelegenheden. In 1965 werd dit stafbureau omgevormd tot het
          Directoraat-Generaal Internationale Zaken (IZ). Dit directoraat-generaal
          bestond uit de volgende onderdelen:Hoofdafdeling Europese Integratie en
          BeneluxHoofdafdeling Internationale Sociale AangelegenhedenHoofdafdeling
          Internationale VolksgezondheidszakenDirectie
          EmigratieEmigratievertegenwoordiging in het buitenlandNederlandse
          Emigratiedienst</html:p>
          <html:p>In 1971 werden de taken met betrekking tot de volksgezondheid
          overgedragen aan het nieuwe Ministerie van Volksgezondheid en Milieuhygiëne. De
          Hoofdafdeling Internationale Volksgezondheidszaken werd opgeheven. Voor de
          taken met betrekking tot emigratie werd een nieuwe Directie Emigratie
          ingesteld. De overgebleven onderdelen van het voormalige directoraat-generaal
          gingen verder als de Directie Internationale Zaken (IZ), die direct onder de
          secretaris-generaal ressorteerde. In 1981 werd de naam van het Ministerie van
          Sociale Zaken veranderd in Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid
          (SZW). In 1988 werd de Directie IZ onder het Directoraat-Generaal Algemene
          Beleidsaangelegenheden geplaatst. In het zelfde jaar werd onder de directie ook
          een Afdeling Europees Sociaal Fonds en EGKS (Europese Gemeenschap voor Kolen en
          Staal) toegevoegd.</html:p>
          <html:p>In 1994 werd het ministerie ingrijpend gereorganiseerd. De Directie IZ
          kreeg de status van een zogenaamde facet-directie.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ was vanaf 1995 verantwoordelijk voor: het signaleren van
          en adviseren over internationale ontwikkelingen m.b.t. het beleidsterrein van
          het ministerie;het adviseren over de standpuntbepaling en vertegenwoordiging
          van het ministerie in internationale gremia, de eenheid van optreden, de
          onderlinge afstemming en de coördinatie;het behandelen van internationale
          dossiers die op meer dan een van de andere directies betrekking hebben;het zorg
          dragen voor rapportages aan internationale organisaties;het faciliteren met
          betrekking tot internationale netwerken en expertise, waaronder het bevorderen
          van plaatsing van SZW-medewerkers bij internationale organisaties;de
          institutionele aspecten van de internationale organen en de Europese
          subsidie-instrumenten;het vertegenwoordigen van het ministerie in
          internationaal overleg;het organiseren van internationale studiereizen voor
          SZW-medewerkers en het organiseren van ontvangsten en studiebezoeken van
          buitenlandse delegaties.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ bestond vanaf 1995 uit de volgende onderdelen: Bureau
          Bedrijfsvoering, Afdeling Buitenlandse Sociale BetrekkingenDe taken van deze
          afdeling:het beïnvloeden van het beleid en het functioneren van internationale
          betrekkingen organisatie waarbinnen SZW actief is;in samenwerking met de
          betrokken directies behandelen van afzonderlijke dossiers;in overleg met
          permanente vertegenwoordigingen voorbereiden, adviseren en coördineren van
          internationale onderhandelingen;opbouwen, onderhouden en aan directies
          beschikbaar stellen van een internationaal netwerk;coördinatie voor en
          begeleiden van de bewindslieden en leden Bestuursraad bij hun optreden in
          internationale overlegorganen, dit in samenwerking met de permanente
          vertegenwoordigingen;Afdeling Internationale Beleidsontwikkeling en
          Informatieverzorgingontwikkelen en onderhouden van een strategie op het
          internationale terrein;behandelen van grote internationale beleidsdocumenten en
          dossiers van algemene strekking;toerusten van de beleidsdirecties door het
          geven van voorlichting, het verzorgen van opleidingen en het verstrekken van
          informatie;op basis van de input van de beleidsdirecties geven van een second
          opinion en zorgen voor rapportages aan internationale organisaties over de
          uitvoering van internationale regelgeving;verzorgen van het ratificatieproces
          van de door de ILO aangenomen verdragen en coördineren van het
          implementatieproces van de EU-regelgeving.Buitenlandse vertegenwoordigingen:
          (a.) Permanente Vertegenwoordiging ILO te Genève en (b.) Sociale Afdeling
          Permanente Vertegenwoordiging Europese Unie (PV-EU) te BrusselDe taken van deze
          afdeling: vertegenwoordigen van Nederland op het sociaal-economisch terrein,
          zowel in formele als informele (voor-)trajecten in en rond de Europese
          Unie;onderhandelen namens Nederland over sociaal-economische aangelegenheden,
          zowel in formele als informele (voor-)trajecten in en rond de Europese
          Unie;signaleren en analyseren van, alsmede rapporteren over de beleidsbepalende
          debatten (werkgelegenheid, sociale zekerheid, migratie e.d.) die in het kader
          van de Europese Unie plaatsvinden en die hun uitwerking op het Nederlandse
          sociaal-economische beleid hebben; inbrengen in deze beleidsbepalende debatten
          van de Nederlandse opvattingen teneinde op pro-actieve wijze de uitkomsten te
          beïnvloeden;coördineren, in samenwerking met SZW in Den Haag, van de
          Nederlandse inbreng in de Europese Unie en dit zowel in het formele als
          informele (voor-) traject;behartigen van Nederlandse belangen bij de toepassing
          en tenuitvoerlegging van subsidie-programma’s, teneinde de ontvangst van
          communautaire gelden te communiceren.</html:p>
          <html:p>In september 1999 kwam de Directie IZ te ressorteren onder de
          directeur-generaal drs. H. Borstlap en werd de organisatie gewijzigd. In 2002
          kwam de Directie IZ te ressorteren onder het Directoraat-Generaal
          Arbeidsverhoudingen en Internationale Betrekkingen. De algemene taken van de
          Directie IZ werden opnieuw geformuleerd en was de Directie IZ verantwoorde-lijk
          voor: het volgen van de ontwikkelingen in de internationale omgevinghet
          internationaal (doen) realiseren van standpunten op het werkterrein van het
          ministerie onder waarborging van de samenhang van het beleid van het ministerie
          en waar relevant van Nederland</html:p>
          <html:p>De Directie IZ zorgde er voor dat informatie uit het internationale
          veld tijdig en op de juiste plaatsen binnen het ministerie beschikbaar kwam.
          Dit omvatte ondermeer de volgende hoofdtaken: het departementaal coördineren
          van de internationale aspecten van het beleid (waaronder een toetsing aan de
          strategische kaders);het uitdragen van de standpunten van dat beleid in
          internationaal verband;het samenhangend adviseren over de afweging van
          prioriteiten van de verschillende dossiers en de te behalen
          onderhandelingsresultaten, en over de inpassing van de beleidsdoelstellingen
          van het departement binnen de algemene kaders van het Nederlandse
          internationale beleid;het uitdragen van en onderhandelen over de Nederlandse
          standpunten in multilateraal bilateraal verband;het coördineren van de
          internationale expertise-uitwisseling;het onderhouden van een internationaal
          netwerk ten behoeve van voornoemde taken;het toerusten van het ministerie met
          het oog op internationale activiteiten.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ bestond vanaf 1999-2003 uit de volgende onderdelen:
          Bureau BedrijfsvoeringHet bureau was verantwoordelijk voor alle interne
          bedrijfsvoeringsprocessen, waar-onder werd verstaan de management-,
          administratieve, secretariële, personele en financiële ondersteuning,
          automatisering, informatievoorziening, archivering en huisvesting.Afdeling
          Buitenlandse Sociale BetrekkingenDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het vervullen van een voorbereidende en coördinerende
          rol ten aanzien van het beleid op het gebied van internationale
          sociaal-economische samenwerking en Europese integratie;het zich concentreren
          op vraagstukken die zich voordoen bij de Europese Unie, de Internationale
          Arbeidsorganisatie, de Organisatie van Economische Samenwerking en
          Ontwikkeling, de Raad van Europa, de Verenigde Naties en de Benelux;(vanaf
          2002) het zorgen voor intern en extern draagvlak voor internationaal sociaal
          beleid;(vanaf 2002) een (inter-)departementale regiefunctie bij de
          totstandkoming van standpunten van het ministerie in internationaal
          verband.Afdeling Internationale Sociale Beleidsontwikkeling en
          InformatievoorzieningDeze afdeling was verantwoordelijk voor de volgende
          algemene taken:het meewerken aan de ontwikkeling van interne en externe
          standpuntbepaling op (internationaal) sociaal gebied;het onderhouden van een
          netwerk dat relevant is voor ontwikkelingen op internationaal sociaal gebied;
          (vanaf 2002) het onderhouden van relevante bilaterale externe betrekkingen en
          contacten met Nederlandse ambassades in het buitenland.het verzorgen van
          periodieke rapportages en andere vormen van doelgroepen, zowel intern als
          extern; (vanaf 2002) het, in samenwerking met beleidsdirecties en andere
          ministeries, zorgdragen voor de ratificatie dan wel opzegging van verdragen en
          voor periodieke rapportages over de uitvoering van de internationale
          regelgeving in Nederland en voor de toelichting en verdediging richting
          internationale instellingen.het bieden van ondersteuning van beleidsdirecties
          bij het opereren op internationaal niveau;(vanaf 2002) het verzorgen van visie
          en strategie op het internationale sociale beleid.Sociale Afdeling Permanent
          Vertegenwoordiging EU te BrusselDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het vertegenwoordigen van Nederland en het
          onderhandelen namens Nederland op het sociaal-economisch terrein bij de
          Europese Unie;het signaleren, analyseren en rapporteren over beleidbepalende
          debatten die hun uitwerking hebben op sociaal-economisch terrein;het
          coördineren van de inbreng van het Ministerie van Sociale Zaken en
          Werkgelegenheid in de Europese Unie.(vanaf 2002) het verzorgen van de
          bilaterale relaties met België. (vanaf 2002) het onderhouden van contacten met
          diverse significante actoren op het niveau van de Europese Unie, te weten de
          Europese Commissie, het Europees Parlement, het Economisch en Sociaal Comité,
          andere lidstaten en de Europese sociale partners.Bureau Internationale
          Expertise-UitwisselingDit bureau was verantwoordelijk voor de volgende algemene
          taken:het coördineren van de medewerking van het Ministerie van Sociale Zaken
          en Werkgelegenheid aan internationale en bilaterale hulprogramma's; vooral
          gericht op ondersteuning van kandidaat-lidstaten van de Europese Unie;het
          coördineren met betrekking tot beslissing en programma inzake ontvangsten van
          buitenlandse delegaties/bezoekers, anders dan individuele bilaterale
          contacten;het plaatsen van medewerkers van het Ministerie van Sociale Zaken en
          Werkgelegenheid bij internationale organisaties;het bevorderen van uitzending
          van medewerkers van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid naar
          andere landen in het kader van projecten;het adviseren met betrekking tot
          projectvoorstellen binnen bilaterale hulpprogramma's, zoals Programma
          Maatschappelijke Transformatie en het programma Samenwerking Oost-Europa;(vanaf
          2002) het opbouwen en onderhouden van een (inter-)nationaal netwerk van
          relevante contacten;(vanaf 2002) het ontwikkelen van instrumenten ten behoeve
          van expertise-uitwisseling en het zorgdragen voor de uitvoering van
          uitwisselingsactiviteiten.</html:p>
          <html:p>Tot 2002 waren de hoofden van de afdelingen Internationale Sociale
          Beleidsontwikkeling en Informatievoorziening/Buitenlandse Sociale Betrekkingen
          en van het Bureau Internationale Expertise Uitwisseling gevolmachtigd tot het
          aangaan van een arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht.</html:p>
          <html:p>Op 1 januari 2004 volgde nog een reorganisatie en bestond de Directie
          IZ uit de volgende onderdelen. SecretariaatHet secretariaat was
          verantwoordelijk voor alle interne bedrijfsvoeringprocessen, waar-onder werd
          verstaan de management-, administratieve, secretariële, personele en financiële
          ondersteuning, automatisering, informatievoorziening, archivering en
          huis-vesting. Afdeling Europese AangelegenhedenDeze afdeling was
          verantwoordelijk voor de volgende algemene taken:het onderhouden van relevante
          bilaterale externe betrekkingen en contacten met Nederlandse ambassades in het
          buitenland;het voorbereiden, coördineren en uitvoeren van de SZW-inbreng, voor
          tijdens en na het Nederlandse voorzitterschap van de EU;het ontwikkelen van een
          strategisch kader ten aanzien van het te voeren Europees beleid van het
          ministerie en toetsen van de Nederlandse inbreng daarin (waaronder het toetsen
          aan de strategische kaders);het voeren van het inhoudelijke, procesmatige en
          logistieke secretariaat ten aanzien van de Europese dossiers en het initiëren,
          adviseren, coördineren en toetsen van de Nederlandse inbreng daarin;het toetsen
          van nationale voornemens aan Europese kaders en ontwikkelingen;het samen met de
          afdeling Permanente Vertegenwoordiging &amp; Ambassade voeren van de regie over
          het proces tussen de beleidsdirecties en de Europese Unie;het ontwikkelen en
          onderhouden van een bilateraal netwerk met landen in de huidige en toekomstige
          Europese Unie met inbegrip van bilaterale expertise-uitwisseling;het mede
          vormgeven en bewaken van de Europese institutionele kaders;het toerusten van
          het ministerie met het oog op activiteiten van de Europese Unie.Afdeling
          Internationale AangelegenhedenDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het ontwikkelen van een strategisch kader ten aanzien
          van het te voeren internationale beleid van het ministerie en toetsen van de
          Nederlandse inbreng daarin;het voeren van de inhoudelijke en procesmatige regie
          ten aanzien van voor het ministerie relevante internationale organisaties (ILO,
          Raad van Europa, OESO, WTO en VN), en het initiëren, adviseren, coördineren en
          verzorgen van de inbreng van Nederland en het ministerie daarin;het ontwikkelen
          van beleid t.a.v. een aantal internationale thema’s op het gebied van sociale
          zaken en werkgelegenheid, zoals de bestrijding van kinderarbeid wereldwijd, de
          bevordering van de naleving van fundamentele arbeidsnormen, Corporate social
          responsibility, de sociale dimensie van globalisering en WTO-dossiers zoals de
          relatie handel en arbeidsnormen;het coördineren en voorbereiden van de
          totstandkoming en de bekrachtiging van internationale verdragen; het opzeggen
          van internationale verdragen en het rapporteren over de toepassing en naleving
          daarvan (in samenspraak met beleidsdirecties);het coördineren en voorbereiden
          van de verdragsrapportages met betrekking tot de toepassing en naleving van
          internationale verdragen;het toetsen van nationale beleidsvoornemens op sociaal
          terrein aan de mondiale kaders en ontwikkelingen;het ontwikkelen en onderhouden
          van een bilateraal netwerk met een aantal landen exclusief de huidige
          EU-lidstaten en tot de Unie toetredende landen;het coördineren en beheren van
          een afgebakend programma van bilaterale expertise-uitwisseling uit diverse
          bronnen gefinancierd, waaronder de programma’s van de Europese Commissie, het
          ministerie van Buitenlandse Zaken en de middelen van het ministerie van Sociale
          Zaken en Werkgelegenheid, ondergebracht bij het budget van de directie
          Internationale Zaken;het coördineren van de politieke en beleidsmatige aspecten
          van internationale sociale zekerheidsfraudebestrijding;het toerusten van het
          ministerie met name met het oog op de activiteiten in de internationale
          organisaties;het ontwikkelen van instrumenten ten behoeve van
          expertise-uitwisseling en het zorgdragen voor de uitvoering van
          uitwisselingsactiviteiten;het adviseren met betrekking tot projectvoorstellen
          binnen bilaterale hulpprogramma’s, zoals het Programma Maatschappelijke
          Transformatie en het Programma Samenwerking Oost-Europa.Afdeling Permanente
          Vertegenwoordiging &amp; Ambassade te BrusselDeze afdeling was verantwoordelijk
          voor de volgende algemene taken:het vertegenwoordigen van Nederland en het
          onderhandelen namens Nederland op het sociaal-economisch terrein bij de
          Europese Unie;het onderhouden van contacten met diverse significante actoren op
          het niveau van de Europese Unie, te weten de Europese Commissie, het Europees
          Parlement, het Economisch en Sociaal Comité, andere lidstaten en de Europese
          sociale partners;het gezamenlijk met de afdeling Europese Aangelegenheden
          voeren van de regie over de inbreng van de beleidsdirecties van het ministerie
          en het onderhandelingsproces;het signaleren en rapporteren over ontwikkelingen
          in de Europese Unie;het toerusten van het ministerie met name met het oog op de
          activiteiten in de Europese Unie;het in het bijzonder onderhouden van de
          bilaterale relaties met België</html:p>
          <html:p>Op 1 januari 2009 werd het ministerie gereorganiseerd en de Directie
          Internationale Zaken ondergebracht bij het Directoraat-Generaal van het
          Werk.</html:p>
          <html:p>De belangrijkste internationale organisaties waarmee de Directie
          Internationale Zaken zich bezig hield waren: de Europese Economische
          Gemeenschap (EEG)de Raad van Europa (RVE)de International Labour Organisation
          (ILO, ook Internationale Arbeidsorganisatie, IAO, genoemd)de Verenigde Naties
          (VN)de Organisatie voor Economische Samenwerking en Ontwikkeling (OESO)de
          Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal (EGKS)de Wereld Handelsorganisatie
          (WTO)het Intergouvernementeel Comité voor Europese Migratie (ICIM).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid,
            Directoraat-Generaal Arbeidsverhoudingen en Internationale Betrekkingen,
            Directie Internationale Zaken(IZ), 2002-2008</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Het Ministerie van Sociale Zaken en Volksgezondheid had al sinds het
          begin van de jaren vijftig een speciaal organisatieonderdeel voor de
          behandeling van internationale zaken. In 1953 was hiervoor de Afdeling
          Internationale Zaken ingesteld, welke direct onder de secretaris-generaal
          ressorteerde. Deze afdeling hield zich bezig met alle internationale
          gelegenheden, behalve de internationale volksgezondheidszaken, waarvoor een
          aparte afdeling bestond onder de Directie Volksgezondheid. In 1962 had ook de
          Directie voor de Arbeidsvoorziening een eigen afdeling Internationale
          Arbeidsmarktzaken en Emigratie. In 1963 werden deze drie afdelingen
          samengevoegd tot het Stafbureau Internationale Sociale en
          Volksgezondheidsaangelegenheden. In 1965 werd dit stafbureau omgevormd tot het
          Directoraat-Generaal Internationale Zaken (IZ). Dit directoraat-generaal
          bestond uit de volgende onderdelen:Hoofdafdeling Europese Integratie en
          BeneluxHoofdafdeling Internationale Sociale AangelegenhedenHoofdafdeling
          Internationale VolksgezondheidszakenDirectie
          EmigratieEmigratievertegenwoordiging in het buitenlandNederlandse
          Emigratiedienst</html:p>
          <html:p>In 1971 werden de taken met betrekking tot de volksgezondheid
          overgedragen aan het nieuwe Ministerie van Volksgezondheid en Milieuhygiëne. De
          Hoofdafdeling Internationale Volksgezondheidszaken werd opgeheven. Voor de
          taken met betrekking tot emigratie werd een nieuwe Directie Emigratie
          ingesteld. De overgebleven onderdelen van het voormalige directoraat-generaal
          gingen verder als de Directie Internationale Zaken (IZ), die direct onder de
          secretaris-generaal ressorteerde. In 1981 werd de naam van het Ministerie van
          Sociale Zaken veranderd in Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid
          (SZW). In 1988 werd de Directie IZ onder het Directoraat-Generaal Algemene
          Beleidsaangelegenheden geplaatst. In het zelfde jaar werd onder de directie ook
          een Afdeling Europees Sociaal Fonds en EGKS (Europese Gemeenschap voor Kolen en
          Staal) toegevoegd.</html:p>
          <html:p>In 1994 werd het ministerie ingrijpend gereorganiseerd. De Directie IZ
          kreeg de status van een zogenaamde facet-directie.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ was vanaf 1995 verantwoordelijk voor: het signaleren van
          en adviseren over internationale ontwikkelingen m.b.t. het beleidsterrein van
          het ministerie;het adviseren over de standpuntbepaling en vertegenwoordiging
          van het ministerie in internationale gremia, de eenheid van optreden, de
          onderlinge afstemming en de coördinatie;het behandelen van internationale
          dossiers die op meer dan een van de andere directies betrekking hebben;het zorg
          dragen voor rapportages aan internationale organisaties;het faciliteren met
          betrekking tot internationale netwerken en expertise, waaronder het bevorderen
          van plaatsing van SZW-medewerkers bij internationale organisaties;de
          institutionele aspecten van de internationale organen en de Europese
          subsidie-instrumenten;het vertegenwoordigen van het ministerie in
          internationaal overleg;het organiseren van internationale studiereizen voor
          SZW-medewerkers en het organiseren van ontvangsten en studiebezoeken van
          buitenlandse delegaties.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ bestond vanaf 1995 uit de volgende onderdelen: Bureau
          Bedrijfsvoering, Afdeling Buitenlandse Sociale BetrekkingenDe taken van deze
          afdeling:het beïnvloeden van het beleid en het functioneren van internationale
          betrekkingen organisatie waarbinnen SZW actief is;in samenwerking met de
          betrokken directies behandelen van afzonderlijke dossiers;in overleg met
          permanente vertegenwoordigingen voorbereiden, adviseren en coördineren van
          internationale onderhandelingen;opbouwen, onderhouden en aan directies
          beschikbaar stellen van een internationaal netwerk;coördinatie voor en
          begeleiden van de bewindslieden en leden Bestuursraad bij hun optreden in
          internationale overlegorganen, dit in samenwerking met de permanente
          vertegenwoordigingen;Afdeling Internationale Beleidsontwikkeling en
          Informatieverzorgingontwikkelen en onderhouden van een strategie op het
          internationale terrein;behandelen van grote internationale beleidsdocumenten en
          dossiers van algemene strekking;toerusten van de beleidsdirecties door het
          geven van voorlichting, het verzorgen van opleidingen en het verstrekken van
          informatie;op basis van de input van de beleidsdirecties geven van een second
          opinion en zorgen voor rapportages aan internationale organisaties over de
          uitvoering van internationale regelgeving;verzorgen van het ratificatieproces
          van de door de ILO aangenomen verdragen en coördineren van het
          implementatieproces van de EU-regelgeving.Buitenlandse vertegenwoordigingen:
          (a.) Permanente Vertegenwoordiging ILO te Genève en (b.) Sociale Afdeling
          Permanente Vertegenwoordiging Europese Unie (PV-EU) te BrusselDe taken van deze
          afdeling: vertegenwoordigen van Nederland op het sociaal-economisch terrein,
          zowel in formele als informele (voor-)trajecten in en rond de Europese
          Unie;onderhandelen namens Nederland over sociaal-economische aangelegenheden,
          zowel in formele als informele (voor-)trajecten in en rond de Europese
          Unie;signaleren en analyseren van, alsmede rapporteren over de beleidsbepalende
          debatten (werkgelegenheid, sociale zekerheid, migratie e.d.) die in het kader
          van de Europese Unie plaatsvinden en die hun uitwerking op het Nederlandse
          sociaal-economische beleid hebben; inbrengen in deze beleidsbepalende debatten
          van de Nederlandse opvattingen teneinde op pro-actieve wijze de uitkomsten te
          beïnvloeden;coördineren, in samenwerking met SZW in Den Haag, van de
          Nederlandse inbreng in de Europese Unie en dit zowel in het formele als
          informele (voor-) traject;behartigen van Nederlandse belangen bij de toepassing
          en tenuitvoerlegging van subsidie-programma’s, teneinde de ontvangst van
          communautaire gelden te communiceren.</html:p>
          <html:p>In september 1999 kwam de Directie IZ te ressorteren onder de
          directeur-generaal drs. H. Borstlap en werd de organisatie gewijzigd. In 2002
          kwam de Directie IZ te ressorteren onder het Directoraat-Generaal
          Arbeidsverhoudingen en Internationale Betrekkingen. De algemene taken van de
          Directie IZ werden opnieuw geformuleerd en was de Directie IZ verantwoorde-lijk
          voor: het volgen van de ontwikkelingen in de internationale omgevinghet
          internationaal (doen) realiseren van standpunten op het werkterrein van het
          ministerie onder waarborging van de samenhang van het beleid van het ministerie
          en waar relevant van Nederland</html:p>
          <html:p>De Directie IZ zorgde er voor dat informatie uit het internationale
          veld tijdig en op de juiste plaatsen binnen het ministerie beschikbaar kwam.
          Dit omvatte ondermeer de volgende hoofdtaken: het departementaal coördineren
          van de internationale aspecten van het beleid (waaronder een toetsing aan de
          strategische kaders);het uitdragen van de standpunten van dat beleid in
          internationaal verband;het samenhangend adviseren over de afweging van
          prioriteiten van de verschillende dossiers en de te behalen
          onderhandelingsresultaten, en over de inpassing van de beleidsdoelstellingen
          van het departement binnen de algemene kaders van het Nederlandse
          internationale beleid;het uitdragen van en onderhandelen over de Nederlandse
          standpunten in multilateraal bilateraal verband;het coördineren van de
          internationale expertise-uitwisseling;het onderhouden van een internationaal
          netwerk ten behoeve van voornoemde taken;het toerusten van het ministerie met
          het oog op internationale activiteiten.</html:p>
          <html:p>De Directie IZ bestond vanaf 1999-2003 uit de volgende onderdelen:
          Bureau BedrijfsvoeringHet bureau was verantwoordelijk voor alle interne
          bedrijfsvoeringsprocessen, waar-onder werd verstaan de management-,
          administratieve, secretariële, personele en financiële ondersteuning,
          automatisering, informatievoorziening, archivering en huisvesting.Afdeling
          Buitenlandse Sociale BetrekkingenDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het vervullen van een voorbereidende en coördinerende
          rol ten aanzien van het beleid op het gebied van internationale
          sociaal-economische samenwerking en Europese integratie;het zich concentreren
          op vraagstukken die zich voordoen bij de Europese Unie, de Internationale
          Arbeidsorganisatie, de Organisatie van Economische Samenwerking en
          Ontwikkeling, de Raad van Europa, de Verenigde Naties en de Benelux;(vanaf
          2002) het zorgen voor intern en extern draagvlak voor internationaal sociaal
          beleid;(vanaf 2002) een (inter-)departementale regiefunctie bij de
          totstandkoming van standpunten van het ministerie in internationaal
          verband.Afdeling Internationale Sociale Beleidsontwikkeling en
          InformatievoorzieningDeze afdeling was verantwoordelijk voor de volgende
          algemene taken:het meewerken aan de ontwikkeling van interne en externe
          standpuntbepaling op (internationaal) sociaal gebied;het onderhouden van een
          netwerk dat relevant is voor ontwikkelingen op internationaal sociaal gebied;
          (vanaf 2002) het onderhouden van relevante bilaterale externe betrekkingen en
          contacten met Nederlandse ambassades in het buitenland.het verzorgen van
          periodieke rapportages en andere vormen van doelgroepen, zowel intern als
          extern; (vanaf 2002) het, in samenwerking met beleidsdirecties en andere
          ministeries, zorgdragen voor de ratificatie dan wel opzegging van verdragen en
          voor periodieke rapportages over de uitvoering van de internationale
          regelgeving in Nederland en voor de toelichting en verdediging richting
          internationale instellingen.het bieden van ondersteuning van beleidsdirecties
          bij het opereren op internationaal niveau;(vanaf 2002) het verzorgen van visie
          en strategie op het internationale sociale beleid.Sociale Afdeling Permanent
          Vertegenwoordiging EU te BrusselDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het vertegenwoordigen van Nederland en het
          onderhandelen namens Nederland op het sociaal-economisch terrein bij de
          Europese Unie;het signaleren, analyseren en rapporteren over beleidbepalende
          debatten die hun uitwerking hebben op sociaal-economisch terrein;het
          coördineren van de inbreng van het Ministerie van Sociale Zaken en
          Werkgelegenheid in de Europese Unie.(vanaf 2002) het verzorgen van de
          bilaterale relaties met België. (vanaf 2002) het onderhouden van contacten met
          diverse significante actoren op het niveau van de Europese Unie, te weten de
          Europese Commissie, het Europees Parlement, het Economisch en Sociaal Comité,
          andere lidstaten en de Europese sociale partners.Bureau Internationale
          Expertise-UitwisselingDit bureau was verantwoordelijk voor de volgende algemene
          taken:het coördineren van de medewerking van het Ministerie van Sociale Zaken
          en Werkgelegenheid aan internationale en bilaterale hulprogramma's; vooral
          gericht op ondersteuning van kandidaat-lidstaten van de Europese Unie;het
          coördineren met betrekking tot beslissing en programma inzake ontvangsten van
          buitenlandse delegaties/bezoekers, anders dan individuele bilaterale
          contacten;het plaatsen van medewerkers van het Ministerie van Sociale Zaken en
          Werkgelegenheid bij internationale organisaties;het bevorderen van uitzending
          van medewerkers van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid naar
          andere landen in het kader van projecten;het adviseren met betrekking tot
          projectvoorstellen binnen bilaterale hulpprogramma's, zoals Programma
          Maatschappelijke Transformatie en het programma Samenwerking Oost-Europa;(vanaf
          2002) het opbouwen en onderhouden van een (inter-)nationaal netwerk van
          relevante contacten;(vanaf 2002) het ontwikkelen van instrumenten ten behoeve
          van expertise-uitwisseling en het zorgdragen voor de uitvoering van
          uitwisselingsactiviteiten.</html:p>
          <html:p>Tot 2002 waren de hoofden van de afdelingen Internationale Sociale
          Beleidsontwikkeling en Informatievoorziening/Buitenlandse Sociale Betrekkingen
          en van het Bureau Internationale Expertise Uitwisseling gevolmachtigd tot het
          aangaan van een arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht.</html:p>
          <html:p>Op 1 januari 2004 volgde nog een reorganisatie en bestond de Directie
          IZ uit de volgende onderdelen. SecretariaatHet secretariaat was
          verantwoordelijk voor alle interne bedrijfsvoeringprocessen, waar-onder werd
          verstaan de management-, administratieve, secretariële, personele en financiële
          ondersteuning, automatisering, informatievoorziening, archivering en
          huis-vesting. Afdeling Europese AangelegenhedenDeze afdeling was
          verantwoordelijk voor de volgende algemene taken:het onderhouden van relevante
          bilaterale externe betrekkingen en contacten met Nederlandse ambassades in het
          buitenland;het voorbereiden, coördineren en uitvoeren van de SZW-inbreng, voor
          tijdens en na het Nederlandse voorzitterschap van de EU;het ontwikkelen van een
          strategisch kader ten aanzien van het te voeren Europees beleid van het
          ministerie en toetsen van de Nederlandse inbreng daarin (waaronder het toetsen
          aan de strategische kaders);het voeren van het inhoudelijke, procesmatige en
          logistieke secretariaat ten aanzien van de Europese dossiers en het initiëren,
          adviseren, coördineren en toetsen van de Nederlandse inbreng daarin;het toetsen
          van nationale voornemens aan Europese kaders en ontwikkelingen;het samen met de
          afdeling Permanente Vertegenwoordiging &amp; Ambassade voeren van de regie over
          het proces tussen de beleidsdirecties en de Europese Unie;het ontwikkelen en
          onderhouden van een bilateraal netwerk met landen in de huidige en toekomstige
          Europese Unie met inbegrip van bilaterale expertise-uitwisseling;het mede
          vormgeven en bewaken van de Europese institutionele kaders;het toerusten van
          het ministerie met het oog op activiteiten van de Europese Unie.Afdeling
          Internationale AangelegenhedenDeze afdeling was verantwoordelijk voor de
          volgende algemene taken:het ontwikkelen van een strategisch kader ten aanzien
          van het te voeren internationale beleid van het ministerie en toetsen van de
          Nederlandse inbreng daarin;het voeren van de inhoudelijke en procesmatige regie
          ten aanzien van voor het ministerie relevante internationale organisaties (ILO,
          Raad van Europa, OESO, WTO en VN), en het initiëren, adviseren, coördineren en
          verzorgen van de inbreng van Nederland en het ministerie daarin;het ontwikkelen
          van beleid t.a.v. een aantal internationale thema’s op het gebied van sociale
          zaken en werkgelegenheid, zoals de bestrijding van kinderarbeid wereldwijd, de
          bevordering van de naleving van fundamentele arbeidsnormen, Corporate social
          responsibility, de sociale dimensie van globalisering en WTO-dossiers zoals de
          relatie handel en arbeidsnormen;het coördineren en voorbereiden van de
          totstandkoming en de bekrachtiging van internationale verdragen; het opzeggen
          van internationale verdragen en het rapporteren over de toepassing en naleving
          daarvan (in samenspraak met beleidsdirecties);het coördineren en voorbereiden
          van de verdragsrapportages met betrekking tot de toepassing en naleving van
          internationale verdragen;het toetsen van nationale beleidsvoornemens op sociaal
          terrein aan de mondiale kaders en ontwikkelingen;het ontwikkelen en onderhouden
          van een bilateraal netwerk met een aantal landen exclusief de huidige
          EU-lidstaten en tot de Unie toetredende landen;het coördineren en beheren van
          een afgebakend programma van bilaterale expertise-uitwisseling uit diverse
          bronnen gefinancierd, waaronder de programma’s van de Europese Commissie, het
          ministerie van Buitenlandse Zaken en de middelen van het ministerie van Sociale
          Zaken en Werkgelegenheid, ondergebracht bij het budget van de directie
          Internationale Zaken;het coördineren van de politieke en beleidsmatige aspecten
          van internationale sociale zekerheidsfraudebestrijding;het toerusten van het
          ministerie met name met het oog op de activiteiten in de internationale
          organisaties;het ontwikkelen van instrumenten ten behoeve van
          expertise-uitwisseling en het zorgdragen voor de uitvoering van
          uitwisselingsactiviteiten;het adviseren met betrekking tot projectvoorstellen
          binnen bilaterale hulpprogramma’s, zoals het Programma Maatschappelijke
          Transformatie en het Programma Samenwerking Oost-Europa.Afdeling Permanente
          Vertegenwoordiging &amp; Ambassade te BrusselDeze afdeling was verantwoordelijk
          voor de volgende algemene taken:het vertegenwoordigen van Nederland en het
          onderhandelen namens Nederland op het sociaal-economisch terrein bij de
          Europese Unie;het onderhouden van contacten met diverse significante actoren op
          het niveau van de Europese Unie, te weten de Europese Commissie, het Europees
          Parlement, het Economisch en Sociaal Comité, andere lidstaten en de Europese
          sociale partners;het gezamenlijk met de afdeling Europese Aangelegenheden
          voeren van de regie over de inbreng van de beleidsdirecties van het ministerie
          en het onderhandelingsproces;het signaleren en rapporteren over ontwikkelingen
          in de Europese Unie;het toerusten van het ministerie met name met het oog op de
          activiteiten in de Europese Unie;het in het bijzonder onderhouden van de
          bilaterale relaties met België</html:p>
          <html:p>Op 1 januari 2009 werd het ministerie gereorganiseerd en de Directie
          Internationale Zaken ondergebracht bij het Directoraat-Generaal van het
          Werk.</html:p>
          <html:p>De belangrijkste internationale organisaties waarmee de Directie
          Internationale Zaken zich bezig hield waren: de Europese Economische
          Gemeenschap (EEG)de Raad van Europa (RVE)de International Labour Organisation
          (ILO, ook Internationale Arbeidsorganisatie, IAO, genoemd)de Verenigde Naties
          (VN)de Organisatie voor Economische Samenwerking en Ontwikkeling (OESO)de
          Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal (EGKS)de Wereld Handelsorganisatie
          (WTO)het Intergouvernementeel Comité voor Europese Migratie (ICIM).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het beleidsterrein van de directie Internationale Zaken, ressorterend onder
      de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW), richtte zich voornamelijk
      op het volgen van internationale ontwikkelingen, bevorderen van de
      vertegenwoordiging in het buitenland ten aanzien van sociaal-economische
      aangelegenheden en de implementatie van internationale regelgeving en aanwijzingen
      waar relevant voor Nederland op het gebied van arbeidsomstandigheden. Het archief
      bevat onder meer stukken over voorbereidingen op internationale bijeenkomsten, het
      bepalen van uitgangspunten, vergaderstukken, verdragen, richtlijnen, sluiten van
      overeenkomsten.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>76.40 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>2235 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>De inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar.</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
