<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/26d5e428-bf05-440d-9e24-7ff760884770"
  rdf:about="record/2.15.30">
    <rico:identifier>2.15.30</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1989</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/S28531" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.15.30/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.15.30" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20131029</rico:hasModificationDate>
        <html:p>29 oktober 2013</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van de archieven van de Nederlandse Vereniging
        Landverhuizing, 1913-1931; Emigratie Centrale Holland, (1922) 1923-1931 (1952);
        Stichting Landverhuizing Nederland, 1931-1953</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/26d5e428-bf05-440d-9e24-7ff760884770" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/S28531">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.15.30" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>S28531</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Voorlopers Nederlandse Emigratie Dienst</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Ned. Emigratie Dienst / voorlopers</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1913</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1953</rico:endDate>
    <rico:date>1913-1953</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Nederlandse Vereniging Landverhuizing, 1913-1931</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>In de jaren voor de eerste wereldoorlog wilde de Nederlandse regering
          een oplossing vinden voor de toegenomen werkloosheid. In 1910 werd een
          staatscommissie ingesteld met als taak zich over dit probleem te buigen. Toen
          in 1914 de commissie haar eindverslag uitbracht, werd landverhuizing als een
          van de middelen ter bestrijding van de werkloosheid genoemd. De regering vond
          het echter niet op haar weg liggen te bemiddelen in emigratieaangelegenheden.
          Bij het mislukken van de emigratie zou zij immers verantwoordelijk kunnen
          worden gesteld. Veel liever zag de regering dat de verantwoordelijkheid voor
          allerlei emigratietaken bij een centrale emigratievereniging kwam te liggen.
          Een particuliere vereniging verdiende daarbij de voorkeur boven een openbare,
          want een rijksinstelling zou zich met name in het buitenland veel minder Vrij
          kunnen bewegen. Intussen was op 12 december 1913 de Nederlandse Vereniging
          Landverhuizing (NVL) opgericht. Volgens de statuten had de NVL als doel: het
          geven van voorlichting aan hen, die er over denken als landverhuizer Nederland
          te verlaten;het verlenen van bijstand bij de uitvoering van dit voornemen;het
          houden van voeling met hen die geëmigreerd zijn; een en ander in aansluiting op
          propaganda voor landverhuizing en op financiële hulp aan emigranten.
          Inventarisnummer 8</html:p>
          <html:p>De vereniging had meteen de aandacht van de regering. Toen de NVL
          aanklopte voor regeringssubsidies werd een bedrag van f 10.000,- voor het jaar
          1914 en een zelfde bedrag voor de volgende jaren ter beschikking gesteld.
          Voorwaarde hiervoor was wel dat een regeringscommissaris werd aangesteld, zodat
          er controle op het beleid van de NVL kon worden uitgeoefend.</html:p>
          <html:p>De eerste jaren had de NVL vrijwel niets te doen. De oorlogstoestand en
          de geringe belangstelling onder de Nederlanders om te emigreren waren hiervan
          de oorzaak. Hierbij kwam dat de activiteiten van particuliere emigrantenwervers
          het er voor de NVL niet beter op maakte. De emigratiewetgeving, daterend uit
          1861 en aangevuld in 1869 en 1885, was volstrekt onvoldoende om daadkrachtig
          tegen wervers op te treden. Zo maakten vooral de wervers van de Canadese
          spoorwegmaatschappijen het de NVL erg lastig. Pas met de invoering van de
          Landverhuizerswet 1936 werden de activiteiten van emigratiebemiddelaars
          enigszins aan banden gelegd.</html:p>
          <html:p>De eerste directeur van de NVL werd J. Maurer. Hij maakte in 1915 een
          reis naar Canada om de vestigingskansen voor Nederlanders te
          bekijken.Inventarisnummer 18 Ook nam hij contact op met reeds gemigreerde
          Nederlanders. In 1917 werd hij opgevolgd door J.C.C. Sandberg. Onder zijn
          leiding werden de eerste correspondenten in Canada aangesteld, die de NVL van
          waardevolle inlichtingen voorzagen.Inv.nrs. 19 en 20</html:p>
          <html:p>De NVL deed dan wel zijn best om onpartijdige voorlichting te geven,
          maar van een actieve emigratiepolitiek was geen sprake. Toen na 1921 de
          werkloosheid sterk toenam werd de roep om een organisatie die de emigratie zou
          bevorderen dan ook groter. A.G. Mörzer-Bruyns, ondervoorzitter van de NVL, en
          Walrave Boissevain, ondervoorzitter van de Nederlandse maatschappij voor
          nijverheid en handel, ijverden samen voor de oprichting van zo'n
          organisatie.</html:p>
          <html:p>Hun besprekingen leidden ertoe dat op 1 november 1923 de Emigratie
          Centrale Holland (ECH) werd opgericht. Zij was een stichting met een college
          van curatoren als bestuur en een directie voor de uitvoering. Walrave
          Boissevain werd benoemd tot voorzitter van het college van curatoren. A.G.
          Mörzer-Bruyns was tot zijn vertrek in 1925 directeur. Hij werd opgevolgd door
          J.A.A. Hartland. In de stichtingsakte werd als doelstelling aangegeven het
          bevorderen van de landverhuizing en het verrichten van alle handelingen welke
          middellijk of onmiddellijk konden strekken om dit doel te bereiken, teneinde
          hiermede de economische belangen van Nederland en zijn bevolking te dienen. De
          ECH wenste op commerciële basis te werken, voor haar bemiddeling zou een
          bepaald bedrag moeten worden betaald. Volgens de statuten mocht de ECH geen
          winst maken Inv.nr. 31. Het was de bedoeling van de ECH om mensen die wensten
          te emigreren en daartoe de geschiktheid doch niet de middelen hadden een
          voorschot te verlenen. Voor de gelden die hiervoor nodig waren ontving de ECH
          van het rijk f 75.000,--en van het bedrijfsleven f 86.000,--als voorschotten.
          De werkzaamheden zoals de ECH zich die had voorgesteld, werden belemmerd door
          de crisis waardoor vele landen hun grenzen voor emigranten sloten. Slechts
          Canada bleef ten opzichte van emigranten een soort open deur-politiek voeren.
          Dit was stellig de reden dat de ECH ondanks de moordende concurrentie van de
          Canadese spoorwegmaatschappijen zich vooral op dit land richtteInv.nr. 47. Te
          Winnipeg werd een raad van advies opgericht waar onder andere de Nederlandse
          consul L.F.J. Riemsdijk zitting in hadInv.nr. 45. Ook werden enige
          vertegenwoordigers aangesteld waar- onder J.J. Snor die reeds als correspondent
          voor de NVL werkte. De samenwerking met de WL in Nederland verliep aanvankelijk
          goed, maar er ontstonden problemen over het afbakenen van elkaars werkgebied.
          Bovendien moest de NVL niets hebben van emigratiebevordering, een standpunt dat
          de ECH wel voor ogen stond. Allereerst werd getracht de WL en de ECH in één
          gebouw onder te brengen om de problemen op te lossen. De NVL maakte hiertegen
          bezwaar omdat ze vond dat de ECH te veel aan de leidraad van de
          vervoersmaatschappij- en liep. Na langdurig overleg en na bemiddeling van de
          Minister van Landbouw, Handel en Nijverheid werd besloten om tot een fusie over
          te gaan. Dit leidde ertoe dat op 23 juni 1931 de Stichting Landverhuizing
          Nederland (SLN) werd opgerichtInv.nr 78. De NVL trad direct na de fusie in
          liquidatie. Haar fondsen werden gebruikt voor het personeelsfonds waar
          personeelsleden die in financiële moeilijkheden geraakt waren uit konden worden
          betaald. De ECH ging niet dadelijk in liquidatie. De raad van beheer van de SLN
          trad tot de definitieve opheffing in 1951 op als curatorium. Van de renteloze
          voorschotten die het Rijk aan de ECH had verstrekt kon slechts 25% worden
          terugbetaald. Van dit geld vormde het Rijk het emigratiefonds. Het geld van dit
          fonds zou voor speciale emigratiebevorderende doeleinden moeten worden
          gebruikt. Volgens de stichtingsakte stelde de SLN zich tot doel: "Het
          verrichten van alle handelingen welke middellijk of onmiddellijk kunnen
          strekken om leiding te geven aan de landverhuizing uit Nederland.</html:p>
          <html:p>In de eerste plaats door: het geven van voorlichting omtrent
          landverhuizing;het verleenen van bijstand bij landverhuizing;het houden van
          voeling met de landverhuizers;het voortdurend en stelselmatig doen van
          onderzoek naar de mogelijk- heden, die andere landen voor vestiging en
          loonenden arbeid aan onze landgenooten bieden."Inv.nr. 78</html:p>
          <html:p>Het bestuur van de SLN werd gevormd door de raad van beheer. De
          directeur van de ECH, J.A.A. Hartland, werd tot directeur van de SLN benoemd en
          de directeur van de NVL, J.C.C. Sandberg, tot secretaris van de raad van
          beheer. Deze raad, die bij de oprichting bestond uit negen leden, beheerde
          tevens de gelden van het personeels- en emigratiefonds. De overheid was evenals
          bij de NVL en de SCH ook betrokken bij de SLN. In de raad van beheer hadden bij
          de oprichting zitting de Minister van Binnenlandse Zaken en Landbouw en een
          vertegenwoordiger van de Minister van Arbeid, Handel en Nijverheid. Na 1933
          werd dit een vertegenwoordiger van het Ministerie van Sociale Zaken. De
          Minister van Arbeid, Handel en Nijverheid benoemde de voorzitter van de raad
          van beheer. Na 1933 deed de Minister van Sociale Zaken dit. Voorts hadden
          oud-leden van de NVL en van de ECH alsmede vertegenwoordigers van de Vereniging
          van Nederlandse Gemeenten (VNG), van de vakbeweging, van confessionele
          emigratie-organisaties en van de centrale landbouworganisaties zitting in de
          raad van beheer.</html:p>
          <html:p>De Minister van Binnenlandse Zaken en Landbouw had zitting in de raad
          van beheer omdat vele emigranten boeren waren die door de geringe
          bestaansmogelijkheden in Nederland elders een nieuw bestaan wilden opbouwen. In
          de statuten van de SLN werd ook bepaald dat de raad van beheer zou worden
          bijgestaan door een commissie van bijstand. Uit deze commissie, waarin naast
          alle leden van de raad van beheer ook vertegenwoordigers van enkele ministeries
          zitting hadden, werd een vijftal sub-commissies gevormd. De sub-commissies
          kwamen slechts een enkele keer bijeen. De commissie van bijstand werd geen
          succes wegens het gebrek aan financiële middelen en het gebrek aan onderwerpen
          om over te vergaderen. In 1936 werd besloten de commissie op te heffen. In
          datzelfde jaar vond een statutenwijziging plaatsInv.nr. 86. Nu werd het zo dat
          de Ministers van Buitenlandse Zaken, van Handel, Nijverheid en Scheepvaart, van
          Landbouw en Visserij en van Sociale Zaken ieder één lid in de raad van beheer
          benoemden. De Minister van Sociale Zaken bleef de voorzitter benoemen. Verder
          werd de raad van beheer vergroot doordat men ook vertegenwoordigers van de
          werkgeversorganisaties opnam. Ook werd uit de raad een dagelijks bestuur
          gekozen. Na 1945 werden alle leden van de raad van beheer, behoudens degenen
          die een ministerie vertegenwoordigen, door de Minister van Sociale Zaken
          benoemd. De SLR startte haar werkzaamheden in een economisch ongunstige tijd.
          Het rijksbudget werd getroffen door verminderde belastingopbrengsten en zware
          werkloosheidslasten. Hierdoor moesten drastische bezuinigingen worden
          doorgevoerd. Het personeelsbestand van de SLN werd al snel ingekrompen, zodat
          in 1933 nog slechts de directeur, de adjunct-directeur en twee typistes waren
          overgebleven. De raad van advies in Canada, een orgaan dat nog uit de tijd van
          de ECH stamde en de aan emigranten verstrekte voorschotten inde, werd op 1
          januari 1933 opgeheven. De SLN kreeg aanvankelijk weinig overheidsmiddelen voor
          financiële ondersteuning van emigranten.</html:p>
          <html:p>De regering stelde zich namelijk op het standpunt dat emigratie wel een
          middel ter bestrijding van de werkloosheid was, maar dat de emigrant zelf moest
          zorgen dat hij de benodigde middelen bijeenkreeg. Het heeft tot 1939 geduurd,
          voordat de regering naast de gelden van het emigratiefonds een bedrag van f
          41.000,- beschikbaar stelde voor de emigratiebevordering.</html:p>
          <html:p>Tegen het einde van de jaren dertig kwam de emigratie langzaam op gang.
          Veel Nederlanders vertrokken toen naar Zuid-Afrika en Canada. Na de Tweede
          Wereldoorlog zette de emigratie pas goed door. Australië en Nieuw-Zeeland
          werden tezamen met Canada de populairste emigratielanden. De SLN heeft in deze
          emigratie steeds zo goed mogelijk trachten te bemiddelen. De grote
          emigratiedrang noopte echter tot een ver doorgevoerd regeringsingrijpen. Als
          gevolg hiervan werd het emigratiebeleid gereorganiseerd. Dit resulteerde in de
          Wet op de Organen voor de Emigratie van 1952 Wet op de Organen voor de
          Emigratie d.d. 24 mei 1952, Stb. 279 Door deze Wet Werd de SLN buiten werking
          gesteld. In 1953 ging de SLN in liquidatie. De taken van de SLN werden
          ondergebracht bij de nieuw ingestelde Nederlandse Emigratiedienst (NED) van het
          Ministerie van Sociale Zaken en Volksgezondheid.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Emigratie Centrale Holland, 1923-1931</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>In de jaren voor de eerste wereldoorlog wilde de Nederlandse regering
          een oplossing vinden voor de toegenomen werkloosheid. In 1910 werd een
          staatscommissie ingesteld met als taak zich over dit probleem te buigen. Toen
          in 1914 de commissie haar eindverslag uitbracht, werd landverhuizing als een
          van de middelen ter bestrijding van de werkloosheid genoemd. De regering vond
          het echter niet op haar weg liggen te bemiddelen in emigratieaangelegenheden.
          Bij het mislukken van de emigratie zou zij immers verantwoordelijk kunnen
          worden gesteld. Veel liever zag de regering dat de verantwoordelijkheid voor
          allerlei emigratietaken bij een centrale emigratievereniging kwam te liggen.
          Een particuliere vereniging verdiende daarbij de voorkeur boven een openbare,
          want een rijksinstelling zou zich met name in het buitenland veel minder Vrij
          kunnen bewegen. Intussen was op 12 december 1913 de Nederlandse Vereniging
          Landverhuizing (NVL) opgericht. Volgens de statuten had de NVL als doel: het
          geven van voorlichting aan hen, die er over denken als landverhuizer Nederland
          te verlaten;het verlenen van bijstand bij de uitvoering van dit voornemen;het
          houden van voeling met hen die geëmigreerd zijn; een en ander in aansluiting op
          propaganda voor landverhuizing en op financiële hulp aan emigranten.
          Inventarisnummer 8</html:p>
          <html:p>De vereniging had meteen de aandacht van de regering. Toen de NVL
          aanklopte voor regeringssubsidies werd een bedrag van f 10.000,- voor het jaar
          1914 en een zelfde bedrag voor de volgende jaren ter beschikking gesteld.
          Voorwaarde hiervoor was wel dat een regeringscommissaris werd aangesteld, zodat
          er controle op het beleid van de NVL kon worden uitgeoefend.</html:p>
          <html:p>De eerste jaren had de NVL vrijwel niets te doen. De oorlogstoestand en
          de geringe belangstelling onder de Nederlanders om te emigreren waren hiervan
          de oorzaak. Hierbij kwam dat de activiteiten van particuliere emigrantenwervers
          het er voor de NVL niet beter op maakte. De emigratiewetgeving, daterend uit
          1861 en aangevuld in 1869 en 1885, was volstrekt onvoldoende om daadkrachtig
          tegen wervers op te treden. Zo maakten vooral de wervers van de Canadese
          spoorwegmaatschappijen het de NVL erg lastig. Pas met de invoering van de
          Landverhuizerswet 1936 werden de activiteiten van emigratiebemiddelaars
          enigszins aan banden gelegd.</html:p>
          <html:p>De eerste directeur van de NVL werd J. Maurer. Hij maakte in 1915 een
          reis naar Canada om de vestigingskansen voor Nederlanders te
          bekijken.Inventarisnummer 18 Ook nam hij contact op met reeds gemigreerde
          Nederlanders. In 1917 werd hij opgevolgd door J.C.C. Sandberg. Onder zijn
          leiding werden de eerste correspondenten in Canada aangesteld, die de NVL van
          waardevolle inlichtingen voorzagen.Inv.nrs. 19 en 20</html:p>
          <html:p>De NVL deed dan wel zijn best om onpartijdige voorlichting te geven,
          maar van een actieve emigratiepolitiek was geen sprake. Toen na 1921 de
          werkloosheid sterk toenam werd de roep om een organisatie die de emigratie zou
          bevorderen dan ook groter. A.G. Mörzer-Bruyns, ondervoorzitter van de NVL, en
          Walrave Boissevain, ondervoorzitter van de Nederlandse maatschappij voor
          nijverheid en handel, ijverden samen voor de oprichting van zo'n
          organisatie.</html:p>
          <html:p>Hun besprekingen leidden ertoe dat op 1 november 1923 de Emigratie
          Centrale Holland (ECH) werd opgericht. Zij was een stichting met een college
          van curatoren als bestuur en een directie voor de uitvoering. Walrave
          Boissevain werd benoemd tot voorzitter van het college van curatoren. A.G.
          Mörzer-Bruyns was tot zijn vertrek in 1925 directeur. Hij werd opgevolgd door
          J.A.A. Hartland. In de stichtingsakte werd als doelstelling aangegeven het
          bevorderen van de landverhuizing en het verrichten van alle handelingen welke
          middellijk of onmiddellijk konden strekken om dit doel te bereiken, teneinde
          hiermede de economische belangen van Nederland en zijn bevolking te dienen. De
          ECH wenste op commerciële basis te werken, voor haar bemiddeling zou een
          bepaald bedrag moeten worden betaald. Volgens de statuten mocht de ECH geen
          winst maken Inv.nr. 31. Het was de bedoeling van de ECH om mensen die wensten
          te emigreren en daartoe de geschiktheid doch niet de middelen hadden een
          voorschot te verlenen. Voor de gelden die hiervoor nodig waren ontving de ECH
          van het rijk f 75.000,--en van het bedrijfsleven f 86.000,--als voorschotten.
          De werkzaamheden zoals de ECH zich die had voorgesteld, werden belemmerd door
          de crisis waardoor vele landen hun grenzen voor emigranten sloten. Slechts
          Canada bleef ten opzichte van emigranten een soort open deur-politiek voeren.
          Dit was stellig de reden dat de ECH ondanks de moordende concurrentie van de
          Canadese spoorwegmaatschappijen zich vooral op dit land richtteInv.nr. 47. Te
          Winnipeg werd een raad van advies opgericht waar onder andere de Nederlandse
          consul L.F.J. Riemsdijk zitting in hadInv.nr. 45. Ook werden enige
          vertegenwoordigers aangesteld waar- onder J.J. Snor die reeds als correspondent
          voor de NVL werkte. De samenwerking met de WL in Nederland verliep aanvankelijk
          goed, maar er ontstonden problemen over het afbakenen van elkaars werkgebied.
          Bovendien moest de NVL niets hebben van emigratiebevordering, een standpunt dat
          de ECH wel voor ogen stond. Allereerst werd getracht de WL en de ECH in één
          gebouw onder te brengen om de problemen op te lossen. De NVL maakte hiertegen
          bezwaar omdat ze vond dat de ECH te veel aan de leidraad van de
          vervoersmaatschappij- en liep. Na langdurig overleg en na bemiddeling van de
          Minister van Landbouw, Handel en Nijverheid werd besloten om tot een fusie over
          te gaan. Dit leidde ertoe dat op 23 juni 1931 de Stichting Landverhuizing
          Nederland (SLN) werd opgerichtInv.nr 78. De NVL trad direct na de fusie in
          liquidatie. Haar fondsen werden gebruikt voor het personeelsfonds waar
          personeelsleden die in financiële moeilijkheden geraakt waren uit konden worden
          betaald. De ECH ging niet dadelijk in liquidatie. De raad van beheer van de SLN
          trad tot de definitieve opheffing in 1951 op als curatorium. Van de renteloze
          voorschotten die het Rijk aan de ECH had verstrekt kon slechts 25% worden
          terugbetaald. Van dit geld vormde het Rijk het emigratiefonds. Het geld van dit
          fonds zou voor speciale emigratiebevorderende doeleinden moeten worden
          gebruikt. Volgens de stichtingsakte stelde de SLN zich tot doel: "Het
          verrichten van alle handelingen welke middellijk of onmiddellijk kunnen
          strekken om leiding te geven aan de landverhuizing uit Nederland.</html:p>
          <html:p>In de eerste plaats door: het geven van voorlichting omtrent
          landverhuizing;het verleenen van bijstand bij landverhuizing;het houden van
          voeling met de landverhuizers;het voortdurend en stelselmatig doen van
          onderzoek naar de mogelijk- heden, die andere landen voor vestiging en
          loonenden arbeid aan onze landgenooten bieden."Inv.nr. 78</html:p>
          <html:p>Het bestuur van de SLN werd gevormd door de raad van beheer. De
          directeur van de ECH, J.A.A. Hartland, werd tot directeur van de SLN benoemd en
          de directeur van de NVL, J.C.C. Sandberg, tot secretaris van de raad van
          beheer. Deze raad, die bij de oprichting bestond uit negen leden, beheerde
          tevens de gelden van het personeels- en emigratiefonds. De overheid was evenals
          bij de NVL en de SCH ook betrokken bij de SLN. In de raad van beheer hadden bij
          de oprichting zitting de Minister van Binnenlandse Zaken en Landbouw en een
          vertegenwoordiger van de Minister van Arbeid, Handel en Nijverheid. Na 1933
          werd dit een vertegenwoordiger van het Ministerie van Sociale Zaken. De
          Minister van Arbeid, Handel en Nijverheid benoemde de voorzitter van de raad
          van beheer. Na 1933 deed de Minister van Sociale Zaken dit. Voorts hadden
          oud-leden van de NVL en van de ECH alsmede vertegenwoordigers van de Vereniging
          van Nederlandse Gemeenten (VNG), van de vakbeweging, van confessionele
          emigratie-organisaties en van de centrale landbouworganisaties zitting in de
          raad van beheer.</html:p>
          <html:p>De Minister van Binnenlandse Zaken en Landbouw had zitting in de raad
          van beheer omdat vele emigranten boeren waren die door de geringe
          bestaansmogelijkheden in Nederland elders een nieuw bestaan wilden opbouwen. In
          de statuten van de SLN werd ook bepaald dat de raad van beheer zou worden
          bijgestaan door een commissie van bijstand. Uit deze commissie, waarin naast
          alle leden van de raad van beheer ook vertegenwoordigers van enkele ministeries
          zitting hadden, werd een vijftal sub-commissies gevormd. De sub-commissies
          kwamen slechts een enkele keer bijeen. De commissie van bijstand werd geen
          succes wegens het gebrek aan financiële middelen en het gebrek aan onderwerpen
          om over te vergaderen. In 1936 werd besloten de commissie op te heffen. In
          datzelfde jaar vond een statutenwijziging plaatsInv.nr. 86. Nu werd het zo dat
          de Ministers van Buitenlandse Zaken, van Handel, Nijverheid en Scheepvaart, van
          Landbouw en Visserij en van Sociale Zaken ieder één lid in de raad van beheer
          benoemden. De Minister van Sociale Zaken bleef de voorzitter benoemen. Verder
          werd de raad van beheer vergroot doordat men ook vertegenwoordigers van de
          werkgeversorganisaties opnam. Ook werd uit de raad een dagelijks bestuur
          gekozen. Na 1945 werden alle leden van de raad van beheer, behoudens degenen
          die een ministerie vertegenwoordigen, door de Minister van Sociale Zaken
          benoemd. De SLR startte haar werkzaamheden in een economisch ongunstige tijd.
          Het rijksbudget werd getroffen door verminderde belastingopbrengsten en zware
          werkloosheidslasten. Hierdoor moesten drastische bezuinigingen worden
          doorgevoerd. Het personeelsbestand van de SLN werd al snel ingekrompen, zodat
          in 1933 nog slechts de directeur, de adjunct-directeur en twee typistes waren
          overgebleven. De raad van advies in Canada, een orgaan dat nog uit de tijd van
          de ECH stamde en de aan emigranten verstrekte voorschotten inde, werd op 1
          januari 1933 opgeheven. De SLN kreeg aanvankelijk weinig overheidsmiddelen voor
          financiële ondersteuning van emigranten.</html:p>
          <html:p>De regering stelde zich namelijk op het standpunt dat emigratie wel een
          middel ter bestrijding van de werkloosheid was, maar dat de emigrant zelf moest
          zorgen dat hij de benodigde middelen bijeenkreeg. Het heeft tot 1939 geduurd,
          voordat de regering naast de gelden van het emigratiefonds een bedrag van f
          41.000,- beschikbaar stelde voor de emigratiebevordering.</html:p>
          <html:p>Tegen het einde van de jaren dertig kwam de emigratie langzaam op gang.
          Veel Nederlanders vertrokken toen naar Zuid-Afrika en Canada. Na de Tweede
          Wereldoorlog zette de emigratie pas goed door. Australië en Nieuw-Zeeland
          werden tezamen met Canada de populairste emigratielanden. De SLN heeft in deze
          emigratie steeds zo goed mogelijk trachten te bemiddelen. De grote
          emigratiedrang noopte echter tot een ver doorgevoerd regeringsingrijpen. Als
          gevolg hiervan werd het emigratiebeleid gereorganiseerd. Dit resulteerde in de
          Wet op de Organen voor de Emigratie van 1952 Wet op de Organen voor de
          Emigratie d.d. 24 mei 1952, Stb. 279 Door deze Wet Werd de SLN buiten werking
          gesteld. In 1953 ging de SLN in liquidatie. De taken van de SLN werden
          ondergebracht bij de nieuw ingestelde Nederlandse Emigratiedienst (NED) van het
          Ministerie van Sociale Zaken en Volksgezondheid.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Stichting Landverhuizing Nederland, 1931-1953</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>In de jaren voor de eerste wereldoorlog wilde de Nederlandse regering
          een oplossing vinden voor de toegenomen werkloosheid. In 1910 werd een
          staatscommissie ingesteld met als taak zich over dit probleem te buigen. Toen
          in 1914 de commissie haar eindverslag uitbracht, werd landverhuizing als een
          van de middelen ter bestrijding van de werkloosheid genoemd. De regering vond
          het echter niet op haar weg liggen te bemiddelen in emigratieaangelegenheden.
          Bij het mislukken van de emigratie zou zij immers verantwoordelijk kunnen
          worden gesteld. Veel liever zag de regering dat de verantwoordelijkheid voor
          allerlei emigratietaken bij een centrale emigratievereniging kwam te liggen.
          Een particuliere vereniging verdiende daarbij de voorkeur boven een openbare,
          want een rijksinstelling zou zich met name in het buitenland veel minder Vrij
          kunnen bewegen. Intussen was op 12 december 1913 de Nederlandse Vereniging
          Landverhuizing (NVL) opgericht. Volgens de statuten had de NVL als doel: het
          geven van voorlichting aan hen, die er over denken als landverhuizer Nederland
          te verlaten;het verlenen van bijstand bij de uitvoering van dit voornemen;het
          houden van voeling met hen die geëmigreerd zijn; een en ander in aansluiting op
          propaganda voor landverhuizing en op financiële hulp aan emigranten.
          Inventarisnummer 8</html:p>
          <html:p>De vereniging had meteen de aandacht van de regering. Toen de NVL
          aanklopte voor regeringssubsidies werd een bedrag van f 10.000,- voor het jaar
          1914 en een zelfde bedrag voor de volgende jaren ter beschikking gesteld.
          Voorwaarde hiervoor was wel dat een regeringscommissaris werd aangesteld, zodat
          er controle op het beleid van de NVL kon worden uitgeoefend.</html:p>
          <html:p>De eerste jaren had de NVL vrijwel niets te doen. De oorlogstoestand en
          de geringe belangstelling onder de Nederlanders om te emigreren waren hiervan
          de oorzaak. Hierbij kwam dat de activiteiten van particuliere emigrantenwervers
          het er voor de NVL niet beter op maakte. De emigratiewetgeving, daterend uit
          1861 en aangevuld in 1869 en 1885, was volstrekt onvoldoende om daadkrachtig
          tegen wervers op te treden. Zo maakten vooral de wervers van de Canadese
          spoorwegmaatschappijen het de NVL erg lastig. Pas met de invoering van de
          Landverhuizerswet 1936 werden de activiteiten van emigratiebemiddelaars
          enigszins aan banden gelegd.</html:p>
          <html:p>De eerste directeur van de NVL werd J. Maurer. Hij maakte in 1915 een
          reis naar Canada om de vestigingskansen voor Nederlanders te
          bekijken.Inventarisnummer 18 Ook nam hij contact op met reeds gemigreerde
          Nederlanders. In 1917 werd hij opgevolgd door J.C.C. Sandberg. Onder zijn
          leiding werden de eerste correspondenten in Canada aangesteld, die de NVL van
          waardevolle inlichtingen voorzagen.Inv.nrs. 19 en 20</html:p>
          <html:p>De NVL deed dan wel zijn best om onpartijdige voorlichting te geven,
          maar van een actieve emigratiepolitiek was geen sprake. Toen na 1921 de
          werkloosheid sterk toenam werd de roep om een organisatie die de emigratie zou
          bevorderen dan ook groter. A.G. Mörzer-Bruyns, ondervoorzitter van de NVL, en
          Walrave Boissevain, ondervoorzitter van de Nederlandse maatschappij voor
          nijverheid en handel, ijverden samen voor de oprichting van zo'n
          organisatie.</html:p>
          <html:p>Hun besprekingen leidden ertoe dat op 1 november 1923 de Emigratie
          Centrale Holland (ECH) werd opgericht. Zij was een stichting met een college
          van curatoren als bestuur en een directie voor de uitvoering. Walrave
          Boissevain werd benoemd tot voorzitter van het college van curatoren. A.G.
          Mörzer-Bruyns was tot zijn vertrek in 1925 directeur. Hij werd opgevolgd door
          J.A.A. Hartland. In de stichtingsakte werd als doelstelling aangegeven het
          bevorderen van de landverhuizing en het verrichten van alle handelingen welke
          middellijk of onmiddellijk konden strekken om dit doel te bereiken, teneinde
          hiermede de economische belangen van Nederland en zijn bevolking te dienen. De
          ECH wenste op commerciële basis te werken, voor haar bemiddeling zou een
          bepaald bedrag moeten worden betaald. Volgens de statuten mocht de ECH geen
          winst maken Inv.nr. 31. Het was de bedoeling van de ECH om mensen die wensten
          te emigreren en daartoe de geschiktheid doch niet de middelen hadden een
          voorschot te verlenen. Voor de gelden die hiervoor nodig waren ontving de ECH
          van het rijk f 75.000,--en van het bedrijfsleven f 86.000,--als voorschotten.
          De werkzaamheden zoals de ECH zich die had voorgesteld, werden belemmerd door
          de crisis waardoor vele landen hun grenzen voor emigranten sloten. Slechts
          Canada bleef ten opzichte van emigranten een soort open deur-politiek voeren.
          Dit was stellig de reden dat de ECH ondanks de moordende concurrentie van de
          Canadese spoorwegmaatschappijen zich vooral op dit land richtteInv.nr. 47. Te
          Winnipeg werd een raad van advies opgericht waar onder andere de Nederlandse
          consul L.F.J. Riemsdijk zitting in hadInv.nr. 45. Ook werden enige
          vertegenwoordigers aangesteld waar- onder J.J. Snor die reeds als correspondent
          voor de NVL werkte. De samenwerking met de WL in Nederland verliep aanvankelijk
          goed, maar er ontstonden problemen over het afbakenen van elkaars werkgebied.
          Bovendien moest de NVL niets hebben van emigratiebevordering, een standpunt dat
          de ECH wel voor ogen stond. Allereerst werd getracht de WL en de ECH in één
          gebouw onder te brengen om de problemen op te lossen. De NVL maakte hiertegen
          bezwaar omdat ze vond dat de ECH te veel aan de leidraad van de
          vervoersmaatschappij- en liep. Na langdurig overleg en na bemiddeling van de
          Minister van Landbouw, Handel en Nijverheid werd besloten om tot een fusie over
          te gaan. Dit leidde ertoe dat op 23 juni 1931 de Stichting Landverhuizing
          Nederland (SLN) werd opgerichtInv.nr 78. De NVL trad direct na de fusie in
          liquidatie. Haar fondsen werden gebruikt voor het personeelsfonds waar
          personeelsleden die in financiële moeilijkheden geraakt waren uit konden worden
          betaald. De ECH ging niet dadelijk in liquidatie. De raad van beheer van de SLN
          trad tot de definitieve opheffing in 1951 op als curatorium. Van de renteloze
          voorschotten die het Rijk aan de ECH had verstrekt kon slechts 25% worden
          terugbetaald. Van dit geld vormde het Rijk het emigratiefonds. Het geld van dit
          fonds zou voor speciale emigratiebevorderende doeleinden moeten worden
          gebruikt. Volgens de stichtingsakte stelde de SLN zich tot doel: "Het
          verrichten van alle handelingen welke middellijk of onmiddellijk kunnen
          strekken om leiding te geven aan de landverhuizing uit Nederland.</html:p>
          <html:p>In de eerste plaats door: het geven van voorlichting omtrent
          landverhuizing;het verleenen van bijstand bij landverhuizing;het houden van
          voeling met de landverhuizers;het voortdurend en stelselmatig doen van
          onderzoek naar de mogelijk- heden, die andere landen voor vestiging en
          loonenden arbeid aan onze landgenooten bieden."Inv.nr. 78</html:p>
          <html:p>Het bestuur van de SLN werd gevormd door de raad van beheer. De
          directeur van de ECH, J.A.A. Hartland, werd tot directeur van de SLN benoemd en
          de directeur van de NVL, J.C.C. Sandberg, tot secretaris van de raad van
          beheer. Deze raad, die bij de oprichting bestond uit negen leden, beheerde
          tevens de gelden van het personeels- en emigratiefonds. De overheid was evenals
          bij de NVL en de SCH ook betrokken bij de SLN. In de raad van beheer hadden bij
          de oprichting zitting de Minister van Binnenlandse Zaken en Landbouw en een
          vertegenwoordiger van de Minister van Arbeid, Handel en Nijverheid. Na 1933
          werd dit een vertegenwoordiger van het Ministerie van Sociale Zaken. De
          Minister van Arbeid, Handel en Nijverheid benoemde de voorzitter van de raad
          van beheer. Na 1933 deed de Minister van Sociale Zaken dit. Voorts hadden
          oud-leden van de NVL en van de ECH alsmede vertegenwoordigers van de Vereniging
          van Nederlandse Gemeenten (VNG), van de vakbeweging, van confessionele
          emigratie-organisaties en van de centrale landbouworganisaties zitting in de
          raad van beheer.</html:p>
          <html:p>De Minister van Binnenlandse Zaken en Landbouw had zitting in de raad
          van beheer omdat vele emigranten boeren waren die door de geringe
          bestaansmogelijkheden in Nederland elders een nieuw bestaan wilden opbouwen. In
          de statuten van de SLN werd ook bepaald dat de raad van beheer zou worden
          bijgestaan door een commissie van bijstand. Uit deze commissie, waarin naast
          alle leden van de raad van beheer ook vertegenwoordigers van enkele ministeries
          zitting hadden, werd een vijftal sub-commissies gevormd. De sub-commissies
          kwamen slechts een enkele keer bijeen. De commissie van bijstand werd geen
          succes wegens het gebrek aan financiële middelen en het gebrek aan onderwerpen
          om over te vergaderen. In 1936 werd besloten de commissie op te heffen. In
          datzelfde jaar vond een statutenwijziging plaatsInv.nr. 86. Nu werd het zo dat
          de Ministers van Buitenlandse Zaken, van Handel, Nijverheid en Scheepvaart, van
          Landbouw en Visserij en van Sociale Zaken ieder één lid in de raad van beheer
          benoemden. De Minister van Sociale Zaken bleef de voorzitter benoemen. Verder
          werd de raad van beheer vergroot doordat men ook vertegenwoordigers van de
          werkgeversorganisaties opnam. Ook werd uit de raad een dagelijks bestuur
          gekozen. Na 1945 werden alle leden van de raad van beheer, behoudens degenen
          die een ministerie vertegenwoordigen, door de Minister van Sociale Zaken
          benoemd. De SLR startte haar werkzaamheden in een economisch ongunstige tijd.
          Het rijksbudget werd getroffen door verminderde belastingopbrengsten en zware
          werkloosheidslasten. Hierdoor moesten drastische bezuinigingen worden
          doorgevoerd. Het personeelsbestand van de SLN werd al snel ingekrompen, zodat
          in 1933 nog slechts de directeur, de adjunct-directeur en twee typistes waren
          overgebleven. De raad van advies in Canada, een orgaan dat nog uit de tijd van
          de ECH stamde en de aan emigranten verstrekte voorschotten inde, werd op 1
          januari 1933 opgeheven. De SLN kreeg aanvankelijk weinig overheidsmiddelen voor
          financiële ondersteuning van emigranten.</html:p>
          <html:p>De regering stelde zich namelijk op het standpunt dat emigratie wel een
          middel ter bestrijding van de werkloosheid was, maar dat de emigrant zelf moest
          zorgen dat hij de benodigde middelen bijeenkreeg. Het heeft tot 1939 geduurd,
          voordat de regering naast de gelden van het emigratiefonds een bedrag van f
          41.000,- beschikbaar stelde voor de emigratiebevordering.</html:p>
          <html:p>Tegen het einde van de jaren dertig kwam de emigratie langzaam op gang.
          Veel Nederlanders vertrokken toen naar Zuid-Afrika en Canada. Na de Tweede
          Wereldoorlog zette de emigratie pas goed door. Australië en Nieuw-Zeeland
          werden tezamen met Canada de populairste emigratielanden. De SLN heeft in deze
          emigratie steeds zo goed mogelijk trachten te bemiddelen. De grote
          emigratiedrang noopte echter tot een ver doorgevoerd regeringsingrijpen. Als
          gevolg hiervan werd het emigratiebeleid gereorganiseerd. Dit resulteerde in de
          Wet op de Organen voor de Emigratie van 1952 Wet op de Organen voor de
          Emigratie d.d. 24 mei 1952, Stb. 279 Door deze Wet Werd de SLN buiten werking
          gesteld. In 1953 ging de SLN in liquidatie. De taken van de SLN werden
          ondergebracht bij de nieuw ingestelde Nederlandse Emigratiedienst (NED) van het
          Ministerie van Sociale Zaken en Volksgezondheid.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>De Nederlandse regering stimuleerde begin 20e eeuw actief emigratie als
      middel ter bestrijding van werkloosheid. Het archief van de Nederlandse Vereniging
      Landverhuizing, en zijn opvolgers de Emigratie Centrale Holland, en de Stichting
      Landverhuizing Nederland is geordend naar organisatie, onderwerp en correspondent.
      Het archief bevat o.a. jaarverslagen, notulen, correspondentie, rapporten
      betreffende emigratielanden, documentatie, oprichtingsverslagen, circulaires, en
      voorlichtingsmateriaal.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>3.60 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>139 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
