<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/aae0f912-00c9-4924-9869-9d4d54f5fd54"
  rdf:about="record/2.15.111">
    <rico:identifier>2.15.111</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2016</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/S71" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.15.111/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.15.111" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Uitvoerinstelling Sociale
        Zekerheid voor Overheid en onderwijs (USZ), (1993) 1996-2002</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/aae0f912-00c9-4924-9869-9d4d54f5fd54" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/S71">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.15.111" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>S71</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Uitvoerinstelling Sociale Zekerheid voor Overheid en Onderwijs
      (USZO)</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>USZO</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1993</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    2002</rico:endDate>
    <rico:date>1993-2002</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Uitvoerinstelling Sociale Zekerheid voor Overheid en onderwijs
            (USZO)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Met kostenbesparingen als leidraad werd in 1993 door het toenmalig
          kabinet besloten, de herziening van de uitvoering van de sociale zekerheid bij
          de overheid, uitgevoerd door de vier bestaande uitvoeringsorganisaties, samen
          te voegen en te verzelfstandigen. Deze fusies zouden moeten lijden tot een
          efficiënte en effectieve organisatie. De diensten hierbij betrokken waren
          Dienstuitvoering Ontslaguitkeringsregelingen (DUO) van het Ministerie van
          Binnenlandse Zaken, de produktgroep Uitkeringen Onderwijs (UO) van de toen
          verzelfstandigde Informatie Beheergroep, de Dienst Sociale Zekerheid Militairen
          (DSZM) van het Ministerie van Defensie en het Sociaal Zekerheidsbedrijf
          (SZ-bedrijf) van het Algemeen Burgerlijk Pensioenfonds (ABP).</html:p>
          <html:p>De bedoeling was om de nieuwe Uitvoeringsinstelling Sociale Zekerheid
          voor Overheid en Onderwijs een Stichting te laten zijn per 1 januari
          1996.</html:p>
          <html:p />
          <html:p>Er werd een systeemwijziging doorgevoerd met betrekking tot aanspraken
          op de werkloosheid, ziekte en arbeidsongeschiktheid. Deze werden gescheiden in
          een wettelijk en een bovenwettelijk deel. De WW, ZW en WAO bestaan uit het
          wettelijke deel. Het toenmalige kabinet had ook besloten dat het USZO zowel de
          wettelijke als de bovenwettelijke werknemersverzekeringen voor het overheids-
          en onderwijspersoneel zou moeten gaan uitvoeren.</html:p>
          <html:p>Er dienen eisen aan de uitvoering van deze werknemersverzekeringen
          gesteld te worden, enkele van deze eisen zijn:</html:p>
          <html:p>Na de besluitvorming van het kabinet uit 1993 was gebleken dat de
          beoogde invoering van de integrale Overheidspersoneel onder de
          Werknemersverzekeringen (OOW) per 1 januari 1996 technisch niet uitvoerbaar
          was. De invoering van een materieel WAO-conforme regeling, zou wel tot de
          mogelijkheden behoren. Op basis van deze inzichten is door het kabinet in het
          voorjaar van 1995 besloten tot invoering van de integrale OOW per 1 januari
          1998 en invoering van de WAO conforme regeling per 1 januari 1996 (voor het
          militair personeel blijft tot 1 januari 1998 van de Algemene militaire
          pensioenwet van kracht).</html:p>
          <html:p>Tot 31 december 1995 werd het USZO geleid door een directieteam,
          bestaande uit drie projectdirecteuren,waarvan de voorzitter aanspreekbaar was
          voor het gehele veranderproces. Deze legde verantwoording af tegenover de
          voorzitter van de Directieraad ABP, die in de hoedanigheid van Supervisor van
          de USZO operatie op zijn beurt weer aan de Minister van Binnenlandse Zaken
          verantwoording aflegde.</html:p>
          <html:p>Door de door het ABP-bestuur gewenste verdergaande vorm van
          samenwerking in 1998, zou de stafstructuur van de Raad van Toezicht in
          oprichting van het USZO, moeten bestaan uit mensen die in staat waren de
          onderhandelingen met het ABP te voeren. Deze groep zou bestaan uit drie
          functionarissen: een algemeen directeur die werd bijgestaan door
          portefeuillehouders die waren belast met de aansturing van de districtkantoren
          en de aansturing van de werkmaatschappijen. Voor de informatisering en
          contractering kwamen tijdelijk twee projectdirecteuren. Deze zware bezetting
          werd teruggebracht naar drie als de voorwaarden waren gecreëerd om een
          effectieve start te kunnen maken, met andere woorden deze vijfmansformatie zou
          zo snel mogelijk worden terug- gebracht naar drie.</html:p>
          <html:p>Op 1 januari 1998 is vanuit de Stichting USZO een holdingstructuur
          (bijlage 3) gevormd bestaande uit de USZO Groep BV als holding, waarin de
          nieuwe uitvoeringsinstelling USZO BV evenals USZO Diensten BV (welke de
          wachtgeldregelingen in de overheidssfeer uitvoert) de werkmaatschappijen zijn.
          De USZO Groep BV is de eigenaar van de aandelen van beide werkmaatschappijen.
          Op deze manier zijn de uitvoering van de publieke taken door de USZO BV als
          uitvoeringsinstelling, en de private taken van USZO Diensten BV
          gegarandeerd.</html:p>
          <html:p />
          <html:p />
          <html:p>De USZO heeft geen informatiestatuut waarin is geformuleerd welke
          informatie en met welke periodiciteit, de directie nodig heeft om de
          organisatie aan te sturen, echter verantwoording moest er wel worden afgelegd
          aan het Lisv, onder wiens mandaat het USZO als uitvoerder sociale verzekeringen
          haar werkzaamheden verrichte. En in aansluiting daarop is er een
          overlegstructuur ingericht waarbinnen de verschillende managementniveaus en
          projectleiders overleg plegen met de (leden van de) directie.</html:p>
          <html:p>In januari 1995 benaderde het bestuur van het ABP informeel de minister
          van Binnenlandse Zaken om het tot stand brengen van de USZO over te nemen. In
          het projectvoorstel realisatie USZO van het ABP was de minister de
          opdrachtgever en de ABP de opdrachtnemer. De operationele leiding werd in
          handen gelegd van een Projectdirectie USZO. Na goedkeuring van de stuurgroep,
          de beleidsgroep en de minister nam het ABP in mei 1995 de totstandkoming van de
          USZO over van de stuurgroep, die vervolgens werd opgeheven (mede hierdoor zijn
          de statistische overzichten arbeidsongeschiktheid van 1995 ook opgenomen in de
          inventaris).</html:p>
          <html:p>Ondanks tekortkomingen op het terrein van uitkeringsprocessen, het
          functioneren van de geautomatiseerde systemen, de informatievoorziening, de
          interne controle en de kwaliteitscontrole, achtte het kabinet de oprichting van
          de USZO op 1 januari 1996 noodzakelijk, aangezien uitstel contraproductief zou
          zijn. Dit hield natuurlijk wel in dat de USZO door de verlaging van het
          ambitieniveau in de voorbereidingsfase extra werd belast met een achterstand in
          het realiseren van de integratie van het informatiesysteem, alsmede met een
          erfenis van ernstige gebreken in de uitvoering van de uitkeringsprocessen. Er
          moest nog een grote inspanning worden geleverd om een uitvoeringsorganisatie te
          vormen die rechtmatig uitvoert en doelmatig werkt.</html:p>
          <html:p>De Uitvoeringsinstelling Sociale Zekerheid voor Overheid en Onderwijs,
          voert sinds 1996 de sociale verzekeringsregelingen uit voor werknemers en
          werkgevers binnen overheid en onderwijs.</html:p>
          <html:p>Als erkende uitvoeringsinstelling voerde de USZO BV sinds 1 januari
          1998 de WAO uit, waarmee de eerste fase van de wet Overheidspersoneel onder de
          werknemersverzekeringen (OOW) was voltooid. Fase twee werd in 1999-2000
          voorbereid voor de invoering van de Werkloosheidswet en de Ziektewet ingaande 1
          januari 2001 voor overheids- en onderwijspersoneel.</html:p>
          <html:p>Het College van Toezicht Sociale Verzekeringen (cTsv) had de USZO Groep
          aangegeven om de ingevoerde holdingstructuur te heroverwegen, met als resultaat
          dat een gemeenschappelijke intentie van de Stichtingen USZO, USZO Diensten en
          ABP op schrift was gesteld, waarin het besluit om te anticiperen op een
          volledige fusie tussen ABP en USZO BV was opgenomen. Als tussenstap werd een
          aantal bestuurlijke aanpassingen per 1 januari 1999 gerealiseerd, die inhielden
          dat de directieraad ABP, aangevuld met de directeur van USZO BV
          verantwoordelijk waren voor de eenduidige operationele aansturing van de
          ABP/USZO-organisatie.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief is samengesteld uit onder meer jaarverslagen, de agenda’s en de
      notulen van het USZO alsmede de managementrapportages van de werkmaatschappijen. De
      agenda’s van vergaderingen van de stuurgroep en de beleidsgroep zijn ook
      aanwezig.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Deels openbaar, deels beperkt openbaar (B) [inv.nr. 171A]</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>19.10 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>217 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>De inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar.</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
