<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:51:40 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.19.017::Dr. D. Bosfonds)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/e53e6183-d1a7-465a-b8e1-4f2f367bf1a0" urn="2.19.017.ead.xml">2.19.017</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het dr. D. Bosfonds, 1916-1970 (1971)</titleproper>
        <author>J.A.A. Bervoets</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1976">1976</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Jaap van Rijswijck, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090319">19 maart 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Dr. D. Bosfonds</unittitle>
      <unittitle type="short">Bosfonds</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1916/1971" type="inclusive">1916-1971</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1916/1970" type="bulk">merendeel 1916-1970</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">I23352</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.20 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">31 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Dr. D. Bosfonds</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van het Dr. D. Bosfonds (1916-1970) bevat onder meer notulen, verslagen van de werkzaamheden, lijsten van donateurs, teksten van lezingen over opvoeding en onderwijs, en stukken inzake de instelling en financiering van sociaal-pedagogische instituten aan de Rijksuniversiteiten van Groningen en Utrecht en aan de Gemeentelijke Universiteit van Amsterdam.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Op 22 december 1916 kwamen een aantal vrienden en geestverwanten van de op 6 mei van het jaar overleden vrijzinnig-democratische politicus D. Bos (1862-1916) bijeen om "als duurzame huldiging" een fonds te zijner nagedachtenis op te richten. <note>
            <p>Aldus een circulaire, samengesteld op de oprichtingsbijeenkomst van 22 september 1916. Inventarisnummer 1. </p>
          </note>  Hierbij gingen de gedachten vooral uit naar zijn initiatieven op onderwijsterrein en de verruiming van ontwikkelingsmogelijkheden van brede lagen der bevolking. <note>
            <p> Zie voor meer gegevens over D.Bos de biografie van dr. E. van Raalte: "Dr. D. Bos, leven en werken van een Nederlands staatsman", Assen 1962. De papieren van D. Bos bevinden zich in het Algemeen Rijksarchief en werden in 1965 door W. Visser geïnventariseerd. Zie hiervoor: Inventarissen van de collecties D. Bos, A.L. en C.J. de Bruijn Kops e.a., Algemeen Rijksarchief, Den Haag, 1970. </p>
          </note> Uiteindelijk werd besloten om het fonds, waarvan het aanvangskapitaal fl. 5000,-- zou bedragen, te bestemmen voor "sociaal paedagogischen arbeid ter bevordering van de vrije volksontwikkeling in den ruimsten zin des woords". <note>
            <p> Aldus de doelstellingen van het fonds, geformuleerd in de statuten. Inventarisnummer 1. </p>
          </note> De stichtingsakte, die op 21 maart 1917 door een uitvoerend comité notarieel werd bekrachtigd, beoogde in concreto de oprichting van een sociaal-paedagogisch instituut, steun aan instellingen van vakonderwijs en het verlenen van studiebeurzen ten bate van het vakonderwijs en handelsonderwijs.</p>
        <p>De gelden van de stichting werden volgens de statuten beheerd door een raad van beheer, bestaande uit één lid, aan te wijzen door de weduwe D. Bos-Meihuizen, en de leden van het uitvoerend comité. Uit hun midden werd een dagelijks bestuur gekozen, dat het fonds naar buiten in rechte vertegenwoordigde en voor zijn handelingen verantwoording schuldig was aan de raad van beheer. Het fonds zou zich in zijn middelen voorzien door giften van particulieren en door de werving van jaarlijkse contribuanten. In de praktijk hield de raad van beheer in 1931 op te functioneren, zodat het dagelijks bestuur uiteindelijk over het fonds beschikte.</p>
        <p>De nagestreefde sociaal-paedagogische arbeid beperkte zich allengs tot het wetenschappelijk terrein. In 1920 werd het sociaal-paedagogisch instituut "Dr. D.Bos-stichting" aan de Rijksuniversiteit van Groningen geopend. Onder leiding van H.J.F.W. Brugmans verrichtte het baanbrekend werk bij de toepassing van het psychologisch onderzoek tijdens de beroepsopleiding en in de arbeidsplaatsen. Nadat Brugmans in 1927 hoogleraar was geworden verengde het werkterrein zich tot de beroepsselectie, doordat zijn assistent, de latere andragoog T.T. ten Have, de leiding had over een Gronings bureau voor beroepskeuze. Hier kwam verandering in, toen het bestuur in 1957 besloot om een ruimer terrein te bestrijken. Het instituut werd opgeheven, daar de psychotechniek nu ook door reeds bestaande universitaire instellingen werd toegepast. Door middel van lezingencycli zou nu worden getracht om andere aspecten van de sociale paedagogiek onder brede aandacht te brengen.</p>
        <p>In 1938 en 1939 traden achtereenvolgens Ph. Kohnstamm en E. Carp als sprekers op.</p>
        <p>Het uitbreken van de Tweede Wereldoorlog betekende een voorlopige stopzetting van de werkzaamheden van het fonds. Pas in 1954 werd weer een bestuursvergadering belegd, nadat sedert 1951 steun werd verleend aan onderzoekingsprojecten van Ten Have, die nu hoogleraar in de grondslagen van de sociale paedagogiek aan de Gemeenteuniversiteit van Amsterdam was. Sedertdien verstrekte het in overleg met diverse universitaire instellingen opdrachten voor sociaal-paedagogische onderzoekingen.</p>
        <p>Op 19 september 1959 paste het fonds zich aan bij de Wet op de Stichtingen van 1956 en nam het de naam "Stichting Dr. D. Bos-fonds" aan. Het begon toen een campagne voor een eeuwfeest van zijn naamgever, en droeg aan de historicus dr. E. van Raalte op om een biografie van Bos samen te stellen. In september 1962 vond een uitreiking van deze biografie plaats, alsmede een kranslegging op het graf van Bos en een bijeenkomst in de zaak van de Tweede Kamer in den Haag.</p>
        <p>Op 28 oktober 1969 besloot het bestuur de stichting op te heffen en de beheerde gelden ter beschikking te stellen aan een onderzoeksproject. Het bedrag, vastgesteld op f. 26.374,15, werd op 2 oktober 1970 overgemaakt aan het Nederlands Centrum voor Democratische Burgerschapvorming voor een onderzoeksproject over "politieke socialisatie".</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <p>Het archief van het fonds werd in december 1975 overgedragen aan het Algemeen Rijksarchief door S.L. van Rees, voormalig penningmeester van het fonds. <note>
              <p> Zie over deze overdracht de correspondentie van de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief, 1974, D 9.16 en D 9.86. 1975. </p>
            </note>
          </p>
          <p>Schenking (van een niet overheidsarchief)</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.19</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>
          <list numeration="arabic" type="ordered">
            <head>Lijst van vernietigde stukken</head>
            <item>Duplicaten.</item>
            <item>Convocaties van vergaderingen en niet-principiële correspondentie hierover.</item>
            <item>Berichten van verhindering of aanwezigheid bij vergaderingen.</item>
            <item>Correspondentie over de ledenadministratie, met uitzondering van ledenlijsten.</item>
            <item>Correspondentie over de betaling van contributies en kwitanties.</item>
            <item>Zakelijke correspondentie van niet-principiële aard over de uitgifte van brochures en drukwerken.</item>
            <item>Eenvoudige kennisgeving van ontvangst van ingekomen stukken en dankbetuigingen hiervoor.</item>
            <item>Ingekomen facturen, rekeningen-courant van bankinstellingen, voorzover grootboeken aanwezig zijn.</item>
            <item>Giroboekjes en bankafrekeningen.</item>
          </list>
        </p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Het archief werd onmiddelijk na ontvangst geschoond en geïnventariseerd door drs. J.A.A.Bervoets, chartermeester van de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Dr. D. Bosfonds, 1919-1970, nummer toegang 2.19.017, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Bosfonds, 2.19.017, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de organisatie.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A.</unitid>
            <unittitle>Het bestuur in het algemeen.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1350308" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db7fcb76-411c-4fe8-8e7f-32dac26247dc</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de oprichting van het Dr. D.Bos-fonds en de vaststelling van de statuten.</unittitle>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>2-4</unitid>
              <unittitle>Notulen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1916/1970">1916-1970</unitdate>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1350309" type="ABS">2</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ce81671-1e43-47d7-b2f3-09f57d834a11</unitid>
                <unittitle>Notulen van vergaderingen van de oprichters van het fonds en van de raad van beheer. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1916/1933">1916, 1926-1933</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>1 deel</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1350310" type="ABS">3</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fea6d5d0-3268-4f48-85a2-7a943bf5e5e3</unitid>
                <unittitle>Notulen van vergaderingen van het dagelijks bestuur <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918/1937">1918-1937</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>1 deel</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1350311" type="ABS">4</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa6b5af1-98cb-47ad-9547-0a806ae653cf</unitid>
                <unittitle>Notulen van vergaderingen van de raad van beheer en van het dagelijks bestuur, met bijlagen, agenda' s en convocaties. Getypt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1970">1926-1970</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>1 deel</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1350312" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/08addf14-3898-47f6-8c45-ca35748a27d1</unitid>
              <unittitle>Verslagen van de werkzaamheden van het fonds, met bijlagen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1935">1926-1935</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1350313" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ac7bd49-075d-4ce2-82db-3ca0ed6cab6a</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende wijzigingen in de bestuurssamenstelling van het fonds.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928/1961">1928, 1959-1961</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1350314" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12798395-e9a1-460c-9c76-245fe5521971</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende verzoeken van de Commissie voor Niet-commerciële Vereenigingen en Stichtibgen om inlichtingen over doel en werkwijze van het fonds.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1350315" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/88888b75-7875-48cb-b9c2-05bb38ab9a6b</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de vaststelling van statuten van de Stichting Dr. D.Bos-fonds overeenkomstig de Wet op de Stichtingen van 1956(Stbl. 327).</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">oktober 1959</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.</unitid>
            <unittitle>Het financieel beheer.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1350316" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4bcd3cde-6b91-46fd-b43d-ad4dc70c48d6</unitid>
              <unittitle>Lijst van contribuanten over het jaar 1917 met grootboek van de in dat jaar beheerde gelden.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1917">1917</unitdate>
              <physdesc>1 deel</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1350317" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a9064f3b-afb5-4762-a7b2-331a19739b3e</unitid>
              <unittitle>Lijst van contribuanten van het fonds met lijsten van leden van het bestuur en van de raad van beheer en aantekeningen over contributiebetalingen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1917/1955">1917-1955</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>11-13</unitid>
              <unittitle>Grootboeken.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1961">1920-1961</unitdate>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1350318" type="ABS">11</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f4945d6-34d4-4102-a3a4-fb24a43635cb</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1922">1920-1922</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>2 deeltjes</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1350319" type="ABS">12</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03a921bb-e58f-495d-a121-d421db0a3dec</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923/1933">1923-1933</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>1 deel</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1350320" type="ABS">13</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/63b9b368-4b02-4bb9-b0e8-6f78ac7fa900</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1961">1934-1961</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>1 deel</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1350321" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d6d0e40-52cf-49b5-ba34-c5ce16d9a2a3</unitid>
              <unittitle>Jaarbalansen vart het fonds met overzichten van het effectenbezit en concepten van belastingaangiften.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925/1970">1925-1970</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de taakuitoefening.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1350322" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/21ef3c76-4cb1-48b5-b7d0-18e33fb349ee</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de oprichting, de instandhouding en de opheffing van het sociaal-paedagogisch instituut "Dr. D.Bos-stichting" aan de Rijksuniversiteit van Groningen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918/1938">1918-1938</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1350323" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/946f71a2-aad5-44e9-a2e9-6c641a972ffd</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de uitgave van een propagandabrochure over het sociaalpaedagogisch instituut "Dr. D.Bos-stichting".</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1927">1926-1927</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1350324" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96244659-6edf-4576-a026-04ecb4a1bf04</unitid>
            <unittitle>Ingekomen financiële verantwoordingen van het sociaal-paecagogisch instituut, met correspondentie,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926/1927">1926-1927</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1350325" type="ABS">18</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/11490ce8-f6f8-45e9-b64f-3021f475ac08</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de organisatie van lezingen van prof. Ph. Kohnstamm aan de universiteiten van Leiden en Amsterdam over "planmatige leiding in onderwijs en volksontwikkeling" en "werkloosheid en volksopvoeding" en de publicatie van deze lezingen in een reeks "sociaal-paedagogische voordrachten".</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1938">1937-1938</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1350326" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e67824df-af02-4097-b1dc-23e666e3c77d</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de planning van een tweede lezingenreeks voor het jaar 1939 en de organisatie van een lezing van prof. E. Carp over de sociale waarde van geestelijke volksgezongheid" aan de Rijksuniversiteit van Utrecht.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1939">1938-1939</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1350327" type="ABS">20</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4eea3c4b-805e-4b54-9d50-38a1fd76132a</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de samenstelling van een artikel over het fonds voor de Winkler-Prins Encyclopaedie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1350328" type="ABS">21</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64a6dd53-2e00-487b-b3a7-3414645881d5</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende subsidieverleningen van het fonds aan professor T.T. ten Have, hoogleraar in de grondslagen van de sociale paedagogiek aan de Gemeente-universiteit van Amsterdam, met inaugurale rede van ten Have.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952">1950-1952</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1350329" type="ABS">22</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5acb6ffa-825f-496e-b557-5300cdadfbf0</unitid>
            <unittitle>Brugmans en het Sociaal-paedagogische instituut "de Dr. B.Bosstichting" overdruk van een artikel van A.M.Joekes, voorzitter van de stichting, in een aan Brugmans aan te bieden bundel bij zijn afscheid als hoogleraar, met correspondentie naar aanleiding van zijn overlijden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1962">1954, 1962</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1350330" type="ABS">23</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/407142fa-d776-4098-bd19-b25e9d1c503e</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een onderzoek van H.W. von Sassen naar het part-time onderwijs in Engeland in opdracht van het fonds in het kader van voorstellen tot onderzoekingen naar de vorming van mannelijke industriearbeiders.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1961">1955-1961</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1350331" type="ABS">24</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7824a7b8-b263-4f43-8b88-e0341b03f624</unitid>
            <unittitle>"Speelfilms in de beleveniswereld van jeugdigen", onderzoeksrapport van professor T.T. ten Have, gepubliceerd met steun van het fonds, met correspondentie over de uitgave.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1350332" type="ABS">25</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7641fe04-2f0e-43ba-95a1-e733937c0bbf</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de herdenking van de honderdste geboortedag van D.Bos, de samenstelling van een biografie van Bos door E. van Raalte en de verspreiding van dit boekwerk.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1967">1959-1967</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1350333" type="ABS">26</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e61768ed-6c9f-45da-a840-273949999e56</unitid>
            <unittitle>Negatieven van foto's, gemaakt tijdens de herdenking van de honderdste geboortedag van D.Bos in de Tweede Kamer.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962">September 1962</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1350334" type="ABS">27</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f07d34fe-460f-4ea0-b1f4-18970f6ba854</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een bijdrage van het fonds voor de uitgave van een brochure door professor T.T. ten Have ter gelegenheid van het tienjarig bestaan van het sociaal-paedagogisch instituut aan de Gemeenteuniversiteit van Amsterdam.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1961">December 1960-februari 1961</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1350335" type="ABS">28</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc2ed020-d6e8-488e-94ce-2ad922e48f98</unitid>
            <unittitle>Correspondentie over verzoeken van een commissie tot onderzoek van de functionering van schooldirecties van de Algemene Bond van Scholen van het V.H.M.O. en van de Vrije Democratische Unie om steun van het fonds.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1963">1961, 1963</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1350336" type="ABS">29</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f5bdced-3f28-47c4-ac28-9eca1aa0436a</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de subsidiëring van een onderzoeks-project naar het taalgebruik van leerlingen in net gewoon lager onderwijs door het Nutsseminarium voor Paedagogiek aan de Gemeenteuniversiteit van Amsterdam.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964/1969">1964-1969</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1350337" type="ABS">30</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5fc15883-c80e-457c-b399-708e43d39e81</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de bestemming van de gelden van de Stichting Dr. D. Bos-fonds in liquidatie voor een sociaal-paedagogisch onderzoekproject.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1971">1968-1971</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1350338" type="ABS">31</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da759df7-8cd6-46cc-abbc-7afa4dec652c</unitid>
            <unittitle>Fotografisch portret van D.Bos.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>